<stringtable version="120">
  <language name="Malay">
    <string _locid="120000">Bangsa Lakota terdiri daripada tiga kumpulan orang yang terbahagi dari segi geografi dan bertutur pelbagai dialek Bahasa Siouan: Lakota, Dakota, dan Nakota. Dalam bahasa Lakota, nama Lakota, Dakota dan Nakota bermaksud &amp;quot;kawan.&amp;quot; Orang Lakota tinggal di Dataran Besar Amerika Syarikat Barat dan dapat hidup terutamanya dengan memburu. Haiwan buruan kegemaran mereka ialah bison Amerika, atau kerbau, yang membekalkan makanan, pakaian dan tempat tinggal.\n \nMereka adalah tentera berkuda yang hebat, terkenal kerana kebolehan mereka untuk menembak busur dan senjata api dengan tepat sambil menunggang dengan sangat laju. Pakar dalam bidang pembiakan kuda, mereka memiliki kuda yang cepat dan pintar. Haiwan ini dianggap sangat berharga, dan sesetengah pahlawan memiliki beratus-ratus kuda. Ia digunakan bukan sahaja untuk peperangan, tetapi juga sebagai medium pertukaran.\n \nSalah satu pahlawan Lakota yang paling terkenal ialah Sitting Bull, yang juga dikenali sebagai Tatanka Yotanka (1831-1890). Dilahirkan di wilayah yang kini dikenali sebagai South Dakota, beliau dihormati sebagai ketua utama Lakota, penyembuh dan nujum. Sitting Bull mengetuai tentangan Orang Asli terhadap percubaan kerajaan Amerika Syarikat untuk menguasai tanah puak, termasuk penglibatannya dalam Pertempuran Little Bighorn (atau dinamakan sebagai Pertempuran Rumput Greasy oleh Orang Lakota). Setelah menghabiskan beberapa tahun di Kanada dengan pengikutnya, Sitting Bull kembali ke Amerika Syarikat di bawah program pengampunan kerajaan. Ketua perang utama di bawah Sitting Bull ialah Crazy Horse and Gall.</string>
    <string _locid="120001">Tentera A.S. menganggap Apache sebagai salah satu lawan mereka yang paling sukar sepanjang zaman yang dikenali sebagai Perang India. Walaupun bilangan mereka agak kecil, Apache membuktikan musuh yang sangat kuat dan sukar.\n \nOrang suku yang dikenali dengan nama "Apache" mendiami Barat Daya Amerika, dari sekurang-kurangnya abad keenam belas hingga hari ini. Perkataan "Apache" mungkin berasal dari perkataan Zuni "apachu" yang bermaksud musuh. Apache yang bersejarah adalah terutamanya orang nomad yang hidup sebagai pengumpul-pemburu. Mereka menyimpan sedikit harta benda dan tidak menetap di satu lokasi untuk tempoh yang lama. Kehidupan Apache berpusat di sekitar budaya kuasa ibu, dengan keluarga unit utamanya.\n \nBangsa Apache terdiri daripada beberapa puak bercampur, termasuk Mescaleros, Chiricahua, dan Coyoteros. Para pahlawan kumpulan ini terkenal dengan keberanian dan kelicikan mereka. Semasa awal 1800-an, Apache berperang dengan beberapa pertempuran dengan Mexico di sepanjang sempadan A.S. selatan. Mereka juga berpihak kepada orang Texas dalam pertempuran mereka dengan Mexico, dan mengekalkan hubungan baik dengan orang Texas selama beberapa tahun selepas kemerdekaan Texas. Malangnya bagi mereka, Apache tidak dapat menghentikan kemaraan yang tidak dapat disekat ke arah barat dari A.S. pada tahun 1900-an, dan selepas beberapa siri peperangan yang sengit, membawa ke tanah rizab.\n \nApache sangat menyukai tanah di Barat Daya dan meratapi pengasingan mereka untuk tanah rizab. Geronimo, yang paling terkenal dari semua Apache, menulis tentang cintanya untuk tanah belia di biografinya. "Tiada iklim atau tanah yang, menurut fikiran saya, adalah sama dengan Arizona ... Ia adalah tanah saya, rumah saya, tanah nenek saya, yang saya minta sekarang dibenarkan untuk kembali."</string>
    <string _locid="120002">Nama Cheyenne dikaitkan dengan istilah Dakota Sioux untuk puak, Sahiyenan, yang dianggap bermaksud "orang yang bertutur dengan berbeza." Puak Cheyenne memanggil diri mereka Tsitsistas, yang diterjemahkan kepada "rakyat", sebagaimana dengan banyak nama puak Orang Asli Amerika\n \nPada asalnya kaum pertanian, orang Cheyenne mengambil gaya hidup memburu kerbau yang serupa dengan puak Lakota apabila perluasan kuasa Amerika Syarikat ke arah barat telah memaksa mereka ke Dataran Besar. Mereka merupakan penunggang kuda yang hebat, dan perburuan kerbau mereka (bukan seperti kebanyakan puak lain) melibatkan lelaki dan wanita. Bersama dengan daging yang disediakan (termasuk jantung, otak, hati dan ginjal yang amat berharga), kulit kerbau digunakan untuk membuat pakaian musim sejuk, penutup teepee dan selimut.\n \nOrang Cheyenne terdiri daripada pelbagai suku, tersebar di kawasan geografi yang besar. Saiz kumpulan mereka merupakan berkat dan nasib malang. Oleh sebab mereka begitu meluas, orang Cheyenne telah berjaya mengekalkan identiti mereka sehingga hari ini. Walau bagaimanapun, malangnya suku kaum Cheyenne yang berasingan sering mengalami hukuman yang tidak adil di tangan tentera Amerika Syarikat atas kesalahan yang tidak semestinya mereka lakukan. Pembunuhan Besar-Besaran Sand Creek pada tahun 1864 melambangkan kitaran keganasan ini; lebih 150 orang Cheyenne dan Arapaho yang tidak bersalah telah dibunuh secara besar-besaran dalam serangan tidak wajar yang mengejutkan ramai orang walaupun semasa tempoh konflik yang hebat tersebut.</string>
    <string _locid="120003">Nama &amp;quot;Huron&amp;quot; berasal daripada perkataan Perancis &amp;quot;hure,&amp;quot; yang bermaksud samseng. Suatu istilah menghina, ia digunakan untuk puak Huron. Mereka pernah tinggal di wilayah yang kini menjadi selatan Ontario. Lama-kelamaan, pelbagai suku Huron tersebar di utara Midwest, serta menetap di Ohio, Michigan dan Wisconsin.\n \nPuak Huron (juga dikenali sebagai Wyandot) merupakan masyarakat pertanian yang tinggal di komuniti kecil yang boleh mencapai sebanyak 1,000 ahli puak. Di kampung-kampung mereka yang sangat berkubu, mereka membina rumah panjang komunal dengan panjang sehingga 200 kaki. Seperti orang Haudenosaunee, yang bertutur bahasa yang berkaitan, orang Huron bergantung pada tanaman pokok jagung, kacang dan labu, dengan makanan tambahan daripada perburuan dan memancing.\n \nSeperti orang Haudenosaunee, orang Huron membentuk sebuah konfederasi bangsa suku yang berasingan, khususnya bagi puak ini, empat suku. Ditubuhkan pada pertengahan abad kelima belas, persekutuan ini mengakhiri peperangan daripada persengketaan darah antara suku saingan dengan mewujudkan garis panduan umum untuk perdagangan dan penyelesaian pertikaian. Keahlian dalam persekutuan ini adalah secara sukarela.\n \nPakar dalam bidang membina kanu kayu birch, orang Huron telah menubuhkan rangkaian perdagangan yang terbentang jauh di luar tanah air mereka. Pedagang/penjelajah Perancis awal (pelayar) menjalin hubungan dengan Huron yang bertahan selama bertahun-tahun, lama selepas kemerosotan pengaruh Perancis terhadap wilayah yang akhirnya menjadi Amerika Syarikat.</string>
    <string _locid="120004">Terletak di selatan tengah Oregon pada zaman moden, orang Klamath agak berjaya dengan bergantung hidup pada pelbagai sumber yang disediakan oleh sungai, tasik dan tanah di wilayah mereka. Klamath yang sangat bijak, mempunyai diet termasuk lebih daripada empat puluh spesis mamalia dan ayam yang berlainan. Mereka memburu dengan busur dan anak panah, jala dan jerat, serta menjamu selera dengan banyak tumbuhan, benih dan kerang.\n \nKlamath tinggal di keadaan yang agak terpencil selama ribuan tahun hingga 1826, ketika Peter Skeen Ogden - seorang pemerangkap bulu untuk Syarikat Hudson Bay - tiba di Oregon. Lebih ramai peneroka kulit putih mengikutinya selepas itu. Selepas beberapa pertempuran kecil, perjanjian 1864 telah membawa Klamath ke tanah rizab. Tidak dapat dielakkan, budaya Klamath berubah, tetapi kepintaran dan kebijaksanaan mereka telah membantu mereka untuk hidup makmur selama berdekad-dekad - sebenarnya, pada tahun 1950-an mereka merupakan salah satu suku yang terkaya di seluruh A.S.\n \nKlamath merupakan orang yang sangat beragama. Tasik Crater (dikenali oleh Klamath sebagai "giwas") merupakan tempat yang istimewa dalam kehidupan rohaniah mereka dan menjadi tempat umum untuk pencarian roh. Tasik itu dianggap sebagai kawasan yang berbahaya, dengan roh kononnya terhendap-hendap di kedalaman dan manusia serta haiwan misteri mendiami lantai tasik.</string>
    <string _locid="120005">Mapuche tinggal di negara moden Argentina dan Chile dan adalah antara peneroka pertama wilayah itu. Pemburuan, pengumpulan, dan plot ladang kecil di mana mereka menanam tanaman seperti kentang dengan syarat kebanyakan makanan mereka. Mapuche biasanya hidup dalam masyarakat kecil dan meluas yang berorientasikan di sekitar unit keluarga. Rumah mereka, yang dikenali sebagai rukas, adalah pondok kayu dengan bumbung jerami. Pada masa peperangan, Mapuche akan bergabung bersama untuk perlindungan dalam kumpulan yang lebih besar dan memilih &amp;quot;toqui&amp;quot; sebagai pemimpin.\n \nKestabilan relatif Mapuche tinggal selama berabad-abad telah hancur oleh pencerobohan Sepanyol pada abad keenam belas. Orang Sepanyol percaya mereka dapat dengan mudah menakluk Mapuche dan tanah mereka. Mereka tersilap.\n \nMapuche adalah pahlawan ganas, mahir dengan kapak tangan, dan secara konsisten berjuang melawan Sepanyol. Selepas lebih daripada satu abad peperangan, orang Sepanyol mengakui kekalahan dan menandatangani perjanjian yang memberikan hak-hak Mapuche ke tanah mereka sendiri.</string>
    <string _locid="120006">Orang Asli ke padang pasir Barat Daya, bangsa Navajo tetap menjadi salah satu suku kaum asli Amerika yang terbesar dalam kewujudan. Memanggil diri mereka sendiri &amp;quot;Makan,&amp;quot; yang bermaksud &amp;quot;rakyat,&amp;quot; Navajo berkongsi warisan nenek moyang yang sama dengan jiran mereka, Apache.\n \nNavajo secara tradisinya tinggal di rumah dipanggil hogan, dibina dari kayu balak, kulit pokok, dan lumpur. Dalam agama Navajo, Hogan merupakan tempat yang suci, digunakan untuk upacara serta kehidupan seharian. Navajo adalah orang yang sangat kreatif dan artistik, dibuktikan oleh kemahiran mereka dalam pertukangan perak dan tembikar. Mereka terkenal dengan jenaka dan suka ketawa - sebenarnya, kali pertama seorang anak Navajo ketawa dengan kuat adalah penyebab untuk perayaan keluarga.\n \nPada tahun 1600-an, Navajo mula menggunakan kuda yang dibawa ke benua itu oleh Sepanyol. Kuda itu cepat menjadi sebahagian utama ekonomi dan strategi ketenteraan mereka. Contoh pertama yang dirakamkan di mana orang asli Amerika menggunakan kuda adalah pada tahun 1659, apabila Gabenor Sepanyol koloni baru Mexico mengadakan serangan oleh pahlawan Navajo dengan menunggang kuda.\n \nSemasa Perang Dunia II, Kor Marin Amerika Syarikat menggunakan bahasa Navajo sebagai kod rahsia untuk membingungkan pasukan musuh di Pasifik Selatan. Bahasa Navajo adalah sangat kompleks dan telah dipelajari oleh beberapa orang di luar puak. Kod ini tidak pernah retak dan terbukti sangat berharga, terutamanya semasa pertempuran Iwo Jima.</string>
    <string _locid="120007">Zapotec, orang Mesoamerika yang membangunkan tamadun maju, menghuni di bandar serta kota, dan rumah mereka dibina daripada batu dan mortar. Mereka mempunyai sistem bahasa bertulis yang awal, yang mungkin mempengaruhi sistem penulisan Mesoamerika lain yang dibangunkan oleh Aztek, Maya dan Mixtec.\n \nZapotec tinggal di wilayah Oaxaca Mexico moden, dengan ibu kota yang menakjubkan di Monte Alban. Mereka maju dari segi sosial dan ketenteraan - sememangnya, mereka berjaya mengekalkan autonomi mereka daripada Empayar Aztek yang lebih besar. Mereka bertahan daripada penjajah Sepanyol sehingga pertengahan abad keenam belas.\n \nNama "Zapotec" telah diberikan kepada mereka oleh pesaing mereka di utara, Aztek. Walau bagaimanapun, kisah penciptaan mereka telah menyatakan asal-usul mereka daripada makhluk ghaib dari atas, oleh itu nama asal mereka ialah Ben 'Zaa, atau "orang awan".</string>
    <string _locid="120008">Cuauhtemoc ialah anak saudara dan menantu lelaki Moctezuma, serta dikenali sebagai maharaja Aztek terakhir. Namanya boleh diterjemahkan sebagai &amp;quot;helang menurun.&amp;quot; Dilahirkan pada kira-kira tahun 1500, Cuauhtemoc menjadi Maharaja pada sekitar usia dua puluh lima tahun selepas kematian Moctezuma dan penggantinya, Cuitlahuac. Semasa kenaikannya kepada kuasa, Cuauhtemoc sudah dikenali sebagai pahlawan dan pemimpin yang hebat.\n \nPemerintahannya berlangsung selama beberapa bulan. Selepas diusir dari ibu kota Aztek Tenochtitlan, orang Sepanyol di bawah Cortez berkumpul semula di bandar Tlaxcala, memperkukuh tentera mereka dengan pahlawan asli yang telah lama menunggu peluang mereka untuk menyerang kembali Aztek. Pengepungan terakhir Tenochtitlan - iaitu Aztek menyelesaikan perjuangan melawan serbuk letupan dan keluli Sepanyol - berlangsung hampir tiga bulan. Cuauhtemoc terpaksa menyerahkan diri kepada Cortez dan Empayar Aztek berakhir.\n \nTetapi kisah Cuauhtemoc tidak berakhir dengan kehinaan. Bendahari Diraja Cortez, Aldrete, telah menyeksa Cuauhtemoc dengan api dalam usaha untuk memaksa beliau mendedahkan bilik stor rahsia emas Aztek. Walaupun dengan kakinya dalam api, Cuauhtemoc kekal menegaskan bahawa ia tidak wujud. Menyedari usaha ini sia-sia, Cortez sendiri telah menahan Cuauhtemoc selepas itu, tetapi telah ditembak semasa ekspedisi ke Honduras moden pada tahun 1525. Hari ini Cuauhtemoc dihormati di seluruh Mexico moden sebagai seorang pahlawan yang berani dan mulia yang mengekalkan integriti beliau sehingga akhir.\n \nDalam Age of Empires III: Definitive Edition, Cuauhtemoc ialah seorang pahlawan garang yang sanggup mengambil hampir apa-apa langkah untuk memastikan kemenangan. Beliau yakin, bangga dan mampu menyelesaikan apa-apa ancaman.</string>
    <string _locid="120009">Seperti mana-mana tokoh sejarah yang hebat, kadang-kadang sukar untuk membezakan antara legenda dengan realiti. Watak yang diterangkan dalam puisi terkenal Longfellow, &amp;quot;Lagu Hiawatha&amp;quot; tidak berapa menyerupai salah seorang pahlawan sejarah Orang Asli Amerika Syarikat yang paling dicintai.\n \nButiran sejarah yang tepat tentang Hiawatha sukar ditemukan. Kita tahu bahawa beliau ialah seorang Mohawk Onondaga dan pengikut nujum Huron iaitu Deganawidah, yang dikenali sebagai &amp;quot;Pendamai Yang Hebat.&amp;quot; Hiawatha juga terkenal dengan kebolehannya sebagai seorang pendamai yang mahir, serta seorang pemidato yang kuat.\n \nBersama-sama, Hiawatha dan Deganawidah diingati sebagai pengasas Konfederasi Haudenosaunee yang hebat pada abad keenam belas, yang menyatukan puak Mohawk, Oneida, Onondaga, Cayuga dan Seneca, dan kemudiannya Tuscarora. Rumah Panjang telah dipilih untuk melambangkan konfederasi baharu dan kepentingan kerjasama masyarakat yang berbeza demi tujuan yang sama.\n \nDalam Age of Empires III: Definitive Edition, Hiawatha memimpin pahlawannya dengan berani dan tanpa teragak-agak. Beliau tidak berlengah-lengah untuk membuat keputusan, dan beliau juga tidak membuang masa membincangkan perkara-perkara remeh. Beliau mempunyai visi untuk rakyatnya dan tidak akan membiarkan mana-mana orang atau mana-mana negara menghalang kejayaannya.</string>
    <string _locid="120010">Ketua Gall dilahirkan pada tahun 1840 dan membesar di dataran Dakota Selatan. Nama beliau diberikan kepadanya ketika beliau, sebagai anak yatim lapar, telah memakan pundi hempedu haiwan. Sebelum peristiwa ini, namanya ialah &amp;quot;Beruang menanggalkan bulunya.&amp;quot; Beliau bertempur dengan Ketua Red Cloud di Big Mound dan pertempuran lain sekitar tahun 1866 hingga 1868.\n \nSeorang pahlawan dan pemimpin terkenal, beliau merupakan salah seorang ketua perang Sitting Bull semasa puak Lakota menyerang Jeneral Custer di Pertempuran Rumput Greasy (juga dikenali sebagai Pertempuran Little Big Horn). Ia merupakan kemenangan besar, tetapi kedua-dua Gall dan Sitting Bull menyedari bahawa kerajaan Amerika Syarikat akan kembali dengan ramai tentera untuk menuntut balas dendam. Oleh itu, untuk melindungi rakyat mereka, Gall, Sitting Bull dan orang Lakota lain melarikan diri dengan keluarga mereka ke Kanada.\n \nAkhirnya, Gall dan Sitting Bull berpisah dan Gall kembali ke Amerika Syarikat untuk menetap di Tanah Rizab Orang Asli Amerika Standing Rock. Gall menjadi penyokong tegar asimilasi ke dalam budaya orang Eropah, malah beliau berkhidmat pada tahun 1889 sebagai hakim di Mahkamah Kesalahan Orang Asli Amerika Standing Rock. Beliau meninggal dunia di Dakota Selatan pada 5 Disember 1894; kata-kata berikut tertulis pada monumen peringatannya: &amp;quot;Orang Yang Jujur Harus Selalu Diingati.&amp;quot;\n \nDalam Age of Empires III: Definitive Edition, Gall telah menyaksikan matahari terbenam di banyak medan perang. Beliau arif tentang cara pemikiran musuh-musuhnya dan dunia roh yang beliau puja. Tetapi jangan salah anggap sikap tenangnya sebagai kelemahan: Gall dan pahlawan Lakotanya boleh menyerang dengan kelajuan yang membawa maut.</string>
    <string _locid="120011">Pelopor bagi mesingan moden, Meriam Gatling ialah unit artileri tembakan cepat yang dapat memusnahkan musuh dengan pantas. Ia mempunyai jarak dan mata pukulan yang baik, serta menawarkan serangan yang kuat.\n \nUnit ini hanya tersedia selepas pemain telah Memberontak.</string>
    <string _locid="120012">Meriam Gatling telah dicipta oleh Richard Gatling pada tahun 1861. Walaupun bukan benar-benar mesingan, ia tetap menawarkan kuasa tembakan dahsyat pada zaman itu. Pengendali senjata itu akan memutar engkol tangan, yang memutarkan enam laras senapang di keliling aci tengah. Kartrij disuap secara berterusan ke dalam laras semasa ia berputar.\n \nMeriam Gatling digunakan buat kali pertamanya secara terhad di medan pertempuran bagi Perang Saudara Amerika Syarikat, dan ketika itu tembakan yang pantas sehingga 600 pusingan seminit terbukti sangat membawa maut. Meriam ini juga digunakan dalam pelbagai konflik di seluruh dunia pada separuh kedua abad kesembilan belas dan awal abad kedua puluh, sehingga ia akhirnya digantikan oleh mesingan moden, dengan tindakan automatik.</string>
    <string _locid="120013">Unit artileri yang ditarik kuda ini menawarkan kelajuan dan mobiliti yang baik pada kos yang agak rendah. Unit Artileri Kuda membolehkan anda menempatkan meriam dengan mudah dan cepat semasa pertempuran.</string>
    <string _locid="120014">Sekitar abad keenam belas, para perancang tentera mula menyedari kepentingan menggunakan kuda untuk menggerakkan meriam artileri ringan ke barisan hadapan pertempuran. Rekod-rekod Eropah menunjukkan bahawa sesetengah komander menggabungkan unit-unit meriam kuda mereka dengan unit infantri dan juga pasukan berkuda. Mobiliti unit meriam kuda menawarkan lebih banyak pilihan kepada pemimpin tentera untuk menangani keadaan medan perang yang berubah-ubah dan cepat berubah.</string>
    <string _locid="120015">Meriam Ringan ialah unit pengepungan berasaskan darat dengan jarak jauh. Serangannya boleh melakukan kerosakan periferal kepada unit dan objek berhampiran sasarannya. Ia bagus untuk menentang artileri, unit infantri dan bangunan. Ia boleh didapati daripada Bengkel Pengepungan pada Zaman Keempat atau daripada Majlis Puak.</string>
    <string _locid="120016">Kebanyakan kempen Haudenosaunee berakhir dengan perang jenis pengepungan. Hal ini, digabungkan dengan kecenderungan Haudenosaunee untuk menggunakan senjata moden (besi dagang dan serbuk letupan), bermakna mereka belajar untuk menangani teknologi ketenteraan dari awal sejarah mereka. Meriam merupakan langkah semula jadi dalam perkembangan ini. Meriam Ringan mewakili senjata artileri yang dibeli atau dicuri daripada sekutu Eropah, tetapi dikendalikan oleh pahlawan Haudenosaunee.</string>
    <string _locid="120017">Mantlet ialah unit infantri dengan serangan yang kuat, banyak mata pukulan, jarak yang baik dan ketahanan terhadap kerosakan yang memuaskan. Oleh sebab Mantlet boleh menahan tembakan musuh, ia bagus untuk menyerang menara dan bangunan lain. Ia melakukan kerosakan pada jarak jauh. Oleh itu, sebaik-baiknya jarak ini perlu dikekalkan jika boleh. Mantlet boleh dinaik taraf kepada Juara.</string>
    <string _locid="120018">Petard ialah alat peledak kecil, terutamanya digunakan pada jarak yang dekat untuk memecahkan tembok dan struktur pertahanan yang lain. Ia agak murah, dan anda akan dapati ia sangat berguna dalam serangan pengepungan.</string>
    <string _locid="120019">Istilah petard muncul buat kali pertama pada zaman pertengahan, merujuk kepada alat peledak yang kecil dan terkenal kerana tidak stabil, serupa dengan konsep dan penggunaan untuk bom tangan moden. Nama ini mungkin berasal dari "petar" bahasa Latin yang bermaksud, "untuk melepaskan angin" (contoh lucu jenaka tentera.)\n \n"Menjerat leher sendiri" ialah frasa yang biasanya difikirkan bermaksud sesuatu seperti "digantung dengan tali anda sendiri"; atau, untuk kekal menepati konteks sebenar alat peledak letupan, ia bermaksud diletupkan oleh bom anda sendiri. Pepatah ini berasal daripada Hamlet yang ditulis oleh Shakespeare. Beliau menulis:\n \n"For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar"</string>
    <string _locid="120020">Ram ialah unit pengepungan darat dengan jarak pendek dan serangan tinggi terhadap bangunan. Lambat dan bergerak dengan berat, ia agak berkesan untuk memusnahkan bandar musuh sehingga hancur.</string>
    <string _locid="120021">Cara yang paling langsung untuk menyerang tembok batu atau kubu batu lain adalah dengan meruntuhkan ia dengan kayu pelantak. Kayu pelantak biasa diperbuat daripada balak kukuh yang dipasang pada roda atau digantung daripada bingkai supaya boleh diayun ke hadapan dan ke belakang. Bingkai itu dibawa ke tembok atau pintu gerbang untuk dihentam; askar mengangkat dengan serentak kemudian menghentam kayu itu ke sasaran berulang kali. Dengan masa yang mencukupi, mana-mana halangan boleh dirobohkan, membuka rekahan untuk diserang.</string>
    <string _locid="120022">Unit berkuda Penunggang Berkapak adalah bagus menentang artileri; ia mempunyai serangan besar, kelajuan yang bagus dan tiada jarak. Oleh sebab Penunggang Berkapak mengenakan kerosakan dalam pertempuran senjata tangan, ia terdedah kepada serangan jarak jauh semasa bergerak menghampiri musuh, walaupun ia bukan strategi biasa bagi unit berkuda. Anda boleh menaik taraf Penunggang Berkapak kepada Elit dan Juara.</string>
    <string _locid="120023">Apabila orang Lakota menemui kuda, mereka sangat kagum sehingga menamakan haiwan baru itu sebagai Anjing Ajaib. Ia mengubah keseluruhan cara hidup mereka. Hampir semalaman, mereka menjadi salah satu bangsa nomad yang paling terkenal dalam sejarah. Keberkesanannya dalam pertempuran dapat disimpulkan dengan hakikat bahawa orang Lakota telah lama dianggap sebagai pasukan berkuda yang terbaik di dunia.</string>
    <string _locid="120024">Penunggang Busur ialah unit berkuda dengan serangan jarak yang berbahaya, mata pukulan yang baik dan kelajuan yang sangat baik. Beliau boleh bergerak masuk dan keluar dari pertempuran dengan cepat. Walau bagaimanapun, oleh sebab beliau dilengkapi dengan Busur, beliau tidak begitu berkesan dalam pertempuran senjata tangan.</string>
    <string _locid="120025">Apabila dipaksa ke barat oleh pencerobohan kolonis Eropah, orang Lakota telah menyesuaikan diri dengan gaya hidup nomad yang bergerak luas - dibantu terutamanya oleh penguasaan kemahiran menunggang kuda mereka. Orang Lakota terkenal sebagai pakar penunggang kuda dan penternak kuda. Mereka menghasilkan taktik menunggang yang sangat canggih. Apabila dalam peperangan, mereka akan membelitkan kaki mereka pada bahagian atas badan kuda mereka dan membongkok ke sisi yang bertentangan dengan musuh mereka - menyasarkan dari bawah leher kuda dan menggunakan haiwan itu sebagai perlindungan.</string>
    <string _locid="120026">Comanchero ialah unit infantri upahan yang hanya boleh didapati daripada Salun. Beliau mempunyai serangan berjarak yang baik, tetapi tidak banyak mata pukulan. Jauhkan beliau dari jarak serangan musuh jika boleh, dan gunakan beliau dari jauh.</string>
    <string _locid="120027">Nama &amp;quot;comanchero&amp;quot; merujuk kepada orang bukan Indian, terutamanya orang Sepanyol, yang berdagang dengan puak Comanche di New Mexico. Pada lewat 1800-an di Barat Daya Amerika Syarikat, Comanchero terlibat dalam dunia gelap perdagangan antara penjual senjata api, peluru dan lain-lain komoditi yang diharamkan dengan Orang Asli Amerika tempatan. Walaupun puak Lakota, Apache dan Orang Asli Amerika yang lain sering dibekalkan dengan senjata api oleh tentera Amerika Syarikat, pasaran hitam yang besar telah muncul dan Comanchero tidak teragak-agak untuk mengeksploitasi pasaran tersebut.</string>
    <string _locid="120028">Askar Tokala ialah unit pasukan berkuda yang dilengkapi dengan lembing yang bagus untuk menentang infantri ringan dan artileri. Askar Tokala hanya boleh diperoleh daripada upacara Plaza Komuniti atau daripada Majlis Puak.</string>
    <string _locid="120029">Penunggang Kuda Kanya ialah unit berkuda dengan serangan besar, kelajuan yang baik dan tiada jarak. Dilengkapi dengan belantan dan kapak, Penunggang Kuda Kanya mengenakan kerosakan dalam pertempuran senjata tangan. Ia terdedah kepada serangan jarak jauh semasa bergerak menghampiri musuh (walaupun sebagai unit berkuda, ia tidak memerlukan masa yang lama untuk berbuat demikian). Ia boleh dinaik taraf kepada Elit dan Juara.</string>
    <string _locid="120030">Puak Haudenosaunee merupakan penduduk hutan jarang, oleh itu tidak tinggal di kawasan yang mempunyai kuda yang baik. Sudah tentu, mereka mula menggunakan kuda yang diperoleh daripada kolonis Eropah, tetapi Pahlawan Enam Bangsa ini biasanya lebih selesa bertempur sambil berjalan kaki. Walaupun begitu, kelebihan kuda untuk meninjau dan menyerbu dengan pantas adalah begitu ketara sehingga orang Haudenosaunee menggunakan kuda dalam peperangan apabila diperlukan.</string>
    <string _locid="120031">Penunggang Bersenapang Lantak ialah unit jarak jauh yang pantas. Mereka mahir dalam menyerbu dan mengejar pasukan berkuda musuh. Jarak mereka pendek dan mereka mudah terdedah dengan serangan pahlawan jarak lebih jauh. Mereka boleh dinaik taraf kepada Juara.\n\nPenunggang Bersenapang Lantak mempunyai segala sifat yang membuatkan sesuatu unit berkesan: kelajuan, sedikit jarak dan mata pukulan. Sudah tentu, mereka memerlukan lebih banyak kos ruang populasi berbanding infantri, tetapi infantri tidak dapat mengejar mereka.</string>
    <string _locid="120032">Puak Haudenosaunee tidak mengambil masa yang lama untuk mula melengkapi pahlawan berkuda mereka dengan senjata api, kerana mereka sememangnya menggemari senapang dan sanggup menerima kaedah peperangan yang baharu. Berlainan daripada tradisi Eropah yang lama, dalam kalangan orang Haudenosaunee pahlawan berkuda tidak semestinya dianggap berkedudukan tinggi atau paling mulia.</string>
    <string _locid="120033">Unit pasukan berkuda Penunggang Bersenapang mempunyai kelajuan serta mata pukulan yang baik, dan tidak seperti unit pasukan berkuda jarak jauh yang lain, serangan jarak jauh yang berkesan untuk menentang infantri berat. Anda boleh menaik taraf Penunggang Bersenapang kepada Elit dan Kesatria.</string>
    <string _locid="120034">Perkembangan paling maju dalam seni perang orang Lakota yang terkenal adalah penunggang kuda mereka yang sangat mahir dan bersenjatakan senapang tembakan berulang. Terdapat stereotaip lama bahawa orang Asli Amerika bersifat reaksioner dari segi budaya, tidak dapat menyesuaikan diri dengan cara hidup moden. Penunggang bersenapang Lakota membuktikan ketidaksahihan idea ini - semasa zaman kegemilangannya, mereka adalah pahlawan paling maju di Bumi. Di Eropah pada masa yang sama, pasukan berkuda masih bertempur mengunakan pedang lengkung dan tombak. Malah di Amerika, pasukan berkuda Amerika Syarikat menggunakan senapang tembakan tunggal, jauh lebih mundur berbanding senapang karbin orang Lakota.</string>
    <string _locid="120035">Perayau Tashunke ialah unit pasukan berkuda khas dengan keupayaan Menyelinap, serangan besar, kelajuan yang bagus dan tiada jarak. Disediakan buat kali pertama pada Zaman kedua, Perayau Tashunke memperoleh kekuatan melalui saiz kumpulan - semakin banyak anda miliki, mereka menjadi semakin kuat. Sebagai pahlawan senjata tangan, unit ini dilengkapi terutamanya dengan tongkat coup.</string>
    <string _locid="120036">Cara utama seorang pahlawan Dataran mendapat kegemilangan di medan perang melibatkan tindakan yang berani dalam pertempuran - seperti membunuh musuh, mencuri kuda atau merampas senjata - yang meningkatkan prestij dan membolehkan seseorang individu untuk mengatasi anggota puak lain sebagai pahlawan dan ketua.\n \nBagi sesetengah kumpulan, penghormatan tertinggi diberikan kepada pahlawan yang berjaya mendekati musuh sehingga dapat menyentuhnya dan kemudian melarikan diri tanpa membunuhnya - satu amalan yang dikenali sebagai pukulan lari ("coup" merupakan perkataan bahasa Perancis yang bermaksud "pukulan"). Seseorang pahlawan boleh membuat sentuhan dengan tangannya, senjata seperti belantan, lembing atau busur, ataupun kayu pukulan yang direka khas.</string>
    <string _locid="120037">Aenna ialah unit infantri jarak jauh yang murah untuk dihasilkan dan tersedia awal. Anda boleh menaik taraf unit ini kepada Elit dan Juara.\n \nUnit Aenna sebaik-baiknya dikerah menentang unit yang perlahan dan tidak berjarak, supaya mereka mempunyai masa untuk melepaskan bedilan anak panah yang membawa maut sebelum mereka dipaksa untuk melarikan diri atau bertempur dengan senjata tangan.</string>
    <string _locid="120038">Sebelum kedatangan orang Eropah, senjata misil utama orang Haudenosaunee ialah busur. Walaupun selepas kemunculan senapang lantak, busur masih digunakan secara meluas untuk memburu dan peperangan, kerana busur tidak mahal dan tidak bergantung pada ikatan perdagangan yang tidak boleh dipercayai untuk memperoleh serbuk letupan.</string>
    <string _locid="120039">Satria Anak Panah orang Aztek ialah infantri yang agak perlahan dengan serangan besar, mata pukulan yang banyak dan jarak sederhana. Satria Anak Panah menembak anak panah berapi pada jarak jauh dan sangat berkesan terutamanya menentang bangunan dan artileri.  Anda boleh menaik taraf unit ini kepada Juara.</string>
    <string _locid="120040">Empayar Aztek menyepadukan budaya banyak puak Mesoamerika yang berhampiran dalam gabungan perdagangan dan ufti yang kompleks. Pahlawan daripada puak-puak jiran sering dipanggil untuk bertugas oleh orang Aztek apabila mereka meluaskan kuasa di seluruh rantau ini.\n \nKesatria anak panah, bukan berketurunan orang Aztek, adalah sekutu atau rakyat yang dipanggil untuk berkhidmat. Senjata utama mereka ialah atlatl, alat penuilan yang membolehkan penggunanya melemparkan lembing sehingga 150 ela dengan tepat.</string>
    <string _locid="120041">Busur Cetan ialah unit infantri ringan jarak jauh yang murah. Murah untuk dihasilkan dan tersedia awal, jarak mereka bermula dengan sangat lemah, tetapi meningkat dengan ketara selepas naik taraf pertama. Naik taraf yang tersedia termasuk Elit dan Juara.\n \nBusur Cetan sebaik-baiknya dikerahkan menentang unit tidak berjarak yang perlahan supaya mereka mempunyai masa untuk melepaskan bedilan anak panah yang membawa maut sebelum mereka terpaksa melarikan diri atau bertempur dengan senjata tangan.</string>
    <string _locid="120042">Sebelum orang Lakota menggunakan kuda, mereka berperang dan memburu dengan berjalan kaki, dilengkapi dengan busur yang cukup kuat untuk menembusi kulit kerbau yang keras. Mereka menggunakan busur yang ringkas dan busur kompaun, yang diperbuat daripada kayu dan urat rusa. Kepala anak panahnya kadangkala diperbuat daripada batu, tetapi seringkali besi. Orang Lakota telah bertukar barang dengan pedagang Amerika dan Kanada secara meluas untuk anak panah besi. Beberapa tinggalan anak panah Lakota sebenarnya bermatakan paku besi –  orang Lakota merupakan masyarakat yang praktikal. Sekiranya ia berfungsi, mereka menggunakannya.</string>
    <string _locid="120043">Askar Revolusioner ialah unit infantri jarak jauh yang setanding dengan Musketeer dan hanya tersedia dalam revolusi. Sebaik sahaja anda memberontak, semua peneroka anda akan melepaskan kerja mereka dan mengangkat senapang untuk bertukar menjadi Askar Revolusioner lalu menyerang pangkalan musuh. Kini, Pusat Bandar anda menghasilkan Askar Revolusioner dan bukannya orang kampung. Seperti Musketeer, mereka kuat dalam menentang pasukan berkuda dengan bayonet mereka dalam pertempuran melee. Tidak seperti sebahagian besar unit infantri serbuk letupan, Askar Revolusioner juga menentang pasukan berkuda dengan serangan jarak jauh mereka. Sebahagian revolusi mempunyai Askar Revolusioner yang lebih berkuasa, kiriman naik taraf khas atau penggantian unik. Askar Revolusioner hanya memerlukan kos makanan yang memudahkan pemulihan barisan dalam revolusi ketika ekonomi amat bergantung pada Pusat Perdagangan dan Kilang.</string>
    <string _locid="120044">Empayar Eropah di Dunia Baharu dalam kebanyakan kes bertahan sedikit melebihi 300 tahun. Menjelang awal abad kesembilan belas, kebanyakan koloni Eropah telah menggulingkan pemerintah Dunia Lama mereka dan menjadi negara bebas menerusi perang revolusi. Revolusi pertama oleh Tiga Belas koloni British akhirnya telah menyebabkan pembentukan Amerika Syarikat. Kejayaan revolusi ini terjamin apabila Amerika Syarikat mengisytiharkan Doktrin Monroe yang melarang mana-mana kuasa daripada penaklukan lanjut atau penempatan koloni di benua Amerika, dan Great Britain menjelaskan bahawa tentera lautnya juga tidak akan membenarkan tindakan sedemikian.\n\nTidak lama kemudian, negara-negara lain yang dijajah di Amerika dan Eropah telah mengikuti teladan kejayaan revolusi di Amerika Utara. Revolusi Perancis pada tahun 1789 telah menumbangkan pemerintahan beraja Bourbon yang telah memerintah Perancis selama 200 tahun. Orang Yunani dan Orang Serbia telah menamatkan pemerintahan Uthmaniyah. Tentera Revolusi di Amerika sering kali dipimpin oleh pegawai berpengalaman dan jeneral yang berkhidmat dalam tentera kuasa kolonial sebelum revolusi dan jarang kali berasal daripada keturunan bangsa Eropah. Kemahiran ketenteraan pada pemimpin revolusi seperti Simón Bolívar, José de San Martín atau Bernardo O'Higgins merupakan faktor paling utama dan penting dalam membebaskan Amerika Latin daripada pemerintahan berabad kolonial Sepanyol dan Portugis. Bukan semua perang kemerdekaan telah mencapai kejayaan dengan segera. Revolusi dan pemberontakan di Ireland, Poland, Romania dan Hungary telah mengambil beberapa percubaan sebelum berjaya pada akhirnya.</string>
    <string _locid="120045">Pelari Coyote ialah pahlawan yang tangkas, cepat dan berperisai, yang mampu melakukan sesetengah tugas unit berkuda sebenar pada kos yang lebih rendah. Unit ini bagus menentang skirmisher dan artileri.\n \nOleh sebab Pelari Coyote melakukan kerosakan dalam pertempuran senjata tangan, ia terdedah kepada serangan jarak jauh apabila ia bergerak menghampiri musuh. Pada Zaman yang kemudian, anda boleh menaik taraf Pelari Coyote kepada Elit dan Juara.</string>
    <string _locid="120046">Lucu, suka bergurau dan sukar diramal, koyote dianggap suci oleh orang Aztek dan juga bagi banyak puak orang Asli lain, dan pelari koyote Aztek berusaha untuk mengikut sifat haiwan itu dalam pertempuran. Pelari Koyote memakai gigi dan bulu untuk melambangkan penampilan fizikal koyote, ditambah dengan warna dan bulu terang untuk menggambarkan sifatnya yang sentiasa berubah.\n \nPelari-pelari koyote itu semua kidal kerana itu menjadikan mereka lebih berbahaya dalam pertempuran.</string>
    <string _locid="120047">Satria Pelari Helang ialah unit infantri orang Aztek dengan serangan yang baik dan jarak yang memuaskan. Satria Pelari Helang melemparkan tombak daripada atlatl dan bagus untuk menentang pasukan berkuda serta infantri kejutan tangan.</string>
    <string _locid="120048">Pahlawan Aztek yang menawan sekurang-kurangnya empat askar musuh telah layak untuk menyertai golongan satria pelari helang atau satria perayau jaguar. Penekanan terhadap menawan musuh ini besar kemungkinan adalah untuk mengumpul tawanan untuk pengorbanan, tetapi orang Aztek terkenal kerana hebat membunuh semasa pertempuran, dengan satu pukulan pedang obsidian mereka atau melempar lembing berduri dengan atlatl. Pahlawan mereka sendiri yang menyebabkan kekeliruan atau gangguan dalam barisan telah dipukul dengan serta-merta dan kadangkala dibunuh.\n \nPakaian satria pelari helang dihiasi dengan bulu dan ketopong mereka menyerupai kepala helang. Burung helang ialah simbol matahari, iaitu tumpuan penyembahan dan pengorbanan Aztek. Satria pelari helang biasanya digambarkan membawa perisai dan tombak.</string>
    <string _locid="120049">Perayau Hutan ialah unit infantri ringan yang dilengkapi dengan senapang. Unit ini mempunyai jarak jauh dan keupayaan Menyelinap. Ia bagus menentang infantri yang berat dan perlahan, namun lemah dalam pertempuran tangan. Anda boleh menaik taraf unit ini kepada Juara.</string>
    <string _locid="120050">Stereotaip klasik orang Haudenosaunee, sehingga zaman kini, adalah bahawa pahlawannya menyelinap seperti kucing di dalam hutan, berderia tajam dan bersenjatakan senapang lantak yang berisi peluru. Serangan hendap orang Haudenosaunee adalah dahsyat, iaitu musuh tersembunyi melepaskan tembakan ke arah barisan askar-askar Eropah dari belukar dan pokok. Tindak balas musuh yang dikalahkan biasanya adalah berundur ke bandar atau kubu, dan pada masa itulah orang Iroquois akan menggunakan teknik pengepungan mereka yang digeruni.\n \nOrang Haudenosaunee lebih gemar cara perang yang tidak jelas ini. Keberkesanannya telah terbukti apabila orang Amerika menggunakan teknik-teknik ini di dalam revolusi mereka menentang pihak British pada tahun 1776. Orang Amerika telah belajar tentang cara menggunakan persekitaran hutan oleh orang Haudenosaunee sendiri, dalam konflik berkala mereka.</string>
    <string _locid="120051">Satria Perayau Jaguar adalah infantri melee Aztec unik yang dilengkapi dengan bilah obsidian tajam pisau cukur. Ia boleh didapati di Pondok Bangsawan bermula dari Zaman Kubu dan diklasifikasikan sebagai unit infantri Berat dengan kerosakan bonus terhadap pasukan berkuda dan infantri berat lain. Oleh itu, ia mempunyai kelajuan, serangan dan mata pukulan yang baik. Pahlawan ini adalah veteran mahir dan telah mempelajari keupayaan Selinap yang menghalang tentera musuh untuk melihat mereka datang - seperti jaguar yang merayau.</string>
    <string _locid="120249">Satria Perayau Jaguar adalah infantri melee Aztec unik yang dilengkapi dengan bilah obsidian tajam pisau cukur. Ia boleh didapati di Pondok Bangsawan bermula dari Zaman Kubu dan diklasifikasikan sebagai unit infantri Kejutan, memegang peranan Pasukan berkuda tangan berat untuk Aztec. Oleh itu, ia mempunyai kelajuan, serangan dan mata pukulan yang baik. Pahlawan ini adalah veteran mahir dan telah mempelajari keupayaan Selinap yang menghalang tentera musuh untuk melihat mereka datang - seperti jaguar yang merayau.</string>
    <string _locid="120052">Pahlawan Aztek yang menawan sekurang-kurangnya empat askar musuh telah layak untuk menyertai golongan satria pelari helang atau satria perayau jaguar. Penekanan terhadap menawan musuh ini besar kemungkinan adalah untuk mengumpul tawanan untuk pengorbanan, tetapi orang Aztek terkenal kerana hebat membunuh semasa pertempuran, dengan satu pukulan pedang obsidian mereka atau melempar lembing berduri dengan atlatl. Pahlawan yang menyebabkan kekeliruan atau gangguan dalam barisan telah dipukul dengan serta-merta dan kadangkala dibunuh.\n \nPakaian satria perayau jaguar menggunakan warna cerah dan bertompok untuk membangkitkan imej jaguar. Jaguar ialah simbol malam, seekor perayau dan pemangsa, iaitu model yang sesuai untuk pahlawan elit. Satria perayau jaguar sering digambarkan membawa perisai dan pedang obsidian.</string>
    <string _locid="120053">Askar Ali-ali Otontin Aztek ialah unit infantri dengan serangan yang baik dan jarak yang memuaskan. Askar Ali-ali Otontin paling baik digunakan untuk serangan jarak jauh dan paling berkesan terhadap infantri berat seperti Musketeer dan Askar Tombak.\n \nMemakai baju zirah kapas ringkas dan dilengkapi dengan ali-ali dan perisai, Askar Ali-ali Otontin ialah unit termurah dan paling lemah orang Aztek. Naik taraf tersedia ialah Elit dan Juara.</string>
    <string _locid="120054">Dalam masyarakat orang Aztek, keahlian dalam calpulli menetapkan persekolahan agama dan sekular bagi setiap individu, serta cara mereka akan dilatih dalam peperangan. Orang-orang calpulli berkhidmat bersama dalam pertempuran dan banyak projek kerja raya. Askar mereka menggunakan senjata kayu dan batu, dan mereka seringkali mencari orang tawanan untuk dikorbankan dalam upacara keagamaan.\n \nMacehualtin, yang terdiri daripada majoriti penduduk Aztek, bekerja sebagai petani, petukang dan pedagang. Semasa perang dan penaklukan, mereka mengangkat senjata dan berjuang sebagaimana yang diperlukan.</string>
    <string _locid="120055">Pistolero ialah unit infantri upahan jarak jauh yang hanya boleh didapati daripada Salun. Beliau mempunyai serangan berjarak yang memuaskan dan mata pukulan yang baik. Beliau agak laju dan terbaik semasa jarak dekat, jadi pastikan untuk menggunakannya sebagai barisan hadapan untuk tentera anda.</string>
    <string _locid="120056">Di suatu jalan yang berdebu, dua orang lelaki dengan pandangan mata yang tajam saling berpandangan dengan wajah yang serius. Satu detik jangkaan yang menggentarkan berlalu sambil segumpal rumput kering bergolek di atas jalan.. kemudian, mereka berdua mengeluarkan pistol dan mula tembak-menembak. Apabila asap hilang, hanya seorang sahaja yang masih berdiri.\n \nMitos Kisah Koboi Amerika tidak akan begitu menarik tanpa protagonis biasanya: penembak pistol (atau pistolero). Nama-nama mereka telah menjadi legenda: Wild Bill Hickok, Billy the Kid, Wyatt Earp dan kejadian tembak-menembak di OK Corral.\n \nTetapi realitinya tembak-menembak itu tidaklah sedramatik seperti yang digambarkan. Pertembungan satu lawan satu epik di jalan ini lebih kepada Hollywood daripada sejarah. Kebanyakan pergaduhan menyerupai pergaduhan mabuk, sering melibatkan tumbukan dan pisau dan bukannya peluru. Sementara beberapa penembak pistol yang paling terkenal telah menemui ajal melalui pertarungan atau serangan hendap, yang selebihnya meninggal dunia setelah menghabiskan baki kehidupan mereka dengan menceritakan kisah dongeng kegemilangan yang tidak masuk akal.</string>
    <string _locid="120057">Askar Lembing Puma ialah unit infantri yang membawa lembing dengan mata pukulan dan kerosakan yang memuaskan, tetapi tidak berjarak jauh. Unit ini melakukan semua kerosakannya dalam pertempuran tangan. Askar Lembing Puma adalah bagus menentang pasukan berkuda atau bangunan. Anda boleh menaik taraf Askar Lembing Puma kepada Elit dan Juara.</string>
    <string _locid="120058">Dalam masyarakat orang Aztek, keahlian dalam calpulli menetapkan persekolahan agama dan sekular bagi setiap individu, serta cara mereka akan dilatih dalam peperangan. Orang-orang calpulli berkhidmat bersama dalam pertempuran dan banyak projek kerja raya. Askar mereka menggunakan senjata kayu dan batu, dan mereka seringkali mencari orang tawanan untuk dikorbankan dalam upacara keagamaan.\n \nBagi orang Aztek, puma ialah pemangsa yang dihormati dan memegang kepentingan agama dalam kalangan dewa-dewa mereka. Orang Sepanyol mencatatkan bahawa Montezuma menyimpan makhluk seperti puma yang dipanggil cuitlamiztli (atau kucing serigala) di zoo persendiriannya. Legenda Mexico merujuk kepada kewujudan onza, kucing berkaki panjang dan sangat agresif yang berasal dari rantau ini.</string>
    <string _locid="120059">Renegado ialah unit infantri upahan yang hanya boleh didapati daripada Salun. Beliau mempunyai serangan berjarak yang baik, tetapi tidak banyak mata pukulan. Jauhkan mereka dari jarak serangan musuh jika boleh, dan gunakan mereka dari jauh.</string>
    <string _locid="120060">Barat Lama Amerika Utara yang luas terbentang menawarkan pelbagai peluang untuk mengaut keuntungan – sama ada dalam sempadan udang-undang atau dengan memburu mereka yang sudah berbuat demikian. Sesiapa yang dikenali sebagai renegado - bahasa Sepanyol untuk &amp;quot;penjahat&amp;quot; -  sememangnya merupakan individu yang kasar dan perengus yang tidak berguna untuk tradisi atau undang-undang masyarakat. Karya Mark Twain &amp;quot;A Horse's Tale&amp;quot; menyebut satu watak sepertinya, &amp;quot;Perangkap-perompak, pencuri kuda, lelaki skuaw, renegado - Hank Butters - saya amat mengenali dia.&amp;quot;</string>
    <string _locid="120061">Satria Tengkorak ialah unit infantri elit yang bergerak perlahan dengan mata pukulan yang banyak dan tiada jarak. Pahlawan senjata tangan yang berkuasa, Satria Tengkorak lemah menentang serangan jarak jauh.</string>
    <string _locid="120062">Dalam masyarakat orang Aztek, keahlian dalam calpulli menetapkan persekolahan agama dan sekular bagi setiap individu, serta cara mereka akan dilatih dalam peperangan. Orang-orang calpulli berkhidmat bersama dalam pertempuran dan banyak projek kerja raya. Askar mereka menggunakan senjata kayu dan batu, dan mereka seringkali mencari orang tawanan untuk dikorbankan dalam upacara keagamaan.\n \nDivisyen yang paling ditakuti dan berkuasa dalam tentera Aztek terdiri daripada satria tengkorak. Nama mereka, Tzitzimitl, diterjemahkan sebagai "hantu yang menakutkan," satria tengkorak berpakaian sebagai seperti jelmaan maut yang mengerikan, dan musuh sering melarikan diri dari kemaraan mereka.</string>
    <string _locid="120063">Tomahawk ialah unit infantri Haudenosaunee yang baik menentang askar berkuda, dengan serangan yang baik dan jarak dekat. Tomahawk melakukan kerosakannya dari jauh - dan sebaik-baiknya jarak ini perlu dikekalkan apabila boleh.</string>
    <string _locid="120064">Senapang Wakina ialah unit infantri dengan jarak dan kerosakan yang sangat baik, tetapi agak kurang mata pukulan dan serangan senjata tangan yang lemah. Mereka tidak dapat bertahan lama menentang infantri yang lebih kuat atau unit pasukan berkuda yang menghampiri mereka.\n \nSenapang Wakina biasanya hebat menentang infantri yang tidak berjarak kerana mereka boleh menyebabkan banyak kerosakan semasa infantri musuh bergerak mendekatinya. Mereka berkesan menentang infantri yang lain, tetapi pasukan berkuda akan menghancurkan Senapang Wakina jika mereka dapat menghampiri.</string>
    <string _locid="120065">Kadangkala orang Lakota terpaksa bertempur sambil berjalan kaki. Adakalanya sukar untuk melanggar seseorang dengan kuda anda. Pada masa-masa ini, mereka bertempur dengan berani dan mahir. Secara umum, orang Lakota terkenal dengan ketepatan yang tajam dengan senapang mereka.</string>
    <string _locid="120066">Pahlawan Belantan ialah unit infantri tangan Lakota yang murah dengan mata pukulan dan kerosakan yang memuaskan, tetapi tanpa jarak. Unit infantri ini melakukan semua kerosakannya dalam pertempuran tangan.\n \nSebaik-baiknya, Pahlawan Belantan dikerahkan untuk menentang askar berkuda atau bangunan. Mereka murah untuk dilatih, tidak memerlukan kos Syiling dan boleh dilatih pada Zaman Perdagangan. Anda boleh menaik taraf Pahlawan Belantan kepada Elit dan Juara.</string>
    <string _locid="120067">Orang Lakota membuat belantan perang mereka daripada pelbagai bahan: batu, kayu, tulang, tanduk rusa, tanduk dan kadang kala menggabungkan bilah keluli. Satu ciri yang konsisten ialah keberkesanan dalam pertempuran. Satu pukulan daripada salah satu senjata berbahaya ini boleh melumpuhkan atau membunuh seekor beruang grizzly, apalagi jika lawannya seorang manusia.</string>
    <string _locid="120068">Pahlawan akan tiba, apabila diperlukan, daripada Upacara Penyeruan Orang di Plaza Komuniti. Pahlawan merupakan unit infantri dengan serangan baik dan jarak pendek. Pahlawan melakukan kerosakannya dari jarak jauh; jarak ini perlu dikekalkan apabila boleh. Pahlawan ini merupakan pertahanan kecemasan yang baik, tetapi mereka bukan tambahan yang baik untuk tentera pertempuran.</string>
    <string _locid="120069">Lama sebelum sejarah bertulis, manusia telah mencari jalan untuk berhubung dengan alam semula jadi dan antara satu sama lain. Tradisi Orang Asli Amerika menyatakan keinginan teras tersebut dalam pelbagai cara. Lebih daripada rekreasi, upacara ini merupakan satu cara untuk berkongsi kebimbangan, impian dan kebimbangan unit puak. Anggota puak menari dengan nyanyian dan drum, seruling, dan alat muzik lain.\n \nUpacara mempunyai pelbagai tujuan: untuk hasil penuaian yang banyak, seperti Lagu Pengisar Jagung Zuni; sebagai doa untuk hujan turun semasa musim panas, seperti Upacara Ular Hopi; dan untuk hasil perburuan yang lebih baik, seperti Upacara Rusa orang Navajo. Tidak kira puak atau musim, upacara itu sendiri lebih difahami sebagai cara berdoa dan perhubungan dengan kuasa-kuasa besar dan misteri dunia roh.</string>
    <string _locid="120070">Askar upahan biasanya versi sangat kuat bagi jenis unit asas mereka, sama ada senjata tangan atau jarak jauh, infantri atau berkuda. Mereka boleh dihantar dari Ibu Kota, Tapak Suci atau Majlis Puak selepas dibuka kunci. Mereka adalah satu-satunya Kiriman Ibu Kota yang memerlukan kos syiling.\n\nTamadun Asia boleh melatih askar upahan bertaubat dari Biara, manakala tamadun Eropah boleh melatih askar upahan dari Salun. Unit berbeza tersedia pada peta berbeza. Cari Ninja di Dataran Besar atau Mamluk di Araucania. Askar upahan merupakan pilihan yang baik untuk dihantar atau dilatih sekiranya anda mempunyai baki Syiling, terutamanya jika musuh anda menggunakannya.</string>
    <string _locid="120071">Elmeti ialah kesatria bukan bangsawan Itali. Nama mereka berasal daripada istilah Itali yang bermaksud topi keledar, dan merujuk kepada topi besi yang dipakai oleh mereka bersama baju zirah plat yang buatannya halus. Elmeti bertempur dalam satu siri pertempuran kecil di antara Itali dan negara-negara Eropah yang lain pada akhir abad kelima belas. Satu pertempuran utama berlaku pada tahun 1487 di Ponte di Crevola, iaitu tentera Milan yang diketuai oleh Trivulzio mengalahkan tentera Swiss dalam pertempuran yang membayangkan hampir setengah abad pencerobohan lanjut Eropah ke Itali - satu masa yang kini dikenali sebagai Perang Itali.</string>
    <string _locid="120072">Senapang batu yang pertama muncul pada awal 1600-an, dan tersebar dengan cepat ke seluruh Eropah. Senapang batu menggunakan prinsip-prinsip mekanik untuk menyerang batu permata kepada keluli, menggunakan percikan api yang dihasilkan untuk menyalakan serbuk hitam dan melancarkan peluru (atau bola). Senjata ini sangat boleh diharapkan dalam hampir semua keadaan (termasuk cuaca hujan), senapang lantak itu kekal sebagai senjata utama untuk infantri selama hampir 200 tahun, sehingga dan termasuk Perang Saudara A.S.</string>
    <string _locid="120073">Artileri telah wujud selama beratus-ratus tahun, boleh dikatakan sejak penciptaan serbuk letupan. Artileri awal, seperti pembedil besar, adalah sangat besar, berat dan sukar untuk dikendalikan melintasi medan peperangan. Pakar taktik tentera membayangkan nilai kepingan yang lebih ringan, yang membawa kepada penciptaan mortar pertama pada pertengahan abad ketujuh belas. Pihak tentera tidak lama kemudian mendapati bahawa keseimbangan dalam kuasa tembak untuk meningkatkan mobiliti adalah sangat berharga dalam situasi tertentu. Hari ini, mortar dan senjata-senjata yang serupa memainkan peranan kuat dalam gabungan senjata yang digunakan dalam senario tempur moden.</string>
    <string _locid="120074">Diselubungi oleh kabus masa, perbuatan-perbuatan handal ninja terus membakar imaginasi di seluruh dunia. Semasa zaman bergolak abad keenam dan ketujuh Jepun, kelas rahsia paderi tempur muncul. Pemerintah puak-puak penentang menghargai ninja untuk kemahiran mereka dalam menyelinap, pertempuran, dan pengintipan.\n \nApabila abad-abad yang berlalu, kuasa-kuasa legenda ninja berkembang: halimunan, berubah bentuk, daya terbang; bahkan keupayaan untuk melewati tembok yang padat. Pembuat filem moden menggabungkan fakta sejarah dengan mitos kuno untuk memaparkan kelas pahlawan yang terus mempesonakan dan menggerunkan.</string>
    <string _locid="120075">Unit Pasukan Berkuda Apache mempunyai kelajuan dan mata pukulan yang baik, serta serangan jarak jauh yang berkesan untuk menentang unit pasukan berkuda.</string>
    <string _locid="120076">Kaum yang dikenali sebagai &amp;quot;Apache&amp;quot; menduduki Barat Daya Amerika, dari sekurang-kurangnya abad ke enam belas sehingga hari ini. &amp;quot;Apache&amp;quot; mungkin berasal dari perkataan Zuni &amp;quot;apachu&amp;quot; yang bermaksud musuh.\n \nOrang Apache yang bersejarah terutamanya dikenali sebagai orang nomad yang hidup sebagai pemburu-pengumpul. Mereka menyimpan sedikit harta benda dan tidak menetap di satu lokasi untuk tempoh yang lama. Kehidupan orang Apache berpusat di sekitar budaya kuasa ibu, dengan keluarga sebagai unit utamanya. \n \nNegara Apache terdiri daripada beberapa puak-puak tidak rapat, termasuk Mescaleros, Chiricahua, dan Coyoteros. Para pahlawan kumpulan ini terkenal dengan keberanian dan kelicikan mereka. Tentera A.S. menganggap Apache sebagai salah satu lawan mereka yang paling sukar sepanjang tempoh yang dikenali sebagai Perang India. Walaupun bilangan mereka agak kecil, orang Apache membuktikan mereka musuh yang sangat kuat dan sukar.</string>
    <string _locid="120078">Dihiasi dengan hiasan kepala tanduk kerbau, Penunggan Cheyenne ialah unit pasukan berkuda yang pantas dengan serangan yang kuat. Penunggan Cheyenne mempunyai ketahanan yang kuat dan mata pukulan yang baikm tetapi tiada jarak. Seperti kebanyakan unit melee. mereka lemah menentang serangan jarak jauh sehingga mereka cukup dekat dengan sasaran mereka untuk menyerang.\n \nPenunggang Cheyenne amat bagus menentang infantri, berbeza dengan kebayakan pasukan berkuda, yang secara umumnya patutu mengelak daripada menyerang infantri. Mereka masih akan menerima kerosakan apabila mereka berlari berhampiran unit musuh jarak jauh, tetapi jika unit-unit itu adalah infantri maka lebih baik jika mereka ramai.</string>
    <string _locid="120079">Kepada Orang Asli dataran Amerika Utara, kuda melambangkan kebebasan dan kuasa. Kuda adalah harta berharga kepada orang Cheyenne, dan merupakan rampasan perang yang penting. Ketika bersenjata dengan tombak, seorang pahlawan berkuda orang Cheyenne memberikan gambaran musuh yang menggerunkan. \n \nSebelum pahlawan Cheyenne terlibat dalam peperangan, pemimpin mereka dengan berhati-hati merencanakan serbuan mereka dengan terperinci. Untuk membunuh musuh dalam pertempuran tentulah satu perkara yang baik kepada pahlawan Cheyenne. Tetapi, yang lebih penting lagi ialah tindakan menyentuh orang yang hidup, tidak mencederakannya dan meninggalkannya tanpa sebarang cedera, suatu amalan yang dikenali sebagai &amp;quot;pukulan lari.&amp;quot; Para pahlawan yang paling terkenal diketahui masuk ke pertempuran dengan hanya kayu pukul, kayu atau kayu berukir yang adakalanya dihiasi dengan bulu atau bulu pelepah.</string>
    <string _locid="120080">Orang Huron, juga dikenali sebagai Wyandot, mungkin telah berjumlah antara 30,000 dan 45,000 orang pada awal tahun 1500-an. Walaupun mereka secara amnya mempunyai hubungan yang baik dengan puak jiran, persaingan mereka dengan puak Haudenosaunee menyebabkan meletus perang di sana sini. Mereka tinggal di perkampungan yang dikubu dengan baik dengan populasi lebih daripada 1,000 orang dan tinggal di rumah panjang awam yang besar sehingga 200 kaki panjang.\n \nSeperti Orang Asli lain, orang Huron memerlukan senjata pengepungan apabila berperang dengan kampung saingan. Satu teknik yang mereka bangunkan ialah mantlet, serupa fungsinya dengan yang digunakan dalam tentera Rom dan tentera zaman pertengahan. Dua pahlawan akan membawa mantlet (pada asasnya tembok kayu yang boleh dipindahkan) untuk melindungi diri mereka daripada anak panah musuh atau tembakan senapang lantak sehingga mereka sampai ke tembok bandar musuh mereka, dan di sana mantlet digunakan sebagai tangga untuk memanjat tembok dan menembusi bandar.</string>
    <string _locid="120081">Askar Senapang Klamath ialah unit infantri dengan serangan yang baik dan jarak yang baik. Unit ini melakukan kerosakan pada jarak jauh, jadi kekalkan jarak ini apabila boleh.</string>
    <string _locid="120082">Puak Klamath dari California utara dan Oregon adalah antara puak Orang Asli Amerika terakhir yang berperang dengan peneroka Amerika yang cuba merampas tanah mereka. Pada lewat tahun 1800-an, mereka berperang di rupa bumi yang sukar, mempertahankan diri daripada kuasa yang lebih besar selama berbulan-bulan. Dalam pergelutan yang pahit ini, terbukti orang asli sangat mahir menggunakan senapang mereka.</string>
    <string _locid="120083">Askar Belantan Ironwood Mapuche ialah unit infantri dengan serangan besar, mata pukulan yang banyak dan tiada jarak. Oleh sebab unit ini melakukan kerosakan dalam pertempuran senjata tangan, ia lemah terhadap serangan jarak jauh.</string>
    <string _locid="120084">Kestabilan relatif Mapuche berabad-abad lamanya telah musnah oleh pencerobohan Sepanyol pada abad keenam belas. Orang Sepanyol menyangka mereka dapat menakluk orang Mapuche dan tanah mereka dengan mudah. Mereka tersilap. \n \nOrang Mapuche adalah pahlawan yang garang, dan berjuang melawan Sepanyol secara konsisten. Selepas lebih daripada satu abad peperangan, orang Sepanyol mengakui kekalahan dan menandatangani perjanjian yang memberikan orang Mapuche hak-hak ke tanah mereka sendiri.\n \nOrang Mapuche tinggal di pondok kayu beratap jerami yang dipanggil rukas. Memburu, mengumpul, dan ladang kecil berpetak di mana mereka menanam tanaman seperti kentang memberikan kebanyakan makanan mereka. Mereka biasanya hidup dalam komuniti yang kecil dan meluas berorientasikan di sekitar unit keluarga. Selepas pencerobohan Sepanyol, orang Mapuche mula bersatu untuk perlindungan di dalam kumpulan yang lebih besar.</string>
    <string _locid="120085">Askar Senapang Navajo ialah unit infantri dengan serangan yang baik dan jarak yang baik. Unit ini melakukan kerosakan pada jarak jauh, jadi kekalkan jarak ini apabila boleh.</string>
    <string _locid="120086">Orang Asli Amerika memperolehi senapang dan senjata api yang lain melalui pelbagai cara. Ada yang didagangkan oleh orang bukan Asli untuk kulit dan barangan lain. Senjata api lain disediakan oleh pegawai kerajaan Amerika Syarikat kepada pihak yang tinggal di tanah rizab untuk tujuan memburu. Dan sejumlah besar diperoleh melalui serbuan dan mengais-ngais medan perang. Tidak kira cara orang-orang asli memperoleh senjata api, orang Asli Amerika terbukti mudah menyesuaikan diri apabila mereka memanfaatkan teknologi baru ini untuk taktik medan perang mereka\n \nWalaupun senjata api agak mahal dan sering sukar diperolehi, tidak semestinya puak-puak yang lain selalu tidak bersenjata. Malah, semasa Pertempuran Little Big Horn, adalah dipercayai bahawa orang Lakota dilengkapi dengan beberapa ratus senapang tembakan berulang - menawarkan kelebihan senjata api yang ketara berbanding karbin tembakan tunggal Springfield yang digunakan oleh tentera Custer.</string>
    <string _locid="120087">Pahlawan Kilat Zapotec ialah unit infantri dengan serangan yang baik dan jarak yang memuaskan. Unit ini melakukan kerosakan pada jarak jauh, jadi kekalkan jarak ini apabila boleh.</string>
    <string _locid="120088">Puak Zapotec, iaitu orang Mesoamerika yang membangunkan tamadun yang maju, mendiami kota serta pekan, dan rumah mereka diperbuat daripada batu dan mortar. Mereka mempunyai sistem bahasa bertulis awal, yang mungkin telah mempengaruhi sistem penulisan Mesoamerika lain yang dibangunkan oleh orang Aztek, orang Maya dan orang Mixtec.\n \nSalah satu kuasa semula jadi yang paling kuat dan suci kepada orang Zapotec adalah kilat, dipersonifikasikan oleh Cociyo atau Dewa Guruh. Imej Dewa Guruh sering membayangkan sifat ular, besar kemungkinan mencerminkan pergerakan kilat yang beralun apabila menyerang bumi. Berpakaian untuk perang dengan baju zirah kapas yang ringan dan kukuh, pahlawan kilat ialah seorang infantri elit yang digeruni di seluruh Mesoamerika semasa tahun 1500-an.</string>
    <string _locid="120089">Anda boleh melatih Kanu daripada Dok anda. Ia mempunyai serangan yang memuaskan dengan jarak yang agak dekat, tetapi lebih murah daripada kapal besar.\n \nIa boleh digunakan sebagai pengangkutan dan, walaupun kelihatan mustahil, boleh mengangkut pasukan berkuda dan juga artileri.</string>
    <string _locid="120090">Kapal Perisai ialah kapal berkuasa yang menggabungkan kuasa tembak dengan perisai yang unggul, membolehkan ia mengenakan dan bertahan terhadap kerosakan yang ketara. Ia mempunyai mata pukulan yang banyak, jarak yang jauh dan serangan yang besar.\n \nUnit ini tersedia hanya selepas seorang pemain Memberontak.</string>
    <string _locid="120091">Sekitar pertengahan abad kesembilan belas, kapal perang yang berperisai plat besi muncul sebagai kapal angkatan laut yang berkuasa semasa konflik di seluruh dunia. Dalam Perang Saudara Amerika Syarikat, kapal perang berkuasa stim kelas Monitor telah dicipta.\n \nPada bulan Mac 1862, pertempuran pertama legenda Kapal Perisai yang sebenar berlaku, mempertandingkan Monitor yang dibina oleh Amerika Syarikat terhadap Merrimack milik Negeri Gabungan. Selepas berjuang selama empat jam, pertempuran berakhir secara tidak muktamad dengan Merrimack berundur ke lautan yang lebih dalam. Walaupun kedua-dua kapal tidak berjaya, hari itu menandakan berakhirnya zaman kapal perang kayu.</string>
    <string _locid="120092">Kanu Tlaloc ialah kapal pantas yang unik kepada orang Aztec, dengan banyak mata pukulan dan serangan yang tinggi. Ia sangat kuat menentang kapal lain, tetapi mudah terdedah kepada bangunan dan artileri darat. Kanu Tlaloc boleh didapati dalam jumlah yang terhad selepas mencapai Zaman Perindustrian.\n \nKanu Tlaloc boleh dibina di Dunia Baharu atau dihantar dari Majlis Puak.</string>
    <string _locid="120093">Kanu digunakan secara meluas oleh orang Aztek untuk mengangkut barangan ke seluruh tambak dan terusan air Tenochtitlan yang banyak. (Oleh sebab orang Aztek tidak mempunyai kuda, lembu atau roda, mod pengangkutan ini sangat penting untuk ekonomi mereka.) Pahlawan juga menggunakan perahu lading semasa membuat perjalanan ke bahagian terpencil empayar mereka.</string>
    <string _locid="120094">Kanu Perang boleh menangkap ikan, meninjau pantai dan mengangkut orang kampung serta pahlawan. Ia tenggelam dengan cepat apabila diserang oleh kapal lain atau bangunan pertahanan. Unit artileri ataupun sekumpulan penyerang jarak jauh dapat menenggelamkan Kanu Perang dalam jarak lingkungan senjata mereka.\n \nWalaupun Kanu Perang pertama anda biasanya percuma, jangan terlepas pandang nilai strategik potensinya. Sesetengah pemain mengabaikan Kanu Perang mereka, sebaliknya memberi tumpuan kepada aktiviti darat mereka. Jangan buat kesilapan itu - menggunakan Kanu Perang dengan bijak boleh menjadi kunci kepada permainan yang berjaya. Mengawal jalan air sesebuah peta membolehkan anda bertindak bebas untuk meninjau, menangkap ikan dan mengangkut pahlawan. Oleh itu, anda perlu mengimbangi antara menguruskan aktiviti darat dan air anda.</string>
    <string _locid="120095">Salah satu kanu terbesar yang digunakan oleh Orang Asli Amerika berasal dari Barat Laut Pasifik. Orang di sana membina perahu lading besar dengan menebuk batang pokok besar yang berasal dari rantau ini. Sebagai contoh, orang Haida membina kanu perang dengan panjang 70 hingga 100 kaki, yang dapat menampung sebanyak enam puluh pahlawan. Puak-puak yang berdekatan, seperti orang Makah, masih menggunakan kanu yang sama untuk memburu ikan paus dan mamalia laut lain.</string>
    <string _locid="120096">Ketua Perang Aztek merupakan unit infantri dengan serangan besar, mata pukulan yang banyak dan tiada jarak. Oleh sebab Ketua Perang Aztek melakukan kerosakan dalam pertempuran jarak dekat, Ketua Perang Aztek mudah diserang dalam serangan jarak jauh semasa bergerak menghampiri musuh. Bonus utama bagi Ketua Perang ialah semua unit yang berhampiran dengannya mendapat Mata Pengalaman tambahan untuk pembunuhan.\n \nSeperti Penjelajah, Ketua Perang mempunyai garis penglihatan yang baik dan boleh mengumpul Harta Karun serta membina Pusat Perdagangan.\n \nlfJika Ketua Perang tewas dalam pertempuran, dia akan pengsan dan perlu menjana mata pukulan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Ketua Perang yang tewas juga boleh dikembalikan ke Plaza Komuniti dengan melakukan Upacara Perang.</string>
    <string _locid="120097">Wilayah yang paling padat penduduk di Dunia Baharu pada 1492 ialah Mesoamerika, iaitu rantau pertemuan Amerika Utara dan Tengah. Antara penduduk di kawasan ini ialah orang Aztek (juga dikenali sebagai Mexica atau Tenocha); mereka telah membina sebuah tamadun kompleks yang berpusat di ibu kota besar mereka iaitu Tenochtitlan (Bandar Mexico zaman moden). Ini merupakan salah satu kota yang terbesar di dunia (dengan anggaran penduduk sebanyak 200,000), dan boleh dikatakan lebih indah dan bersih berbanding kebanyakan ibu kota kontemporari yang lain di Eropah.\n \nDalam masyarakat orang Aztek, keahlian dalam calpulli menetapkan persekolahan agama dan sekular bagi setiap individu, serta cara mereka akan dilatih dalam peperangan. Orang-orang calpulli berkhidmat bersama dalam pertempuran dan banyak projek kerja raya. Askar mereka menggunakan senjata kayu dan batu, dan mereka seringkali mencari orang tawanan untuk dikorbankan dalam upacara keagamaan.</string>
    <string _locid="120098">Ketua Perang Haudenosaunee merupakan unit infantri dengan mata pukulan yang baik dan serangan jarak jauh yang memuaskan. Ketua Perang ini melakukan kebanyakan kerosakannya dari jauh, jadi sebaik-baiknya kekalkan jarak ini apabila boleh. Keupayaan bonusnya memberikan unit berhampiran lebih banyak mata pukulan.\n \nSeperti Penjelajah, Ketua Perang mempunyai garis penglihatan yang baik dan boleh mengumpul Harta Karun serta membina Pusat Perdagangan.\n \nlfJika Ketua Perang tewas dalam pertempuran, dia akan pengsan dan perlu menjana mata pukulan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Ketua Perang yang tewas juga boleh dikembalikan ke Plaza Komuniti dengan melakukan Upacara Perang.</string>
    <string _locid="120099">Ketua perang, biasanya lelaki muda dalam kemuncak hidup mereka, bertanggungjawab memimpin pahlawan dalam pertempuran. Walaupun mereka memimpin usaha perang puak mereka, mereka harus mematuhi majlis pemimpin puak yang menjaga urusan harian puak.\n \nKetua Mohawk Thayendenaga, yang juga dikenali sebagai Joseph Brant, berperang bersama-sama dengan pihak British semasa Revolusi Amerika. Bersama tentera Orang Asli Amerikanya, beliau bertempur dalam pertempuran Oriskany pada bulan Ogos 1779. Beliau berkhidmat sebagai kapten dalam Tentera British hingga peperangan berakhir, kemudian beliau mengalihkan perhatiannya kepada diplomasi dan berusaha untuk mencapai taraf hidup yang terbaik untuk rakyatnya dalam tempoh selepas kemenangan Amerika.</string>
    <string _locid="120100">Ketua Perang merupakan unit pasukan berkuda dengan kelajuan dan serangan yang baik, tetapi tanpa jarak. Ini bermakna Ketua Perang mudah diserang oleh unit sehingga dia dapat menghampiri unit tersebut. Sebagai salah satu unit yang lebih pantas dalam permainan, ini berlaku dengan cepat. Unit ini juga menjadikan pahlawan sekutu yang berdekatan bergerak lebih cepat.\n \nSeperti Penjelajah, Ketua Perang mempunyai garis penglihatan yang baik dan boleh mengumpul Harta Karun serta membina Pusat Perdagangan.\n \nJika Ketua Perang tewas dalam pertempuran, dia akan pengsan dan perlu menjana mata pukulan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Ketua Perang yang tewas juga boleh dikembalikan ke Plaza Komuniti dengan melakukan Upacara Perang.</string>
    <string _locid="120101">Ketua perang, biasanya lelaki muda dalam kemuncak hidup mereka, bertanggungjawab untuk memimpin pahlawan dalam pertempuran. Walaupun mereka memimpin usaha perang puak mereka, mereka harus mematuhi majlis pemimpin puak yang menjaga urusan harian puak.\n \nSalah seorang ketua perang yang paling terkenal ialah Sitting Bull (1831-1890), juga dikenali sebagai Tatanka Yotanka. Dilahirkan di wilayah yang kini dikenali sebagai South Dakota, beliau terkenal sebagai seorang penyembuh dan ahli nujum Lakota. Sitting Bull mengetuai pemberontakan Orang Asli terhadap percubaan kerajaan Amerika Syarikat untuk menguasai tanah puak, termasuklah penglibatannya dalam Pertempuran Rumput Greasy (juga dikenali sebagai Pertempuran Little Bighorn) bersama dengan leftenannya Crazy Horse and Gall. Setelah menghabiskan beberapa tahun di Kanada dengan pengikutnya, Sitting Bull kembali ke Amerika Syarikat di bawah program pengampunan kerajaan.</string>
    <string _locid="120102">Unit Perisik mempunyai keupayaan Menyelinap dan bonus menentang askar upahan, Penjelajah dan Ketua Perang. Ia amat berguna dalam kempen tentera, terutamanya sebagai unit infantri yang agak murah. Kelebihan lain adalah bahawa Perisik boleh melihat unit Penyelinap lain.</string>
    <string _locid="120103">Sejak bermulanya kewujudan presiden dan raja-raja, kerajaan telah memperoleh bantuan individu untuk perisikan. Semasa abad ketujuh belas dan abad kelapan belas yang bergolak, perisik digunakan oleh pelbagai kerajaan untuk mendedahkan rahsia dan mengenal pasti peluang untuk menyerang. Perisik diketahui menggunakan pelbagai alat dan teknologi, seperti dakwat halimunan dan kod rahsia. Kerajaan Amerika Syarikat yang baharu mendapati ia terbabit dalam pelbagai serangan oleh perisik pihak setia - termasuk mesej rahsia yang dihantar kepada ejen mahkota oleh William Franklin, anak lelaki Benjamin Franklin sendiri!</string>
    <string _locid="120104">Orang Kampung ialah pengumpul sumber yang utama bagi semua Tamadun Orang Asli Amerika. Orang Kampung agak murah tetapi lemah; mereka tidak bertujuan digunakan untuk pertempuran, tetapi akan menembak senapang lantak yang lemah untuk mempertahankan diri dan orang lain. Orang Kampung boleh digunakan untuk mengumpul Harta Karun.\n \nSetiap Tamadun mempunyai had bilangan Orang Kampung yang boleh dimiliki pada satu masa. Orang Kampung membayar balik kos mereka sendiri dengan agak cepat, dan semakin lama satu Orang Kampung itu hidup, lebih banyak beliau menyumbang kepada kekayaan keseluruhan sesebuah koloni. Sesetengah Tamadun boleh menerima Orang Kampung daripada Majlis Puak, manakala tamadun lain hanya boleh menghasilkan Orang Kampung sendiri daripada Pusat Bandar.</string>
    <string _locid="120105">Sangat rajin dan terlampau setia, Orang Kampung hidup untuk bekerja demi anda. Sama ada memotong pokok yang ketujuh belas ribu, bergegas lari melintasi peta ke longgokan bijih perak yang terpencil, atau bekerja keras di kilang tanpa henti, Orang Kampung bersedia untuk menjalankan segala tugas yang menjemukan. Tabiat Orang Kampung termasuk melarikan diri dari tentera musuh, dilemparkan ke dalam sungai oleh tembakan meriam musuh, dan mengait.</string>
    <string _locid="120106">Paderi Tempur merupakan unit infantri dengan serangan jarak dekat yang baik. Paderi Tempur mempunyai keupayaan untuk menyembuhkan unit berhampiran, dan dianggap sebagai dua unit ketika menduduki Plaza Komuniti.</string>
    <string _locid="120107">Wilayah yang paling padat penduduk di Dunia Baharu pada 1492 ialah Mesoamerika, iaitu rantau pertemuan Amerika Utara dan Tengah. Antara penduduk di kawasan ini ialah orang Aztek (juga dikenali sebagai Mexica atau Tenocha); mereka telah membina sebuah tamadun kompleks yang berpusat di ibu kota besar mereka iaitu Tenochtitlan (Bandar Mexico zaman moden). Ini merupakan salah satu kota yang terbesar di dunia (dengan anggaran penduduk sebanyak 200,000), dan boleh dikatakan lebih indah dan bersih berbanding kebanyakan ibu kota kontemporari yang lain di Eropah.\n \nDalam masyarakat orang Aztek, keahlian dalam calpulli menetapkan persekolahan agama dan sekular bagi setiap individu, serta cara mereka akan dilatih dalam peperangan. Orang-orang calpulli berkhidmat bersama dalam pertempuran dan banyak projek kerja raya. Askar mereka menggunakan senjata kayu dan batu, dan mereka seringkali mencari orang tawanan untuk dikorbankan dalam upacara keagamaan.\n \nAnak lelaki golongan kelas atas menghadiri sebuah sekolah khas yang dikenali sebagai calmecac. Di sana mereka mempelajari rahsia golongan paderi Aztek dan cara melaksanakan upacara dan tanggungjawab keagamaan - pada dasarnya, mempersiapkan mereka dari segi kepimpinan, kerana dalam masyarakat Aztek, kerajaan dan agama hampir tidak dapat dibezakan.</string>
    <string _locid="120108">Belon Udara Panas Lanjutan dibuka kunci di Ibu Kota dan dilatih daripada Penjelajah. Mereka mendedahkan kawasan yang besar, membolehkan pemain melihat unit-unit pemain musuh dari jauh.\n \nBukan seperti Belon Udara Panas biasa, Belon Udara Panas Lanjutan akan berkekalan untuk keseluruhan permainan.</string>
    <string _locid="120109">Semasa Perang Saudara Amerika Syarikat, kedua-dua kuasa Kesatuan dan Negeri Gabungan mengerahkan belon untuk tujuan pengintipan. Walaupun penggunaan dan keberkesanannya dalam pertempuran adalah terhad, ia menawarkan gambaran potensi kuasa udara pada masa depan.\n \nPada bulan Jun tahun 1861, Thaddeus Lowe terbang 500 kaki di atas Washington, D.C. sebagai demonstrasi kepada Presiden Lincoln tentang nilai belon. Walaupun Enterprise ditambat, pemandangannya di atas ibu kota itu cukup mengagumkan Lincoln untuk menubuhkan sebuah Kor Belon untuk Tentera Kesatuan. Akhirnya, Lowe menyelia pembinaan tujuh belon, enam daripadanya benar-benar berkhidmat semasa perang. Kesemua belon ini menggunakan gas hidrogen dan bukannya udara panas.</string>
    <string _locid="120110">Gerabak Bank digunakan untuk mencipta bank, yang menjanakan Syiling untuk tamadun anda. Ia bangunan yang sangat mahal, terutamanya pada peringkat awal, apabila Makanan dan Kayu yang diperlukan untuk pembinaannya juga diperlukan untuk menghasilkan Peneroka dan menyelidik penambahbaikan atau membina bangunan.</string>
    <string _locid="120111">Sebelum landasan kereta api rentas benua siap pada tahun 1869, perdagangan antara Pantai Timur dan wilayah barat Amerika Syarikat adalah amat terhad. Pilihan yang wujud hanyalah sama ada penghantaran barangan mengelilingi Tanjung Horn di Amerika Selatan atau perjalanan darat merentasi benua. Dengan kerubut emas California pada tahun 1849, peluang untuk pengangkutan yang boleh dipercayai bagi barangan dan mata wang telah meningkat secara dramatik.\n \nSekitar tahun 1850-an dan 1860-an, Wells Fargo menjadi terkenal sebagai pembekal utama perkhidmatan kewangan dan pengangkutan perdagangan. Sistem kereta kuda syarikat ini merangkumi lebih 3,000 batu merentasi barat, dengan laluan ke California, Montana, Colorado dan Nebraska.\n \nKereta kuda yang digunakan oleh Wells Fargo telah dibina oleh J. Stephens Abbott dan Lewis Downing di kilang mereka di Concord, New Hampshire. Ia telah dibina dengan tinggi dan luas supaya lebih sesuai untuk melalui jalan tanah yang amat kasar. Gerabak ini menggunakan ampaian yang dibuat daripada kulit lembu tebal, bukan keluli - memberikan kereta kuda mereka perjalanan yang sangat lancar.</string>
    <string _locid="120112">Travois serupa dengan Gerabak Tertutup, kecuali anda boleh menggunakan Travois untuk membina pelbagai bangunan dengan segera dan secara percuma. Anda boleh menyimpan Travois anda sehingga Zaman kemudian, lalu membina bangunan yang lebih mahal dan berkuasa (seperti Estet) tanpa membelanjakan sumber.\n \nSesetengah Travois hanya boleh membina bangunan tertentu.</string>
    <string _locid="120113">Bagi tamadun berhijrah yang tidak menggunakan roda, travois menyediakan cara yang berguna untuk mengangkut barangan dan bekalan dan dalam sesetengah kes, warga tua dan orang sakit. Travois dibentuk dengan mengikat dua tiang dalam bentuk V dengan palang lintang kulit di antaranya untuk bertindak sebagai pembawa. Bahagian hujung yang bertutup diletakkan di atas bahu seseorang, seekor anjing atau seekor kuda dan kemudian ditarik, mengheret bahagian hujung yang terbuka di atas tanah.</string>
    <string _locid="120114">Dok hanya boleh dibina di sepanjang pinggir laut. Mereka melatih Bot Nelayan, Kanu, Karavel dan sebilangan kapal dan bot yang lebih kuat apabila ia tersedia.\n \nJika Bot Nelayan atau Kanu anda diserang dan anda tidak boleh melawan musuh anda, anda boleh menyembunyikan armada nelayan di Dok. Bot Nelayan dan Kanu yang digarisonkan di dalam Dok tidak boleh menangkap ikan, tetapi mereka memberi Dok keupayaan untuk menembak unit musuh - oleh itu bukan sahaja bot anda selamat, mereka juga boleh mempertahankan diri.</string>
    <string _locid="120115">Di sinilah artileri ringan, seperti Falkonet, Grenadier dan Kayu Pelantak dihasilkan di Dunia Baharu. Artileri adalah antara unit paling berbahaya yang boleh didapati, oleh itu jika anda telah membina Faundri Artileri atau Bengkel Pengepungan, lindungi bangunan tersebut. Dan jika anda melihat Faundri atau Bengkel Pengepungan musuh, musnahkan ia!\n \nOleh sebab artileri bergerak sangat perlahan, sebaik-baiknya Faundri Artileri atau Bengkel Pengepungan perlu dibina sehampir mungkin di tempat yang ia diperlukan. Sekiranya di luar koloni anda, ia akan terdedah terhadap serangan, jadi letakkan ia dengan berhati-hati.</string>
    <string _locid="120116">Pusat Bandar merupakan tempat paling penting di setiap koloni atau kampung. Pengumpul dilatih di sini. Kiriman daripada Majlis Puak atau Ibu Kota tiba di sini. Penambahbaikan yang memajukan koloni anda melalui Zaman boleh didapati di sini. Pusat Bandar menyediakan ruang atau slot populasi untuk had jumlah populasi anda. Pada Zaman Kubu, unit yang boleh membina Pusat Bandar baharu boleh didapati daripada Majlis Puak atau Ibu Kota. Majlis Puak boleh menyediakan Travois Bandar untuk membina Pusat Bandar baharu, manakala Ibu Kota menyediakan Gerabak Tertutup untuk membina Pusat Bandar baharu. Kedua-dua Travois Bandar dan Gerabak Tertutup boleh didapati dalam jumlah yang terhad.\n \nJika bandar anda diserang, terdapat butang Ahli Militia di Pusat Bandar Eropah yang memanggil tentera militia untuk mempertahankan bandar anda. Di bandar Orang Asli, pertahanan ini boleh didapati daripada Upacara Penyeruan Orang di Plaza Komuniti. Kedua-dua langkah ini adalah untuk kecemasan sahaja, kerana pejuang-pejuang ini tidak bertujuan untuk digunakan sebagai pahlawan biasa. Terdapat juga butang yang dipanggil Loceng Bandar yang memanggil semua pengumpul anda ke Pusat Bandar untuk bersembunyi daripada serangan. Semasa berada di dalam, para pengumpul akan menembak mana-mana penyerang berdekatan. Menekan butang Loceng Bandar sekali lagi akan menghantar pengumpul anda kembali bekerja.</string>
    <string _locid="120117">Kampung-kampung Orang Asli Amerika mempunyai pelbagai saiz, sama ada beberapa unit keluarga bersaudara mara, atau bandar-bandar Mesoamerika yang jauh lebih besar.\n \nPuak-puak di dataran Amerika Utara, dengan punca pencarian yang bergantung pada penghijrahan kerbau, adalah sebahagian besarnya bersifat nomad. Oleh itu, kampung dan tempat perlindungan mereka terdiri daripada Tipi dan struktur lain yang boleh ditanggalkan dengan cepat dan mudah diangkut. Tipi Bangsa Lakota diperbuat daripada kulit kerbau dan kemudian dihiasi dengan lukisan yang menggambarkan kehidupan harian dan impian orang-orang mereka.\n \nDi Mesoamerika, orang Aztek membina bandar-bandar besar, terutamanya Tenochtitlan di tapak Bandar Mexico moden. Dijelaskan oleh beberapa orang Sepanyol awal sebagai lebih besar daripada kebanyakan bandaraya Eropah, infrastruktur maju Tenochtitlan termasuk kuil, pasar, terusan, dan juga sekolah.\n \nDi Timur Laut Amerika Utara, kampung-kampung yang didiami Orang Haudenosaunee dibina dari kayu dan bahan-bahan hutan yang lain. Keluarga berasingan dan keluarga bersaudara mara tinggal di rumah panjang komunal. Hal agama dan politik dibincangkan di rumah panjang pusat. Rumah panjang merupakan simbol bagi Konfederasi Haudenosaunee, dan orang Mohawk dianggap sebagai penjaga pintu timur dan Seneca, penjaga pintu barat. Di antara mereka, timur ke barat, ialah puak Oneida, Onondaga, Cayuga, dan akhirnya Tuscarora dari North Carolina. Di perkampungan Onondaga yang terletak di pusat, Majlis Besar Api dibakar secara berterusan.</string>
    <string _locid="120118">Koral ialah tempat asal unit pasukan berkuda dan penambahbaikan yang meningkatkan jumlah kerosakan yang dapat ditahan dan dikenakan oleh mereka. Kumpulan sehingga lima unit boleh dilatih sekaligus dari Koral. Anda boleh melatih seberapa banyak unit yang anda mampu, tetapi setiap kumpulan tambahan bertindan di belakang kumpulan pertama.\n \nKoral adalah agak murah, jadi anda mungkin boleh membina Koral tambahan untuk menghasilkan unit lebih cepat atau menambahbaik pahlawan anda dengan lebih cepat.</string>
    <string _locid="120119">Koral ialah bangunan yang digunakan untuk menempatkan kuda. Kuda memberi Orang Asli Amerika kelajuan dan mobiliti, terutamanya semasa pertempuran dan semasa memburu binatang besar seperti kerbau.\n \nSelepas ketiadaan dari Hemisfera Barat buat jangka masa panjang, kuda diperkenalkan semula ke Dunia Baharu pada tahun 1500-an oleh orang Sepanyol. Apabila kuda tersebar di seluruh benua itu, Orang Asli Dataran menjadi terkenal dengan kemahiran mereka sebagai penunggang dan penternak kuda.</string>
    <string _locid="120121">Pengumpul yang bekerja di Ladang menyediakan aliran Makanan yang stabil kepada kampung anda. Membina Ladang menggunakan banyak Kayu, jadi Ladang sering dibina kemudian dalam permainan apabila perburuan berdekatan telah dihabiskan, atau apabila seorang pemain ingin menyimpan pengumpul berhampiran dengan keselamatan Bulatan Kem. Mengumpul Makanan dari Ladang bermula dengan perlahan; tetapi dengan penambahbaikan, Ladang boleh menjadi sumber Makanan yang sangat efisien. Hanya sebilangan kecil pengumpul yang boleh bekerja di setiap Ladang.</string>
    <string _locid="120122">Orang Asli Amerika berpengalaman dalam pelbagai teknik pertanian. Perkongsian kepakaran mereka dengan koloni Mayflower telah membantu memastikan kelangsungan hidup koloni tersebut. Penyesuaian pertanian dalam kalangan Bangsa Orang Asli Amerika bergantung pada kegunaan dan lokasi.\n \nOrang Aztek, dengan ibu kota mereka Tenochtitlan, telah membina sistem pertanian yang sangat kompleks, menghasilkan hasil tanaman yang mampu menampung penduduk seramai beberapa ratus ribu orang.\n \n Orang Haudenosaunee amat berjaya sebagai penanam buah-buahan dan sayur-sayuran. Mereka merujuk kepada tiga tanaman utama mereka - jagung, kacang dan labu - sebagai "Tiga Adik-beradik Perempuan." \n \nNenek Moyang orang Lakota dan Orang Asli Dataran lain adalah petani dan juga pemburu, tetapi keturunan mereka mengamalkan cara hidup yang nomad berasaskan kerbau selepas terpaksa berpindah ke arah barat kerana kemaraan orang Eropah.</string>
    <string _locid="120123">Plaza Komuniti merupakan tempat Orang Kampung anda berkumpul untuk membekalkan manfaat berbeza untuk tamadun anda. Jika anda mengarahkan Orang Kampung ke Plaza Komuniti, Orang Kampung akan memulakan upacara terpilih secara automatik.\n \nSemakin banyak Orang Kampung yang menduduki Plaza Komuniti, semakin berkesan upacara tersebut.\n \nSetiap upacara membantu tamdun anda dalam cara yang berbeza. Sebagai contoh, Upacara Penuaian mendayakan tamadun anda untuk menghasilkan unit dengan lebih pantas, sementara upacara yang lain boleh digunakan untuk menambah baik penjelajah anda atau menghasilkan unit tentera.</string>
    <string _locid="120124">Sejak berzaman-zaman dahulu, Orang asli telah mendiami Amerika Utara, Mesoamerika dan Amerika Selatan.\n \nKetika Peneroka Eropah pertama kali tiba di Amerika, terdapat anggaran sepuluh juta penghuni Orang Asli di Amerika Utara, dan bertutur lebih daripada 300 bahasa yang berbeza. Sesetengah daripadanya mengamalkan cara hidup nomad, seperti Orang Lakota yang mengikuti bison melintasi Dataran Besar. Puak seperti Orang Haudenosaunee di Hutan Jarang Timur Laut hidup menetap, bersama Orang Aztec (Mexico) dan Orang Inca (Peru) membina penempatan tetap dan menanam tanaman ruji.\n \nSatu perkara Orang Asli Amerika berkongsi ialah rasa komuniti yang kuat—bekerjasama and mengongsikan sumber semula jadi. Plaza Komuniti merupakan perwakilan simbolik komuniti-komuniti Orang Asli Amerika yang saling bergantung ini.</string>
    <string _locid="120125">Rumah Aztek adalah perlu untuk menyokong perkembangan penduduk bagi empayar yang semakin berkembang. Kebanyakan unit yang anda boleh latih mengambil sejumlah ruang populasi atau slot penduduk tertentu. Setiap Rumah Aztek, atau Pusat Bandar, yang anda bina meningkatkan jumlah slot yang anda ada, membolehkan anda melatih lebih banyak unit. Terdapat had pada jumlah Rumah Aztek yang anda boleh bina dalam sesuatu permainan.\n \nSetiap kali anda melatih unit, permainan ini memeriksa untuk mengetahui sama ada anda mempunyai Rumah Aztek yang cukup untuk menampung askar atau orang awam baru. Jika tidak, anda tidak dapat melatih unit sehingga anda membina Rumah Aztek atau Pusat Bandar.</string>
    <string _locid="120126">Rumah di Dunia Baharu mempamerkan pelbagai gaya, sama ada rumah gaya Tanjung di New England, gubuk tuntutan di bahagian Barat atau ladang penternakan di Texas dan Mexico. Seringkali gaya rumah mencerminkan warisan kebudayaan masyarakat yang meneroka tanah itu.\n \nBagi kehidupan dalam iklim yang agak kering, orang Aztek membina rumah mereka sebagai struktur ringkas yang diperbuat daripada bata jemur (campuran air dan tanah), dengan atap jerami.</string>
    <string _locid="120127">Rumah Panjang Iroquois menampung ruang populasi seramai 15 orang dan menawarkan penambaikan Penghuni Hutan Jarang. Dengan kos 500 Makanan dan 500 Syiling, penambahbaikan Penghuni Hutan Jarang memberi koloni anda lebih daripada 100 Kayu bagi setiap minit permainan.</string>
    <string _locid="120128">Rumah di Dunia Baharu mempamerkan pelbagai gaya, sama ada rumah gaya Tanjung di New England, gubuk tuntutan di bahagian Barat atau ladang penternakan di Texas dan Mexico. Seringkali gaya rumah mencerminkan warisan kebudayaan masyarakat yang meneroka tanah itu.\n \nOrang Haudenosaunee dari hutan Timur Laut tinggal di rumah panjang. Tempat kediaman komunal ini mempunyai struktur bingkai yang ditutup dengan kulit kayu elm dan secara purata sepanjang kira-kira 60 kaki dan selebar 18 kaki.</string>
    <string _locid="120129">Kedutaan Orang Asli membolehkan anda melatih pahlawan Orang Asli. Kedutaan Orang Asli tidak perlu bersekutu dengan tamadun Orang Asli dan dibenarkan untuk dibina berhampiran Pusat Bandar mereka. Tamadun Orang Eropah, Orang Asia dan Orang Amerika dikehendaki bersekutu dengan tamadun Orang Asli untuk melatih pahlawan mereka di Kedutaan.</string>
    <string _locid="120130">Menubuhkan sebuah kedutaan adalah lebih daripada sekadar mendirikan sebuah bangunan. Kedutaan mewakili satu tamadun atau negara menghormati dan mengakui kesahihan satu sama lain secara rasmi. Kedutaan menjadi simbol yang berkuasa dalam konteks keseluruhan bagi cara masyarakat menjalankan perniagaan, perdagangan dan kadangkala perang.</string>
    <string _locid="120131">Pondok Bangsawan ialah versi Pondok Perang yang lebih berkuasa, dengan mata pukulan tambahan dan serangan yang lebih tinggi. Ia juga tempat latihan bagi unit tentera golongan pemerintah Aztek: Satria Aztek. Anda boleh mengakses pahlawan ini pada Zaman Ketiga.</string>
    <string _locid="120132">Dalam masyarakat orang Aztek, keahlian dalam calpulli menetapkan persekolahan agama dan sekular bagi setiap individu, serta cara mereka akan dilatih dalam peperangan. Orang-orang calpulli berkhidmat bersama dalam pertempuran dan banyak projek kerja raya. Askar mereka menggunakan senjata kayu dan batu, dan mereka seringkali mencari orang tawanan untuk dikorbankan dalam upacara keagamaan.\n \nAnak lelaki golongan kelas atas menghadiri sebuah sekolah khas yang dikenali sebagai calmecac. Di sana mereka mempelajari rahsia golongan paderi Aztek dan cara melaksanakan upacara dan tanggungjawab keagamaan - pada dasarnya, mempersiapkan mereka dari segi kepimpinan, kerana dalam masyarakat Aztek, kerajaan dan agama hampir tidak dapat dibezakan.</string>
    <string _locid="120133">Salun ialah sebuah bangunan yang bukan sahaja menyediakan tempat hebat untuk melepak dan membincangkan hal ehwal semasa, tetapi juga menjana askar upahan dan penjahat yang boleh anda gunakan untuk membina tentera anda. Age of Empires III: Definitive Edition menawarkan tiga askar upahan baharu untuk mengembangkan lagi pilihan ketenteraan anda: Fusilier, Elmeti dan Ninja.</string>
    <string _locid="120134">Bar, Rumah Inapan dan Kedai Minuman Keras (atau Pub) mempunyai sejarah yang panjang dan berwarna-warni di seluruh Eropah dan Amerika Utara. Walaupun istilah Salun biasanya merujuk kepada kedai yang berkaitan dengan kawasan Barat Lama Amerika, perniagaan yang menjadi tempat berkumpul penduduk bandar tempatan untuk meminum arak dan membincangkan isu-isu harian telah wujud selama berabad lamanya.\n \nUnsur yang sepunya, sudah tentu, ialah arak yang banyak disediakan, terkenal dengan keupayaannya untuk menggalakkan perbualan dengan bebas dan membangkitkan nafsu. Perjalanan masa depan negara paling sering dihujahkan dan dirancang di dalam tempat sedemikian. Sama ada Paul Revere atau Wild Bill Hickock, orang yang berpengaruh biasanya berkumpul di bar tempatan.</string>
    <string _locid="120135">Bukan seperti Rumah, Tipi tidak meningkatkan had populasi (orang Lakota bermula dengan had populasi seramai 200 orang). Unit tentera Lakota yang berhampiran dengan Tipi menerima mata pukulan tambahan. Bina Tipi di sekitar bandar anda untuk memperkuatkan pertahanan pahlawan anda.</string>
    <string _locid="120136">Rumah di Dunia Baharu mempamerkan pelbagai gaya, sama ada rumah gaya Tanjung di New England, gubuk tuntutan di bahagian Barat atau ladang penternakan di Texas dan Mexico. Seringkali gaya rumah mencerminkan warisan kebudayaan masyarakat yang meneroka tanah itu.\n \nBagi memenuhi keperluan orang nomad yang tinggal di Dataran Besar, Bangsa Lakota telah menghasilkan Tipi sebagai struktur asas mereka untuk perlindungan. Penjelajah awal kagum dengan Tipi dan keberkesanannya menentang unsur alamiah.</string>
    <string _locid="120137">Pondok Perang ialah tempat untuk memperoleh unit infantri dan penambahbaikan yang akan meningkatkan jumlah kerosakan yang dapat ditahan dan dikenakan oleh unit-unit ini. Oleh sebab Pondok Perang adalah agak murah, anda dicadangkan membina Pondok Perang tambahan yang dikhususkan untuk menaik taraf askar atau menghasilkan unit dengan lebih cepat.</string>
    <string _locid="120138">Dalam budaya Amerika Utara dan Mesoamerika, pahlawan sangat penting untuk pertahanan dan kelangsungan hidup puak.\n \nDi Dataran Besar, masyarakat pahlawan muncul - lengkap dengan tarian, lagu dan pakaian masing-masing. Kemasyhuran biasanya dikurniakan berdasarkan tindakan keberanian individu semasa pertempuran, tindakan seperti mencuri senjata, kuda dan pukulan cemerlang.\n \nDalam masyarakat orang Aztek, keahlian dalam calpulli menetapkan persekolahan agama dan sekular bagi setiap individu, serta cara mereka akan dilatih dalam peperangan. Orang-orang calpulli berkhidmat bersama dalam pertempuran dan banyak projek kerja raya. Askar mereka menggunakan senjata kayu dan batu, dan mereka seringkali mencari orang tawanan untuk dikorbankan dalam upacara keagamaan.\n \nBagi orang Haudenosaunee, rumah panjang ialah simbol utama agama dan kehidupan sivik. Malah, nama yang mereka gunakan untuk menggelar diri sendiri ialah Haudenosaunee yang bermaksud "Orang Rumah Panjang." Majlis Besar enam bangsa Gabungan Haudenosaunee membuat keputusan mengenai hal-hal perang dan keamanan di rumah panjang.</string>
    <string _locid="120139">Bangunan ini mempunyai sumber. Untuk mengumpul sumber itu, anda mesti memusnahkan bangunan ini. Mana-mana unit yang boleh menyerang bangunan boleh menyerang Benteng Huari, tetapi hanya pengumpul boleh mengumpul sumber.\n \nSejarah: \n \nBenteng Huari ini mengandungi bekalan, tetapi anda perlu memusnahkan bangunan untuk mendapatkan sumber tersebut.\n \nOrang Inca mempelajari banyak pengetahuan seni bina daripada orang Huari, termasuk teknik penteresan yang mengubah padang lereng bukit menjadi tanah pertanian yang berguna. Orang Huari mempunyai sistem jalan raya yang besar di negara bergunung-ganang mereka dan orang Inca dianggap telah mengambil sistem ini untuk kegunaan mereka sendiri.</string>
    <string _locid="120140">Bangunan ini mempunyai sumber. Untuk mengumpul sumber itu, anda mesti memusnahkan bangunan ini. Mana-mana unit yang boleh menyerang bangunan boleh menyerang Benteng Huari, tetapi hanya pengumpul boleh mengumpul sumber.\n \nSejarah: \n \nBenteng Huari ini mengandungi bekalan, tetapi anda perlu memusnahkan bangunan untuk mendapatkan sumber tersebut.\n \nOrang Inca mempelajari banyak pengetahuan seni bina daripada orang Huari, termasuk teknik penteresan yang mengubah padang lereng bukit menjadi tanah pertanian yang berguna. Orang Huari mempunyai sistem jalan raya yang besar di negara bergunung-ganang mereka yang orang Inca dianggap telah mengambil sistem ini untuk kegunaan mereka sendiri.</string>
    <string _locid="120141">Travois serupa dengan Gerabak Tertutup, kecuali anda boleh menggunakan Travois untuk membina dengan segera mana-mana bangunan yang tersedia kepada orang Haudenosaunee pada Zaman semasa, selain Pusat Perdagangan atau Pusat Bandar. Ini membolehkan anda membina pelbagai bangunan apabila ia diperlukan. Atau anda boleh menyimpan Travois anda sehingga Zaman kemudian dan membina bangunan yang lebih mahal dan berkuasa (seperti Estet) tanpa membelanjakan sumber.\n \nSejarah:\n \nBagi tamadun berhijrah yang tidak menggunakan roda, travois membekalkan cara yang berguna untuk mengangkut barangan dan bekalan malah dalam sesetengah kes, warga tua dan orang sakit. Travois dibentuk dengan mengikat dua tiang dalam bentuk V dengan palang lintang kulit di antaranya untuk bertindak sebagai pembawa. Bahagian hujung yang bertutup diletakkan di atas bahu seseorang, seekor anjing atau seekor kuda dan kemudian ditarik, mengheret bahagian hujung yang terbuka di atas tanah.</string>
    <string _locid="120142">Travois adalah serupa dengan Gerabak Tertutup, kecuali anda boleh menggunakan Travois ini membina Ladang dengan segera secara percuma.\n \nSejarah:\n \nBagi tamadun berhijrah yang tidak menggunakan roda, travois menyediakan cara yang berguna untuk mengangkut barangan dan bekalan dan dalam sesetengah kes, warga tua dan orang sakit. Travois dibentuk dengan mengikat dua tiang dalam bentuk V dengan palang lintang kulit di antaranya untuk bertindak sebagai pembawa. Bahagian hujung yang bertutup diletakkan di atas bahu seseorang, seekor anjing atau seekor kuda dan kemudian ditarik, mengheret bahagian hujung yang terbuka di atas tanah.</string>
    <string _locid="120143">Travois adalah serupa dengan Gerabak Tertutup, kecuali anda boleh menggunakan Travois ini membina Pondok Bangsawan dengan segera secara percuma.\n \nSejarah:\n \nBagi tamadun berhijrah yang tidak menggunakan roda, travois menyediakan cara yang berguna untuk mengangkut barangan dan bekalan dan dalam sesetengah kes, warga tua dan orang sakit. Travois dibentuk dengan mengikat dua tiang dalam bentuk V dengan palang lintang kulit di antaranya untuk bertindak sebagai pembawa. Bahagian hujung yang bertutup diletakkan di atas bahu seseorang, seekor anjing atau seekor kuda dan kemudian ditarik, mengheret bahagian hujung yang terbuka di atas tanah.</string>
    <string _locid="120144">Travois adalah serupa dengan Gerabak Tertutup, kecuali anda boleh menggunakan Travois ini membina Pusat Perdagangan dengan segera secara percuma.\n \nSejarah:\n \nBagi tamadun berhijrah yang tidak menggunakan roda, travois menyediakan cara yang berguna untuk mengangkut barangan dan bekalan dan dalam sesetengah kes, warga tua dan orang sakit. Travois dibentuk dengan mengikat dua tiang dalam bentuk V dengan palang lintang kulit di antaranya untuk bertindak sebagai pembawa. Bahagian hujung yang bertutup diletakkan di atas bahu seseorang, seekor anjing atau seekor kuda dan kemudian ditarik, mengheret bahagian hujung yang terbuka di atas tanah.</string>
    <string _locid="120145">Travois adalah serupa dengan Gerabak Tertutup, kecuali anda boleh menggunakan Travois ini membina Pondok Perang dengan segera secara percuma.\n \nSejarah:\n \nBagi tamadun berhijrah yang tidak menggunakan roda, travois menyediakan cara yang berguna untuk mengangkut barangan dan bekalan dan dalam sesetengah kes, warga tua dan orang sakit. Travois dibentuk dengan mengikat dua tiang dalam bentuk V dengan palang lintang kulit di antaranya untuk bertindak sebagai pembawa. Bahagian hujung yang bertutup diletakkan di atas bahu seseorang, seekor anjing atau seekor kuda dan kemudian ditarik, mengheret bahagian hujung yang terbuka di atas tanah.</string>
    <string _locid="120146">Petard Nitro ialah alat peledak kecil, digunakan terutamanya pada jarak dekat untuk memecahkan tembok dan struktur pertahanan yang lain. Ia lebih berkuasa daripada Petard biasa. Ia agak murah, dan anda akan mendapati ia sangat berguna dalam serangan pengepungan.\n \nSejarah:\n \nIstilah petard muncul buat kali pertama pada zaman pertengahan, merujuk kepada alat peledak yang kecil dan terkenal kerana tidak stabil, serupa dengan konsep dan penggunaan untuk bom tangan moden. Nama ini mungkin berasal dari "petar" bahasa Latin yang bermaksud, "untuk melepaskan angin" (contoh lucu jenaka tentera.)\n \n"Menjerat leher sendiri" ialah frasa yang biasanya difikirkan bermaksud sesuatu seperti "digantung dengan tali anda sendiri"; atau, untuk kekal menepati konteks sebenar alat peledak letupan, ia bermaksud diletupkan oleh bom anda sendiri. Pepatah ini berasal daripada Hamlet yang ditulis oleh Shakespeare. Beliau menulis:\n \n"For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar"</string>
    <string _locid="120147">Rantaian gunung terpanjang di planet ini, anjuran Andes yang panjangnya dari Venezuela ke Argentina - lebih dari 4000 batu panjang. Anjuran gunung yang agak baru, Andes mula-mula dibentuk semasa zaman Zaman Batu Kapur kira-kira 140 juta tahun yang lalu.\n \nAndes merangkumi hampir seluruh pantai barat Amerika Selatan. Oleh itu, anjuran gunung itu memperlihatkan pelbagai iklim dan geografi. Berhampiran khatulistiwa, gunung itu mempunyai iklim yang panas dan lembap, dengan hutan hujan tropika boleh dikatakan terbayang dalam bayangan mereka. Di sebelah selatan menuju Antartika, anjuran Andes lebih sejuk dan lebih sejuk.\n \nMungkin yang paling terkenal di orang-orang asli untuk mendiami Andes adalah orang Inca, yang empayarnya berdasarkan pada kawasan Peru moden dari awal 1300-an hingga 1533. Pada kemuncak perkembangan mereka, orang Inca memerintah sebahagian besar barat Amerika Selatan. Konkuistador Francisco Pizarro menubuhkan pemerintahan Sepanyol pada tahun 1533, ketika dia menyelia kematian maharaja Inca yang terakhir.</string>
    <string _locid="120148">Di tengah-tengah puncak Andes terletak sebuah kawasan dalam Chile masa kini yang dikenali sebagai Araucania. Ia adalah tanah gunung aktif, sungai-sungai besar, dan beratus-ratus lagun zamrud. Orang Mapuche yang berdaya tahan telah menetap di sini selama beberapa generasi, berpegang teguh pada budaya dan tradisi mereka terhadap serangan orang Sepanyol dan yang lain.\n \nAndes dapat dilihat di pantai barat Araucania, yang melindungi lembah pusat dari kesan Lautan Pasifik. Dicari-cari dengan semangat oleh Sepanyol, lembah pusat ini memberikan sebahagian besar ekonomi agraria tanah ini. Selama lebih dari 100 tahun, Mapuche berjaya mempertahankan tanah ini daripada  percubaan penaklukan Sepanyol.\n \nSelama tempoh pemegangan Sepanyol di rantau ini, orang Mapuche menghadapi tahun serangan tambahan daripada pemerintah Chile dan Argentina. Pada tahun 1860, orang Mapuche memilih seorang peguam Perancis bernama Orelie-Antoine Tounens untuk menjadi Raja Araucania (juga dikenali sebagai New France), dan menubuhkan kerajaan mereka, bendera, dan duit syiling. Chile dan Argentina enggan menerima Tounens dan telah mengusirnya beberapa kali. Beliau meninggal dunia di Perancis pada tahun 1878, dilucutkan mahkota dan apa-apa kuasa.</string>
    <string _locid="120149">Kaya dalam sejarah, sumber dan peluang, California telah memberi ilham kepada generasi peneroka, usahawan, dan bakal penakluk. Dengan hutan kayu merah utara yang megah, lembah pusat subur, garis laut yang indah, dan padang pasir dipanah matahari, California mewakili impian yang penuh semangat.\n \nUntuk beribu-ribu tahun, California merupakan rumah kepada banyak orang asli: di kalangan mereka di utara adalah puak Modoc, Pomo, dan Shasta; lembah pusat adalah rumah kepada Yokuts, Paiute, dan puak-puak lain; Chumash dan orang lain tinggal di kawasan pantai; Yuma dan Mohave di kawasan padang pasir selatan. Dianggarkan lebih daripada 300,000 orang mendiami California sebelum kedatangan orang Eropah.\n \nPada tahun 1542, Juan Rodriquez Cabrillo mendarat di pantai California dan menuntutnya untuk Sepanyol. Beberapa tahun kemudian pada 1579, Sir Francis Drake tiba untuk membuat tuntutan yang sama untuk Mahkota British. Pertarungan antara kuasa-kuasa Eropah, Mexico, dan akhirnya Amerika Syarikat ke atas California berterusan sehingga tahun 1848 apabila A.S. akhirnya memantapkan kawalannya ke atas wilayah itu. Dengan penemuan emas pada 1848 dan kerubut emas bermula pada tahun 1849, gelombang manusia yang baru mencurah masuk ke dalam negeri ini, dengan segala akibat yang diramalkan daripada harapan, kesakitan, keuntungan, dan kerugian. Hasil bersih bagi penduduk asal Orang Asli Amerika: mungkin dua pertiga kerugian akibat perang, penyakit, dan pengabaian yang tidak begitu baik.</string>
    <string _locid="120150">Hispaniola adalah pulau kedua terbesar di Hindia Barat, dengan negara Haiti terletak di sebelah barat pulau itu dan Republik Dominika di timur. Iklim tropikanya yang lembap menawarkan persekitaran yang bernutrien untuk pelbagai tumbuhan dan haiwan. Dengan anjuran pergunungannya yang berceranggah, pantai, kawasan padang rumput, dan hutan pain, Hispaniola menyediakan persekitaran gilang-gemilang yang sentiasa berubah-ubah dan latar belakang yang indah.\n \nSelama beribu-ribu tahun, Orang Asli berkembang pesat di Hispaniola. Apabila Christopher Columbus tiba pada tahun 1492, dia disambut oleh Orang Asli Taino. Aman dan murah hati, mereka agak bekerjasama dengan orang Eropah pertama - yang akhirnya berakhir dengan penyesalan. Gelombang Eropah seterusnya membalas kemurahan hati orang Taino dengan perhambaan dan eksploitasi.\n \nPada 1493, Sepanyol mengasaskan penempatan Eropah pertama di Hispaniola: Isabella. Ia berjarak jauh dari Lembah Cibao dan deposit emas yang sangat diingini. Lebih banyak emas ditemui di selatan pulau itu, dan bandar Santo Domingo dibina berhampiran tidak lama kemudian pada tahun 1496. Dianggarkan bahawa dalam masa dua puluh lima tahun ketibaan Sepanyol, populasi orang Taino telah jatuh dari beberapa juta kepada kira-kira 50,000  akibat penyakit, peperangan, dan perdagangan hamba.</string>
    <string _locid="120151">Melunjur lebih dari 2,400 kilometer, Sungai Orinoco adalah salah satu laluan air terbesar di Amerika Selatan. Ditemui oleh Christopher Columbus semasa pelayaran ketiga ke Amerika pada tahun 1498, lembangan Sungai Orinoco merangkumi 880,000 kilometer persegi di seluruh Venezuela dan Colombia. Walau bagaimanapun, hulu air Orinoco tidak dipetakan sehingga tahun 1950-an.\n \nDelta Orinoco ialah rumah penduduk Warao, yang namanya diterjemahkan sebagai &amp;quot;orang air&amp;quot; - suatu penerangan yang tepat kerana lembangan sungai menawarkan ikan besar dan sumber hidupan liar. Manatee, memerang sungai, burung kakak tua, ikan duri dan banyak jenis fauna lain yang terdapat di tanah ini, yang tanah dan aliran sungai terus bertambah di seluruh generasi. Lembap, tropika, subur dengan kehidupan yang berlimpah, rantau Orinoco hingga ke hari ini merupakan contoh purba kala dunia.</string>
    <string _locid="120152">Wilayah Barat Laut adalah tanah hutan hujan yang sejuk, rimbun, gunung yang indah, dataran gurun tinggi, pantai berbatu, dan sungai-sungai yang penuh dengan salmon.\n \nSebelum Lewis dan Clark memulakan perjalanan mereka yang sukar dan luar biasa di seluruh benua Amerika Utara pada abad kesembilan belas, penjuru Barat Laut atas telah menjadi rumah kepada campuran budaya Asli Amerika yang berlainan. Dengan iklim yang sederhana dan sumber semula jadi yang luas, Barat Laut menawarkan persekitaran yang kaya di mana pelbagai negara puak dapat membangun dan berkembang, termasuk Nootka, Haida, Quinault, Makah, Puyallup, Tlingit, Tsimshian, dan Snohomish.\n \nWalaupun dengan sumbernya yang banyak (termasuk kayu, bulu, dan memancing), rantau ini masih agak diabaikan sepanjang tahun 1800-an, dengan mungkin tidak lebih dari beberapa ribu peneroka AS dan mungkin 30,000 orang asli Amerika. John Jacob Astor dan Hudson's Bay Company kedua-dua syarikat perdagangan ditubuhkan di kawasan itu pada awal separuh abad kesembilan belas. Walau bagaimanapun, Barat Laut kekal terasing sehingga emas ditemui di Yukon pada tahun 1890. Hasil kemasukan pemburu harta karun telah mengubah Seattle dari pelabuhan laut air mati kepada sebuah bandar metropolitan yang sibuk.</string>
    <string _locid="120153">Dirujuk oleh orang Sepanyol sebagai &amp;quot;el Desierto Pintura,&amp;quot; Painted Desert telah memukau pelawat selama ribuan tahun. Dengan tubir yang berwarna, mesa dan hutan berbatu, Painted Desert menawarkan kaleidoskop bentuk dan warna yang sentiasa berubah-ubah. Keajaiban semulajadi ini merangkumi lebih daripada 93,000 ekar tanah Arizona.\n \nAhli-ahli arkeologi telah menemui bukti bahawa orang telah hidup di rantau ini selama hampir 10,000 tahun. Iklim adalah lebih sejuk semasa tempoh selepas zaman ais terakhir, dan habitat di rantau ini termasuk mamalia besar seperti bison. Walau bagaimanapun, selepas suatu tempoh, purata suhu meningkat, mengubah kawasan menjadi persekitaran yang lebih gersang dan bergurun.\n \nWalaupun dengan perubahan iklim, Painted Desert kekal sebagai kediaman banyak penduduk asli selama berabad-abad. Petroglif dan artifak seperti tembikar dan mata lembing batu api memberikan petunjuk kepada gaya hidup dan budaya mereka. Orang Pueblo terutamanya dikenali kerana kepakaran mereka dalam bidang pertanian dan tenunan dan mereka menjual barang-barang ini secara meluas dengan puak-puak bersebelahan.</string>
    <string _locid="120154">Penjelajah, pengembara dan nomad membuat perjalanan yang jauh, tidak pasti tentang kesudahannya. Adakah ia akan berakhir dengan kemakmuran atau kemiskinan? Kemasyhuran, maut, kesedihan atau kegemilangan?\n \nKetahui kesudahan yang terletak di seberang ufuk...</string>
    <string _locid="120077">Simpanan sumber yang boleh dikumpul dengan cepat oleh pengumpul. Peti Makanan, Ikatan Kayu dan Peti Syiling secara umumnya dihantar dari Ibu Kota atau Majlis Puak ke Pusat Bandar atau bangunan lain. Ia memberikan sumber yang sangat cepat, tetapi dalam jumlah sangat terhad. Mana-mana pemain boleh mengumpul daripada mana-mana peti, yang bermakna sekutu boleh berkongsi atau musuh boleh mencuri peti jika ia ditinggalkan tanpa dikawal di Pusat Bandar. Lindungi peti dengan berhati-hati, atau sebaik-baiknya, gunakan ia secepat mungkin!</string>
    <string _locid="120155">Haiwan ini boleh ditangkap untuk Syiling oleh pengumpul - unit seperti Bot Nelayan, Karavel dan Kanu.</string>
    <string _locid="120156">Haiwan ini boleh ditangkap untuk Makanan oleh pengumpul seperti Bot Nelayan, Karavel dan Kanu.</string>
    <string _locid="120157">Pemangsa ini menjaga Harta Karun. Untuk mengumpul Harta Karun, yang mungkin sumber, mata pengalaman, malah Orang Kampung atau askar, pemangsa atau kumpulan pemangsa yang menjaganya mesti dibunuh atau dijinakkan. Mana-mana unit boleh menyerang penjaga Harta Karun, tetapi hanya Penjelajah, Ketua Perang, Orang Kampung dan Peneroka dapat mengumpulkan Harta Karun. Ketua Perang boleh memilih untuk menggunakan keupayaan Persahabatan Haiwan mereka untuk menjinakkan penjaga haiwan dan bukannya membunuh mereka.</string>
    <string _locid="120158">Haiwan boleh gembala ini boleh diburu untuk Makanan oleh pengumpul - Coureur des Bois, Coureur Cree, Peneroka, Gerabak Peneroka dan Orang Kampung. Bukan seperti haiwan liar, haiwan ini boleh ditangkap dan dihantar kembali ke bandar anda. Sekiranya ia membuat perjalanan ke bandar anda secara bersendirian, pemain lain mungkin bertembung dengannya dan mencurinya daripada anda.\n \nHaiwan boleh gembala "menjadi gemuk" selepas suatu tempoh berlalu, oleh itu semakin lama ia hidup, semakin banyak Makanan yang akan diberikan apabila pengumpul anda akhirnya memburunya. Ia akan menggemuk lebih cepat di Petak Ternakan atau Ladang.</string>
    <string _locid="120159">Haiwan ini boleh diburu untuk Makanan oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.</string>
    <string _locid="120160">Lapisan bijih ini boleh dilombong untuk Syiling oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree</string>
    <string _locid="120161">Pokok ini boleh ditebang untuk Kayu oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.</string>
    <string _locid="120162">Pokok beri ini memberikan Makanan apabila mana-mana pengumpul mengerjakannya- Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree. Makanan ini lambat dan terhad, tetapi selamat untuk dikumpulkan memandangkan pokok tersebut sering tumbuh berhampiran dengan Pusat Bandar.</string>
    <string _locid="120163">Nama Saintifik: Lobodon carcinophagus\nAnggaran Saiz: sehingga 7 kaki panjang dan lebih 500 paun\nDiet: Kril\n \nAnjing Laut Pemakan Ketam tinggal di Hemisfera Selatan, mendiami pulau-pulau, pek ais dan dataran ais apung yang mengelilingi Antartika. Ia juga ditemui di pantai selatan Afrika Selatan, Amerika Selatan, New Zealand dan Australia. Spesies yang sangat berjaya, ada yang menganggarkan bahawa lebih separuh daripada semua anjing laut di dunia ialah Pemakan Ketam. Ia boleh membesar hingga 7 kaki dan berat lebih daripada 500 paun.\n \nNama &amp;quot;Pemakan Ketam&amp;quot; agak kurang tepat, kerana diet utama anjing laut ini terdiri daripada kril - krustasia kecil seperti udang yang menjadi sumber makanan utama untuk banyak makhluk laut lain, seperti jerung, paus balin dan pari manta. Gigi Pemakan Ketam telah disesuaikan dengan unik untuk menapis jumlah kril yang banyak dari air laut.</string>
    <string _locid="120164">Nama Saintifik: Lama guanicoe\nAnggaran Saiz: 35 hingga 51 inci di bahu; 200 paun\nDiet: Rumput, tumbuh-tumbuhan\n \nGuanako adalah sejenis saudara llama Amerika Selatan, yang terdapat di dataran dan pergunungan Argentina, Bolivia, Chile, Paraguay dan Peru. Populasi liar mamalia ini dianggarkan kira-kira 600,000.\n \nDilapisi dengan bulu tebal panjang, lembut yang kemerah-merahan, jantan dewasa berdiri 35 hingga 51 inci tinggi di bahu dan boleh berat sehingga 200 paun. Kepalanya kecil, dengan telinga yang tajam; lehernya panjang, dengan keluk anggun; dan kaki panjang dan langsing. Bulu di perutnya putih tulen. Ia memakan rumput dan tumbuh-tumbuhan.\n \nGuanako ialah haiwan yang berlari pantas, tetapi cuai kerana sifat ingin tahu semula jadi dan sering menjadi mangsa kepada pemangsa yang waspada. Guanako juga merupakan perenang yang kuat dan tidak segan dengan air.</string>
    <string _locid="120165">Dilombong dan digunakan selama beribu-ribu tahun, tembaga telah ditemui di negara-negara di seluruh dunia - Chile, Indonesia, Australia, Rusia, China dan Amerika Syarikat. Tamadun kuno menggunakan tembaga untuk membuat cermin, perhiasan, senjata dan juga paip.\n \nTembaga pada mulanya dikumpulkan daripada lapisan permukaan yang terdapat pada singkapan bijih. Pelombong awal akhirnya menggali lebih dalam, mengikuti telerang ke bawah tanah. Orang Mesir menggali syaf tegak dengan kedalaman lebih 30 meter untuk mencari logam itu. Relau peleburan pertama muncul hampir 5000 Sebelum Masihi.\n \nTimah dan tembaga dialoikan untuk menghasilkan logam yang lebih kuat dan tahan lama: gangsa. Oleh sebab timah dan tembaga biasanya tidak dijumpai bersama, keperluan untuk kedua-dua logam menyebabkan perdagangan meningkat dalam kalangan orang purba. Pada zaman kini, aloi gangsa terdiri daripada kira-kira 60% tembaga dan 40% timah.\n \nBoleh ditempa dan serba guna, tembaga zaman kini digunakan untuk pelbagai produk, termasuk pendawaian, paip, bahan bumbung dan litar bersepadu.</string>
    <string _locid="120166">Sebagaimana dengan tembaga, manusia telah mengumpul dan melombong timah selama beribu-ribu tahun. Nilai utamanya kepada dunia kuno adalah secara gabungan dengan tembaga, penciptaan gangsa - sejenis aloi yang digunakan secara meluas untuk senjata dan seni.\n \nOleh sebab keupayaannya untuk menghalang kakisan, timah telah lama digunakan untuk melapisi keluli dan lain-lain logam. Sebenarnya, bekas yang biasa dipanggil &amp;quot;tin timah&amp;quot; sebenarnya diperbuat daripada keluli, dengan hanya sedikit saduran timah.\n \nWalaupun jarang, timah ditemui di seluruh dunia dan di setiap benua. Kebanyakan timah yang diproses hari ini dilombong di Asia Tenggara.</string>
    <string _locid="120167">Pergunungan Andes mempunyai banyak tumbuhan dan haiwan yang berlainan, kebanyakannya memainkan peranan utama dalam kehidupan penduduk di sana.\n \nSebagai contoh, kentang liar telah ditanam selama lebih 7,000 tahun, dan berfungsi sebagai makanan penting di dataran tinggi yang terlalu sejuk untuk menanam gandum atau jagung. Francisco Pizarro membawa kentang kembali ke Eropah selepas menakluk Peru.\n \nPoliepis, iaitu spesies yang berkaitan dengan bunga mawar ialah pokok terancam yang dahulunya sangat penting untuk puak Inca. Poliepsis, sejenis hijau malar dengan kulit tebal berwarna merah, telah digunakan selama berabad-abad untuk pembinaan, kayu api dan juga ubat.</string>
    <string _locid="120168">Hutan asli Araucania terdiri terutamanya daripada pokok bic Selatan dan pokok Aracauria. Bilangannya telah berkurangan kerana pembalakan luas sejak beberapa abad yang lalu, dan kini hutan tersebut mempunyai lebih banyak pokok pain dan pokok kayu putih.\n \nPokok Aracauria (nama saintifik: araucaria araucana) berasal dari rantau ini. Ia sangat menyesuaikan diri dengan iklim sederhana dan telah dipindahkan sejauh Great Britain dan Kanada. Aracauria ialah sejenis konifer dan boleh mencapai ketinggian lebih daripada 100 kaki. Benih pokok ini boleh dimakan dan mempunyai rasa yang serupa dengan kacang pain. Di Great Britain, pokok itu diberi gelaran &amp;quot;Susun Suai Monyet&amp;quot; kerana struktur dahannya yang padat.</string>
    <string _locid="120169">Tempat yang mempunyai pelbagai spesies tumbuh-tumbuhan, salah satu yang paling hebat dan terkenal ialah pokok redwood California. Redwood boleh ditemui di sepanjang pantai utara California dan Oregon selatan. Sangat hidup lama, beberapa pokok besar ini telah bertahan selama lebih dua ribu tahun. Mungkin pokok tertinggi di dunia, pokok redwood boleh tumbuh hingga hampir 400 kaki tinggi.</string>
    <string _locid="120170">Jika anda mencari contoh terbaik bagi tumbuh-tumbuhan kawasan Barat Laut, Hutan Hujan Hoh menawarkan suasana yang menakjubkan dan hampir mistik. Salah satu daripada hanya beberapa hutan hujan beriklim sederhana di dunia, di sana anda akan menemui banyak pokok cemara Sitka, hemlock barat, cedar merah dan tirus Douglas. Di bawah kaki anda akan meredah kawasan subur lumut, paku-pakis dan liken. Berliku-liku melalui kawasan ajaib semula jadi ini ialah Sungai Hoh. Hoh bermaksud &amp;quot;air bergerak pantas&amp;quot; bagi penduduk tempatan Orang Asli Amerika, dan dengan hujan lebat, sungai ini sememangnya sering mengatasi tebing-tebingnya seperti yang berlaku berkali-kali sepanjang beribu tahun.</string>
    <string _locid="120171">Walaupun sebuah rantau gersang, Painted Desert mempunyai pelbagai jenis tumbuhan dan haiwan. Keluarga Yucca ditampilkan dengan baik, dengan bunga putih dan daun yang runcing. Anda juga akan menemui spesies kaktus, lumut dan liken yang berlainan di seluruh rantau ini. Landskap termasuk rumput asli seperti Galleta dan Grama Biru, kedua-duanya telah menyesuai dengan iklim kering yang terdedah kepada angin. Selain itu, jika anda datang pada musim yang betul, anda akan melihat gurun dipenuhi dengan beberapa jenis bunga liar yang mekar, menawarkan kolaj warna bermusim yang mengalu-alukan.</string>
    <string _locid="120172">Nathaniel menyerang dengan senapang dan tomahawk. Beliau mempunyai banyak mata pukulan dan dua serangan jarak jauh khas, iaitu Serangan Mata Lang dan Mata Helang, yang boleh digunakan sekali setiap beberapa minit. Jika beliau tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula kesihatan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Nathaniel boleh mengumpul Harta Karun dan membina Pusat Perdagangan berhampiran dengan petempatan Orang Asli dan Laluan Perdagangan.</string>
    <string _locid="120173">Dibesarkan oleh ibunya yang berketurunan Haudenosaunee, Nonahkee, dan bapa saudaranya, Ká:nien, Nathaniel membantu menyatukan beberapa kampung Haudenosaunee menjadi sebuah gabungan kerjasama yang berkongsi kepentingan dan ekonomi. Tetapi konflik yang semakin meningkat antara kolonis Amerika dengan pihak British memaksa beliau, dan yang lain, untuk memilih satu pihak. Apabila benua ini terjebak dalam peperangan, panji manakah yang akan dikibarkan oleh Nathaniel apabila ketajaman dan keberanian beliau diuji?</string>
    <string _locid="120174">Jeneral Washington menyerang dengan pedang lengkung pegawainya. Beliau mempunyai banyak mata pukulan, namun jika beliau tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula kesihatan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Washington boleh mengumpul Harta Karun, tetapi tidak boleh membina Pusat Perdagangan.</string>
    <string _locid="120175">Satu-satunya Presiden Amerika Syarikat yang dipilih secara sebulat suara, George Washington berdiri megah dalam sejarah sebagai salah seorang pemimpin terhebat Amerika. Seorang pemilik tanah dan petani Virginia, Jeneral Washington amat memahami pedang dan mata bajak.\n \nSebagai seorang jeneral, Washington sangat dikagumi oleh askar yang berkhidmat di bawahnya. Tidak sekali-kali kekal sebagai pemerhati, beliau mengetuai serangan berkali-kali. Semasa Perang Perancis dan India, Washington selamat mengharungi banyak pertempuran, walaupun kudanya yang ditunggang telah ditembak dalam dua peristiwa berbeza.\n \nSebagai ketua tentera Kontinental, Washington menghadapi cabaran besar untuk mengekalkan semangat pasukannya semasa musim sejuk dahsyat di Valley Forge.</string>
    <string _locid="120176">Kolonel Kuechler menyerang dengan pedang lengkung pegawainya. Beliau mempunyai banyak mata pukulan tetapi jika beliau tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula kesihatan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Kolonel boleh mengumpul Harta Karun, tetapi tidak boleh membina Pusat Perdagangan.</string>
    <string _locid="120177">Kolonel Sven Kuechler berbangga dengan kepatuhannya terhadap sifat-sifat utama tentera Hessian. Disiplin. Ketaatan. Tidak Berbelas Kasihan. Tiada apa-apa yang "lembut" tentang kepimpinan Kuechler. Tugasnya adalah mematahkan pemberontakan ini dengan tegas dan muktamad. Dan tidak ada seorangpun yang akan menghalangnya.</string>
    <string _locid="120178">Chayton menyerang dengan senapang dan pedang lengkung. Beliau mempunyai banyak mata pukulan dan dua serangan jarak jauh khas, iaitu Serangan Mata Lang dan Mata Helang, yang boleh digunakan sekali setiap beberapa minit. Jika beliau tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula kesihatan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Chayton boleh mengumpul Harta Karun dan membina Pusat Perdagangan berhampiran petempatan Orang Asli dan Laluan Perdagangan.</string>
    <string _locid="120179">Cucu Nathaniel, Chayton Black, nampaknya telah mewarisi kecenderungan keluarganya untuk terjebak dalam persengketaan antara dua pihak yang bertentangan. Menentang latar yang penuh dengan ketamakan, ketakutan dan prejudis, Chayton menemui semula warisan Lakotanya dan sedar bahawa beliau mesti berpegang teguh terhadap perkara yang betul.</string>
    <string _locid="120180">Billy Holme menyerang dengan pistol. Beliau mempunyai keupayaan untuk melatih sekumpulan Renegado seolah-olah beliau sebuah Saloon yang bergerak. Holme mempunyai banyak mata pukulan, namun jika beliau tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula kesihatan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Holme boleh mengumpul Harta Karun, tetapi tidak boleh membina Pusat Perdagangan.</string>
    <string _locid="120181">Bersumpah untuk memelihara dan melindungi, Syerif Holme melihat wilayah ini sebagai tanah penuh konflik dan peluang. Beliau seorang yang berikhtiar untuk hidup - tempoh bertugas semasa Perang Saudara telah memberinya pandangan yang kasar dan kadangkala lucu terhadap hidup. Diiringi rakan lamanya, Chayton, Holme bukan lelaki yang membiarkan peristiwa-peristiwa terdedah sendiri.</string>
    <string _locid="120182">Jeneral Custer menyerang dengan pedang lengkung pegawainya. Beliau mempunyai banyak mata pukulan tetapi jika beliau tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula kesihatan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Custer tidak boleh mengumpul Harta Karun atau membina Pusat Perdagangan.</string>
    <string _locid="120183">Cenderung mengikut gerak hati. Bangga. Pandai Berjenaka. Tragik. Walaupun beliau akan sentiasa diingati kerana hari yang malang itu di sungai Little Big Horn, kehidupan Custer adalah paradoksikal. Pahlawan gagah yang menyukai konflik; seorang suami setia yang dipuja oleh isterinya; seorang pemimpin gagal yang memimpin pengikutnya menuju kebinasaan.\n \nCuster jelas menyayangi kawasan perbatasan barat dan menyukai peranannya dalam membentuk kawasan ini. Walau bagaimanapun, seperti mana-mana tokoh sejarah, drama kehidupan dan tindakan terakhirnya tetap kelam dalam legenda.</string>
    <string _locid="120184">Simpanan senjata ini memang meminta untuk diletupkan. Di manakah gerabak membawa muatan serbuk hitam yang tidak stabil apabila anda memerlukannya?\n \nSejarah:\n \nRumah Stor Peluru (juga dikenali sebagai depot amunisi atau kawasan simpanan amunisi) digunakan untuk menyimpan bahan letupan dan amunisi tentera. Oleh sebab bahan-bahan ini sangat berbahaya, Rumah Stor Peluru biasanya mempunyai perlindungan untuk mencegah penggunaan tanpa izin dan peledakan tidak sengaja. Langkah-langkah ini sering melibatkan penggunaan pengawal bersenjata, pagar dan zon penampan di sekeliling gudang. Rumah Stor Peluru memerlukan pemantauan yang berterusan, kerana banyak bahan peledak cenderung merosot dan menjadi lebih tidak stabil selepas suatu tempoh.</string>
    <string _locid="120185">Kedai roti ini menjual gerabak yang dipenuhi makanan. Adakah harta keluarga Nathaniel yang semakin berkurangan cukup untuk memberi makan kepada askar-askar yang berkemah di Valley Forge?\n \nSejarah:\n \nPernah dikenali sebagai &amp;quot;Tongkat Kehidupan&amp;quot;, roti telah memainkan peranan diet yang penting selama hampir 10,000 tahun sejarah manusia. Pada asalnya, roti tidak beragi dan dibentuk dengan menggabungkan beberapa biji-bijian yang berbeza, menggilingnya menjadi serbuk (tepung), menambah air untuk membuat doh, kemudian menambah haba untuk memasak campuran itu. Selepas suatu tempoh, teknologi pengisaran tepung maju - daripada tumbukan lesung kepada roda batu bulat dan kincir air. Roti dan pastri telah tersebar kepada setiap budaya di setiap penjuru dunia.\n \nRoti dan politik telah lama bersaling-kait. Pada 40 Sebelum Masihi, kepimpinan Rom memutuskan bahawa catuan roti harus diberikan secara bebas kepada semua orang dewasa. Semasa Zaman Pertengahan, Persatuan Pembuat Roti muncul untuk melindungi pembuat roti daripada eksploitasi oleh bangsawan tempatan. Dan contoh arketip (dan mitos) keadaan demikian ialah ayat legenda yang silap disangka telah disebut oleh Marie Antoinette, &amp;quot;biarkan mereka makan kek.&amp;quot; Petikan sebenar dalam bahasa Perancis ialah &amp;quot;Qu'ils mangent de la brioche,&amp;quot; yang sebenarnya diterjemahkan kepada makna seperti &amp;quot;biarkan mereka makan pastri berasaskan telur mahal.&amp;quot;</string>
    <string _locid="120186">Bangsal kayu yang menarik. Ia berbau jerami dan ternakan.\n \nSejarah:\n \nSebelum kemunculan perniagaan pertanian moden, menguruskan ladang adalah sebahagian besarnya urusan keluarga yang melibatkan semua orang. Pusat unit keluarga ialah rumah, tetapi pusat perniagaan ladang sudah tentu ialah bangsal. Biasanya dibina daripada kayu dan/atau batu, bangsal berfungsi untuk pelbagai tujuan: menempatkan haiwan, melindungi peralatan ladang (seperti bajak) dan menyimpan makanan ternakan. Bangsal klasik &amp;quot;warna merah&amp;quot; wujud terutamanya kerana akses mudah kepada ferik oksida (karat) - ramuan biasa dan murah untuk cat. Bangsal merah kekal sebagai simbol klasik kawasan luar bandar Amerika Syarikat.</string>
    <string _locid="120187">Gerabak ini sarat dengan bahan letupan dan senjata. Tidak stabil dan mudah meruap, ia akan meletup jika bertembung dengan Simpanan Senjata.\n \nSejarah:\n \nSerbuk hitam (atau serbuk letupan) dipercayai telah ditemui asalnya oleh orang Cina sekitar abad kesembilan. Dengan ramuan dan perkadaran yang tepat, serbuk hitam sebenarnya agak mudah dibuat: 75% saltpeter, 15% arang dan 10% sulfur. Ketiga-tiga ramuan ini cukup mudah dicari atau dikilangkan.\n \nMemiliki akses yang mudah kepada bahan yang diperlukan untuk membuat serbuk letupan adalah amat penting bagi kejayaan koloni Amerika Syarikat semasa Revolusi Amerika. Di Amerika Syarikat, sehingga tahun 1870-an kebanyakan saltpeter (kalium nitrat) yang digunakan untuk membuat serbuk hitam dilombong dari gua di Pergunungan Appalachia.</string>
    <string _locid="120188">Kuechler akan menggunakan jambatan ini untuk menyeberangi Sungai Hudson melainkan anda memusnahkannya. Jika anda memusnahkannya, Kuechler akan dilengahkan dan askarnya akan terpaksa menyeberangi sungai lebih jauh ke utara.\n \nSejarah:\n \nJambatan-jambatan yang dibina daripada bot (juga dikenali sebagai jambatan pontoon atau jambatan terapung) telah wujud berabad-abad lamanya. Tentera Yunani dan Rom dan banyak tentera lain dalam sejarah telah menggunakan jambatan sedemikian dalam penaklukan mereka di kawasan yang jauh. Satu kaedah untuk membentuk jambatan seperti itu melibatkan perahu yang diikat bersama-sama, menambat perahu itu di kedua-dua belah laluan air, dan menggunakan papan kayu atau kayu sebagai jalan supaya tentera boleh menyeberang.</string>
    <string _locid="120189">Nathaniel menggunakan api ini untuk menipu Jeneral Cornwallis supaya menyangka pihak Kolonial telah membuat kem di Trenton.\n \nSejarah.\n \nIsyarat api ialah cara komunikasi kuno untuk jarak jauh. Struktur kayu yang besar, biasanya dibina di puncak bukit atau gunung, akan dinyalakan dan kemudian dijaga dengan pantauan oleh askar yang memastikan api kekal terbakar. Isyarat api telah digunakan di Dunia Baru, seringkali apabila permusuhan berlaku.\n \nIsyarat api legenda telah membuatkan Paul Revere memulakan perjalanannya dari Boston ke Lexington, walaupun isyarat yang Revere lihat hanyalah sebuah lampu tunggal di menara gereja Gereja Utara Lama, bukan api unggun yang marak.</string>
    <string _locid="120190">Ketua Brave Wolf perlu menghadiri Majlis Perang. Bawa beliau ke Pusat Bandar. Sekiranya Brave Wolf tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula mata pukulan yang mencukupi untuk dipulihkan oleh sekutu.\n \nSejarah:\n \nKetua Brave Wolf berjuang bersama Ketua Sitting Bull di Pertempuran Rumput Greasy (juga dikenali sebagai Pertempuran Little Big Horn). Beliau juga terkenal sebagai &amp;quot;kontrari.&amp;quot; Kadangkala dipanggil &amp;quot;Badut Suci&amp;quot; dan dianggap dipilih khas oleh roh, kontrari menggunakan kelucuan dan kelakuan aneh sebagai sebahagian daripada upacara mereka. Selepas menyerah kalah kepada angkatan Amerika Syarikat pada April 1877, Ketua Brave Wolf menyertai Tentera Amerika Syarikat di bawah Jeneral Nelson A. Miles.</string>
    <string _locid="120191">Ketua Bull Bear perlu menghadiri Majlis Perang. Bawa beliau ke Pusat Bandar. Sekiranya Bull Bear tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula mata pukulan yang mencukupi untuk dipulihkan oleh sekutu.\n \nSejarah:\n \nDalam Pertempuran Rumput Greasy (juga dikenali sebagai Pertempuran Little Big Horn), Ketua Bull Bear memimpin para Askar Anjing Cheyennenya bersama-sama dengan Ketua Gall. Askar Anjing (juga dipanggil sebagai Persatuan Lelaki Anjing atau Hotamitaneo) adalah salah satu daripada beberapa persatuan tentera Cheyenne elit. Setiap masyarakat mempunyai latihan khusus serta set simbol dan ritualnya sendiri - seperti menunggang dalam pertempuran dengan tiga anak panah suci. Tradisi Askar Anjing berterusan hingga ke hari ini. Malah, Askar Anjing Cheyenne berkhidmat dengan tentera Amerika Syarikat semasa konflik seperti Perang Dunia II, Korea dan Vietnam.</string>
    <string _locid="120192">Ketua Two Moon perlu menghadiri Majlis Perang. Bawa beliau ke Pusat Bandar. Sekiranya Two Moon tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula mata pukulan yang mencukupi untuk dipulihkan oleh sekutu.\n \nSejarah:\n \nKetua Two Moon (juga dikenali sebagai Ish i eyo nis si) ialah ahli persatuan Pahlawan Rubah Kit dan dengan demikian berperang melawan Custer di Little Big Horn. Selepas Pertempuran Gunung Serigala, Two Moon menyerah diri kepada Jeneral Nelson A. Miles di Kubu Keogh pada tahun 1877. Two Moon merundingkan perjanjian dengan tentera Amerika Syarikat, dan dikatakan bahawa beliau juga pernah membuat lawatan ke Washington, D.C., dan dikatakan bahawa beliau meninggalkan tanggapan amat positif. Sesungguhnya, Kilang Syiling Amerika Syarikat mengakui bahawa Ketua Two Moon adalah salah satu daripada tiga lelaki yang digunakan oleh pereka James Earle Fraser sebagai inspirasi untuk wajah Orang Asli Amerika pada syiling Nikel Buffalo.</string>
    <string _locid="120193">Ketua Crazy Horse telah meninggalkan Chayton untuk membawa ketua-ketua puak Cheyenne ke Majlis Perang. Beliau dan penunggang-penunggangnya sedang mengelilingi rusuk Custer dan akan tiba kemudian. Buat persediaan. Bina pertahanan dan lindungi orang Lakota daripada pengikut Custer iaitu Mejar Reno dan Kapten Benteen.\n \nSejarah:\n \nBerani. Bijak. Tegas. Tidak banyak nama dalam sejarah Orang Asli Amerika yang dihormati setanding dengan Crazy Horse (Tashunkewitko). Tarikh sebenar kelahirannya tidak jelas, mungkin sekitar tahun 1840. Semasa kelahirannya beliau diberi nama Light Hair atau Curly Hair.\n \nMenurut Ketua Black Elk, iaitu sepupu keduanya, Crazy Horse mengambil nama dewasanya setelah mengalami sebuah visi yang menunjukkan seekor kuda menari-nari seperti makhluk bayangan. Beliau percaya visi ini telah memberinya kuasa yang hebat, sehingga beliau boleh pergi berperang dan tidak cedera. Dan sebenarnya, Crazy Horse telah selamat daripada banyak pertempuran selama bertahun-tahun.\n \nSetelah mengalahkan Custer di Little Big Horn pada bulan Jun 1876, Crazy Horse terus menentang tentera Amerika Syarikat. Dengan makanan yang kehabisan, Crazy Horse akhirnya menyerahkan diri kepada tentera Amerika Syarikat pada Mei 1877. Beliau menghabiskan sisa hidupnya di Agensi Awan Merah di Nebraska. Pada 5 September 1877, beliau meninggal dunia akibat luka bayonet yang dianggap telah berlaku semasa beliau menentang dibawa ke penjara kubu di Kubu Robinson.</string>
    <string _locid="120194">Ia bukan sekadar satu kebetulan bahawa bangunan ini yang menyimpan bijirin terletak berhampiran salun...\n \nSejarah:\n \nSelama berabad-abad petani memberi makan haiwan mereka - terutamanya lembu dan biri-biri - dengan membiarkan ia meragut di padang rumput. Selagi tanah dan rumput berlimpah, amalan ini berjalan dengan baik. Pada abad kesembilan belas, ternakan menjadi lebih penting dari segi ekonomi dan petani mula mencari cara untuk meningkatkan produktiviti pertanian. Mereka mula menanam tanaman khusus untuk digunakan oleh haiwan ternakan seperti jagung, barli, oat dan jerami. Penciptaan silo penyimpanan silinder pada tahun 1880-an oleh Franklin Hiram King adalah kemajuan besar, kerana ia membolehkan petani menyimpan tanaman ini secara murah dan agak bebas daripada kulat.</string>
    <string _locid="120195">Senjata artileri besar yang pegun ini boleh digunakan oleh sesiapa yang mengawal tapak artileri ini. Ia mempunyai jarak jauh dan mengenakan banyak kerosakan. Sememangnya sesuai untuk memusnahkan tentera British dan kapal-kapal British.\n \nSejarah:\n \nKubu-kubu telah digunakan dalam peperangan selama beribu-ribu tahun. Sesetengah kubu mempunyai meriam yang boleh digunakan untuk memastikan kubu selamat daripada musuh. Meriam pegun tidak menjamin kubu anda akan selamat. Pada tahun 1775, Kubu Ticonderoga di New York telah ditawan daripada British oleh sekumpulan kecil warga Amerika yang menyelinap ke dalam kubu melalui pintu masuk yang terbuka. Tentera British yang sedang tidur telah ditawan oleh "Pemuda Gunung Hijau" Amerika, dan hanya satu tembakan dilepaskan.\n \nBanyak kubu ditinggalkan apabila ia menjadi tidak relevan; Kubu Ticonderoga ditinggalkan pada tahun 1780.</string>
    <string _locid="120208">Dapat membawa banyak askar, dan bergerak secara senyap melintasi Sungai Delaware yang penuh ais.\n \nSejarah:\n \nSebelum kapal terbang, lebuh raya dan landasan kereta api membolehkan penghantaran &amp;quot;semalaman&amp;quot; yang cepat ke mana-mana lokasi di dunia, barangan fizikal telah diangkut sama ada melalui darat dengan gerabak atau melalui air dengan tongkang dan bot rata. Semasa abad ketujuh belas dan kelapan belas, bandar-bandar yang muncul di seberang timur Amerika Syarikat telah menjalankan perdagangan antara satu sama lain menggunakan sungai dan saluran air yang sedia ada. Walau bagaimanapun, apabila penduduk Amerika Syarikat berhijrah ke arah barat pada awal abad kesembilan belas, cara yang lebih baik untuk mengangkut barang secara berulang-alik dari wilayah-wilayah baru itu semakin diperlukan.\n \nPada 4 Julai 1817, pembinaan sistem Terusan Erie bermula di Rome, New York. Apabila siap pada Oktober 1825, sistem terusan itu mengalir lebih 350 batu dari hujung ke hujung, tidak termasuk saluran terusan lain yang bercabang dari laluan utama. Terusan Erie membolehkan perdagangan berkembang maju dengan pengangkutan bot antara Pantai Timur dan pusat-pusat penduduk yang muncul di kawasan Pertengahan Barat atas.</string>
    <string _locid="120196">Kubu ialah bangunan pertahanan kuat yang terdiri daripada tembok, menara, pintu gerbang dan bangunan di dalam tembok Kubu. Menara dapat menembak, jadi sebaik-baiknya kubu perlu diserang dengan unit yang mempunyai jarak serangan lebih jauh daripada menara atau yang melakukan banyak kerosakan pengepungan. Artileri seperti Falkonet dan terutamanya Mortar bagus untuk memusnahkan Kubu.\n \nKubu hanya boleh dibina oleh Gerabak Kubu, yang dihantar dari Ibu Kota. Anda mungkin perlu membuka kunci keupayaan untuk menghantarnya. Sesetengah tamadun mempunyai keupayaan untuk menghantar lebih daripada satu Gerabak Kubu.\n \nSejarah:\n \nTerdapat pelbagai jenis kubu di Dunia Baharu, sama ada kubu bertembok kayu yang dibina secara tergesa-gesa sebagai menara peninjau atau untuk melindungi legeh, atau kubu bintang berselerak dengan tembok berbucu diperbuat daripada tanah atau batu yang melindungi pelabuhan penting, lombong, bandar dan laluan perdagangan darat.\n \nKubu McHenry, yang pernah dipanggil Kubu Whetstone, ialah sebuah kubu bintang yang dikelilingi oleh air pada tiga sisi. Pada tahun 1814, ia telah selamat bertahan daripada pengeboman selama 25 jam oleh pihak British. Francis Scott Key menulis puisi tentang pengalamannya semasa dan selepas pertempuran, dan kisah Kubu McHenry dan panji yang dihiasi bintangnya menjadi lagu kebangsaan Amerika Syarikat pada tahun 1931.</string>
    <string _locid="120197">Penyamun yang bekerja untuk Holme menggunakan Gerabak Bekalan ini untuk menyeludup Syiling ke Black Hill. Tawan gerabak ini dan anda boleh mengambil sumber itu!\n \nSejarah:\n \nNapoleon dikatakan telah menyatakan prinsip perang berikut: &amp;quot;Tentera mara dengan perutnya.&amp;quot; Perang boleh dimenangi dan kalah berdasarkan kebolehan tentera untuk mengekalkan saluran bekalannya. Salah satu taktik pertama dalam sebarang konflik adalah untuk memutuskan saluran bekalan lawan. Pada abad kelapan belas, bekalan bukan sahaja termasuk makanan dan amunisi, tetapi barangan lain seperti kopi, tembakau dan juga rum (askar Kolonial Amerika Syarikat pada tahun 1785 disediakan 4 auns rum sehari).\n \nPertempuran Glorieta, di Genting Glorieta di New Mexico, menggambarkan betapa pentingnya melindungi saluran bekalan anda. Juga dikenali sebagai Gettysburg Barat, Pertempuran Glorieta menyaksikan pertembungan antara tentera Bersekutu dari Texas melawan tentera Kesatuan dari New Mexico. Dari segi korban perang, pertempuran tiga hari itu lebih kurang setara, dengan kedua belah pihak mengalami kira-kira 50 orang yang terbunuh dan 60 orang tercedera.\n \nKunci untuk menangkis tentera Bersekutu dalam kemaraan mereka ke arah barat adalah serangan oleh tentera Kesatuan terhadap deretan gerabak bekalan tentera Bersekutu yang tidak diawasi di Canoncito. Keseluruhan deretan 80 gerabak dan semua bekalan peluru, makanan dan ubatnya telah dibakar dan dimusnahkan. Tanpa bekalan mereka, tentera Bersekutu terpaksa kembali ke Texas, menamatkan matlamat mereka untuk menakluki Barat Daya.</string>
    <string _locid="120198">Penyamun yang bekerja untuk Holme menggunakan Gerabak Bekalan ini untuk menyeludup Makanan ke Black Hill. Tawan gerabak ini dan anda boleh mengambil sumber itu!\n \nSejarah:\n \nNapoleon dikatakan telah menyatakan prinsip perang berikut: &amp;quot;Tentera mara dengan perutnya.&amp;quot; Perang boleh dimenangi dan kalah berdasarkan kebolehan tentera untuk mengekalkan saluran bekalannya. Salah satu taktik pertama dalam sebarang konflik adalah untuk memutuskan saluran bekalan lawan. Pada abad kelapan belas, bekalan bukan sahaja termasuk makanan dan amunisi, tetapi barangan lain seperti kopi, tembakau dan juga rum (askar Kolonial Amerika Syarikat pada tahun 1785 disediakan 4 auns rum sehari).\n \nPertempuran Glorieta, di Genting Glorieta di New Mexico, menggambarkan betapa pentingnya melindungi saluran bekalan anda. Juga dikenali sebagai Gettysburg Barat, Pertempuran Glorieta menyaksikan pertembungan antara tentera Bersekutu dari Texas melawan tentera Kesatuan dari New Mexico. Dari segi korban perang, pertempuran tiga hari itu lebih kurang setara, dengan kedua belah pihak mengalami kira-kira 50 orang yang terbunuh dan 60 orang tercedera.\n \nKunci untuk menangkis tentera Bersekutu dalam kemaraan mereka ke arah barat adalah serangan oleh tentera Kesatuan terhadap deretan gerabak bekalan tentera Bersekutu yang tidak diawasi di Canoncito. Keseluruhan deretan 80 gerabak dan semua bekalan peluru, makanan dan ubatnya telah dibakar dan dimusnahkan. Tanpa bekalan mereka, tentera Bersekutu terpaksa kembali ke Texas, menamatkan matlamat mereka untuk menakluki Barat Daya.</string>
    <string _locid="120199">Penyamun yang bekerja untuk Holme menggunakan Gerabak Bekalan ini untuk menyeludup Kayu ke Black Hill. Tawan gerabak ini dan anda boleh mengambil sumber itu!\n \nSejarah:\n \nNapoleon dikatakan telah menyatakan prinsip perang berikut: &amp;quot;Tentera mara dengan perutnya.&amp;quot; Perang boleh dimenangi dan kalah berdasarkan kebolehan tentera untuk mengekalkan saluran bekalannya. Salah satu taktik pertama dalam sebarang konflik adalah untuk memutuskan saluran bekalan lawan. Pada abad kelapan belas, bekalan bukan sahaja termasuk makanan dan amunisi, tetapi barangan lain seperti kopi, tembakau dan juga rum (askar Kolonial Amerika Syarikat pada tahun 1785 disediakan 4 auns rum sehari).\n \nPertempuran Glorieta, di Genting Glorieta di New Mexico, menggambarkan betapa pentingnya melindungi saluran bekalan anda. Juga dikenali sebagai Gettysburg Barat, Pertempuran Glorieta menyaksikan pertembungan antara tentera Bersekutu dari Texas melawan tentera Kesatuan dari New Mexico. Dari segi korban perang, pertempuran tiga hari itu lebih kurang setara, dengan kedua belah pihak mengalami kira-kira 50 orang yang terbunuh dan 60 orang tercedera.\n \nKunci untuk menangkis tentera Bersekutu dalam kemaraan mereka ke arah barat adalah serangan oleh tentera Kesatuan terhadap deretan gerabak bekalan tentera Bersekutu yang tidak diawasi di Canoncito. Keseluruhan deretan 80 gerabak dan semua bekalan peluru, makanan dan ubatnya telah dibakar dan dimusnahkan. Tanpa bekalan mereka, tentera Bersekutu terpaksa kembali ke Texas, menamatkan matlamat mereka untuk menakluki Barat Daya.</string>
    <string _locid="120200">Pelombong emas berkumpul di sini semasa mereka bekerja. Pastikan untuk melindungi mereka daripada serangan.\n \nSejarah:\n \nSemasa kerubut emas pada tahun 1849, bukit-bukit, tebing sungai dan anak sungai di California hampir dipenuhi dengan pendatang baru yang mencari harta. Apabila pendatang awal mendulang untuk mencari emas di dasar kelikir air, mereka mendapati bahawa melakukan ini dengan tangan adalah sangat membosankan dan memakan masa. Kaedah lain untuk mengekstrak emas daripada kelikir telah dibangunkan, termasuk menggunakan bekas yang lebih besar yang dipanggil &amp;quot;buaian,&amp;quot; dan juga hos hidraulik tekanan tinggi. Pelombong lain memilih untuk menggali emas daripada batu yang mengandungi bijih secara langsung, satu kaedah yang dikenali sebagai &amp;quot;perlombongan batuan keras.&amp;quot;</string>
    <string _locid="120201">Nathaniel menyerang dengan senapang dan tomahawk. Beliau mempunyai banyak mata pukulan dan dua serangan jarak jauh khas, Serangan Mata Lang dan Mata Helang, yang boleh digunakan sekali setiap beberapa minit. Jika beliau tewas dalam pertempuran, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula kesihatan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Nathaniel boleh mengumpul Harta Karun dan membina Pusat Perdagangan berhampiran dengan petempatan Orang Asli dan Laluan Perdagangan.\n \nSejarah:\n \nAnak lelaki John Black, Nathaniel dibesarkan oleh ibunya yang berketurunan Haudenosaunee, Nonahkee dan bapa saudaranya Kanyenke. Sebelum Revolusi Amerika, Nathaniel telah membantu menyatukan beberapa kampung Haudenosaunee menjadi sebuah gabungan kerjasama yang berkongsi kepentingan dan ekonomi. Nathaniel tidak cenderung bercakap banyak. Beliau seorang lelaki yang bertindak. Apabila bercakap, beliau bercakap dengan jujur dan telus. Dan apabila beliau bertindak, sesiapa yang menghalangnya harus berhati-hati.</string>
    <string _locid="120202">Ini ialah Falkonet daripada Bengkel Meriam Washington.\n \nSejarah:\n \nFalkonet adalah antara artileri yang bersaiz paling kecil. Ia seberat 280 paun, mempunyai laras enam kaki dan menggunakan kira-kira satu paun serbuk untuk menembak satu paun tembakan. Walau bagaimanapun, kuantiti serbuk yang kecil (berbanding senjata artileri yang lebih besar) adalah cukup untuk membuat Falkonet yang dikemaskan dengan pendakap melayang sehingga 10 ela apabila ditembak.</string>
    <string _locid="120203">Ini ialah Meriam Berat daripada Bengkel Meriam Washington.\n \nSejarah:\n \nLogistik bagi memindahkan, menyelenggara, menyasarkan dan menembak artileri memerlukan pasukan yang amat terlatih dan berdisiplin dengan komander yang pintar. Di samping askar dan senjata artileri yang diperintahnya, seseorang pegawai artileri perlu menjaga kuda-kuda yang digunakan untuk mengangkut senjata tersebut - kadangkala sehingga enam ekor kuda untuk meriam yang berat. Apabila satu pihak pertempuran dapat mengerahkan beratus-ratus senjata artileri, logistik bagi pemindahan artileri itu ke tempat sesuai juga amat membebankan. "Meriam Berat" ialah istilah yang relatif, namun secara umumnya, meriam yang dianggap 'berat' biasanya digunakan sebagai landasan meriam kekal untuk mempertahankan Kubu dan lokasi strategik.</string>
    <string _locid="120204">Ini ialah Mortar daripada Bengkel Meriam Washington.\n \nSejarah:\n \nMortar ialah sejenis senjata artileri dengan laras pendek dan lubang laras besar yang menembak peluru besar dengan lengkungan tinggi. Nama  "mortar" mungkin merujuk pada keserupaan dengan lesung batu. Lengkungan tinggi tembakan mortar boleh sampai ke tapak dan bangunan yang dilindungi oleh rupa bumi, tembok atau pertahanan kekal yang lain. Peluru yang ditembak oleh mortar dipenuhi dengan serbuk letupan dan dipasang dengan fius yang dinyalakan sejurus sebelum mortar ditembak. Ahli pasukan artileri perlu mengukur panjang fius dengan teliti supaya mortar akan meletup tepat pada masanya (biasanya sewaktu impak). Ini membuatkan mortar jauh lebih berkesan jika ditembak ke arah bangunan dan kubu berbanding kumpulan askar yang bebas bergerak.</string>
    <string _locid="120205">Ini ialah Roket daripada Bengkel Meriam Washington.\n \nSejarah.\n \nThe first rockets used in warfare were developed by the Chinese and Indians. The principle is not dissimilar to a bottle rocket, where explosive propellant (gunpowder) propels a missile (the rocket) and is stabilized by a stick that extends well beyond the body of the rocket. It was William Congreve, a British officer, who developed their use for warfare in the Napoleonic era. His rockets were tubes capped by cones and filled with gunpowder and either shrapnel or shot. They were fired from structures that consisted of a ladder with supports for the body of the rocket and a frame to prop up both ladder and rocket. These were tall affairs, and needed to be, when the stick of a large rocket could be as long as 15 feet! The "rockets' red glare" in the Star-Spangled Banner, the national anthem of the US, refers to the rockets used by the British navy in their assault on Fort McHenry in 1814.</string>
    <string _locid="120206">Berhenti membaca ini dan selamatkan pekerja landasan kereta api!\n \nSejarah:\n \nSebelum pertengahan abad kesembilan belas, penemuan emas di California dan keperluan untuk laluan pos yang cekap menyebabkan timbul minat untuk membina landasan kereta api rentas benua di seluruh Amerika Utara. Pada mulanya, kekurangan pekerja membuat pembinaan landasan kereta api sukar. Tidak lama kemudian veteran Perang Saudara mengisi barisan pekerja dan membolehkan Union Pacific Corporation melengkapkan landasan kereta apinya yang merentasi lebih dari 1,700 batu tanah gersang dalam masa kurang dari empat tahun. Pekerja landasan kereta api menerima gaji yang rendah dan keadaan kerja yang sukar; mogok buruh adalah perkara biasa. Union Pacific memecahkan mogok dengan membawa pekerja Cina untuk melengkapkan landasan kereta api.</string>
    <string _locid="120207">Benteng tanah yang kukuh ini akan menangkis kebanyakan serangan.\n \nSejarah:\n \nApabila perlu mengukuhkan kedudukan terhadap orang Eropah lain dengan artileri, kubu 'Redoubt' yang canggih dan mahal dibina. Kubu seperti ini agak rendah dan bercerun untuk mengurangkan keberkesanan artileri, dan dibina daripada batu jika boleh. Parit pelindung, parit besar yang kering, baluarti (tempat menembak yang menganjur keluar dari kubu), dan medan tembakan bersilang melambatkan kemaraan askar musuh dalam jarak tembakan meriam dan musket. Contoh-contoh kubu 'Redoubt' zaman tersebut termasuk Kubu Ticonderoga berhampiran Tasik Champlain, New York dan Kubu Louisbourg di Nova Scotia.</string>
    <string _locid="120209">Tempat perlindungan rumah cabuk ini tidak dibina oleh seorang pakar tukang kayu (atau tukang kayu yang tidak mahir), tetapi ia akan menghalang angin dan salji daripada askar yang membinanya. Kalaulah mereka boleh mencari sesuatu untuk dimakan...\n \nSejarah:\n \nGeorge Washington meletakkan Tentera Benua di kuarter musim sejuk di Lembah Forge 19 Disember 1777, cukup dekat dengan tentera British yang menghabiskan musim sejuk di Philadelphia . Bulan-bulan musim sejuk adalah sukar bagi tentera Washington, dan nasib revolusi tergantung pada keseimbangannya. Mereka berteduh di pondok-pondok kayu sementara yang dibina sebahagiannya di bawah tanah, sambil hidup dengan bekalan sedikit yang sampai kepada mereka. Walau bagaimanapun, tentera itu masih bertahan musim sejuk, dan menjelang musim panas 1778 telah diperbaharu semula sebagai pasukan tempur.</string>
    <string _locid="120210">Askar Kolonial yang compang-camping ini dan rakan sepasukannya perlu bertahan sendiri pada musim sejuk ini. Sehingga beliau dan askar-askar yang lain mengumpul Kayu yang mencukupi untuk membina tempat perlindungan daripada sejuk, mereka semua akan terdedah kepada unsur alamiah. Selepas tempat perlindungan ialah Makanan. Dan selepas Makanan, pihak British. Kasihan mereka. Ini akan menjadi musim sejuk yang panjang. Bolehkah Nathaniel dan Jeneral Washington memastikan mereka selamat menghadapinya?\n \nSejarah:\n \nTentera yang Washington bawa ke Valley Forge pada tahun 1777 adalah kumpulan militia rakyat yang tidak begitu berjaya melawan tentera profesional terlatih British. Selepas musim sejuk yang sukar, keadaan bekalan bertambah baik pada awal musim bunga dan latihan bermula. Dengan bantuan tenaga pengajar sukarelawan Eropah, askar awam yang kesejukan dan kebuluran dari bulan Januari telah menjadi tentera pertempuran yang efektif menjelang bulan Jun 1778.</string>
    <string _locid="120211">Gerabak ini membawa makanan kepada askar di Valley Forge. Pastikan ia sampai di sana!\n \nSejarah:\n \nNapoleon dikatakan telah menyatakan prinsip perang berikut: &amp;quot;Tentera mara dengan perutnya.&amp;quot; Perang boleh dimenangi dan kalah berdasarkan kebolehan tentera untuk mengekalkan saluran bekalannya. Salah satu taktik pertama dalam sebarang konflik adalah untuk memutuskan saluran bekalan lawan. Pada abad kelapan belas, bekalan bukan sahaja termasuk makanan dan amunisi, tetapi barangan lain seperti kopi, tembakau dan juga rum (askar Kolonial Amerika Syarikat pada tahun 1785 disediakan 4 auns rum sehari).\n \nPertempuran Glorieta, di Genting Glorieta di New Mexico, menggambarkan betapa pentingnya melindungi saluran bekalan anda. Juga dikenali sebagai Gettysburg Barat, Pertempuran Glorieta menyaksikan pertembungan antara tentera Bersekutu dari Texas melawan tentera Kesatuan dari New Mexico. Dari segi korban perang, pertempuran tiga hari itu lebih kurang setara, dengan kedua belah pihak mengalami kira-kira 50 orang yang terbunuh dan 60 orang tercedera.\n \nKunci untuk menangkis tentera Bersekutu dalam kemaraan mereka ke arah barat adalah serangan oleh tentera Kesatuan terhadap deretan gerabak bekalan tentera Bersekutu yang tidak diawasi di Canoncito. Keseluruhan deretan 80 gerabak dan semua bekalan peluru, makanan dan ubatnya telah dibakar dan dimusnahkan. Tanpa bekalan mereka, tentera Bersekutu terpaksa kembali ke Texas, menamatkan matlamat mereka untuk menakluki Barat Daya.</string>
    <string _locid="120212">Kubu ialah bangunan pertahanan kuat yang terdiri daripada tembok, menara, pintu gerbang dan bangunan di dalam tembok Kubu. Menara dapat menembak, jadi sebaik-baiknya kubu perlu diserang dengan unit yang mempunyai jarak serangan lebih jauh daripada menara atau yang melakukan banyak kerosakan bangunan. Artileri seperti Falkonet dan terutamanya Mortar adalah bagus untuk memusnahkan Kubu.\n \nSejarah:\n \nPeneroka paling awal di Amerika Utara membina kubu-kubu kayu di sekitar atau berhampiran petempatan mereka untuk perlindungan. Terdapat banyak pokok dan tembok kayu balak boleh dibina dengan cepat. Kubu kayu yang cukup dikawal sukar untuk diserang dengan berjaya tanpa artileri. Apabila orang Eropah berpindah masuk dan merentasi benua itu, kubu-kubu kayu dibina di petempatan kawasan perbatasan yang berkembang. Nama moden beberapa petempatan kawasan perbatasan tidak lagi mencerminkan nama asalnya sebagai kubu (Kubu Duquesne kini dipanggil Pittsburgh) manakala yang lain mengekalkan nama aslinya (Kubu Wayne, Indiana dan Kubu Smith, Arkansas).</string>
    <string _locid="120214">Sekumpulan penambahbaikan khas yang unik kepada tamadun-tamadun Orang Asli Amerika. Bonus Orang Asli ini boleh didapati di beberapa bangunan orang asli dan muncul sebagai butang yang lebih besar dalam panel perintah.</string>
    <string _locid="120215">Cara untuk tamadun Orang Asli Amerika mendapatkan pelbagai bonus. Anda boleh memilih mana-mana Upacara di Plaza Komuniti untuk mencapai bonus tertentu. Apabila anda memperolehi ilmu daripada Orang Tua Puak dan mara melalui Zaman, Upacara baharu akan menjadi tersedia untuk anda pilih. Terdapat dua Upacara yang menjadi tersedia dengan hanya melalui kiriman Majlis Puak. Hanya satu Upacara sahaja yang boleh dilakukan pada satu masa.</string>
    <string _locid="120216">Zaman ke-5 alternatif untuk tamadun Eropah. Sekiranya anda bermain tamadun Eropah dan telah mencapai zaman ke-4, anda mempunyai pilihan sama ada untuk memberontak atau cuba mara ke zaman ke-5, Zaman Empayar. Jika anda memberontak, anda mesti memilih antara negara politik revolusi dan masing-masing menawarkan bonus yang berbeza. Apabila revolusi diaktifkan, bendera anda akan diubah kepada yang baharu dan peneroka anda bertukar menjadi Askar Revolusioner. Askar Revolusioner bukan peneroka - mereka tidak boleh mengumpul atau membina bangunan, tetapi berkesan dalam pertempuran.\n\nAnda tidak lagi boleh menghasilkan bot nelayan atau orang kampung setelah anda memberontak, tetapi kebanyakan ibu kota revolusi membekalkan kad untuk menghilangkan sekatan ini. Setiap ibu kota revolusi disertakan dengan kad uniknya yang tersendiri dan sering kali menawarkan kiriman berulang untuk: lebih ramai Askar Revolusioner, Meriam Gatling, Kapal Perisai atau Gerabak Kubu.</string>
    <string _locid="120217">Keupayaan yang boleh digunakan oleh sesetengah unit untuk membuat diri mereka hampir halimunan. Apabila Menyelinap diaktifkan, unit akan hilang dan menjadi halimunan kepada musuh. Kelajuannya juga banyak berkurang. Sesebuah unit tidak boleh &amp;quot;mula Menyelinap&amp;quot; jika ia berada dalam garis penglihatan musuh. Unit tertentu, iaitu Ketua Perang, Penjelajah, Perisik dan Pusat Bandar, boleh melihat unit yang berupaya Menyelinap. Unit yang berupaya Menyelinap termasuk: Askar Senapang Navajo, Perisik, Ninja, Perayau Tashunke, Perayau Hutan dan Satria Perayau Jaguar.</string>
    <string _locid="120218">Satu alternatif untuk kemenangan melalui penaklukan tentera. Sekiranya anda bermain permainan Standard, dan pasukan anda memiliki lebih daripada separuh tapak pusat perdagangan dalam permainan (kedua-dua petempatan orang asli dan laluan perdagangan dikira), maka anda boleh mengaktifkan butang Monopoli Perdagangan. Ini memulakan pemasa, dan menghalang pasukan anda daripada membina sebarang Pusat Perdagangan sehingga pemasa telah berakhir. Pasukan yang lain mempunyai peluang sehingga tamat pemasa untuk memusnahkan Pusat Perdagangan pasukan anda secukupnya untuk mengurangkan jumlah tapak-tapak yang tersedia kepada 50% atau kurang. Sebagai contoh, pada peta dengan 7 pusat perdagangan, jika anda memulakan hitung undur kemenangan Monopoli Perdagangan semasa memiliki 5 pusat, musuh anda perlu memusnahkan 2 pusat untuk menghentikan pemasa.</string>
    <string _locid="120219">Jenis permainan yang menguatkuasakan larangan bertarung sehingga jumlah masa yang telah ditetapkan telah berlalu. Apabila memulakan permainan, anda boleh memilih pilihan Perjanjian. Permainan Perjanjian bermula dengan tempoh larangan pertempuran: 10-40 minit, bergantung pada pilihan anda. Pada tempoh ini, anda boleh terlibat dalam pertempuran hanya dengan penjaga harta karun. Anda hanya boleh membina bangunan dalam radius tertentu pusat bandar permulaan anda. Bangunan pertempuran anda (pusat bandar, menara peninjau dan lain-lain) masih boleh menembak penyerang, untuk mencegah musuh daripada mengeksploitasi bahagian awal permainan yang aman dengan menempatkan tenteranya secara mengganggu di tanah air anda.\n \nPilihan Monopoli dan Revolusi Perdagangan dinyahdayakan dalam permainan Perjanjian.</string>
    <string _locid="120220">Unit berasaskan darat yang boleh mengumpul Harta Karun dan sering memiliki kebolehan khas yang mempengaruhi unit berdekatan. Ketua Perang ialah unit kuat yang tersedia kepada tamadun Orang Asli Amerika pada permulaan permainan. Setiap puak orang asli mempunyai Ketua Perang unik tersendiri, dengan penambahbaikan khasnya yang tersendiri (periksa Butang Besar Plaza Komuniti!), kiriman majlis puak dan kuasa.</string>
    <string _locid="120221">Peti Syiling ini menyediakan Syiling pada kadar yang sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Gunakan pengumpul untuk mengumpulkan Syiling tersebut. Peti biasanya tiba dari Ibu Kota atau Majlis Puak ke Pusat Bandar atau bangunan lain. Ia menyediakan sumber dengan sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Mana-mana pemain boleh mengumpul daripada mana-mana peti, oleh itu sekutu boleh berkongsi peti atau musuh boleh mencuri peti jika ia dibiarkan di Pusat Perdagangan atau Pusat Bandar tanpa dijaga. Lindungi peti dengan cermat, atau lebih baik lagi, gunakan peti itu secepat mungkin!\n \nSejarah:\n \nBekalan dari Eropah biasanya sangat penting untuk kelangsungan hidup koloni yang sedang menghadapi masalah di Dunia Baharu. Koloni di Roanoake mengalami nasib malang kerana dibina pada musim kemarau di kawasan itu yang menyebabkan kesukaran memperoleh Makanan. Di samping itu, hubungan koloni dengan Orang Asli Amerika di kawasan itu tidak baik. Para kolonis mengalami sungguh banyak kesulitan sehingga mereka meninggalkan koloni itu sebelum kapal bekalan yang sangat diperlukan dapat tiba.\n \n Apabila kapal bekalan akhirnya tiba, didapati bahawa koloni itu telah ditinggalkan. Lima belas orang daripada kapal tersebut memutuskan untuk terus berada di situ sementara kapal itu kembali ke England. Apabila kapal lain tiba untuk menyelamatkan orang-orang yang tertinggal, mereka tidak menemui sebarang jejak di situ kecuali sisa tulang seorang manusia. Tiada siapa tahu apa yang telah berlaku kepada yang lain.</string>
    <string _locid="120222">Peti Syiling yang besar ini menyediakan Syiling pada kadar yang sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Gunakan pengumpul untuk mengumpulkan Syiling tersebut. Peti biasanya tiba dari Ibu Kota atau Majlis Puak ke Pusat Bandar atau bangunan lain. Ia menyediakan sumber dengan sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Mana-mana pemain boleh mengumpul daripada mana-mana peti, oleh itu sekutu boleh berkongsi peti atau musuh boleh mencuri peti jika ia dibiarkan di Pusat Perdagangan atau Pusat Bandar tanpa dijaga. Lindungi peti dengan cermat, atau lebih baik lagi, gunakan peti itu secepat mungkin!\n \nSejarah:\n \nBekalan dari Eropah biasanya sangat penting untuk kelangsungan hidup koloni yang sedang menghadapi masalah di Dunia Baharu. Koloni di Roanoake mengalami nasib malang kerana dibina pada musim kemarau di kawasan itu yang menyebabkan kesukaran memperoleh Makanan. Di samping itu, hubungan koloni dengan Orang Asli Amerika di kawasan itu tidak baik. Para kolonis mengalami sungguh banyak kesulitan sehingga mereka meninggalkan koloni itu sebelum kapal bekalan yang sangat diperlukan dapat tiba.\n \n Apabila kapal bekalan akhirnya tiba, didapati bahawa koloni itu telah ditinggalkan. Lima belas orang daripada kapal tersebut memutuskan untuk terus berada di situ sementara kapal itu kembali ke England. Apabila kapal lain tiba untuk menyelamatkan orang-orang yang tertinggal, mereka tidak menemui sebarang jejak di situ kecuali sisa tulang seorang manusia. Tiada siapa tahu apa yang telah berlaku kepada yang lain.</string>
    <string _locid="120223">Peti Makanan ini menyediakan Makanan pada kadar yang sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Gunakan pengumpul untuk mengumpulkan Makanan tersebut. Peti biasanya tiba dari Ibu Kota atau Majlis Puak ke Pusat Bandar atau bangunan lain. Ia menyediakan sumber dengan sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Mana-mana pemain boleh mengumpul daripada mana-mana peti, oleh itu sekutu boleh berkongsi peti atau musuh boleh mencuri peti jika ia dibiarkan di Pusat Perdagangan atau Pusat Bandar tanpa dijaga. Lindungi peti dengan cermat, atau lebih baik lagi, gunakan peti itu secepat mungkin!\n \nSejarah:\n \nBekalan dari Eropah biasanya sangat penting untuk kelangsungan hidup koloni yang sedang menghadapi masalah di Dunia Baharu. Koloni di Roanoake mengalami nasib malang kerana dibina pada musim kemarau di kawasan itu yang menyebabkan kesukaran memperoleh Makanan. Di samping itu, hubungan koloni dengan Orang Asli Amerika di kawasan itu tidak baik. Para kolonis mengalami sungguh banyak kesulitan sehingga mereka meninggalkan koloni itu sebelum kapal bekalan yang sangat diperlukan dapat tiba.\n \n Apabila kapal bekalan akhirnya tiba, didapati bahawa koloni itu telah ditinggalkan. Lima belas orang daripada kapal tersebut memutuskan untuk terus berada di situ sementara kapal itu kembali ke England. Apabila kapal lain tiba untuk menyelamatkan orang-orang yang tertinggal, mereka tidak menemui sebarang jejak di situ kecuali sisa tulang seorang manusia. Tiada siapa tahu apa yang telah berlaku kepada yang lain.</string>
    <string _locid="120224">Peti Makanan yang besar ini menyediakan Makanan pada kadar yang sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Gunakan pengumpul untuk mengumpulkan Makanan tersebut. Peti biasanya tiba dari Ibu Kota atau Majlis Puak ke Pusat Bandar atau bangunan lain. Ia menyediakan sumber dengan sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Mana-mana pemain boleh mengumpul daripada mana-mana peti, oleh itu sekutu boleh berkongsi peti atau musuh boleh mencuri peti jika ia dibiarkan di Pusat Perdagangan atau Pusat Bandar tanpa dijaga. Lindungi peti dengan cermat, atau lebih baik lagi, gunakan peti itu secepat mungkin!\n \nSejarah:\n \nBekalan dari Eropah biasanya sangat penting untuk kelangsungan hidup koloni yang sedang menghadapi masalah di Dunia Baharu. Koloni di Roanoake mengalami nasib malang kerana dibina pada musim kemarau di kawasan itu yang menyebabkan kesukaran memperoleh Makanan. Di samping itu, hubungan koloni dengan Orang Asli Amerika di kawasan itu tidak baik. Para kolonis mengalami sungguh banyak kesulitan sehingga mereka meninggalkan koloni itu sebelum kapal bekalan yang sangat diperlukan dapat tiba.\n \n Apabila kapal bekalan akhirnya tiba, didapati bahawa koloni itu telah ditinggalkan. Lima belas orang daripada kapal tersebut memutuskan untuk terus berada di situ sementara kapal itu kembali ke England. Apabila kapal lain tiba untuk menyelamatkan orang-orang yang tertinggal, mereka tidak menemui sebarang jejak di situ kecuali sisa tulang seorang manusia. Tiada siapa tahu apa yang telah berlaku kepada yang lain.</string>
    <string _locid="120225">Ikatan Kayu ini menyediakan Kayu pada kadar yang sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Gunakan pengumpul untuk mengumpulkan Kayu tersebut. Ikatan biasanya tiba dari Ibu Kota atau Majlis Puak ke Pusat Bandar atau bangunan lain. Ia menyediakan sumber dengan sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Mana-mana pemain boleh mengumpul daripada mana-mana peti, oleh itu sekutu boleh berkongsi peti atau musuh boleh mencuri peti jika ia dibiarkan di Pusat Perdagangan atau Pusat Bandar tanpa dijaga. Lindungi peti dengan cermat, atau lebih baik lagi, gunakan peti itu secepat mungkin!\n \nSejarah:\n \nBekalan dari Eropah biasanya sangat penting untuk kelangsungan hidup koloni yang sedang menghadapi masalah di Dunia Baharu. Koloni di Roanoake mengalami nasib malang kerana dibina pada musim kemarau di kawasan itu yang menyebabkan kesukaran memperoleh Makanan. Di samping itu, hubungan koloni dengan Orang Asli Amerika di kawasan itu tidak baik. Para kolonis mengalami sungguh banyak kesulitan sehingga mereka meninggalkan koloni itu sebelum kapal bekalan yang sangat diperlukan dapat tiba.\n \n Apabila kapal bekalan akhirnya tiba, didapati bahawa koloni itu telah ditinggalkan. Lima belas orang daripada kapal tersebut memutuskan untuk terus berada di situ sementara kapal itu kembali ke England. Apabila kapal lain tiba untuk menyelamatkan orang-orang yang tertinggal, mereka tidak menemui sebarang jejak di situ kecuali sisa tulang seorang manusia. Tiada siapa tahu apa yang telah berlaku kepada yang lain.</string>
    <string _locid="120226">Ikatan Kayu yang besar ini menyediakan Kayu pada kadar yang sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Gunakan pengumpul untuk mengumpulkan Kayu tersebut. Ikatan biasanya tiba dari Ibu Kota atau Majlis Puak ke Pusat Bandar atau bangunan lain. Ia menyediakan sumber dengan sangat cepat, tetapi dalam jumlah yang sangat terhad. Mana-mana pemain boleh mengumpul daripada mana-mana peti, oleh itu sekutu boleh berkongsi peti atau musuh boleh mencuri peti jika ia dibiarkan di Pusat Perdagangan atau Pusat Bandar tanpa dijaga. Lindungi peti dengan cermat, atau lebih baik lagi, gunakan peti itu secepat mungkin!\n \nSejarah:\n \nBekalan dari Eropah biasanya sangat penting untuk kelangsungan hidup koloni yang sedang menghadapi masalah di Dunia Baharu. Koloni di Roanoake mengalami nasib malang kerana dibina pada musim kemarau di kawasan itu yang menyebabkan kesukaran memperoleh Makanan. Di samping itu, hubungan koloni dengan Orang Asli Amerika di kawasan itu tidak baik. Para kolonis mengalami sungguh banyak kesulitan sehingga mereka meninggalkan koloni itu sebelum kapal bekalan yang sangat diperlukan dapat tiba.\n \n Apabila kapal bekalan akhirnya tiba, didapati bahawa koloni itu telah ditinggalkan. Lima belas orang daripada kapal tersebut memutuskan untuk terus berada di situ sementara kapal itu kembali ke England. Apabila kapal lain tiba untuk menyelamatkan orang-orang yang tertinggal, mereka tidak menemui sebarang jejak di situ kecuali sisa tulang seorang manusia. Tiada siapa tahu apa yang telah berlaku kepada yang lain.</string>
    <string _locid="120227">Penyembuh ialah unit yang menyembuhkan unit lain. Beliau mempunyai serangan yang lemah, tetapi boleh menyembuhkan unit lain pada jarak dekat.\n \nUnit tidak menjana semula kesihatan mereka dengan sendiri, jadi Penyembuh boleh memanjangkan hayat tentera anda dengan ketara.\n \nSejarah:\n \nKedua-dua "Penyembuh" dan "Tetua" merujuk kepada penyembuh dan pemimpin rohani Orang Asli Amerika. Mereka tidak semestinya lelaki dan kebanyakan tanggungjawab mereka tiada kena-mengena dengan penyembuhan fizikal. Mereka bertanggungjawab atas kesihatan fizikal dan rohani bagi semua orang dalam bangsa mereka.</string>
    <string _locid="120228">Haiwan ini besar kemungkinan dijinakkan oleh seorang Ketua Perang (atau ditangkap oleh Penjelajah) dan kini menjadi Haiwan Peliharaan. Haiwan peliharaan bagus dalam meninjau dan mengiringi Penjelajah dan Ketua Perang semasa mereka mencari sumber dan Harta Karun di peta. Haiwan peliharaan juga mungkin berkesan untuk menyerang kem musuh, membunuh Peneroka dan Orang Kampung dengan mudah, tetapi harus lari daripada unit tentera melainkan ia berada dalam kumpulan yang besar.\n \nSejarah:\n \nNama Saintifik: Ursus americanus\nAnggaran Saiz: 130 paun (betina); 380 paun (jantan)\nDiet: Buah-buahan, rumput, akar, kacang, herba, serangga, ikan, bangkai\n \nBeruang hitam ialah beruang yang paling biasa di Amerika Utara. Ia hidup dalam pelbagai habitat, lebih menggemari hutan dengan banyak tumbuhan bawah yang memberikannya makanan, tempat tinggal dan perlindungan daripada pemangsanya yang jarang, tetapi menakutkan. Beruang hitam memanjat pokok untuk melarikan diri daripada ancaman. Manusia dan beruang lain, walaupun beruang hitam lain, adalah pemangsa utama beruang hitam.\n \nDalam iklim yang lebih sejuk, beruang hitam berhibernat dengan sebenar, tetapi dalam suhu yang lebih panas, beruang tidak tidur sehingga dianggap hibernasi, serta hanya tidur buat jangka masa yang lama pada bulan-bulan yang sejuk.\n \nAda enam belas subspesies beruang hitam. Salah satu daripada itu, Ursus americanus kermodei, ialah subspesies yang berwarna putih, tetapi bukan albino, yang tinggal di Barat Laut Pasifik dan dikenali sebagai Roh Beruang dalam sesetengah tradisi orang asli. Ursus americanus emmonsii, beruang glasier, mempunyai warna kelabu dan putih dalam bulunya, memberikan penampilan biru yang menarik pada bulu beruang ini.</string>
    <string _locid="120229">Haiwan ini besar kemungkinan dijinakkan oleh seorang Ketua Perang (atau ditangkap oleh Penjelajah) dan kini menjadi Haiwan Peliharaan. Haiwan peliharaan bagus dalam meninjau dan mengiringi Penjelajah dan Ketua Perang semasa mereka mencari sumber dan Harta Karun di peta. Haiwan peliharaan juga mungkin berkesan untuk menyerang kem musuh, membunuh Peneroka dan Orang Kampung dengan mudah, tetapi harus lari daripada unit tentera melainkan ia berada dalam kumpulan yang besar.\n \nSejarah:\n \nNama Saintifik: Felis concolor\nAnggaran Saiz: 7 kaki panjang, 170 paun\nDiet: Mamalia besar dan kecil\n \nJuga biasa dipanggil singa gunung, puma dan harimau kumbang, kugar mempunyai bulu merah atau kelabu dan perut warna pucat. Sebelum penempatan Eropah di Dunia Baharu, kugar dan saudara-maranya mempunyai habitat di seluruh Amerika Utara dan Selatan, dan walaupun kawasan habitatnya jauh lebih kecil sekarang, ia mempunyai antara kawasan habitat terbesar berbanding mana-mana haiwan di Dunia Baharu. Ia memburu mamalia besar terutamanya, tetapi akan makan buruan yang lebih kecil jika perlu.</string>
    <string _locid="120230">Haiwan ini besar kemungkinan dijinakkan oleh seorang Ketua Perang (atau ditangkap oleh Penjelajah) dan kini menjadi Haiwan Peliharaan. Haiwan peliharaan bagus dalam meninjau dan mengiringi Penjelajah dan Ketua Perang semasa mereka mencari sumber dan Harta Karun di peta. Haiwan peliharaan juga mungkin berkesan untuk menyerang kem musuh, membunuh Peneroka dan Orang Kampung dengan mudah, tetapi harus lari daripada unit tentera melainkan ia berada dalam kumpulan yang besar.\n \nSejarah:\n \nNama Saintifik: Canis latrans\nAnggaran Saiz: 20 inci pada bahu, 30 paun\nDiet: Mamalia kecil dan besar, bangkai, sampah\n \nKanin kecil seperti serigala berwarna coklat kelabu yang mendiami gurun, prairi dan padang rumput lain, tetapi dapat hidup dalam jarak dekat dengan manusia. Pembersihan tanah hutan di sesetengah kawasan sebenarnya telah meluaskan habitat koyote di sesetengah kawasan dan, kerana ia pintar dan mudah menyesuaikan diri, ia belajar cara hidup bersama manusia. Ia berkomunikasi dengan raungan yang panjang, terketar-ketar dan salakan tajam yang disuarakan antara satu sama lain. Ini boleh membuat bunyi menyeramkan, mengerikan dan cantik dengan cara tersendiri.</string>
    <string _locid="120231">Haiwan ini besar kemungkinan dijinakkan oleh seorang Ketua Perang (atau ditangkap oleh Penjelajah) dan kini menjadi Haiwan Peliharaan. Haiwan peliharaan bagus dalam meninjau dan mengiringi Penjelajah dan Ketua Perang semasa mereka mencari sumber dan Harta Karun di peta. Haiwan peliharaan juga mungkin berkesan untuk menyerang kem musuh, membunuh Peneroka dan Orang Kampung dengan mudah, tetapi harus lari daripada unit tentera melainkan ia berada dalam kumpulan yang besar.\n \nSejarah:\n \nNama Saintifik: Ursus arctos subsp. horribilis\nAnggaran Saiz: 500 paun (betina); 900 paun (jantan)\nDiet: Akar, kulat, ikan, serangga, mamalia besar dan kecil\n \nSubspesies bagi spesies beruang terbesar (beruang coklat), grizzly dinamakan sempena hujung putih bulunya yang memberi penampilan yang kasar dan lusuh. Bonjolan otot, dapat dilihat dari sudut profil, di antara bahu grizzly adalah besar dan memberikan kekuatan yang luar biasa kepada anggota sukuan depannya, membolehkan ia menggali dan menyerang. Cakarnya tiga hingga empat inci panjang; tidak banyak mamalia yang dapat menahan serangan kuat beruang grizzly. Beruang ini menghabiskan hampir keseluruhan musim luruh untuk menjadi gemuk demi musim sejuk yang kurang sumber, apabila ia menjadi lembap ataupun benar-benar berhibernasi. Beruang grizzly mencari atau menggali gua untuk musim sejuk, biasanya hanya cukup besar untuk dirinya sendiri, dengan ruang masuk yang membolehkan pengedaran udara.\n \nBeruang grizzly dahulunya berada di seluruh Amerika Utara barat dari sungai Mississippi dan selatan sejauh Mexico. Pada zaman kini beruang grizzly hidup di kawasan gunung dan hutan yang lasak dan terpencil.</string>
    <string _locid="120232">Haiwan ini besar kemungkinan dijinakkan oleh seorang Ketua Perang (atau ditangkap oleh Penjelajah) dan kini menjadi Haiwan Peliharaan. Haiwan peliharaan bagus dalam meninjau dan mengiringi Penjelajah dan Ketua Perang semasa mereka mencari sumber dan Harta Karun di peta. Haiwan peliharaan juga mungkin berkesan untuk menyerang kem musuh, membunuh Peneroka dan Orang Kampung dengan mudah, tetapi harus lari daripada unit tentera melainkan ia berada dalam kumpulan yang besar.\n \nSejarah:\n \nNama Saintifik: Panthera onca\nAnggaran Saiz: Sehingga 7 kaki panjangnya, 200 paun.\nDiet: Rusa, lembu, peccary, capybara, monyet, ikan\n \nJaguar sering dikeliru dengan harimau bintang, iaitu satu lagi kucing kekuning-kuningan dan bertompok. Ciri yang membezakan jaguar adalah bahawa tompoknya mempunyai titik hitam kecil atau bentuk yang tidak teratur dalam corak roset. Jaguar juga lebih pendek dan gempal serta mempunyai kepala yang lebih besar daripada harimau bintang. Kedua-dua jaguar dan harimau bintang mempunyai varian melanistik atau hitam. Tanpa tompok, jaguar hitam dapat dibezakan daripada harimau bintang hitam terutamanya melalui badan yang pendek dan gempal. Kedua-dua kucing besar ini, sama ada jaguar atau harimau bintang, hitam atau bertompok, lazimnya, walaupun salah, dipanggil harimau kumbang.\n \nDari segi sejarah, jaguar berada dari bahagian selatan Amerika Utara hingga hujung selatan Amerika Selatan, tetapi sekarang berada di tengah dan utara Amerika Selatan. Jaguar menikmati kedudukan yang jarang dicabar di puncak rantaian makanan liar. Di habitat Amerika Selatannya, ia tiada pemangsa dan tidak banyak pesaing sebenar, selain manusia.</string>
    <string _locid="120233">Haiwan ini besar kemungkinan dijinakkan oleh seorang Ketua Perang (atau ditangkap oleh Penjelajah) dan kini menjadi Haiwan Peliharaan. Haiwan peliharaan bagus dalam meninjau dan mengiringi Penjelajah dan Ketua Perang semasa mereka mencari sumber dan Harta Karun di peta. Haiwan peliharaan juga mungkin berkesan untuk menyerang kem musuh, membunuh Peneroka dan Orang Kampung dengan mudah, tetapi harus lari daripada unit tentera melainkan ia berada dalam kumpulan yang besar.\n \nSejarah:\n \nNama Saintifik: Ursus Maritimus\nAnggaran Saiz: Sehingga 600 paun (betina); sehingga 1,700 paun (jantan)\nDiet: Anjing laut, ikan paus, karibu\n \nBeruang kutub hidup lebih jauh di utara berbanding mana-mana mamalia darat lain dan merupakan karnivor darat terbesar yang masih hidup. Beruang kutub menggunakan pelbagai teknik memburu. Bulu putih dan kaki berlapis bermakna ia boleh menghendap anjing laut yang sedang rehat di atas ais. Beruang kutub diketahui pernah menunggu di sebelah lubang pernafasan anjing laut selama berjam-jam untuk menarik anjing laut seberat 250 paun ke atas ais. Ia juga cukup kuat untuk mencipta lubang pernafasan baru untuk mengumpan anjing laut.\n \nWalaupun dengan strategi memburunya, beruang kutub mempunyai peluang kurang daripada 15% untuk berjaya membunuh mangsa. Mujurlah, ia boleh makan banyak daging, lebih daripada 150 paun sekali makan, dan boleh hidup tanpa makanan selama berminggu-minggu. Banyak beruang kutub telah disaksikan memakan bangkai paus yang mati.</string>
    <string _locid="120234">Haiwan ini besar kemungkinan dijinakkan oleh seorang Ketua Perang (atau ditangkap oleh Penjelajah) dan kini menjadi Haiwan Peliharaan. Haiwan peliharaan bagus dalam meninjau dan mengiringi Penjelajah dan Ketua Perang semasa mereka mencari sumber dan Harta Karun di peta. Haiwan peliharaan juga mungkin berkesan untuk menyerang kem musuh, membunuh Peneroka dan Orang Kampung dengan mudah, tetapi harus lari daripada unit tentera melainkan ia berada dalam kumpulan yang besar.\n \nSejarah:\n \nNama Saintifik: Canis lupus\nAnggaran Saiz: 50-150 paun.\nDiet: Rusa, karibu, elk, biri-biri, mamalia kecil\n \nDari segi sejarahnya, serigala kelabu boleh ditemui di seluruh Hemisfera Utara, dari Artik ke kawasan tropika. Kemusnahan habitat dan perburuan telah banyak mengurangkan kawasannya. Ia haiwan sangat sosial yang hidup dan memburu dalam kumpulan sehingga tiga puluh enam ekor yang dipimpin oleh jantan dan betina alfa. Pendatang yang tidak berkaitan mungkin diterima masuk ke dalam kumpulan. Kumpulan lazimnya bersifat melindungi kawasan dan meronda wilayahnya terhadap penceroboh. Melainkan serigala merah, semua serigala hidup dianggap sebagai sebahagian daripada spesies C. lupus. Anjing domestik, termasuk subspesies liar seperti dingo, juga dikelaskan sebagai serigala. Penjinakan, mungkin sebanyak lima kali pada waktu berlainan, telah membawa kepada perbezaan yang ketara (tetapi tidak berkaitan secara genetik) antara serigala dan anjing.</string>
    <string _locid="120235">Pokok ini boleh ditebang untuk Kayu oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.\n \nSejarah:\n \nTanah lembap kawasan bayou mempunyai pelbagai spesies tumbuhan dan pokok, termasuk magnolia yang harum dengan daun berkilat dan oak menjalar yang diselubungi lumut Sepanyol berwarna hijau-kelabu. Di kawasan bayou yang dalam dan tidak mengalir, rumput dan sej tumbuh dengan tebal di dalam belukar. Di sesetengah kawasan, banjir musim sejuk membersihkan banyak sampah dedaun, menjadikan tanah tidak begitu berselerak, kecuali tumbuhan dan rumput baharu.</string>
    <string _locid="120236">Pokok ini boleh ditebang untuk Kayu oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.\n \nSejarah:\n \nPokok pain berdaun panjang dan pendek, tunas merah, beberapa spesies birch, mapel dan oak, serta banyak lagi pokok lain dari kawasan hutan jarang Carolina. Kawasan pantai Carolina Selatan terkenal dengan pokok pisang dan palmetto, malah Carolina Selatan telah menerima nama panggilan sempena palmetto, iaitu "Negeri Palmetto."</string>
    <string _locid="120237">Pokok ini boleh ditebang untuk Kayu oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.\n \nSejarah:\n \nPain putih timur, oak putih, mapel manis dan pain merah adalah beberapa pokok yang tumbuh di tanah sekeliling Tasik Besar. Orang British menggunakan pain putih sebagai tiang pada kapal tinggi. Orang Perancis merupakan orang Eropah pertama yang menggunakan pokok yang tinggi dan lurus ini untuk membina kubu dan benteng semasa penjelajahan awal mereka di hutan sekeliling Tasik Besar.</string>
    <string _locid="120238">Pokok ini boleh ditebang untuk Kayu oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.\n \nSejarah:\n \nSpesies tumbuh-tumbuhan di Patagonia, di hujung selatan Amerika Selatan, mempunyai pelbagai jenis bentuk termasuk rumput, pokok renek yang kecil dan lasak di dataran, serta pain malar hijau dan pokok kayu keras di lereng pergunungan Andes. Birch selatan biasanya tumbuh bantut dan bengkok di dataran yang berangin.</string>
    <string _locid="120239">Pokok ini boleh ditebang untuk Kayu oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.\n \nSejarah:\n \nPelbagai pokok tumbuh di seluruh banjaran Pergunungan Rocky termasuk juniper, oak, willow, fir, cemara dan pain. Pain Ponderosa dengan "kulit kayu susun suai" yang unik tumbuh di lereng selatan pada ketinggian yang rendah. Pokok seperti cemara Engelmann tumbuh pada ketinggian kira-kira 9,000 kaki, manakala pain yang berbonggol-bonggol dan mudah lentur tumbuh sehingga batasan pokok, kadangkala terlindung oleh batu-batuan. Di atas batasan pokok terdapat suhu artik dengan angin yang sangat kencang. Pokok tundra kerdil dan rendah yang hidup di sini mampu menyimpan haba dan melindungi diri daripada angin dan radiasi ultralembayung.</string>
    <string _locid="120240">Pokok ini boleh ditebang untuk Kayu oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.\n \nSejarah:\n \nTexas ialah negeri kedua terbesar selepas Alaska. Terdapat banyak rantau dan iklim, daripada hutan pain dan bayou kepada dataran berumput dan padang pasir. Pokok yang biasa tumbuh ialah juniper, mesquite, pecan dan beberapa jenis oak. Texas utara dan tengah merupakan pinggir selatan Dataran Besar dan mempunyai padang rumput yang luas. Terdapat deretan pokok pain di timur dan juniper dan mesquite yang kerdil di bahagian barat yang lebih kering.</string>
    <string _locid="120241">Pokok ini boleh ditebang untuk Kayu oleh pengumpul - Peneroka, Orang Kampung, Coureur des Bois, Gerabak Peneroka dan Coureur Cree.\n \nSejarah:\n \nYukon mengalami musim sejuk yang panjang dan musim panas yang pendek, iaitu tempoh bijian lasak dan tumbuhan berbunga hidup biak buat seketika. Fir subalpain berdahan jarang sangat sesuai dengan turunan salji tebal ketika musim sejuk di Yukon. Hutan spruce hitam dan putih tumbuh di seluruh rantau ini, di tengah-tengah dataran yang dilitupi sedgewort.</string>
    <string _locid="120242">Lanun ialah unit infantri upahan yang hanya boleh didapati daripada Salun. Beliau mempunyai serangan tangan yang baik, tetapi tiada jarak. Oleh sebab beliau mengenakan kerosakan dalam pertempuran tangan, Lanun terdedah kepada serangan jarak jauh ketika beliau cuba menghampiri musuh. Sentiasa ingat hal ini apabila mengarahkan unit ini dan mana-mana unit infantri serangan tangan yang lain.</string>
    <string _locid="120243">Chayton menyerang dengan senapang dan pedang lengkung. Beliau mempunyai banyak mata pukulan dan dua serangan jarak jauh khas, iaitu Serangan Mata Lang dan Mata Helang, yang boleh digunakan sekali setiap beberapa minit. Jika beliau tewas dalam pertarungan, beliau akan pengsan dan perlu menjana semula kesihatan yang cukup untuk dipulihkan oleh sekutu. Chayton boleh mengumpul Harta Karun dan membina Pusat Perdagangan berhampiran dengan petempatan Orang Asli dan Laluan Perdagangan.\n \nSejarah:\n \nCucu Nathaniel yang berkacukan Lakota, iaitu Chayton Black, nampaknya telah mewarisi kecenderungan keluarganya untuk terjebak dalam persengketaan dua pihak yang bertentangan. Apabila emas ditemui di Black Hills, ketegangan antara Bangsa Lakota dan pihak peneroka tercetus. Dengan latar yang penuh ketamakan, ketakutan dan prejudis, Chayton mendapati bahawa memilih pihak yang mudah mungkin mengorbankan segala-galanya - termasuk identitinya sendiri.</string>
    <string _locid="120244">Wilayah yang paling padat penduduk di Dunia Baharu pada 1492 ialah Mesoamerika, iaitu titik pertemuan Amerika Utara dan Amerika Tengah di Mexico dan Semenanjung Yucatan zaman moden. Penduduk yang tinggal di sini dikenali sebagai orang Aztek (juga Mexica atau Tenocha); mereka membina tamadun hebat yang berpusat di ibu kota besar mereka iaitu Tenochtitlan (Bandar Mexico zaman moden). Ia merupakan salah satu bandar yang terbesar di dunia (dengan anggaran penduduk sebanyak 200,000), dan boleh dikatakan lebih indah dan bersih berbanding mana-mana ibu kota kontemporari yang lain di Eropah.\n \nOrang Aztek hanyalah satu daripada beberapa puak di kawasan itu, tetapi mereka telah menjadi terkenal kerana keganasan dalam pertempuran dan kepakaran diplomasi mereka. Askar mereka menggunakan senjata kayu dan batu, dan mereka seringkali mencari orang tawanan untuk dikorbankan dalam upacara keagamaan. Masyarakat mereka bergantung pada teknik pertanian yang canggih; dunia telah mempelajari tentang makanan daripada mereka, termasuk tomato, jagung, koko dan cili. Mereka lemah dari segi kekurangan haiwan bela jinak yang besar (mereka tiada kuda atau lembu), dan penggunaan roda hanyalah untuk barang mainan. Segala yang perlu dipindahkan telah dibawa oleh manusia.\n \nWalaupun populasi mereka besar serta kehebatan berlawan tinggi, orang Aztek tewas dengan cepat kepada konkuistador Sepanyol yang tekad di bawah pimpinan Cortez. Ini sebahagian besarnya disebabkan oleh wabak yang dibawa oleh orang Eropah ke darat. Sesetengah pihak menganggarkan bahawa populasi Aztek sebanyak 12 juta penduduk pada 1520 telah merosot hingga satu juta orang menjelang tahun 1600. Orang Sepanyol juga bersekutu dengan musuh orang Aztek untuk meningkatkan saiz tentera mereka, dan mempunyai kelebihan senjata besi dan serbuk hitam.</string>
    <string _locid="120245">Pada lewat abad keenam belas, gabungan lima puak (kemudiannya enam) menjadi Liga Haudenosaunee di utara New York telah mewujudkan kuasa orang asli yang paling dominan di timur laut Amerika Syarikat dan timur Kanada. Di kemuncak empayar mereka pada lewat abad ketujuh belas, mereka berpengaruh di wilayah sepanjang Teluk Chesapeake ke Mississippi dan Sungai Illinois, dan dari Kentucky ke Ontario. Mereka terkenal dengan banyak pencapaian, termasuk sistem politik berasaskan sekatan dan imbangan kuasa. Undang-undang utama gabungan puak ini ialah larangan daripada berperang antara satu sama lain. Walau bagaimanapun, semasa menentang musuh, mereka biasanya bersatu dari segi politik dan tentera.\n \nPopulasi Haudenosaunee telah melonjak berikutan dengan penerimaan pertanian pada abad keempat belas, dan mereka menetap di kampung yang mempunyai rumah panjang dengan bingkai kayu dan diselaputi kulit kayu yang berciri tersendiri. Bangsa Eropah pertama yang mereka temui ialah orang Perancis, ketika berperang dengan mereka semasa menyokong puak-puak lain di sepanjang sungai St. Lawrence. Orang Haudenosaunee seterusnya berdagang dengan orang Belanda New Amsterdam untuk memperoleh senjata. Beberapa siri peperangan berlaku selepas itu, kebanyakannya kerana perdagangan bulu. Orang Haudenosaunee sering tersepit ditengah-tengah apabila Perancis dan Britain terlibat dalam perang berkala mereka.Menjelang lewat abad kelapan belas, orang Haudenosaunee didesak oleh peneroka Inggeris yang bergerak ke barat dari pantai dan menyusuri Lembah Sungai Ohio. Apabila Revolusi Amerika meletus pada 1776, puak Haudenosaunee cuba untuk kekal berkecuali, tetapi liga itu akhirnya berpecah dan puak-puak bertempur demi kedua-dua pihak. Pada 1779, George Washington menghantar tiga barisan askar ke wilayah Haudenosaunee, membakar empat puluh kampung, dan mengusir kebanyakan daripada mereka ke Kanada. Berjuta-juta ekar tanah yang dimiliki oleh puak Haudenosaunee di New York telah merosot sehingga beberapa kawasan rizab yang kecil, serta masih bertahan sehingga zaman kini.</string>
    <string _locid="120246">Penyembuh ialah unit yang menyembuhkan unit lain. Beliau mempunyai serangan yang lemah, tetapi boleh menyembuhkan unit lain pada jarak dekat.\n \nUnit tidak menjana semula kesihatan mereka dengan sendiri, jadi Penyembuh boleh memanjangkan hayat tentera anda dengan ketara.</string>
    <string _locid="120247">Kedua-dua "Penyembuh" dan "Tetua" merujuk kepada penyembuh dan pemimpin rohani Orang Asli Amerika. Mereka tidak semestinya lelaki dan kebanyakan tanggungjawab mereka tiada kena-mengena dengan penyembuhan fizikal. Mereka bertanggungjawab atas kesihatan fizikal dan rohani bagi semua orang dalam bangsa mereka.</string>
    <string _locid="120248">Istilah militia merujuk kepada kuasa tentera rakyat, dan bukannya di bawah kawalan atau kuasa langsung kerajaan pusat. Setiap satu daripada tiga belas koloni British asal di Amerika Utara mempunyai militia mereka sendiri. Mereka terdiri daripada sukarelawan dari pelbagai latar belakang. Semasa abad ketujuh belas dan kelapan belas, ia dianggap sebagai kewajipan sivik seseorang untuk berkhidmat dalam militia tempatan untuk melindungi koloni daripada serangan luar.\n \nSemasa awal Perang Revolusi Amerika Syarikat, militia tempatan memainkan peranan penting dalam pertempuran kecil dengan askar tetap British. Pertempuran Lexington dan Bukit Bunker dijalankan oleh militia tempatan. Untuk meningkatkan keupayaan ketenteraan negara yang masih baru, Kongres Benua telah menubuhkan sebuah Tentera Benua Amerika yang formal pada 14 Jun 1775, yang secara rasmi mewujudkan enam kompeni askar bersenapang yang mahir, dari Pennsylvania, Maryland dan Virginia.</string>
    <string _locid="121053">Orang Aztec (Mexica)</string>
    <string _locid="121054">Orang Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121000">Orang Lakota</string>
    <string _locid="121001">Orang Apache (Ndee/Nnee)</string>
    <string _locid="121002">Orang Cheyenne (Tsitsistas)</string>
    <string _locid="121003">Orang Huron (Wyandot)</string>
    <string _locid="121004">Orang Klamath (Maklak)</string>
    <string _locid="121005">Orang Mapuche</string>
    <string _locid="121006">Orang Navajo (Diné)</string>
    <string _locid="121007">Orang Zapotec (Ben 'Zaa)</string>
    <string _locid="121008">Cuauhtemoc</string>
    <string _locid="121009">Hiawatha</string>
    <string _locid="121010">Gall</string>
    <string _locid="121011">Kayu Pelantak</string>
    <string _locid="121012">Penunggang Bersenapang</string>
    <string _locid="121013">Ketua Perang Aztek</string>
    <string _locid="121014">Ketua Perang Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121015">Ketua Perang Lakota</string>
    <string _locid="121016">Travois, Jurubina</string>
    <string _locid="121017">Travois, Perdagangan</string>
    <string _locid="121055">Penyembuh</string>
    <string _locid="121018">Rumah Aztek</string>
    <string _locid="121019">Andes</string>
    <string _locid="121020">Araucania</string>
    <string _locid="121021">California</string>
    <string _locid="121022">Hispaniola</string>
    <string _locid="121023">Wilayah Barat Laut</string>
    <string _locid="121024">Orinoco</string>
    <string _locid="121025">Painted Desert</string>
    <string _locid="121026">Tidak diketahui</string>
    <string _locid="121027">Anjing Laut Pemburu Ketam</string>
    <string _locid="121028">Guanaco</string>
    <string _locid="121029">Lombong Tembaga</string>
    <string _locid="121030">Lombong, Timah</string>
    <string _locid="121031">Pokok, Andes</string>
    <string _locid="121032">Pokok, Araucania</string>
    <string _locid="121033">Pokok, California</string>
    <string _locid="121034">Pokok, Wilayah Barat Laut</string>
    <string _locid="121035">Pokok, Painted Desert</string>
    <string _locid="121036">Kempen: Api dan Bayang</string>
    <string _locid="121037">Babak I: Api</string>
    <string _locid="121038">Nathaniel Black</string>
    <string _locid="121039">Jeneral George Washington</string>
    <string _locid="121040">Kolonel Sven Kuechler</string>
    <string _locid="121041">Babak II: Bayang</string>
    <string _locid="121042">Chayton Black</string>
    <string _locid="121043">William Holme</string>
    <string _locid="121044">Jeneral George Armstrong Custer</string>
    <string _locid="121045">Kempen: Darah, Ais, Keluli</string>
    <string _locid="121046">Bonus Orang Asli</string>
    <string _locid="121047">Upacara</string>
    <string _locid="121048">Revolusi</string>
    <string _locid="121049">Menyelinap</string>
    <string _locid="121050">Monopoli Perdagangan</string>
    <string _locid="121051">Mod Perjanjian</string>
    <string _locid="121052">Ketua Perang</string>
  </language>
</stringtable>