<stringtable version="120">
  <language name="Russian">
    <string _locid="120000">Нация лакота состоит из трех географически разделенных народов, которые говорят на разных диалектах языка лакота: лакота, дакота и накота. На языке лакота все эти имена означают «друзья». Представители нации лакота населяли Великие равнины на западе США и кормились преимущественно охотой. Их главной добычей были американские бизоны, которые давали людям лакота еду, одежду и кров.\n \nОни были превосходными всадниками и прославились искусством меткой стрельбы из луков и ружей на полном скаку. Очень много внимания в их культуре уделялось разведению лошадей, благодаря чему скакуны лакота становились со временем все умнее и стремительнее. Они считались невероятно ценными, и их использовали не только в военных целях, но и для обмена. Некоторые воины владели целыми табунами числом в сотни голов.\n \nОдин из самых известных воинов лакота родился на территории современной Южной Дакоты и получил имя Сидящий Бык, или Татанка Йотанка (1831–1890). Его называли вождем вождей лакота, шаманом и пророком. Именно Сидящий Бык возглавил восстание против попытки Соединенных Штатов захватить земли племен, во время которого произошла битва при Литтл-Бигхорн (или битва Жирной травы, как ее прозвали лакота после победы). Сидящий Бык и его последователи провели несколько лет в Канаде, после чего вернулись, согласившись на амнистию, объявленную правительством США. Старшими военными вождями Сидящего Быка были Бешеный Конь и Желчь.</string>
    <string _locid="120001">Во время так называемых «Индейских войн» армия США считала апачей самыми опасными соперниками. И хотя численность этого племени была сравнительно невысока, эти коренные жители сполна оправдывали опасения американцев.\n \nПлемя, известное под названием «апачи», обитает на юго-западе Америки как минимум с XVI века и по сей день. Слово «апачи», скорее всего, происходит от слова «апачу» из языка зуни, что значит «враг». В прошлом апачи вели кочевой образ жизни, занимались охотой и собирательством. При себе они хранили минимум вещей и не оставались надолго на одном месте. Культура апачей была матриархальной и строилась вокруг семьи.\n \nНация апачей состояла из нескольких достаточно свободных племен, среди которых были мескалеро, чирикауа и койотеро. Воины этих племен славились смекалкой и отвагой. В начале XIX века у апачей произошло несколько стычек с Мексикой на южной границе США. В сражении против мексиканцев они даже объединились с техасцами и несколько лет поддерживали с ними теплые отношения после обретения Техасом независимости. К несчастью, апачам не удалось остановить неуклонное движение США на запад в XX веке, и после нескольких тяжелых сражений их загнали в резервации.\n \nАпачи всей душой любили юго-западные земли и переживали свое переселение очень тяжело. В биографии известнейшего представителя апачей по имени Джеронимо есть строки о любви к краю его юности: «Нет воздуха или земли, которые сравнились бы для меня с Аризоной… Это моя земля, земля моего отца, и я прошу разрешения для нас вернуться туда».</string>
    <string _locid="120002">Название «шайенны» происходит от слова «шайенан» — это название племени на языке лакота, населявших Дакоту. Слово «шайенан» означает «люди, говорящие на разных языках». Сами шайенны называют себя «тсистсистас», что, как и в случае многих других племен коренных американцев, переводится как просто «люди».\n \nИзначально шайенны занимались земледелием, но, когда экспансия США выдавила их на Великие равнины, они, подобно лакота, занялись охотой на бизонов. На охоту, в отличие от большинства других племен, выходили как мужчины, так и женщины, и все они были прекрасными наездниками. Помимо мяса (включая такие ценнейшие части, как сердце, мозг, печень и почки) бизоны давали шайеннам зимнюю одежду, покрытие для типи и одеяла.\n \nВ племя входило множество кланов, разбросанных по большой территории. Его размеры были и благословением, и проклятием: благодаря масштабам шайенны и по сей день сохраняют идентичность, но отдельные кланы серьезно пострадали от карателей США за преступления, которых, возможно, и не совершали. В 1864 году бойня на Сэнд-Крик стала ярким свидетельством этой жестокости. Более 150 ни в чём не повинных шайеннов и арапахо были жестоко убиты без какой бы то ни было причины. Даже в те воинственные времена эта трагедия потрясла многих.</string>
    <string _locid="120003">Название «гуроны» происходит от французского слова hure, т. е. «дебоширы», которым уничижительно называли представителей этого племени. Когда-то оно обитало на территории современного Южного Онтарио. Со временем кланы гуронов рассеялись по Верхнему Среднему Западу и осели в Огайо, Мичигане и Висконсине.\n \nГуроны (также известные как вайандоты) жили небольшими земледельческими сообществами по 1000 человек. В хорошо укрепленных поселках они строили общинные длинные дома до 60 метров в длину. Подобно близким им по языку ирокезам, основным источником пропитания гуронам служили урожаи кукурузы, бобов и тыкв, а дополнительным — охота и рыбалка.\n \nТакже, подобно ирокезам, гуроны создали в середине XV века конфедерацию, объединив на этот раз четыре отдельных племенных народа. Этому союзу удалось прекратить кровную вражду между соперничавшими кланами и создать законы, регулировавшие торговлю и порядок разрешения конфликтов. Членство в конфедерации было строго добровольным.\n \nБлагодаря отточенному умению строить каноэ из березовой коры гуроны наладили торговую сеть, которая протянулась далеко за пределы их территорий. Ранние французские исследователи и торговцы (вояжеры) построили с гуронами торговые отношения, которые продлились много лет, даже после утраты французами влияния на территории США.</string>
    <string _locid="120004">Кламаты жили в центре современного Южного Орегона и не знали забот, пользуясь дарами рек, озер и земли. В рацион невероятно изобретательных кламатов (на охоте они использовали лук, стрелы, сети, лассо) входило более сорока различных млекопитающих и птиц. В пищу также шло множество растений, семян и моллюсков.\n \nДо 1826 года кламаты тысячи лет жили в относительном уединении, пока в Орегон не прибыл человек по имени Питер Скин Огден — он был траппером Компании Гудзонова залива. После него начали прибывать и другие белые поселенцы. После нескольких конфликтов в 1864 году был заключен договор, согласно которому кламаты отправились в резервацию. Их культура претерпела неизбежные изменения, но изобретательность и находчивость позволили им процветать десятилетиями: в 50-х годах XX века они были одним из самых богатых племен на всей территории США.\n \nДуховность кламатов очень велика. Озеро Крейтер (которое кламаты называют «гивас») занимало в их духовной жизни особое место. К нему они уходили для встречи с духами. Считалось, что озеро живет своей неведомой жизнью, в его глубинах обитают духи, а на его дне живут таинственные животные.</string>
    <string _locid="120005">Среди первых жителей территории, где сегодня располагаются Аргентина и Чили, был народ мапуче. Племя кормилось охотой, собирательством и урожаем различных овощей (например, картофеля) с небольших огородов. Обычно мапуче образовывали небольшие семейные сообщества, которые жили на обширных пространствах. Их дома под названием «рука» представляли собой деревянные хижины с соломенными крышами. Во время войны мапуче собирались в крупные группы для усиления защиты и выбирали вождя — токи.\n \nЖизнь племени мапуче была относительно стабильной, пока в XVI веке ее не нарушило вторжение испанцев, которые думали, что легко завоюют племя и завладеют его землей. Это было заблуждением.\n \nМапуче оказались свирепыми воинами, прекрасно владели топорами и постоянно давали испанцам отпор. Война длилась больше ста лет. В конце концов испанцы признали поражение и подписали договор о сохранении прав мапуче на их территорию.</string>
    <string _locid="120006">Навахо — местные жители пустынного Юго-Запада — по сей день остаются самым крупным племенем коренных американцев. Сами себя они называют «дайне», что значит «люди», и связаны общими предками со своими соседями — апачами.\n\nДома навахо называются «хоганами» и представляют собой конструкции из бревен, древесной коры и грязи. Согласно религии навахо, хоган является священным местом и, помимо пристанища, служит для выполнения обрядов. Навахо — творческий и изобретательный народ, об этом свидетельствует их искусство работы с серебром и гончарное мастерство. Они обладают отменным чувством юмора и любят посмеяться — первый смех ребенка здесь считается семейным праздником.\n \nВ XVII веке навахо начали объезжать лошадей, которых завезли на материк испанцы. Вскоре лошади стали главным элементом их экономики и военной стратегии. Первое документальное свидетельство о местных всадниках зафиксировано в 1659 году, когда испанский губернатор колонии Нью-Мексико описал нападение конных воинов-навахо.\n \nВо время Второй мировой войны наречие навахо стало секретным шифром морской пехоты США на юге Тихого океана. Язык навахо невероятно сложен, и вне племени его знают немногие. Шифр на его основе так и не был разгадан и сыграл важную роль во время сражений, особенно при битве за Иводзиму.</string>
    <string _locid="120007">Мезоамериканский народ сапотеков создал развитую цивилизацию, которая возводила крупные и малые города, а также строила дома из камня и цемента. Они рано развили письменность, которая, вероятно, повлияла на системы письменности прочих мезоамериканских народов, таких как ацтеки, майя и миштеки.\n \nСапотеки жили в регионе Оахака современной Мексики, их столицей был огромный и удивительный город Монте-Альбан. Их высокое развитие касалось как общества, так и армии — достаточно сказать, что им удалось сохранить автономию от более крупной империи ацтеков. Вторжение испанцев сапотеки сдерживали до середины XVI века.\n \nСапотеками их прозвали северные враги — ацтеки. В то же время в летописях они называют себя «Бен Саа», то есть «облачный народ», и утверждают, что произошли от сверхъестественных существ.</string>
    <string _locid="120008">Последним императором ацтеков был племянник и зять Монтесумы Куаутемок (Пикирующий Орел). Он родился около 1500 года, а к двадцати пяти годам стал императором, после смерти Монтесумы и его наследника Куитлауака. На трон Куаутемок взошел уже известным воином и командиром.\n \nЕго правление продлилось всего несколько месяцев. Изгнанные из столицы ацтеков Теночтитлана испанцы под командованием Кортеса перегруппировались в городе Тласкала, набрав войско из местных воинов, которые давно мечтали отомстить ацтекам. Последняя осада Теночтитлана, когда твердости духа ацтеков противостояли испанская сталь и порох, продлилась менее трех месяцев. Куаутемок вынужден был сдаться Кортесу, и Ацтекской империи пришел конец.\n \nОднако история Куаутемока заканчивается не позором. Альдрете, королевский казначей Кортеса, пытался под пытками выведать у него местонахождение тайных золотых палат ацтеков. Но даже когда пламя лизало его ноги, Куаутемок стойко утверждал, что никакого золота нет. Понимая тщетность попыток казначея, Кортес забрал вождя под собственный надзор, но во время экспедиции на территорию современного Гондураса в 1525 году казнил пленника. В наши дни Куаутемока почитают в современной Мексике как храброго и благородного воина, который не сломался ни перед чем.\n \nВ Age of Empires III: Definitive Edition Куаутемок — свирепый воитель, который способен на всё ради победы. Он уверен в себе, горд и готов подкрепить любую угрозу делом.</string>
    <string _locid="120009">В биографиях великих исторических личностей реальные события нередко переплетаются с легендами. Герой знаменитой поэмы Лонгфелло «Песнь о Гайавате» мало чем напоминает одного из любимейших героев коренного американского населения.\n \nОпределить точные исторические подробности жизни Гайаваты довольно трудно. Известно, что он был могавком из племени онондага и учеником провидца-гурона Деганавиды, известного по прозвищу Великий Миротворец. Гайавата также прослыл умелым миротворцем и искусным оратором.\n \nВ XVI веке Гайавата и Деганавида основали великую конфедерацию Ходеносауни (ирокезов), объединившую племена могавков, онайда, онондага, кайюга и сенека, а позже и тускарора. Символом нового союза и сплоченности ради единой цели стал длинный дом.\n \nВ Age of Empires III: Definitive Edition Гайавата — отважный вождь, не ведающий сомнений. Он не медлит с решениями и не говорит пустых речей. У него есть видение лучшего будущего для своего народа, и он не позволит никому встать у него на пути.</string>
    <string _locid="120010">Вождь по имени Желчь родился в 1840 году и вырос на равнинах Южной Дакоты. Юный сирота, которого прозвали Лысеющим Медведем, получил свое новое имя, попытавшись съесть желчный пузырь животного. Он сражался за вождя Красное Облако в битве у Большого Холма и других боях с 1866 по 1868 год.\n \nСлава о воинской доблести Желчи была велика, его уважали как вождя, и при нападении лакота на генерала Кастера в битве Жирной травы (также известной как битва при Литтл-Бигхорн) он был одним из военных вождей Сидящего Быка. Победа была грандиозной, но Желчи и Сидящему Быку было ясно, что войска США вернутся и приведут гораздо больше солдат, чтобы отомстить. Поэтому для защиты своего народа Желчь, Сидящий Бык и остальные лакота бежали с семьями в Канаду.\n \nСо временем пути великих вождей разошлись, и Желчь вернулся в США, где поселился в резервации Стэндинг-Рок. Он выступал за принятие коренными американцами европейской культуры и в 1889 году даже служил судьей в стэндингрокском суде по индейским правонарушениям. Он умер в Южной Дакоте 5 декабря 1894 года, на его могиле было написано: «Честного человека будут помнить всегда».\n \nВ Age of Empires III: Definitive Edition Желчь уже не раз видел закат солнца над полем боя. Он хорошо изучил повадки врагов и давно общается с миром духов. Но не стоит путать его спокойствие со слабостью: Желчь и его воины лакота стремительны и смертоносны.</string>
    <string _locid="120011">Предшественник современных пулеметов, орудие Гатлинга является скорострельным артиллерийским юнитом, который способен быстро уничтожать силы противника. У этого орудия хорошие радиус атаки и запас прочности, а также мощная атака.\n \nЭтот юнит доступен игроку только после восстания.</string>
    <string _locid="120012">Орудие Гатлинга было изобретено Ричардом Гатлингом в 1861 году. Это не совсем пулемет, но тем не менее для своего времени орудие обладало ужасающей огневой мощью. Оператор орудия крутил ручку, которая вращала шесть орудийных стволов вокруг центрального. Кассеты непрерывно поступали в стволы при вращении.\n \nОрудие Гатлинга впервые было использовано на полях сражений Гражданской войны в США, где его скорострельность, достигавшая 600 выстрелов в минуту, оказалась поистине смертоносной. Орудие также использовалось в ряде конфликтов по всему миру во время второй половины XIX-го и в начале XX века, пока на смену ему не пришли современные пулеметы автоматического действия.</string>
    <string _locid="120013">Этот артиллерийский юнит, запряженный лошадьми, обладает хорошими скоростью и мобильностью, а стоит относительно недорого. Конная артиллерия позволяет вам легко и быстро размещать пушки в сражении.</string>
    <string _locid="120014">Около XVI века военные осознали удобство конной тяги для перемещения легкой артиллерии. Согласно европейским архивам, некоторые командиры назначали конную артиллерию в пехотные и даже кавалерийские подразделения. Мобильность конной артиллерии позволяла быстро адаптироваться к стремительно меняющейся ситуации на поле боя.</string>
    <string _locid="120015">Легкая пушка — наземный осадный юнит с большим радиусом атаки. Ее атаки могут наносить побочный урон юнитам и объектам рядом с целью. Она эффективна против артиллерии, пехотных юнитов и построек. Можно построить в инженерной мастерской четвертой эпохи или в совете племени.</string>
    <string _locid="120016">Большинство кампаний ирокезов заканчивались осадами. Этот факт в сочетании с пристрастием ирокезов к современному оружию (они покупали сталь и порох) означает, что они довольно рано научились обращаться с военными технологиями. Пушка стала естественным шагом на этом пути. Легкая пушка представляет собой образец артиллерии, купленный или украденный у европейцев, но с обслугой из ирокезских воинов.</string>
    <string _locid="120017">Щитоносец — пехотный юнит с мощной атакой, огромным запасом здоровья, хорошим радиусом атаки и неплохим сопротивлением урону. Поскольку щитоносец способен выдерживать вражеский обстрел, он хорошо подходит для атаки башен и других построек. Он наносит урон на расстоянии, поэтому стоит по возможности выдерживать дистанцию при атаке. Этот юнит можно улучшить до первоклассного.</string>
    <string _locid="120018">Петарда — небольшое взрывное устройство, которое главным образом применяется на близком расстоянии для подрыва стен и других оборонительных сооружений. Подрывники с петардами относительно дешевы, и вы убедитесь в их эффективности во время осад.</string>
    <string _locid="120019">Термин «петарда» впервые появился в эпоху Средневековья и обозначал небольшое и крайне нестабильное взрывное устройство, схожее видом и областью применения с современными гранатами. Название, вероятно, происходит от латинского глагола petar, то есть «пускать газы» (это пример своеобразного юмора военных).\n \nФраза «сам подрывник взлетит на воздух», как считается, означает «попасть в собственную ловушку» или, оставаясь в контексте взрывного устройства, подорваться на собственной бомбе. Это выражение использовал Шекспир в «Гамлете»:\n \n«Забавно будет, если сам подрывник\nвзлетит на воздух».</string>
    <string _locid="120020">Таран — наземный осадный юнит с малым радиусом атаки, который наносит большой урон постройкам. Медленный и неповоротливый, он весьма эффективен, когда требуется превратить вражеский город в груду камней.</string>
    <string _locid="120021">Самый прямой способ атаки каменной стены и других укреплений заключался в том, чтобы бить их деревянным тараном. Типичный таран представлял собой крепкое бревно, установленное на колеса или подвешенное на раму так, чтобы его можно было раскачивать вперед-назад. Раму придвигали к стене или воротам, которые нужно было пробить. Обслуга тарана дружно отводила бревно и раз за разом обрушивала его на цель. Со временем с помощью тарана удавалось пробить любую преграду и создать брешь для штурма.</string>
    <string _locid="120022">Наездник с топором — это верховой юнит ближнего боя с мощной атакой и неплохой скоростью, эффективный против артиллерии. Поскольку наездник с топором наносит урон вблизи, он уязвим для атак на расстоянии. Хотя он ездит верхом, а потому не тратит много времени на сближение. Этот юнит можно улучшить до элитного и первоклассного.</string>
    <string _locid="120023">Когда лакота повстречали лошадей, то были настолько поражены, что назвали диковинное животное чудесной собакой. Лошади изменили образ жизни лакота. Практически в один день они превратились в один из самых известных кочевых народов в истории. Их эффективность в бою была до того высока, что воины лакота долгое время считались лучшей в мире кавалерией.</string>
    <string _locid="120024">Наездник-лучник — верховой юнит с опасной атакой при стрельбе, хорошим запасом здоровья и отличной скоростью. Он может быстро вступить в бой и отступить. Но поскольку он вооружен луком, то в ближнем бою этот юнит не особо эффективен.</string>
    <string _locid="120025">Местные жители племени лакота, переселившиеся на запад под натиском европейских колонистов, стали вести кочевой образ жизни, чему главным образом способствовало их искусство в обращении с лошадьми. Лакота славились как умелые всадники и коневоды. Они разработали невероятно сложную тактику верховой езды. В бою они охватывали ногами верхнюю часть тела лошади и свешивались вниз со стороны, противоположной от врага, целясь из-под лошадиной шеи и используя животное в качестве укрытия.</string>
    <string _locid="120026">Команчеро — наемный пехотный юнит, доступный только в салуне. У него хорошая атака при стрельбе, но небольшой запас здоровья. По возможности удерживайте его на расстоянии от врага. </string>
    <string _locid="120027">Словом «команчеро» называли европейцев, которые торговали с команчами Нью-Мексико, в особенности испанцев. В конце XIX века на Юго-Западе США команчеро вели теневой бизнес и торговали с коренными американцами оружием, боеприпасами и прочими запрещенными товарами. Лакота, апачи и другие коренные американцы часто получали огнестрельное оружие армии США, однако это не помешало возникновению черного рынка, который с радостью принялись осваивать команчеро. </string>
    <string _locid="120028">Воин-токала — верховой юнит, вооруженный копьем, эффективный против легкой пехоты и артиллерии. Такие юниты можно получать только после обрядов на общественной площади или в совете племени.</string>
    <string _locid="120029">Всадник канья — верховой юнит ближнего боя с мощной атакой и хорошей скоростью. Вооружен дубинами и топорами. Поскольку всадник канья наносит урон вблизи, он уязвим для атак на расстоянии. Хотя он ездит верхом, а потому не тратит много времени на сближение. Этот юнит можно улучшить до элитного и первоклассного.</string>
    <string _locid="120030">Ирокезы жили в лесах, то есть не в лучших условиях для лошадей. Разумеется, лошадей они добыли у европейских колонистов, но воины шести народов чувствовали себя увереннее, сражаясь на своих двоих. Несмотря на это, преимущество лошадей для разведки и быстрых набегов было столь очевидным, что ирокезы использовали их в военном деле по мере необходимости.</string>
    <string _locid="120031">Всадник с мушкетом — быстрый стрелковый юнит, эффективный при набегах и преследовании вражеских верховых юнитов. У него небольшой радиус атаки, так что он может быть уязвим против воинов с большим радиусом. Этот юнит можно улучшить до первоклассного.\n \nВсадник с мушкетом отличается всеми качествами эффективного юнита: это его скорость, радиус атаки и запас здоровья. Он требует больше ячеек населения, чем пехота, но пехота не сможет его догнать.</string>
    <string _locid="120032">Любовь ирокезов к огнестрельному оружию и готовность перенимать новые способы ведения боя привели к тому, что они быстро снабдили этим оружием своих всадников. В отличие от старой европейской традиции, всадники ирокезов не всегда считались старшими по званию или благородными воинами.</string>
    <string _locid="120033">Всадник с винтовкой — это верховой юнит с хорошими скоростью и запасом здоровья. В отличие от других стрелковых всадников, он обладает эффективной атакой при стрельбе против тяжелой пехоты. Этот юнит можно улучшить до элитного или первоклассного.</string>
    <string _locid="120034">Вершиной развития знаменитого военного искусства народа лакота стали его невероятно умелые всадники, вооруженные многозарядными винтовками. Существует старый стереотип, что американские индейцы были реакционерами в культурном отношении и не могли перенять современный образ жизни. Всадники лакота, вооруженные винтовками, наглядно показывают, что это заблуждение. В эпоху своего расцвета они были наиболее передовыми воинами на планете. В Европе в то же время кавалерия продолжала сражаться саблями и копьями. Даже в Америке кавалерия США применяла однозарядные винтовки, значительно уступавшие карабинам народа лакота.</string>
    <string _locid="120035">Бродяга ташунко — особый верховой юнит ближнего боя со способностью «Скрытность», мощной атакой и хорошей скоростью. Он доступен со второй эпохи. Сила бродяг ташунко в их количестве — чем больше их у вас, тем сильнее становится каждый из них. Их главным оружием являются палочки для ку.</string>
    <string _locid="120036">Воины равнин добывали славу в сражении, проявляя храбрость на поле боя. Убийство врага, кража лошади или оружия — всё это позволяло получить престиж и возвыситься над соплеменниками как воину и лидеру.\n \nВ некоторых отрядах наибольшей славы были достойны воины, сумевшие подобраться к врагу настолько близко, что могли коснуться его, а затем отступить, не убив его. Подобная практика называлась подсчетом ку (от французского слова coup, «удар»). Воин мог дотронуться рукой, оружием, например палицей, копьем или луком, или даже особо изготовленной палочкой для ку.</string>
    <string _locid="120037">Аэнна — пехотный стрелковый юнит, дешевый и доступный на раннем этапе. Его можно улучшить до элитного и первоклассного.\n \nАэнна наиболее эффективны против медленных юнитов ближнего боя, потому что ему нужно достаточно времени для смертоносного залпа стрелами. После этого аэнна убегают или вступают в рукопашную схватку.</string>
    <string _locid="120038">До прихода европейцев главным стрелковым оружием ирокезов был лук. Даже после появления мушкетов луки активно использовались для охоты и на войне, поскольку были дешевы и не требовали пороха, которого не всегда было вдоволь.</string>
    <string _locid="120039">Ацтекский латник-лучник — относительно медленный пехотный юнит с мощной атакой, большим запасом здоровья и средним радиусом атаки. Латник-лучник выпускает огненные стрелы на большом расстоянии, что особенно эффективно против построек и артиллерии. Этот юнит можно улучшить до первоклассного.</string>
    <string _locid="120040">Ацтекская империя объединила многие соседние мезоамериканские культуры в сложную систему торговли и дани. Ацтеки часто призывали воинов из соседних племен, когда вели экспансию в регионе.\n \nЛатники-лучники были не ацтеками, а их союзниками или подчиненным народом, призванным на службу. Их главным оружием был атлатль — устройство по типу рычага, которое позволяло метнуть копье на расстояние до 140 метров.</string>
    <string _locid="120041">Лучник четан — стрелковый юнит легкой пехоты, который недорог и доступен на раннем этапе. У него очень небольшой радиус атаки, который значительно возрастает после первого улучшения. Этот юнит можно улучшить до элитного и первоклассного.\n \nЛучник четан наиболее эффективен против медленных юнитов ближнего боя, потому что ему нужно достаточно времени для смертоносного залпа стрелами. После этого лучники четан убегают или вступают в рукопашную схватку.</string>
    <string _locid="120042">До того как приручить лошадей, лакота охотились и воевали только пешком. Они пользовались простыми и составными луками, изготавливая их из дерева и усиливая жилами вапити. Выпущенная из такого лука стрела с каменным или железным наконечником пробивала толстую шкуру бизона. Железо народ лакота выменивал у американцев и канадцев, с которыми у него шла оживленная торговля. Некоторые из найденных стрел были увенчаны обычными железными гвоздями, что безусловно свидетельствует о практичности лакота. </string>
    <string _locid="120043">Революционер — пехотный стрелковый юнит, похожий на мушкетера. Он доступен только во время революции. Как только вы начнете революцию, все ваши поселенцы побросают работу, возьмутся за оружие и станут революционерами, готовыми идти штурмовать базу противника. С этого момента ваш городской совет вместо поселенцев будет создавать революционеров. Подобно мушкетерам, революционеры могут сражаться со всадниками в ближнем бою, полагаясь на штыки. В отличие от большинства пехотных юнитов с огнестрельным оружием, революционеры могут успешно противостоять всадникам и на расстоянии. Во время некоторых революций можно получать более сильных революционеров, особые поставки с улучшениями или уникальные юниты. Создание революционеров требует только пищи, так что их численность несложно восстановить, если основой вашей экономики являются фактории и заводы.</string>
    <string _locid="120044">В основном европейские империи в Новом Свете просуществовали чуть больше 300 лет. К началу XIX века большинство европейских колоний свергли своих господ из Старого Света и после революционных войн стали независимыми странами. Первая революция в тринадцати британских колониях привела к возникновению Соединенных Штатов. Успех этой революции был обеспечен, когда США приняли свою Доктрину Монро, которая запрещала любым державам дальнейшие завоевания или колонизацию Северной и Южной Америки, а Великобритания ясно дала понять, что ее флот также не допустит подобных действий.\n\nДругие страны в Америке и Европе вскоре последовали примеру Соединенных Штатов. В 1789 году революция во Франции смела монархию Бурбонов, которая правила страной 200 лет. Греки и сербы свергли османское господство. Во главе революционных армий в Америке нередко стояли опытные офицеры и генералы, ранее служившие в войсках колониальных держав, — причем многие из них были европейского происхождения. Военный гений таких вождей, как Симон Боливар, Хосе де Сан-Мартин и Бернардо О’Хиггинс, сыграл ключевую роль в освобождении Латинской Америки после столетий испанского и португальского владычества. Впрочем, освободительные войны не всегда достигали немедленного успеха. Повстанцам в Ирландии, Польше, Румынии и Венгрии потребовалось несколько попыток, чтобы добиться независимости.</string>
    <string _locid="120045">Бегущий койот — проворный, быстрый воин в доспехах, способный выполнять задачи настоящих верховых юнитов, но за меньшую цену. Эффективен против застрельщиков и артиллерии.\n \nПоскольку бегущий койот наносит урон в ближнем бою, он уязвим для атак на расстоянии. В поздние эпохи этот юнит можно улучшить до элитного и первоклассного.</string>
    <string _locid="120046">Забавных, игривых и непредсказуемых койотов ацтеки и многие другие коренные американцы почитали как священных животных. Ацтекский бегущий койот пытался воспроизвести качества этого животного в бою. Бегущие койоты носили зубы и мех, символизировавшие внешний вид койота, а также яркие цвета и перья, призванные передать его непредсказуемую натуру.\n \nБегущие койоты были сплошь левшами, поскольку это делало их более опасными в бою.</string>
    <string _locid="120047">Латник бегущего орла — пехотный юнит ацтеков с хорошей атакой и неплохим радиусом атаки. Латник бегущего орла мечет копья при помощи атлатля и эффективен против верховых юнитов и штурмовой пехоты ближнего боя.</string>
    <string _locid="120048">Ацтекские воины, захватившие в плен хотя бы четырех вражеских воинов, могли вступить в ряды латников бегущего орла или крадущегося ягуара. Считается, что требование по захвату врагов было вызвано потребностью в пленных для жертвоприношений, но ацтеки также были известны своей смертоносностью на поле боя. Они убивали врага одним ударом обсидианового меча или броском зазубренного копья при помощи атлатля. Собственных воинов, которые медлили или нарушали строй, они избивали на месте, а иногда убивали.\n \nОдежда латников бегущего орла включала в себя перья и шлем, напоминавший голову орла. Орел был символом солнца, которому ацтеки поклонялись и приносили жертвы. Латников бегущего орла обычно изображали со щитами и копьями.</string>
    <string _locid="120049">Лесной бродяга — легкий пехотный юнит, вооруженный винтовкой, который обладает способностью «Скрытность» и большим радиусом атаки. Эффективен против медленной тяжелой пехоты, но слаб в ближнем бою. Этот юнит можно улучшить до первоклассного.</string>
    <string _locid="120050">Классический стереотип ирокеза, который сохраняется даже сегодня, — скрытный воин, по-кошачьи пробирающийся сквозь лес, с обостренными чувствами и заряженным мушкетом наготове. Ирокезские заставы могли внушать ужас, когда невидимый враг открывал огонь по колонне европейских солдат из-за кустов и деревьев. Обычно побежденный враг отступал в городок или форт, на который затем ирокезы могли обрушиться и показать свое осадное мастерство.\n \nИрокезы предпочитали подобный скрытный способ ведения войн. Его эффективность доказывает тот факт, что американцы переняли его во время революции против Британии в 1776 году. Американцы научились этому у самих ирокезов в ходе периодических стычек. </string>
    <string _locid="120051">Латник крадущегося ягуара — это уникальный ацтекский юнит пехоты ближнего боя, вооруженный бритвенно-острым обсидиановым ножом. Он доступен в жилище знати, начиная с эпохи крепостей, и относится к классу юнитов тяжелой пехоты. Наносит дополнительный урон против всадников и тяжелой пехоты. Обладает приличной скоростью, силой атаки и запасом здоровья. Этот опытный воин владеет способностью «Скрытность», которая позволяет ему подбираться к вражеским солдатам незаметно, подобно крадущемуся ягуару.</string>
    <string _locid="120249">Латник крадущегося ягуара — это уникальный ацтекский юнит пехоты ближнего боя, вооруженный бритвенно-острым обсидиановым ножом. Он доступен в жилище знати, начиная с эпохи крепостей, и относится к классу юнитов штурмовой пехоты, принимая на себя роль ацтекской тяжелой пехоты ближнего боя. Обладает приличной скоростью, силой атаки и запасом здоровья. Этот опытный воин владеет способностью «Скрытность», которая позволяет ему подбираться к вражеским солдатам незаметно, подобно крадущемуся ягуару.</string>
    <string _locid="120052">Ацтекские воины, захватившие в плен хотя бы четырех вражеских воинов, могли вступить в ряды латников бегущего орла или крадущегося ягуара. Считается, что требование по захвату врагов было вызвано потребностью в пленных для жертвоприношений, но ацтеки также были известны своей смертоносностью на поле боя. Они убивали врага одним ударом обсидианового меча или броском зазубренного копья при помощи атлатля. Собственных воинов, которые медлили или нарушали строй, они избивали на месте, а иногда убивали.\n \nОдежда латников крадущегося ягуара включала яркие цвета и пятна, призванные создать образ ягуара. Ягуар был символом ночи, крадущимся хищником — подходящий образ для элитных воинов. Латников крадущегося ягуара обычно изображали со щитами и обсидиановыми мечами.</string>
    <string _locid="120053">Ацтекский отонтин-пращник — пехотный юнит с хорошей атакой и неплохим радиусом атаки. Отонтина-пращника лучше всего применять на расстоянии, он наиболее эффективен против тяжелой пехоты: мушкетеров и пикинеров.\n \nОтонтин-пращник одет в простой хлопковый доспех и вооружен пращой и щитом. Это самый дешевый и слабый юнит ацтеков. Его можно улучшить до элитного и первоклассного.</string>
    <string _locid="120054">В обществе ацтеков от принадлежности к кальпулли зависело религиозное и светское образование человека, а также его военная подготовка. Участники кальпулли вместе сражались в бою и выполняли общественные задачи. Оружие для воинов мастерили из дерева и камня, а пленников нередко приносили в жертву во время религиозных обрядов.\n \nМасеуалли, составлявшие большинство ацтекского общества, были крестьянами, ремесленниками и торговцами. Во времена войн и завоеваний они при необходимости брались за оружие. </string>
    <string _locid="120055">Пистолеро — наемный стрелковый пехотинец, доступный только в салуне. У него неплохая атака при стрельбе и хороший запас здоровья. Он достаточно быстр и эффективнее всего сражается вблизи, так что стоит размещать его в авангарде.</string>
    <string _locid="120056">На пыльной улице двое мужчин мрачно смотрят друг на друга стальным взглядом. В момент напряженного ожидания между ними прокатывается перекати-поле… а потом две руки летят к кобуре, и пистолеты выпускают смертоносные пули. Когда рассеивается дым, лишь один из стрелков продолжает стоять.\n \nМифология американского Дикого Запада не была бы столь захватывающей без классического персонажа — меткого стрелка (или пистолеро). Их имена становились легендами: Дикий Билл Хикок, Билли Кид, Уайетт Эрп и его перестрелка у корраля О-Кей.\n \nОднако в реальности перестрелки были далеко не столь драматичными. Драматичные поединки на улицах — это скорее вымысел Голливуда, чем история. Большинство драк больше напоминало пьяные разборки с использованием кулаков и ножей, а не пистолетов. И хотя некоторые из известных стрелков действительно отправились на встречу с творцом в результате дуэли или засады, многие другие спокойно умерли своей смертью, рассказывая в старости байки о невероятной славе. </string>
    <string _locid="120057">Пума-копейщик — вооруженный копьем пехотный юнит ближнего боя с неплохими запасом здоровья и уроном. Он наносит урон только в ближнем бою. Пума-копейщик эффективен против верховых юнитов и построек. Этот юнит можно улучшить до элитного и первоклассного.</string>
    <string _locid="120058">В обществе ацтеков от принадлежности к кальпулли зависело религиозное и светское образование человека, а также его военная подготовка. Участники кальпулли вместе сражались в бою и выполняли общественные задачи. Оружие для воинов мастерили из дерева и камня, а пленников нередко приносили в жертву во время религиозных обрядов.\n \nАцтеки уважали пуму как хищника, она занимала важное место в их пантеоне богов. Испанцы писали, что Монтесума держал в своем личном зоопарке схожих с пумой существ, именуемых куитламицтли (или волкокошка). В мексиканских легендах упоминается существование онзы — длинноногой и крайне агрессивной кошки родом из этого региона.</string>
    <string _locid="120059">Ренегадо — наемный пехотный юнит, доступный только в салуне. У него хорошая атака при стрельбе, но небольшой запас здоровья. По возможности удерживайте его на расстоянии от врага.</string>
    <string _locid="120060">Обширные равнины североамериканского Дикого Запада предлагали множество способов заработать — как законными методами, так и просто наживаясь на тех, кто уже разбогател. Любой, кого называли испанским словом renegado, или «ренегат», был человеком мрачным, угрюмым, не особо приверженным традициям и законам общества. В одном из рассказов Марка Твена упоминается такой персонаж: «Ворующий добычу у охотников, женатый на индианке конокрад и ренегат Хэнк Баттерс — я хорошо знаю его».</string>
    <string _locid="120061">Латник-череп — медленный элитный пехотный юнит ближнего боя с большим запасом здоровья. Латник-череп наносит большой урон вблизи и уязвим для атак на расстоянии.</string>
    <string _locid="120062">В обществе ацтеков от принадлежности к кальпулли зависело религиозное и светское образование человека, а также его военная подготовка. Участники кальпулли вместе сражались в бою и выполняли общественные задачи. Оружие для воинов мастерили из дерева и камня, а пленников нередко приносили в жертву во время религиозных обрядов.\n \nНаиболее грозную и эффективную часть ацтекской армии составляли латники-черепа. Их название, Тзитзимитль, переводится как «устрашающие призраки». Латники-черепа наряжались так, чтобы походить на жутких мертвецов, и враги часто разбегались при их приближении.</string>
    <string _locid="120063">Томагавк — пехотный юнит ирокезов с хорошей атакой и небольшим радиусом атаки. Эффективен против верховых юнитов. Томагавк наносит урон на расстоянии, поэтому стоит по возможности выдерживать дистанцию при атаке.</string>
    <string _locid="120064">Стрелок вакина — пехотный юнит с отличными радиусом атаки и уроном, но относительно малым запасом здоровья и слабой атакой в ближнем бою. Не может долго сражаться против более крепких пехотных или верховых юнитов, которые к нему приблизились.\n \nСтрелок вакина обычно эффективен против пехоты ближнего боя, поскольку может нанести врагам много урона, пока они приближаются. Этот юнит эффективен и против других видов пехоты, но верховые юниты перебьют стрелков вакина, если смогут приблизиться.</string>
    <string _locid="120065">Иногда людям народа лакота приходилось сражаться пешими. Не за всеми можно угнаться верхом на лошади. В таких случаях они сражались стойко и умело. В целом лакота славились точностью стрельбы из винтовок.</string>
    <string _locid="120066">Воин с дубиной — дешевый пехотный юнит ближнего боя народа лакота с неплохими запасом здоровья и уроном.\n \nВоины с дубинами наиболее эффективны против верховых юнитов и построек. Они дешевы, не требуют денег и доступны с торговой эпохи. Этот юнит можно улучшить до элитного и первоклассного.</string>
    <string _locid="120067">Лакота делали свои дубины из разных материалов: камень, дерево, кости, рога, а иногда даже использовали стальные клинки. Неизменной оставалась их эффективность в бою. Один удар этого смертоносного оружия мог изувечить или убить медведя гризли, не говоря уж о человеке.</string>
    <string _locid="120068">Воин приходит, когда он нужен, после народного обряда на общественной площади. Это пехотный юнит с хорошей атакой и небольшим ее радиусом. Воин наносит урон на расстоянии, поэтому стоит по возможности выдерживать дистанцию при атаке. Такие воины эффективны для обороны в экстренных случаях, но это плохое дополнение к регулярной армии.</string>
    <string _locid="120069">Задолго до появления письменной истории люди пытались обрести единение с природой и друг с другом. Традиции коренных американцев по-разному выражают это глубинное устремление. Каждый обряд не был просто видом отдыха. Во время обряда делились заботами, мечтами и страхами. Жители племени танцевали под пение и барабаны, флейты и другие музыкальные инструменты.\n \nУ обрядов было несколько целей: богатый урожай, как, например, у Песни помола кукурузы зуни; молитва о дожде в засушливое лето, как у Обряда змеи хопи; и удачная охота, как у Обряда оленя навахо. Вне зависимости от племени или времени года обряд сам по себе воспринимался как молитва и вид связи с великими и таинственными силами мира духов. </string>
    <string _locid="120070">Обычно наемники представляют собой серьезно усиленные базовые юниты — это воины ближнего боя и стрелки, пехотинцы и всадники. Если к ним есть доступ, то их можно поставлять из родного города, святыни или совета племени. Это единственные поставки из родного города, за которые нужно платить деньгами.\n\nАзиатские цивилизации обучают кающихся наемников в монастыре, а европейские вербуют наемников в салуне. На разных картах доступны разные юниты. На Великих равнинах вас ждут ниндзя, а в Араукании — мамлюки. Если у вас есть избыток денег, посылать и обучать наемников может быть полезно, особенно если враг делает то же самое.</string>
    <string _locid="120071">Эльмети были итальянскими рыцарями неблагородного происхождения. Их название происходит от итальянского слова, обозначающего шлем — головной убор, который они носили вместе с искусно изготовленной броней. Эльмети сражались в войнах между Италией и другими европейскими державами во второй половине XV века. Одно ключевое сражение произошло возле Креволадоссолы в 1487 году, где миланская армия, возглавляемая Тривульцио, разбила швейцарцев в сражении, которое стало предвестником почти полувековых попыток европейцев вторгнуться в Италию. Этот период известен как Итальянские войны.</string>
    <string _locid="120072">Первые кремневые ружья появились в начале XVII века и быстро распространились по Европе. Их механизм состоял из кремня, который бился о кресало и высекал искру на порох, взрыв которого выталкивал из ствола пулю или дробь. Кремневый мушкет не подводил практически в любых условиях (включая дождливую погоду), и потому около 200 лет, до самой Гражданской войны в США и во время нее, оставался основным огнестрельным оружием.</string>
    <string _locid="120073">Артиллерию изобрели сотни лет назад, едва ли не одновременно с порохом. Первые ее представители, такие как большая бомбарда, были по-настоящему огромными, тяжелыми и с трудом маневрировали на поле боя. Военные тактики говорили о том, что важно облегчить детали, и в середине XVII века появились первые мортиры. Вскоре армии поняли, что обмен огневой мощи на мобильность в некоторых случаях вполне оправдан. В наши дни мортиры и родственные им орудия играют важную роль в боевом планировании.</string>
    <string _locid="120074">Ниндзя надежно укрыты туманом веков, но легенды об их деяниях по сей день будоражат умы и фантазии людей по всей планете. В бурные XVI и XVII века возникла тайная каста боевых жрецов, которые достигли невиданных высот в искусстве скрытности, боя и шпионажа. Враждующие между собой правители весьма ценили эти навыки ниндзя.\n \nС течением столетий легенды о мастерстве ниндзя дополнялись новыми подробностями: невидимость, изменение формы, полеты и даже прохождение сквозь стены. Современные создатели фильмов любят смешивать мифы древности с фактами, подкрепляя этот образ невероятных и ужасающих воинов.</string>
    <string _locid="120075">Верховые юниты апачей обладают хорошими скоростью и запасом здоровья, а также эффективной атакой на расстоянии против кавалерии.</string>
    <string _locid="120076">Племя, известное под названием «апачи», обитает на юго-западе Америки как минимум с XVI века и по сей день. Слово «апачи», скорее всего, происходит от слова «апачу» из языка зуни, что значит «враг».\n \nВ прошлом апачи вели кочевой образ жизни, занимались охотой и собирательством. При себе они хранили минимум вещей и не оставались надолго на одном месте. Культура апачей была матриархальной и строилась вокруг семьи.\n \nНация апачей состояла из нескольких достаточно свободных племен, среди которых были мескалеро, чирикауа и койотеро. Воины этих племен славились смекалкой и отвагой. Армия США считала апачей одним из наиболее сложных противников в эпоху, известную как Индейские войны. Несмотря на относительно малую численность, апачи показали себя как стойкие и опасные противники.</string>
    <string _locid="120078">Шайенн-всадник — это быстрый верховой юнит ближнего боя с мощной атакой в головном уборе с рогами бизона. Он обладает хорошим сопротивлением урону и запасом здоровья. Как и большинство юнитов ближнего боя, шайенн-всадник уязвим для атак на расстоянии, пока не подберется достаточно близко к врагу.\n \nШайенн-всадник крайне эффективен против пехоты, в отличие от большинства верховых юнитов, которым обычно лучше избегать сражений с пехотой. Он получит достаточно урона, если приблизится к стрелковым юнитам врага, но если это пехотные стрелки, то им поможет выжить только большая численность.</string>
    <string _locid="120079">Для местных жителей североамериканских равнин лошадь являлась символом свободы и власти. Для шайеннов лошади были ценностью и важным военным трофеем. Конный воин-шайенн, вооруженный копьем, был грозным противником.\n \nПрежде чем шайеннские воины устремлялись в бой, их лидеры тщательно планировали набег. Убийство противника в бою было достойным деянием для воина-шайенна. Но куда важнее было коснуться живого, невредимого человека и отойти от него, не получив ни царапины. Такая практика называлась подсчетом ку. Храбрейшие из воинов шли в бой только с палочкой для ку, веткой или вырезанной из дерева палочкой, иногда украшенной мехом или перьями.</string>
    <string _locid="120080">Численность племени гуронов (вайандотов) составляла, скорее всего, от 30 до 45 тысяч человек к началу XVI века. Хотя обычно гуроны поддерживали добрые отношения с соседями, ирокезы оставались их постоянными соперниками, и между ними нередко происходили случайные стычки. Гуроны жили в хорошо укрепленных деревнях с населением около 1000 человек, в просторных общинных домах до 60 метров длиной.\n \nКак и прочим коренным американцам, гуронам для войны с враждебными поселениями требовались осадные орудия. Одним из изобретений этого племени стал мантелет (по сути — передвижная деревянная стена), подобный орудию римлян и средневековых армий. Пара воинов несла это орудие, защищаясь им от вражеских луков или мушкетов, а вблизи поселения мантелет превращался в лестницу для преодоления стен.</string>
    <string _locid="120081">Кламат-стрелок — пехотный юнит с хорошими силой и радиусом атаки. Он наносит урон на расстоянии, поэтому стоит по возможности выдерживать дистанцию при атаке.</string>
    <string _locid="120082">Племена кламатов с севера Калифорнии и из Орегона были одними из последних коренных американцев, которые сражались с поселенцами, пытавшимися занять их земли. В конце XIX века они вели войну в труднопроходимой местности, месяцами сдерживая многократно превосходящие силы. В этой отчаянной борьбе местные доказали свое мастерство в обращении с винтовками.</string>
    <string _locid="120083">Мапуче с дубиной из железного дерева — пехотный юнит ближнего боя с мощной атакой и большим запасом здоровья. Поскольку этот юнит наносит урон в ближнем бою, он уязвим для атак на расстоянии.</string>
    <string _locid="120084">Жизнь племени мапуче была относительно стабильной, пока в XVI веке ее не нарушило вторжение испанцев, которые думали, что легко завоюют племя и завладеют его землей. Это была ошибка.\n \nМапуче оказались свирепыми воинами и постоянно давали испанцам отпор. Война длилась больше ста лет. В конце концов испанцы признали поражение и подписали договор о сохранении прав мапуче на их территорию.\n \nМапуче жили в деревянных хижинах с тростниковыми крышами, которые назывались «рука». Охота, собирательство и земледелие на небольших участках, где они выращивали культуры вроде картофеля, служили основными источниками их пищи. Обычно они жили в небольших разрозненных сообществах, центром которых была семья. Однако с началом испанского вторжения мапуче начали объединяться в более крупные группы для защиты.</string>
    <string _locid="120085">Навахо-стрелок — пехотный юнит с хорошими силой и радиусом атаки. Он наносит урон на расстоянии, поэтому стоит по возможности выдерживать дистанцию при атаке.</string>
    <string _locid="120086">Коренные американцы получали винтовки и другое огнестрельное оружие различными способами. Часть его они покупали у европейцев за шкуры и другие товары. Часть оружия чиновники Соединенных Штатов раздавали жителям резерваций для охоты. И значительное количество оружия добывалось в результате набегов и мародерства на полях сражений. Независимо от способов добычи огнестрельного оружия коренные американцы проявили недюжинные способности к адаптации этой новой технологии под свою тактику сражений.\n \nИ хотя огнестрельное оружие было дорогим и подчас его нелегко было достать, племена отнюдь не испытывали в нем недостатка. В действительности считается, что в битве при Литтл-Бигхорн (также известной как битва Жирной травы) у лакота было несколько сотен магазинных винтовок, что обеспечивало им значительное превосходство в огневой мощи над однозарядными карабинами Спрингфилда, которыми были вооружены войска Кастера.</string>
    <string _locid="120087">Воин-молния сапотеков — пехотный юнит с хорошей атакой и неплохим радиусом атаки. Он наносит урон на расстоянии, поэтому стоит по возможности выдерживать дистанцию при атаке.</string>
    <string _locid="120088">Мезоамериканский народ сапотеков создал развитую цивилизацию, которая возводила крупные и малые города, а также строила дома из камня и цемента. Они рано развили письменность, которая, вероятно, повлияла на системы письменности прочих мезоамериканских народов, таких как ацтеки, майя и миштеки.\n \nОдной из самых могущественных и священных сил природы для сапотеков была молния, которую олицетворял бог грома Косихо. Его изображения нередко носили змеиные черты, возможно, в подражание зигзагообразному движению молнии, ударяющей в землю. В XVI веке элитные воины-молнии в легкой, но крепкой броне из хлопка внушали страх всей Мезоамерике.</string>
    <string _locid="120089">Вы можете создавать каноэ на пристани. У них неплохая атака и относительно небольшой радиус атаки, но они дешевле, чем крупные корабли.\n \nИх можно использовать в качестве транспорта, а также — хотя в это верится с трудом — в них можно перевозить всадников и даже артиллерию.</string>
    <string _locid="120090">Броненосец — мощный корабль, сочетающий огневую мощь с превосходной защитой, что позволяет и выдерживать, и наносить значительный урон. У него большой запас прочности, хороший радиус атаки и мощная атака.\n \nЭтот юнит доступен игроку только после восстания.</string>
    <string _locid="120091">Примерно в середине XIX века военные корабли, защищенные железными пластинами, стали господствующим типом кораблей в конфликтах по всему миру. Во время Гражданской войны в США был разработан новый класс паровых военных кораблей — мониторы.\n \nВ марте 1862 года произошло легендарное первое сражение настоящих броненосцев, в котором построенный в США «Монитор» вступил в мой с «Мерримаком» Конфедерации. Это сражение длилось четыре часа и закончилось ничем, когда «Мерримак» отошел на глубоководье. Хотя ни один из кораблей не вышел из боя победителем, этот день ознаменовал конец эпохи деревянных военных кораблей.</string>
    <string _locid="120092">Каноэ Тлалока — быстрый корабль, доступный только ацтекам, с большим запасом прочности и мощной атакой. Крайне эффективен против других кораблей, но уязвим в бою против построек и наземной артиллерии. Каноэ Тлалока доступны с индустриальной эпохи, их количество ограничено.\n \nКаноэ Тлалока можно строить в Новом Свете или доставлять из совета племени.</string>
    <string _locid="120093">Ацтеки широко использовали каноэ для перевозки грузов по многочисленным запрудам и каналам Теночтитлана. Поскольку у ацтеков не было ни лошадей, ни быков, ни колеса, подобный способ перевозок был крайне важным для их экономики. Воины также использовали долбленые каноэ, когда добирались до отдаленных частей империи.</string>
    <string _locid="120094">Боевое каноэ используется для ловли рыбы, разведки побережья, перевозки крестьян и воинов. Его легко могут потопить другие корабли или оборонительные постройки. Артиллерия или даже группа стрелковых юнитов могут потопить боевое каноэ, если оно оказалось в их радиусе атаки.\n \nВаше первое боевое каноэ обычно доступно бесплатно, однако не упустите его возможную стратегическую ценность. Некоторые игроки игнорируют боевые каноэ, уделяя внимание действиям на суше. Не повторяйте их ошибку: разумное применение боевых каноэ может стать ключом к победе. Контроль водных путей позволит вам свободно вести разведку, ловить рыбу и перевозить войска. Поэтому важно искать баланс между действиями на суше и на воде.</string>
    <string _locid="120095">Одни из крупнейших каноэ коренных американцев строились на Тихоокеанском Северо-Западе. Местные жители делали долбленые каноэ из гигантских деревьев, растущих в регионе. Например, хайда строили боевые каноэ длиной от 20 до 30 метров, которые вмещали до шестидесяти воинов. Соседние племена, например мака, до сих пор используют похожие каноэ для охоты на китов и других морских млекопитающих.</string>
    <string _locid="120096">Военный вождь ацтеков — пехотный юнит ближнего боя с мощной атакой и большим запасом здоровья. Поскольку военный вождь ацтеков наносит урон вблизи, он уязвим для атак на расстоянии. Главный бонус этого военного вождя в том, что все соседние юниты получают больше опыта за убийства.\n \nПодобно исследователю, военный вождь обладает хорошим радиусом обзора, а также может собирать сокровища и строить фактории.\n \nЕсли военный вождь падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Павшего военного вождя также можно спасти на общественной площади, исполнив обряд войны.</string>
    <string _locid="120097">В 1492 году самым густонаселенным регионом Нового Света была Мезоамерика. Здесь Северная Америка сливается с Центральной в том месте, где сегодня находятся Мексика и полуостров Юкатан. Местные жители звали себя ацтеками (а также мешика или теночка); они построили удивительное государство вокруг великой столицы — Теночтитлана (ныне — город Мехико). Это был один из крупнейших городов мира (предположительно, его население составляло 200 000 человек), который вполне мог сравниться по красоте с любой европейской столицей.\n \nВ обществе ацтеков от принадлежности к кальпулли зависело религиозное и светское образование человека, а также его военная подготовка. Участники кальпулли вместе сражались в бою и выполняли общественные задачи. Оружие для воинов мастерили из дерева и камня, а пленников нередко приносили в жертву во время религиозных обрядов.</string>
    <string _locid="120098">Военный вождь ирокезов — пехотный юнит с хорошим запасом здоровья и неплохой атакой при стрельбе. Этот военный вождь наносит урон на расстоянии, поэтому стоит по возможности выдерживать дистанцию при атаке. Его дополнительная способность увеличивает запас здоровья юнитов поблизости.\n \nПодобно исследователю, военный вождь обладает хорошим радиусом обзора, а также может собирать сокровища и строить фактории.\n \nЕсли военный вождь падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Павшего военного вождя также можно спасти на общественной площади, исполнив обряд войны.</string>
    <string _locid="120099">Военные вожди — обычно молодые мужчины в расцвете сил — вели воинов в бой. Хоть они и возглавляли племя во время войны, им приходилось отвечать перед советом вождей племени, которые занимались повседневными вопросами.\n \nВождь могавков Тайенданегеа, также известный как Джозеф Брант, воевал на стороне британцев в годы Американской революции. Вместе со своей армией коренных американцев он участвовал в сражении при Орискани в августе 1779 года. До конца войны он служил в британской армии в должности капитана, после чего обратился к дипломатии, пытаясь добиться лучших условий для жизни своего народа в период после победы американцев. </string>
    <string _locid="120100">Военный вождь — верховой юнит ближнего боя с хорошими скоростью и атакой. Военный вождь уязвим, пока не вступит в ближний бой с противником, однако это не требует много времени, так как он один из самых быстрых юнитов в игре. Военный вождь увеличивает скорость соседних юнитов.\n \nПодобно исследователю, военный вождь обладает хорошим радиусом обзора, а также может собирать сокровища и строить фактории.\n \nЕсли военный вождь падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Павшего военного вождя также можно спасти на общественной площади, исполнив обряд войны.</string>
    <string _locid="120101">Военные вожди — обычно молодые мужчины в расцвете сил — вели воинов в бой. Хоть они и возглавляли племя во время войны, им приходилось отвечать перед советом вождей племени, которые занимались повседневными вопросами.\n \nОдним из наиболее известных военных вождей был Сидящий Бык (1831–1890), также известный как Татанка Йотанка. Он родился на территории современной Южной Дакоты и был известен среди лакота как целитель и пророк. Сидящий Бык возглавлял сопротивление коренных жителей против попыток правительства США отнять земли племен, в том числе участвовал в битве Жирной травы (также известной как битва при Литтл-Бигхорн) вместе с соратниками Бешеным Конем и Желчью. Проведя несколько лет в Канаде со своими сторонниками, Сидящий Бык вернулся в США по программе амнистии.</string>
    <string _locid="120102">У шпиона есть способность «Скрытность» и бонус в сражении с наемниками, исследователями и военными вождями. Он крайне полезен в военных кампаниях, особенно в качестве относительно дешевой пехоты. Другое преимущество состоит в том, что шпионы могут видеть другие юниты, обладающие способностью «Скрытность».</string>
    <string _locid="120103">При любом царе или президенте правительство нанимало на службу шпионов. В бурные XVII и XVIII века шпионы использовались различными правительствами для поиска секретов и возможностей для нападения. Известно, что шпионы применяли различные инструменты и технологии — например, невидимые чернила и тайные коды. Молодое правительство Соединенных Штатов Америки оказалось опутано сетью шпионов-лоялистов. Даже Уильям Франклин, родной сын Бенджамина Франклина, писал тайные письма агентам короны!</string>
    <string _locid="120104">Крестьянин— главный собиратель ресурсов у всех коренных американцев. Крестьяне относительно дешевы, но уязвимы. Они не предназначены для боя, но будут отстреливаться из слабых мушкетов, защищая себя или других. Крестьян можно использовать для сбора сокровищ.\n\nУ каждой цивилизации есть ограничение на максимальное количество крестьян. Окупаются они довольно быстро, и чем дольше крестьянин остается в живых, тем больший вносит вклад в обогащение колонии. Некоторые цивилизации могут получать новых крестьян в совете племени, другим же приходится полагаться исключительно на их создание в городском совете.</string>
    <string _locid="120105">Невероятно исполнительные и до гроба преданные вам крестьяне живут, чтобы служить. Будь то рубка дерева в три обхвата толщиной, поход через всю карту к далекой кучке серебряной руды или бесконечная работа на мельнице, крестьянин с радостью будет тянуть эту лямку. У него есть и развлечения: бег от вражеских солдат, прыжки в реку под огнем вражеской артиллерии и вязание крючком.</string>
    <string _locid="120106">Воин-жрец — пехотный юнит с хорошей атакой ближнего боя. Он может восстанавливать здоровье юнитов поблизости, а также засчитывается за два юнита, если проводит обряды на общественной площади.</string>
    <string _locid="120107">В 1492 году самым густонаселенным регионом Нового Света была Мезоамерика. Здесь Северная Америка сливается с Центральной в том месте, где сегодня находятся Мексика и полуостров Юкатан. Местные жители звали себя ацтеками (а также мешика или теночка); они построили удивительное государство вокруг великой столицы — Теночтитлана (ныне — город Мехико). Это был один из крупнейших городов мира (предположительно, его население составляло 200 000 человек), который вполне мог сравниться по красоте с любой европейской столицей.\n \nВ обществе ацтеков от принадлежности к кальпулли зависело религиозное и светское образование человека, а также его военная подготовка. Участники кальпулли вместе сражались в бою и выполняли общественные задачи. Оружие для воинов мастерили из дерева и камня, а пленников нередко приносили в жертву во время религиозных обрядов.\n \nМальчики из аристократических семей посещали специальную школу — кальмекак. Там они постигали тайны ацтекского духовенства, а также технологии и нюансы религиозных обрядов. Таким образом они готовились к руководящим постам, ибо в обществе ацтеков религию и правительство было сложно отделить друг от друга.</string>
    <string _locid="120108">Улучшенные воздушные шары можно изучить в родном городе и создать при помощи исследователей. Они открывают огромные области карты, позволяя игроку видеть вражеские юниты на большом расстоянии.\n \nВ отличие от обычных, улучшенные воздушные шары действуют в течение всей игры.</string>
    <string _locid="120109">Во времена Гражданской войны в США и Союз, и Конфедерация использовали воздушные шары для разведки. Несмотря на то, что их способы применения и эффективность были ограничены, они продемонстрировали будущий потенциал военно-воздушных сил.\n \nВ июне 1861 года Тадеуш Лоу поднялся на 150 метров над Вашингтоном, чтобы продемонстрировать президенту Линкольну значение воздушных шаров. Хотя Enterprise был привязан, вид лежащей под ним столицы настолько впечатлил Линкольна, что он создал корпус воздушных шаров Армии Союза. В общей сложности Лоу построил семь воздушных шаров, шесть из которых применялись во время войны. Все эти шары летали на водороде, а не на горячем воздухе.</string>
    <string _locid="120110">Повозка для банка применяется в строительстве банков, которые приносит деньги для вашей цивилизации. Эта постройка очень дорого стоит, особенно на раннем этапе, когда пища и древесина требуются для обучения поселенцев, исследования улучшений и возведения других построек. </string>
    <string _locid="120111">До появления трансконтинентальной железной дороги в 1869 году торговля между Восточным побережьем США и западными территориями была крайне ограниченной. Выбор сводился либо к отправке товаров вокруг южноамериканского мыса Горн, либо к путешествию по суше через весь континент. С началом калифорнийской золотой лихорадки в 1849 году возможностей для надежной доставки товаров и денег резко стало больше.\n \nВ 50-х и 60-х годах XIX века компания Wells Fargo стала известна как главный организатор финансовых и коммерческих перевозок. Их наземная линия дилижансов протянулась на 3000 миль к западу с маршрутами до Калифорнии, Монтаны, Колорадо и Небраски.\n \nДилижансы, которые использовала компания Wells Fargo, были сконструированы Дж. Стивенсом Эбботтом и Льюисом Даунингом на их фабрике в Конкорде, штат Нью-Гэмпшир. Эти дилижансы были высокими и широкими и лучше проходили по далеко не идеальным колеям дорог. Подвеска этих повозок изготавливалась не из стали, а из толстой бычьей кожи, благодаря чему они двигались невероятно плавно.</string>
    <string _locid="120112">Волокуша аналогична крытой повозке, однако с помощью волокуши можно бесплатно и сразу возводить самые разнообразные постройки. Волокуши можно сохранить до более поздних эпох и строить благодаря им более дорогие и эффективные постройки (например, поместья), не тратя на них ресурсы.\n \nНекоторые волокуши могут возводить только конкретный тип построек.</string>
    <string _locid="120113">Цивилизации, которые не знали колеса, применяли волокуши для удобной транспортировки товаров, припасов, а в некоторых случаях старых и немощных людей. Волокуша состояла из двух шестов, связанных между собой в форме буквы V. Груз лежал на перекрещивающихся полосках кожи между ними. Смыкающиеся концы шестов укладывались на плечи человека, собаки или лошади, которые затем тянули волокушу, волоча по земле расходящиеся концы шестов.</string>
    <string _locid="120114">Пристань строится только на побережье. Здесь строят рыбацкие лодки, каноэ, каравеллы и более мощные корабли и суда, когда они становятся вам доступны.\n \nЕсли на ваши рыбацкие лодки или каноэ нападают и отбиться не удается, вы можете разместить их на пристани. Размещенные на пристани лодки не могут ловить рыбу, зато рыбаки с пристани стреляют по вражеским юнитам, защищая свои суда.</string>
    <string _locid="120115">В этой постройке в Новом Свете обучают гренадеров, а также строят фальконеты, тараны и иную легкую артиллерию. Артиллерия — самый смертоносный род войск, так что, если вы построили пушечный двор, охраняйте его хорошенько. Если же вам удалось обнаружить пушечный двор неприятеля, уничтожьте его любой ценой!\n\nАртиллерия очень медленно передвигается, поэтому пушечный двор или инженерную мастерскую лучше строить ближе к театру военных действий. В то же время расположение вдалеке от колонии может сделать ее уязвимой для атаки противника.</string>
    <string _locid="120116">Городской совет — сердце любой деревни и колонии. Здесь создают собирателей. Сюда прибывают поставки из родного города и от совета племен. Здесь проводятся улучшения, благодаря которым ваша колония переходит в новые эпохи. Городской совет предоставляет ячейки населения, которые увеличивают предел численности населения. В эпоху крепостей в советах племен и родных городах появляются юниты, которые могут строить новые городские советы. Совет племени создает волокуши для города, которые помогают строить городские советы, а в родном городе для этих целей создаются крытые повозки. Количество волокуш для города и крытых повозок ограниченно.\n \nЕсли на город нападают, кнопка «Ополчение» в европейских городских советах призывает ополчение на защиту города. В местных городах защита призывается с помощью народного обряда на общественной площади. Используйте эти функции только в крайнем случае, так как призываемые бойцы не являются регулярными войсками. Здесь же есть кнопка «Городской колокол», которая призывает всех собирателей укрыться от нападения в городском совете. Собиратели в постройке стреляют по любым врагам поблизости. Чтобы собиратели вернулись к работе, нажмите кнопку «Городской колокол» еще раз.</string>
    <string _locid="120117">Поселения коренных американцев бывают разных размеров — от пары домов для больших семей до крупных городов Мезоамерики.\n \nПлемена североамериканских равнин, жизнь которых зависела от следования за миграцией бизонов, главным образом были кочевниками. А потому их деревни и пристанища состояли из типи и других построек, которые легко можно было разобрать и перенести. Люди племени лакота делали типи из бизоньих шкур и украшали их изображениями повседневной жизни и снов людей.\n \nВ Мезоамерике ацтеки сооружали великие города, наиболее примечательным из которых был Теночтитлан, располагавшийся на месте современного Мехико. По описаниям ранних испанских исследователей, он превосходил большинство европейских городов. В Теночтитлане была развитая инфраструктура с храмами, рынками, каналами и даже школами.\n \nНа северо-востоке Северной Америки ирокезы жили в деревнях, дома в которых строились из бревен и других лесных материалов. Семьи жили в общинных длинных домах. Религиозные и политические вопросы обсуждались в центральном длинном доме. Длинный дом являлся символом Лиги ирокезов. Племя могавков считалось хранителями восточной двери, а племя сенека — хранителями западной. Между ними, с востока на запад, располагались онейда, онондага, каюга и тускарора из Северной Каролины. В центральной деревне племени онондага непрерывно горел Костер Великого Совета.</string>
    <string _locid="120118">Корали служат жилищем для верховых юнитов; здесь же проводятся улучшения, которые увеличивают их запас здоровья или наносимый урон. Единовременно в корале можно создавать до пяти юнитов — оплатить вы можете и больше, но создание каждой следующей группы начнется, только когда завершится создание предыдущей.\n\nКораль — относительно недорогая постройка, и часто есть смысл возвести больше одной. Это позволит вам ускорить создание всадников или их улучшений.</string>
    <string _locid="120119">Кораль — это постройка для содержания лошадей. Овладев коневодством, американские индейцы обрели доселе невиданную мобильность и скорость, что немедленно сказалось на их военных успехах и эффективности охоты на крупных животных — в частности, буйволов.\n\nДолгое время лошади оставались неизвестными в Западном полушарии, лишь в XVI веке испанцы привезли их в Новый Свет. Постепенно они распространились по континенту и скоро попали в руки индейцев Великих равнин, которые быстро овладели секретами коневодства и верховой езды.</string>
    <string _locid="120121">Собиратели на ферме обеспечивают стабильные поставки еды в вашу деревню. Для постройки ферм требуется древесина, поэтому обычно их строят не сразу, а когда окрестные охотничьи угодья будут опустошены или когда игрок хочет сохранить собирателей под защитой кругового лагеря. Сбор пищи с фермы начинается медленно, но после улучшений она становится весьма эффективным источником пропитания. На каждой ферме может работать ограниченное количество собирателей.</string>
    <string _locid="120122">Коренные американцы хорошо разбирались в различных методах ведения сельского хозяйства. Поделившись своими знаниями с колонистами «Мейфлауэра», они обеспечили выживание колонии. Возделывание сельскохозяйственных культур у индейцев главным образом зависело от его целесообразности и местности, где они жили.\n \nАцтеки в своем родном городе Теночтитлане изобрели невероятно сложную систему земледелия и собирали урожаи, достаточные для жизни сотен тысяч человек.\n \nИрокезы хорошо разбирались в выращивании фруктов и овощей. Они называли три свои основные культуры — кукурузу, бобовые и тыкву — тремя сестрами.\n \nПредки племени лакота и других равнинных индейцев были и земледельцами, и охотниками, но их потомки перешли к более кочевому образу жизни, связанному с бизонами, после того как наступавшие европейцы вынудили племена переместиться на запад.</string>
    <string _locid="120123">Общественная площадь — это место, где собираются ваши крестьяне. Такие сборища дают вашей цивилизации различные преимущества. Если вы направите крестьянина к общественной площади, он автоматически начнет выбранный обряд.\n \nЧем больше крестьян займет общественную площадь, тем эффективнее пройдет обряд.\n \nКаждый обряд полезен по-своему. Например, обряд урожая позволяет вашей цивилизации быстрее создавать юниты, а другие обряды улучшают исследователей или создают военные юниты.</string>
    <string _locid="120124">С незапамятных времен индейцы населяли территории Северной, Центральной и Южной Америки.\n \nК моменту прибытия на континент европейских переселенцев в одной только Северной Америке проживало 10 миллионов индейцев, говоривших на более чем 300 языках. Среди них были как кочевые племена (такие как лакота, перемещавшиеся по Великим равнинам вместе с бизонами), так и оседлые — как, например, населявшие северо-восточные леса ирокезы, а также местные южноамериканские жители в лице мексиканских ацтеков и перуанских инков. Кочевому образу жизни они предпочитали создание постоянных поселений и занятие земледелием.\n \nВсе коренные народы Америки отличались крепким чувством общности: работа и распределение природных ресурсов выполнялись совместно. Общественная площадь выступает символом сообществ американских индейцев, которые всегда могли рассчитывать на помощь собратьев.</string>
    <string _locid="120125">Ацтекские дома обеспечивают жильем население растущей империи. Большинство доступных для создания юнитов занимают определенное количество ячеек населения. Каждый построенный вами ацтекский дом или городской совет увеличивает число доступных ячеек населения и позволяет создавать больше юнитов. В одной игре можно построить ограниченное количество ацтекских домов.\n \nКаждый раз при создании юнита игра проверяет, достаточно ли у вас ацтекских домов для содержания новых солдат или мирных жителей. Если домов недостаточно, вы не сможете создавать новые юниты, пока не построите еще один ацтекский дом или городской совет.</string>
    <string _locid="120126">Дома в Новом Свете строились в самых разных стилях, начиная с кейп-кода Новой Англии и заканчивая трущобами на западе и ранчо в Техасе и Мексике. Часто стиль дома отражал культурное наследие народа, заселившего территорию.\n \nСухой климат позволял ацтекам строить простые здания из кирпича-сырца — самана — и покрывать их соломенными крышами.</string>
    <string _locid="120127">Длинный дом ирокезов поддерживает 15 юнитов населения и дает улучшение «Лесные жители». Улучшение стоит 500 ед. пищи и 500 ед. денег и дает вашей колонии чуть больше 100 ед. древесины за каждую минуту игры.</string>
    <string _locid="120128">Дома в Новом Свете строились в самых разных стилях, начиная от кейп-кода Новой Англии и заканчивая трущобами на западе и ранчо в Техасе и Мексике. Часто стиль дома отражал культурное наследие народа, заселившего территорию.\n \nИрокезы северо-восточных лесов жили в длинных домах. Эти общинные жилища представляли собой каркас, покрытый корой вяза, и занимали в среднем 18 метров в длину и 5,5 метра в ширину.</string>
    <string _locid="120129">Местное посольство позволяет создавать местных воинов. Коренные цивилизации не нуждаются в союзе для строительства местного посольства и могут возводить эту постройку рядом с городскими советами. Европейские, азиатские и американские цивилизации должны заключить союз с коренными жителями, чтобы создавать в своем поселении местных воинов.</string>
    <string _locid="120130">Возведение посольства — это не просто строительство здания. Посольство демонстрирует, что одна цивилизация или страна формально уважает и признаёт легитимность другой. Посольства играют важную роль в контексте взаимодействия, торговли и войн между сообществами.</string>
    <string _locid="120131">Жилище знати — это улучшенная воинская хижина, она обладает хорошим запасом прочности и улучшенной атакой. Кроме того, там создаются военные юниты правящего класса ацтеков, ацтекские латники. Вы можете получить доступ к этим воинам в третьей эпохе.</string>
    <string _locid="120132">В обществе ацтеков от принадлежности к кальпулли зависело религиозное и светское образование человека, а также его военная подготовка. Участники кальпулли вместе сражались в бою и выполняли общественные задачи. Оружие для воинов мастерили из дерева и камня, а пленников нередко приносили в жертву во время религиозных обрядов.\n \nМальчики из аристократических семей посещали специальную школу — кальмекак. Там они постигали тайны ацтекского духовенства, а также технологии и нюансы религиозных обрядов. Таким образом они готовились к руководящим постам, ибо в обществе ацтеков религию и правительство было сложно отделить друг от друга.</string>
    <string _locid="120133">Салуны не только дают возможность обсудить с друзьями последние новости и отлично провести время — они привлекают бандитов и наемников, которых можно привлечь на службу. В Age of Empires III: Definitive Edition вам доступны три новых типа наемников — фузилеры, эльмети и ниндзя.</string>
    <string _locid="120134">Таверны, трактиры и пабы могут похвастать долгой и славной историей — как в Европе, так и в Северной Америке. Слово «салун» обычно вызывает в памяти образ злачных мест американского Дикого Запада, однако подобные заведения — места, где местные жители собирались для распития алкоголя и обсуждения насущных вопросов, — в действительности существовали не одно столетие.\n\nОбщая черта всех этих заведений — это, конечно, доступное спиртное, развязывающее языки и разжигающее страсти. Внутри их стен часто определялось будущее целой страны. Таких знаменитостей, как Пол Ревир или Дикий Билл Хикок, нередко можно было повстречать в местном трактире.</string>
    <string _locid="120135">В отличие от домов, типи не увеличивают предел численности населения (лакота начинают игру с пределом численности населения в 200 юнитов). Военные юниты лакота, находясь рядом с типи, дополнительно увеличивают запас здоровья. Стройте типи вокруг города, чтобы усиливать свои войска при обороне.</string>
    <string _locid="120136">Дома в Новом Свете строились в самых разных стилях, начиная от кейп-кода Новой Англии и заканчивая трущобами на западе и ранчо в Техасе и Мексике. Часто стиль дома отражал культурное наследие народа, заселившего территорию.\n \nС учетом потребностей кочевого народа Великих равнин лакота создали типи в качестве основного пристанища. Первые исследователи были впечатлены эффективностью типи в борьбе со стихией.</string>
    <string _locid="120137">В воинской хижине создаются пехотные юниты и проводятся улучшения, которые увеличивают устойчивость к урону и наносимый урон. Поскольку воинские хижины относительно дешевы, лучше строить дополнительные хижины специально для улучшения солдат или ускорения производства юнитов.</string>
    <string _locid="120138">И в североамериканских, и в мезоамериканских культурах воины были важны для защиты и выживания племени.\n \nНа Великих равнинах возникли воинские общества со своими танцами, песнями и нарядами. Те, кто в битве действовал храбро, кто сумел похитить у врага оружие или лошадь, пользовались особым уважением.\n \nВ обществе ацтеков от принадлежности к кальпулли зависело религиозное и светское образование человека, а также его военная подготовка. Участники кальпулли вместе сражались в бою и выполняли общественные задачи. Оружие для воинов мастерили из дерева и камня, а пленников нередко приносили в жертву во время религиозных обрядов.\n \nДля ирокезов длинный дом был центром религиозной и общественной жизни. Фактически даже их самоназвание «ходинонхсони» означает «люди длинного дома». Именно в длинном доме Великий Совет шести народов Лиги ирокезов принимал решения, касающиеся войны и мира.</string>
    <string _locid="120139">Эта постройка содержит ресурсы. Для сбора ресурсов ее нужно разрушить. Любой юнит, способный атаковать постройки, может атаковать крепость уари, но только собиратель может забрать ресурсы.\n \nИсторическая справка\n \nВ крепости уари хранятся припасы, но, чтобы добраться до них, вам придется разрушить эту постройку.\n \nВ плане архитектуры инки многое переняли у культуры уари, в том числе террасы, которые позволили превратить крутые склоны в плодородные земли. У уари была обширная система дорог, которую, как считается, инки включили в свою собственную.</string>
    <string _locid="120140">Эта постройка содержит ресурсы. Для сбора ресурсов ее нужно разрушить. Любой юнит, способный атаковать постройки, может атаковать крепость уари, но только собиратель может забрать ресурсы.\n \nИсторическая справка\n \nВ крепости уари хранятся припасы, но, чтобы добраться до них, вам придется разрушить эту постройку.\n \nВ плане архитектуры инки многое переняли у культуры уари, в том числе террасы, которые позволили превратить крутые склоны в плодородные земли. У уари была обширная система дорог, которую, как считается, инки включили в свою собственную.</string>
    <string _locid="120141">Волокуша аналогична крытой повозке, однако с помощью волокуши можно бесплатно и сразу возводить самые разнообразные постройки, доступные ирокезам в данной эпохе, кроме факторий и городских советов. Это позволяет вам при необходимости возводить различные постройки. Волокуши можно сохранить до более поздних эпох и строить благодаря им более дорогие и эффективные постройки (например, поместья), не тратя на них ресурсы.\n \nИсторическая справка\n \nЦивилизации, которые не знали колеса, применяли волокуши для удобной транспортировки товаров, припасов, а в некоторых случаях старых и немощных людей. Волокуша состояла из двух шестов, связанных между собой в форме буквы V. Груз помещался на перекрещивающихся полосках кожи между ними, а смыкающиеся концы шестов укладывались на плечи человека, собаки или лошади, которые затем тянули волокушу на себе.</string>
    <string _locid="120142">Волокуша аналогична крытой повозке, однако с помощью волокуши можно бесплатно и сразу возвести ферму.\n \nИсторическая справка\n \nЦивилизации, которые не знали колеса, применяли волокуши для удобной транспортировки товаров, припасов, а в некоторых случаях старых и немощных людей. Волокуша состояла из двух шестов, связанных между собой в форме буквы V. Груз помещался на перекрещивающихся полосках кожи между ними, а смыкающиеся концы шестов укладывались на плечи человека, собаки или лошади, которые затем тянули волокушу на себе.</string>
    <string _locid="120143">Волокуша аналогична крытой повозке, однако с помощью волокуши можно бесплатно и сразу возвести жилище знати.\n \nИсторическая справка\n \nЦивилизации, которые не знали колеса, применяли волокуши для удобной транспортировки товаров, припасов, а в некоторых случаях старых и немощных людей. Волокуша состояла из двух шестов, связанных между собой в форме буквы V. Груз помещался на перекрещивающихся полосках кожи между ними, а смыкающиеся концы шестов укладывались на плечи человека, собаки или лошади, которые затем тянули волокушу на себе.</string>
    <string _locid="120144">Волокуша аналогична крытой повозке, однако с помощью волокуши можно бесплатно и сразу возвести факторию.\n \nИсторическая справка\n \nЦивилизации, которые не знали колеса, применяли волокуши для удобной транспортировки товаров, припасов, а в некоторых случаях старых и немощных людей. Волокуша состояла из двух шестов, связанных между собой в форме буквы V. Груз помещался на перекрещивающихся полосках кожи между ними, а смыкающиеся концы шестов укладывались на плечи человека, собаки или лошади, которые затем тянули волокушу на себе.</string>
    <string _locid="120145">Волокуша аналогична крытой повозке, однако с помощью волокуши можно бесплатно и сразу возвести воинскую хижину.\n \nИсторическая справка\n \nЦивилизации, которые не знали колеса, применяли волокуши для удобной транспортировки товаров, припасов, а в некоторых случаях старых и немощных людей. Волокуша состояла из двух шестов, связанных между собой в форме буквы V. Груз помещался на перекрещивающихся полосках кожи между ними, а смыкающиеся концы шестов укладывались на плечи человека, собаки или лошади, которые затем тянули волокушу на себе.</string>
    <string _locid="120146">Элитный подрывник — юнит с небольшим взрывным устройством, которое главным образом применяется на близком расстоянии для подрыва стен и других оборонительных сооружений. Подрывники относительно дешевы, и вы убедитесь в их эффективности во время осад.\n \nИсторическая справка\n \nТермин «петарда» впервые появился в эпоху Средневековья и обозначал небольшое и крайне нестабильное взрывное устройство, схожее видом и областью применения с современными гранатами. Название, вероятно, происходит от латинского глагола petar, то есть «пускать газы» (это пример своеобразного юмора военных).\n \nФраза «сам подрывник взлетит на воздух», как считается, означает «попасть в собственную ловушку» или, оставаясь в контексте взрывного устройства, подорваться на собственной бомбе. Это выражение использовал Шекспир в «Гамлете»:\n \n«Забавно будет, если сам подрывник\nвзлетит на воздух».</string>
    <string _locid="120147">Анды — это самая длинная горная цепь на планете, протянувшаяся от Венесуэлы до Аргентины на 9000 километров с лишним. Это относительно молодые горы, они сформировались в меловой период примерно 140 миллионов лет назад.\n \nАнды охватывают всё Западное побережье Южной Америки, поэтому в пределах горного хребта встречаются самые разные типы местности и климата. В районе экватора климат теплый и влажный, а дождевые леса практически лежат в тени гор. Южнее, ближе к Антарктиде, Анды становятся более холодными, покрытыми льдом.\n \nПожалуй, наиболее известными представителями местного коренного населения являются инки, чья империя располагалась в землях современного Перу с начала XIV века по 1533 год. В разгар своих завоеваний инки правили большей частью запада Южной Америки. Конкистадор Франсиско Писарро установил здесь испанское владычество в 1533 году, убив последнего инкского императора.</string>
    <string _locid="120148">Среди возвышающихся андских вершин на территории современного Чили лежит регион Араукания. Это земля грозных вулканов, могучих рек и множества изумрудных лагун. Выносливый народ мапуче жил здесь на протяжении поколений, сохраняя свои культуру и традиции под натиском испанцев и прочих завоевателей.\n \nАнды обрамляют западный берег Араукании, укрывая внутреннюю центральную долину от влияния Тихого океана. Эта долина была целью активных поисков испанцев и ядром аграрной экономики региона. Свыше 100 лет мапуче успешно обороняли свою землю от попыток Испании завоевать ее.\n \nПосле испанцев в регион мапуче приходили войска правительств Чили и Аргентины. В 1860 году мапуче выбрали французского адвоката Орели-Антуана де Тунана королем Араукании (которая также называлась Новой Францией) и создали собственное правительство, флаг и валюту. Чили и Аргентина отказались признать Тунана и несколько раз депортировали его. В 1878 году он умер во Франции, лишенный короны и какой-либо власти.</string>
    <string _locid="120149">Богатая своей историей, ресурсами и возможностями Калифорния вдохновляла многие поколения поселенцев, предпринимателей и возможных завоевателей. Благодаря своим величественным северным лесам из секвойи, плодородной центральной долине, великолепному побережью и выжженным солнцем пустыням Калифорния олицетворяет яркую, восторженную мечту.\n \nНа протяжении тысячелетий Калифорнию населяли различные племена. На севере это были модок, помо и шаста. Центральную долину населяли йокутс, пайюты и другие племена. Чумаши и другие народы жили на побережье. Юма и мохаве жили в южных пустынных регионах. Считается, что до прибытия европейцев в Калифорнии проживало более 300 000 человек.\n \nВ 1542 году Хуан Родригес Кабрильо высадился в Калифорнии и провозгласил ее частью Испании. Несколько лет спустя, в 1579 году, сэр Фрэнсис Дрейк прибыл туда с аналогичными притязаниями от лица британской короны. Борьба между европейскими странами, Мексикой, а затем и Соединенными Штатами за владение Калифорнией продолжалась до 1848 года, когда США установили свой контроль над территорией. С обнаружением золота в 1848 году и началом золотой лихорадки в 1849 году в штат хлынула новая волна поселенцев, прошедших путь надежды, боли, взлетов и падений. Итог всех этих событий для коренного населения был таков: предположительно, две трети его погибло в ходе войн, болезней и активного вмешательства.</string>
    <string _locid="120150">Эспаньола — второй по величине остров Вест-Индии. Западную треть острова занимает государство Гаити, а на востоке находится Доминиканская Республика. Влажный тропический климат острова создает идеальную среду для множества растений и животных. Изломанные горные хребты, прибрежные пляжи, травянистые саванны и сосновые леса, — территория Эспаньолы похожа на разноцветный калейдоскоп природных условий и живописных видов.\n \nНа протяжении тысячелетий коренные обитатели Эспаньолы процветали. Когда Христофор Колумб прибыл туда в 1492 году, его тепло приняли индейцы-таино. Миролюбивые и щедрые, они охотно сотрудничали с первыми европейцами — себе на погибель. Последующие волны европейцев отплатили племенам таино за щедрость рабством и эксплуатацией.\n \nВ 1493 году испанцы основали первое европейское поселение на Эспаньоле, Ла-Исабелу. Она располагалась недалеко от долины Сибао и ее вожделенных для Европы залежей золота. Еще больше золота было найдено на юге острова, и уже в 1496 году рядом с ними был построен город Санто-Доминго. Согласно подсчетам, за двадцать пять лет с момента прибытия испанцев численность таино уменьшилась с нескольких миллионов до 50 000 человек в результате болезней, военных столкновений и работорговли.</string>
    <string _locid="120151">Протянувшаяся более чем на 2400 километров река Ориноко является одной из крупнейших водных артерий Южной Америки. Впервые ее обнаружил Христофор Колумб во время своего третьего плавания в Америку в 1498 году. Бассейн реки Ориноко занимает свыше 880 000 квадратных километров на территориях Венесуэлы и Колумбии. Однако истоки реки Ориноко оставались неизученными до 50-х годов XX века.\n \nДельта Ориноко служит домом народу варрау, чье название переводится как «народ лодок» — подходящее описание, притом что в бассейне реки обитает большое количество рыбы и диких животных. Морские коровы, выдры, попугаи, сомы и множество других представителей фауны встречаются в этих землях, где на протяжении поколений регулярно происходят перепады уровня воды. Влажный, тропический, изобилующий жизнью регион Ориноко и по сей день остается образцом первобытной природы.</string>
    <string _locid="120152">Северо-Западная территория — земля холодных и густых дождевых лесов, величественных гор, высоких пустынных равнин, скалистых берегов и рек с изобилием лосося.\n \nЗадолго до того, как Льюис и Кларк провели свою тяжелую и выдающуюся экспедицию через весь Северо-Американский континент в XIX веке, Северо-Запад служил домом для разнообразных культур коренных американцев. Благодаря умеренному климату и обилию природных ресурсов условия жизни на Северо-Западе позволяли развиваться и процветать множеству племен, среди которых были нутка, хайда, квинолты, маках, пьюаллуп, тлинкиты, цимшианы и снохомиш.\n \nНесмотря на природные богатства (лес, пушнина и рыба), региону на протяжении XIX века уделялось мало внимания и жило в нем не более пары тысяч американских поселенцев и всего около 30 000 местных. Джон Джекоб Астор и Компания Гудзонова залива основали здесь торговые организации в первой половине XIX века. И всё же Северо-Запад оставался довольно изолированным, пока в 1890 году в Юконе не нашли золото. В результате приток охотников за сокровищами превратил Сиэтл из захудалого порта в бурлящую метрополию.</string>
    <string _locid="120153">Регион Пейнтед-Дезерт, который испанцы называют el Desierto Pintura, на протяжении тысячелетий завораживала посетителей. Благодаря своим разноцветным утесам, столовым горам и окаменевшим лесам Пейнтед-Дезерт являет собой калейдоскоп постоянно меняющихся форм и цветов. Это природное чудо занимает свыше 19 000 квадратных километров Аризоны.\n \nАрхеологи обнаружили свидетельства проживания людей в регионе на протяжении почти 10 000 лет. Сразу после ледникового периода климат был холоднее, и регион населяли крупные млекопитающие, например бизоны. Однако со временем средняя температура увеличилась, и окружающая среда стала более засушливой и пустынной.\n \nДаже после изменения климата регион Пейнтед-Дезерт оставался домом для множества местных народов на протяжении сотен лет. Петроглифы и артефакты, в том числе керамика и кремневые наконечники копий, позволяют представить себе их быт и культуру. В частности, народ пуэбло был известен своими навыками земледелия и ткацкого ремесла, и они активно торговали этими товарами с соседними племенами.</string>
    <string _locid="120154">Исследователи, странники и кочевники путешествуют на большие расстояния, не представляя, что ждет их впереди. Богатство или нищета? Слава, смерть, беда или величие?\n \nПора отправиться за горизонт…</string>
    <string _locid="120077">Запас ресурсов, которые могут очень быстро добывать собиратели. Ящики пищи, штабеля древесины и сундуки с деньгами обычно поставляются из родного города или совета племени в городские советы и другие постройки. Они производят ресурсы очень быстро, но в очень ограниченном количестве. Забрать ресурсы из ящика может любой игрок, поэтому вы можете делиться с союзниками или воровать ресурсы у врагов, если те оставят их без внимания у городского совета. Обеспечивайте сундуки надежной охраной, а лучше используйте их как можно скорее!</string>
    <string _locid="120155">На это животное могут охотиться ради денег такие собиратели, как рыбацкие лодки, каравеллы и каноэ.</string>
    <string _locid="120156">На это животное могут охотиться ради пищи такие собиратели, как рыбацкие лодки, каноэ и каравеллы.</string>
    <string _locid="120157">Этот хищник охраняет сокровище, в котором могут оказаться ресурсы, опыт, даже крестьяне или воины. Чтобы добраться до них, нужно уничтожить или приручить хищника. Напасть на охранника сокровищ может любой юнит, но забрать добычу смогут только исследователи, поселенцы, крестьяне и военные вожди. Военные вожди могут воспользоваться своей способностью «Дружба с природой», чтобы приручить животное вместо того, чтобы его убивать.</string>
    <string _locid="120158">На это животное могут охотиться ради пищи такие собиратели, как поселенцы, курьеры-де-буа, крестьяне, повозки поселенцев и курьеры кри. В отличие от диких зверей, этих животных можно ловить и отправлять в город. Если не выделить им охрану, то по дороге в город ваш скот могут перехватить другие игроки.\n \nСо временем скот тучнеет, поэтому чем дольше он живет, тем больше еды получат с него собиратели после охоты. В загоне или на ферме скот тучнеет гораздо быстрее.</string>
    <string _locid="120159">На это животное могут охотиться ради пищи собиратели: поселенцы, курьеры-де-буа, крестьяне, повозки поселенцев и курьеры кри.</string>
    <string _locid="120160">Эти залежи руды могут разрабатывать ради денег такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.</string>
    <string _locid="120161">Это дерево могут срубить ради древесины такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.</string>
    <string _locid="120162">С этого ягодного куста могут добывать пищу такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, повозки поселенцев, курьеры-де-буа и курьеры кри. Такую пищу долго добывать и ее запасы ограниченны, зато собирать ее безопасно: часто кусты растут в окрестностях городского совета.</string>
    <string _locid="120163">Научное название: lobodon carcinophagus\nСредний размер и вес: до 2 м в длину и свыше 225 кг\nРацион: криль\n \nТюлень-крабоед обитает в Южном полушарии, населяя острова, дрейфующие льдины и ледяные поля Антарктики. Он также встречается на южных побережьях Африки, Южной Америки, в Новой Зеландии и Австралии. Этот вид невероятно успешен: по некоторым оценкам, свыше половины всех тюленей в мире принадлежат к нему. Тюлени-крабоеды могут вырасти до 2 м в длину и весить при этом свыше 225 кг.\n \nНазвание «крабоед» не отражает правду, так как рацион этих тюленей в основном состоит из криля — мелких, похожих на креветок ракообразных, являющихся основным источником пищи для множества морских животных, включая акул, усатых китов и скатов. Зубы тюленей-крабоедов имеют уникальное строение, которое позволяет им вылавливать большое количество криля из морской воды.</string>
    <string _locid="120164">Научное название: lama guanicoe\nСредний размер и вес: 0,9–1,3 м в холке; 90 кг\nРацион: трава, растения\n \nГуанако — неодомашненный родственник южноамериканской ламы, обитающий на равнинах и в горах Аргентины, Боливии, Чили, Парагвая и Перу. Дикая популяция этого млекопитающего насчитывает около 600 000 особей.\n \nУ гуанако густая шерсть, которая состоит из длинных мягких рыжеватых волос. Взрослый самец может достигать 0,9–1,3 м в холке и весить 90 кг. У гуанако небольшая голова с острыми ушами, изящно изгибающаяся длинная шея и длинные тонкие ноги. Шерсть на брюхе имеет белый окрас. Питается гуанако травой и другой растительностью.\n \nГуанако довольно быстро бегают, но часто проявляют беспечность из-за своего природного любопытства и поэтому становятся добычей прячущихся в засаде хищников. Гуанако — прекрасные пловцы и охотно проводят время в воде.</string>
    <string _locid="120165">Медь добывают и используют уже много тысяч лет по всему миру: в Чили, Индонезии, Австралии, России, Китае и США. Древние цивилизации изготавливали из меди зеркала, ювелирные изделия, оружие и даже канализационные трубы.\n \nИзначально ее добывали на земле, из выходивших на поверхность рудных жил. Первые рудокопы пробовали двигаться вдоль этих жил и пробуривали породу всё глубже. Египтяне в поисках металла рыли шахты более 30 метров в глубину. Упоминания о первых плавильных печах встречаются около 5000 года до н. э.\n \nСплав олова и меди образовывал более надежный и крепкий металл — бронзу. Но олово и медь редко оказываются рядом, и спрос на оба металла стимулировал торговлю между древними народам. В наши дни бронзовые сплавы создаются приблизительно из 60% меди и 40% золота.\n \nМягкая и податливая бронза в наши дни используется для производства множества продуктов, включая провода, трубы, кровельные материалы и микросхемы.</string>
    <string _locid="120166">Олово, как и медь, добывают уже тысячи лет. В древнем мире оно было важнейшим компонентом самого ценного сплава — бронзы, которую широко применяли в оружейном деле и искусстве.\n \nОлово препятствует ржавлению, поэтому долгое время его применяли в качестве покрытия для стали и других металлов. Оловянные консервные банки на самом деле производятся из стали и покрываются очень тонким слоем олова.\n \nЗалежи олова скудны, но присутствуют по всему миру на каждом материке. В наши дни большую часть олова добывают в Юго-Восточной Азии.</string>
    <string _locid="120167">В Андах обитает множество различных растений и животных, многие из которых сыграли ключевую роль в жизни местного населения.\n \nНапример, дикий картофель культивировался на протяжении 7000 лет и был основным источником пищи на высокогорных плато, где слишком холодно выращивать пшеницу или маис. Франсиско Писарро привез картофель с собой в Европу после завоевания Перу.\n \nПод угрозой вымирания находится некогда важное для инков дерево полилепис — вид, родственный розам. Это вечнозеленое растение с красной толстой корой веками использовалось в строительстве, в качестве дров и даже в медицине.</string>
    <string _locid="120168">Леса Араукании состоят главным образом из южных буков и араукарий. За последние несколько столетий их количество значительно сократилось в результате активной вырубки, и в сегодняшних лесах по большей части растут сосны и эвкалипты.\n \nАраукария (научное название araucaria araucana) родом из этого региона. Она хорошо приспособлена к умеренному климату, но ее можно выращивать даже в Великобритании и Канаде. Араукария — хвойное дерево и может достигать в высоту больше 60 метров. Семена этого дерева съедобны и по вкусу напоминают сосновые орешки. В Великобритании дерево прозвали «обезьяньей головоломкой» из-за крайне плотных ветвей.</string>
    <string _locid="120169">Дом для многих видов растений, один из наиболее живописных и известных лесов — калифорнийский лес секвойи. Секвойи можно найти на побережье Северной Калифорнии и Орегона. Некоторые из этих могучих деревьев — невероятные долгожители, которым больше двух тысяч лет. Пожалуй, самое высокое дерево на Земле, секвойя может достигать в высоту более 90 метров.</string>
    <string _locid="120170">Дождевой лес Хох — это наглядный пример растительного мира Северо-Запада, слегка мистические виды которого поражают воображение. В этом, одном из немногих в мире умеренных дождевых лесов вы встретите роскошные ситхинские ели, западные тсуги, красные кедры и дугласовы пихты. Под вашими ногами окажутся обширные поросли мхов, папоротников и лишайников. Через эту сказочную землю, изгибаясь, течет сама река Хох. На языке местных жителей Хох означает «быстрая вода», и действительно, во время сезонных дождей река всегда выходит из берегов, как это было на протяжении тысяч лет.</string>
    <string _locid="120171">Пейнтед-Дезерт хоть и засушливый регион, но в нем обитает множество видов растений и животных. Здесь хорошо представлены растения из рода «юкка», которые выделяются белыми цветами и остроконечными листьями. Здесь также встречаются различные виды кактусов, мхов и лишайников, а также травы, например галлета и бизонья трава, которые приспособились к ветреному, сухому климату. Если оказаться здесь в подходящее время года, то можно увидеть, как пустыня расцветает несколькими видами диких цветов, которые придают ей приятный сезонный цвет.</string>
    <string _locid="120172">Натаниель вооружен винтовкой и томагавком. У него большой запас здоровья и две особых атаки при стрельбе, «Соколиный глаз» и «Орлиный глаз», доступные раз в несколько минут. Если он падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Натаниель может собирать сокровища и строить фактории рядом с местными поселениями и торговыми путями.</string>
    <string _locid="120173">Натаниель рос с матерью-ирокезкой Нонаки и дядей Каненке. Он помогал объединить разрозненные поселения ирокезов в единую конфедерацию с общими интересами и экономикой. Однако конфликт между американскими колонистами и Британией разгорался всё жарче, и ему, как и прочим ирокезам, пришлось выбирать сторону. Война на материке набирает обороты. Под чьим знаменем Натаниель раскроет свои таланты?</string>
    <string _locid="120174">Генерал Вашингтон вооружен офицерской саблей. У него большой запас здоровья, но если он падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Вашингтон может собирать сокровища, но не может строить фактории.</string>
    <string _locid="120175">Джордж Вашингтон — один из величайших лидеров Америки и единственный президент США, выбранный единогласно. Генерал Вашингтон — фермер из Вирджинии, землевладелец и военачальник — равно хорошо владел и мечом, и оралом.\n \nВ армейских кругах генерал пользовался огромным уважением. В сражении он не был пассивным наблюдателем и раз за разом лично вел войска в бой. Во время Франко-индейской войны Вашингтон много раз находился на волоске от смерти, но всегда выживал, даже когда под ним дважды застрелили лошадь.\n \nВ Вэлли-Фордж Вашингтон был главнокомандующим континентальной армии и столкнулся с огромными трудностями, но сумел сохранить боевой дух войска. </string>
    <string _locid="120176">Полковник Кюхлер вооружен офицерской саблей. У него большой запас здоровья, но если он падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Полковник может собирать сокровища, но не может строить фактории.</string>
    <string _locid="120177">Полковник Свен Кюхлер гордится своей твердостью, с которой он следует гессенским военным добродетелям: дисциплина, послушание, беспощадность. Стиль управления Кюхлера никак не назовешь мягким. Его задача — искоренить предательский мятеж твердо и решительно. И никто не в силах надолго преградить ему путь.</string>
    <string _locid="120178">Чейтон вооружен винтовкой и саблей. У него большой запас здоровья и две особых атаки при стрельбе, «Соколиный глаз» и «Орлиный глаз», доступные раз в несколько минут. Если он падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Чейтон может собирать сокровища и строить фактории рядом с местными поселениями и торговыми путями.</string>
    <string _locid="120179">Внук Натаниеля Чейтон Блэк, похоже, унаследовал семейную любовь к внезапным ударам прямо в сердце вражеского войска. Выступив против жадности, страха и предрассудков, Чейтон узнал о своем происхождении от лакота и понял, что обязан бороться за правое дело.</string>
    <string _locid="120180">Билли Хольм вооружен пистолетом. Он умеет обучать ренегадо, подобно передвижному салуну. У него большой запас здоровья, но если он падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Хольм может собирать сокровища, но не может строить фактории.</string>
    <string _locid="120181">Шериф Хольм поклялся служить и защищать. Этот край стал для него страной конфликтов и возможностей. Пережив Гражданскую войну, он смотрит на жизнь неприветливо и с насмешкой. Хольм и его давний друг Чейтон всегда контролируют ситуацию.</string>
    <string _locid="120182">Генерал Кастер вооружен офицерской саблей. У него большой запас здоровья, но если он падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Кастер не может собирать сокровища и строить фактории.</string>
    <string _locid="120183">Импульсивный. Гордый. Остроумный. Трагичный. В истории имя Кастера неразрывно связано с судьбоносной битвой у реки Литтл-Бигхорн, однако его жизнь была куда богаче и противоречивее. Он свирепый воин, не мысливший жизни без сражений. Верный и любимый муж. Командир, чья ошибка погубила его солдат.\n \nКастер обожал западный фронтир и был в восторге от того, что участвует в его судьбе. Конечно же, его судьба и ее драматический финал овеяны легендами, как это часто бывает с историческими личностями.</string>
    <string _locid="120184">Этот оружейный склад прямо-таки просит, чтобы ему помогли взлететь на воздух. Где бы только раздобыть повозку, груженую дымным порохом?\n \nИсторическая справка\n \nСклады боеприпасов предназначены для хранения армейского пороха и взрывчатых веществ. Обращение с этими материалами довольно опасно, поэтому в таких хранилищах предусмотрен ряд защитных мер для предотвращения незаконного доступа или случайной детонации. Например, это вооруженная охрана, заградительный периметр и буферная зона вокруг склада. Хранилища боеприпасов требуют постоянного контроля, ведь многие виды взрывчатых веществ со временем распадаются и становятся нестабильными. </string>
    <string _locid="120185">Эта пекарня продает пищу целыми повозками. Хватит ли остатков семейного состояния Натаниеля, чтобы накормить солдат, зимующих в Вэлли-Фордж?\n \nИсторическая справка\n \nКак гласит пословица, хлеб — всему голова. Это правда: он остается основой нашего питания на протяжении десяти тысяч лет. Изначально хлеб готовили без дрожжей: смесь нескольких злаков растирали в муку, смешивали с водой для получения теста и пекли на огне. Со временем мукомольные технологии были значительно улучшены: от ручной ступки и пестика они прошли путь до каменных жерновов и водяных мельниц. Хлеб и выпечка прекрасно известны всем культурам мира.\n \nХлеб нередко шел рука об руку с политикой. В 40 году до н. э. руководство Римской республики приказало бесплатно раздавать хлеб всем взрослым гражданам мужского пола. В Средние века пекари объединялись в гильдии для защиты своих интересов от посягательств знати. Ну и незабываемая фраза «Если у них нет хлеба, пусть едят пирожные!», которую по ошибке приписывают Марии-Антуанетте? В действительности на французском эта фраза звучит так: «Qu’ils mangent de la brioche», — то есть «пусть едят бриоши», сдобные булки.</string>
    <string _locid="120186">Очаровательный деревянный хлев. Здесь пахнет скотом и сеном.\n \nИсторическая справка\n \nДо появления сельскохозяйственной индустрии в привычном для нас виде работа на ферме была делом семейным. И хотя во главе крестьянской семьи было ее жилище, рабочий центр фермы находился в хлеву. Строили хлев из дерева или камня. Постройка выполняла множество функций: здесь содержали скот, хранили сельскохозяйственное оборудование (например, плуги) и корм для животных. Своим красным цветом хлев обязан дешевым и доступным красителям из оксида железа — проще говоря, обычной ржавчины. Такой хлев и по сей день является традиционным символом сельской Америки.</string>
    <string _locid="120187">Эта хрупкая повозка набита взрывчаткой и оружием. Она взорвется, если врежется в оружейный склад.\n \nИсторическая справка\n \nСчитается, что первыми черный (или дымный) порох изобрели китайцы примерно в IX веке. При наличии нужных ингредиентов и соблюдении пропорций черный порох довольно просто сделать: для этого надо смешать 75% селитры, 15% угля и 10% серы. Все три компонента нетрудно найти или произвести.\n \nНаличие доступа к компонентам для производства пороха сыграло важнейшую роль в успехе США во время Американской революции. В США вплоть до 70-х годов XIX века большая часть селитры (нитрата калия) для изготовления черного пороха добывалась в пещерах Аппалачей.</string>
    <string _locid="120188">Если не уничтожить этот мост, Кюхлер воспользуется им для переправы через Гудзон. Разрушив мост, вы задержите армию Кюхлера, вынудив его форсировать реку дальше к северу.\n \nИсторическая справка\n \nПереправы, собранные из лодок (понтонные или плавучие мосты), применялись на протяжении многих столетий. Армии греков, римлян и других народов античности использовали их в своих далеких походах бесчисленное множество раз. Обычно при наведении такого моста лодки связывали друг с другом и закрепляли по обеим сторонам реки, а после клали сверху настил из досок, по которому и переправлялись войска.</string>
    <string _locid="120189">С помощью этого костра Натаниель надеется убедить генерала Корнуоллиса, будто силы колонистов разбили лагерь в Трентоне.\n\nИсторическая справка\n\nСигнальные костры — один из древнейших способов связи на больших расстояниях. Для устройства такого костра на горе или на вершине холма возводилась большая деревянная постройка. Затем солдаты ее поджигали и посменно стерегли огонь, подбрасывая дров по мере необходимости. В Новом Свете этот метод коммуникации нередко использовался во время военных действий.\n\nЛегенда гласит, что именно такой костер стал сигналом для Пола Ревира отправиться из Бостона в Лексингтон с предупреждением. На самом же деле к этой поездке его подтолкнул обычный фонарь, зажженный на шпиле Старой Северной церкви.</string>
    <string _locid="120190">Вождя Храброго Волка ждут на военном совете. Отведите его в городской совет. Если Храбрый Волк падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья.\n \nИсторическая справка\n \nВождь Храбрый Волк сражался вместе с вождем Сидящим Быком в битве Жирной травы (также известной как битва при Литтл-Бигхорн). Он принадлежал к так называемым «противоположным», или «священным шутам», которых считали избранниками духов. «Противоположные» вели себя эксцентрично, сыпали насмешками — это было частью их ритуала. После капитуляции перед армией США в апреле 1877 года вождь Храбрый Волк завербовался в полк генерала Нельсона Э. Майлза.</string>
    <string _locid="120191">Вождя Медведя ждут на военном совете. Отведите его в городской совет. Если Медведь падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья.\n \nИсторическая справка\n \nВ битве Жирной травы (также известной как битва при Литтл-Бигхорн) вождь Медведь вел верных псов-воинов бок о бок с вождем Желчью. Псы-воины (они же люди-собаки, или хотамитанео) были одним из нескольких элитных боевых общин шайеннов. Каждая община практиковала собственные боевые приемы, использовала уникальные символы и особые ритуалы — например, мчаться в бой с тремя священными стрелами. Традиции псов-воинов живы по сей день. Кроме того, шайеннские псы-воины служили в армии США во Второй мировой войне, в Корее и Вьетнаме.</string>
    <string _locid="120192">Вождя Две Луны ждут на военном совете. Отведите его в городской совет. Если Две Луны падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья.\n \nИсторическая справка\n \nВождь Две Луны (Иш и эйо нис си) принадлежал к общине воинов-корсаков и сражался против генерала Кастера в битве при Литтл-Бигхорн. Позже, после битвы при Вулф-Маунтин в 1877 году, Две Луны сдался генералу Нельсону Э. Майлзу у Форт-Кео. Две Луны договорился о мире с армией США и даже, по слухам, посетил Вашингтон, где произвел крайне положительное впечатление. Монетный двор США утверждает, что вождь Две Луны стал одним из трех человек, которые послужили для Джеймса Эрла Фрейзера прообразами портрета коренного американца на пятицентовой монете.</string>
    <string _locid="120193">Вождь Бешеный Конь оставил Чейтона, чтобы отвести вождей шайеннов на военный совет. Он и его всадники кружат по флангам Кастера и прибудут позже. Готовьтесь. Отстраивайтесь и защищайте народ лакота против подчиненных Кастера — майора Рено и капитана Бентина.\n \nИсторическая справка\n \nОтважный. Мудрый. Непоколебимый. Мало имен в истории коренных американцев вызывают такой же трепет, как имя Бешеного Коня (Тачункавитко). Подлинная дата его рождения неизвестна. Считается, что он появился на свет около 1840 года. При рождении его назвали Легкими (Волнистыми) Волосами.\n \nПо словам своего троюродного брата, вождя Черного Лося, Бешеный Конь получил взрослое имя после видения, в котором ему явился странно пляшущий конь, похожий на порождение теней. Он верил, что видение наделило его великой силой, защищающей от боевых ранений. Известно, что Бешеный Конь действительно пережил очень много сражений за долгие годы.\n \nПосле победы над Кастером в битве при Литтл-Бигхорн в июне 1876 года Бешеный Конь продолжил сражаться против армии США. Капитулировать он решил только в мае 1877 года, когда припасы подошли к концу. Последние дни вождь провел в Небраске, в Красном Облаке. Он умер 5 сентября 1877 года — есть версия, что Бешеного Коня закололи щитом при попытке сопротивления аресту и заключению в Форт-Робинсоне.</string>
    <string _locid="120194">Это хранилище полно зерна и находится рядом с салуном. Совпадение? Вряд ли.\n \nИсторическая справка\n \nНа протяжении многих столетий крестьяне решали проблему прокорма своего скота, просто выпуская его пастись на луга. Пока заросших травой пастбищ было полно, ничего другого и не требовалось. К XIX веку экономическое значение скота выросло, и фермеры стали задумываться над повышением эффективности скотоводства. Обширные поля кукурузы и ячменя, овса и сена были выделены специально под выращивание корма для животных. Важным открытием стало изобретение Франклином Хирамом Кингом в 80-х годах XIX века силосной башни — эта конструкция удешевила хранение растительных кормов, одновременно защищая их от плесени.</string>
    <string _locid="120195">Этим огромным стационарным орудием может воспользоваться каждый, кто контролирует его местоположение. У орудия большой радиус атаки, и оно наносит огромный урон. Идеальный выбор, если нужно уничтожить мародерствующих британских солдат и их корабли.\n \nИсторическая справка\n \nФорты применялись в военном деле на протяжении тысячелетий. В некоторых стояли пушки для обороны форта от противника. Однако стационарные орудия не гарантировали форту безопасность. В 1775 году небольшая группа американцев захватила у британцев форт Тикондерога в Нью-Йорке, прокравшись через открытые ворота. Американские «Парни с зеленых гор» застали врасплох спящих англичан, те успели выстрелить всего один раз.\n \nМногие форты бывали брошены, утратив свое значение. Форт Тикондерога был оставлен в 1780 году.</string>
    <string _locid="120208">Может перевозить множество солдат и беззвучно передвигаться по скованной льдом реке Делавэр.\n \nИсторическая справка\n \nДо изобретения самолетов, автострад и железных дорог, которые позволили доставлять груз в любую точку мира за короткий срок, товары долговременного использования перевозились либо по земле в повозках, либо по воде на баржах и плоскодонках. В течение XVII и XVIII веков города, возникшие на Восточном побережье США, торговали друг с другом по рекам и морским путям. Но когда население США в начале XIX века начало переселяться на запад, потребность в более эффективных способах перевозки грузов на новые территории и обратно резко выросла.\n \nВ городе Рим штата Нью-Йорк 4 июля 1817 года началось строительство Эри-канала. Этот канал, построенный в 1825 году, протянулся на 540 километров, не считая множества притоков, расходящихся от основного водного пути. Эри-канал привел к процветанию торговли между Восточным побережьем и верхним Средним Западом.  </string>
    <string _locid="120196">Фортом называют комплекс укреплений, среди которых стены, башни, ворота, а также постройки внутри оборонительного периметра. Башни форта способны вести огонь по противнику; для его осады разумно использовать юниты, у которых радиус атаки больше, чем у башен, — или большой осадный урон. Против укреплений форта эффективна артиллерия — фальконеты, и в особенности мортиры.\n\nФорт можно возвести лишь силами повозки для форта — особого юнита, который поставляется только из родного города, причем возможность получать этот юнит часто еще нужно открыть. Некоторые цивилизации могут отправлять в колонии больше одной повозки.\n\nИсторическая справка\n\nУ фортов в Новом Свете могли быть самые разные формы — от простых бревенчатых частоколов, возведенных на скорую руку для защиты дальних поселений или речных путей, и до огромных бастионных крепостей, чьи каменные или земляные куртины обороняли важные порты, рудники, города и торговые пути.\n\nФорт Макгенри, который до этого назывался Уэтстоун, окружен водой с трех сторон. В 1814 году этот бастионный форт выдержал 25-часовую бомбардировку британским флотом. Наблюдавший за этим сражением Фрэнсис Скотт Ки описал осаду крепости в поэме «Оборона Форта Макгенри» — именно она в 1931 году легла в основу государственного гимна США «Знамя, усыпанное звездами».</string>
    <string _locid="120197">Бандиты Хольма приспособили эту повозку для контрабанды денег в Блэк-Хиллз. Перехватите ее, и ресурсы ваши!\n \nИсторическая справка\n \nПо слухам, изречение «Армия марширует, пока полон желудок» принадлежало Наполеону. Иногда победа и поражение зависят от того, насколько хорошо армия заботится о своих линиях снабжения. Одна из главнейших тактик в любой войне — перекрыть снабжение врага. В XVIII веке армии снабжались не только провиантом и боеприпасами, но и такими вещами, как кофе, табак и даже ром (каждому колониальному солдату США в 1785 году полагалось 100 грамм рома в день).\n \nБитва при Глориетта-Пасс в Нью-Мексико стала ярким свидетельством, насколько важна защита линий снабжения. Это сражение иногда называют «Западным Геттисбергом», где солдаты Конфедерации из Техаса схлестнулись с войсками Союза из Нью-Мексико. Исход сражения был неясен: с обеих сторон было около 50 убитых и 60 раненых.\n \nНо в Канонсито обнаружился плохо защищенный караван, доставлявший конфедератам припасы, и атака на него помогла солдатам Союза сдержать продвижение Конфедерации на запад. Все 80 повозок каравана и весь груз боеприпасов, провианта и лекарств сгорели дотла. Без припасов конфедератам пришлось вернуться в Техас, и завоевание Юго-Запада закончилось.</string>
    <string _locid="120198">Бандиты Хольма приспособили эту повозку для контрабанды пищи в Блэк-Хиллз. Перехватите ее, и ресурсы ваши!\n \nИсторическая справка\n \nПо слухам, изречение «Армия марширует, пока полон желудок» принадлежало Наполеону. Иногда победа и поражение зависят от того, насколько хорошо армия заботится о своих линиях снабжения. Одна из главнейших тактик в любой войне — перекрыть снабжение врага. В XVIII веке армии снабжались не только провиантом и боеприпасами, но и такими вещами, как кофе, табак и даже ром (каждому колониальному солдату США в 1785 году полагалось 100 грамм рома в день).\n \nБитва при Глориетта-Пасс в Нью-Мексико стала ярким свидетельством, насколько важна защита линий снабжения. Это сражение иногда называют «Западным Геттисбергом», где солдаты Конфедерации из Техаса схлестнулись с войсками Союза из Нью-Мексико. Исход сражения был неясен: с обеих сторон было около 50 убитых и 60 раненых.\n \nНо в Канонсито обнаружился плохо защищенный караван, доставлявший конфедератам припасы, и атака на него помогла солдатам Союза сдержать продвижение Конфедерации на запад. Все 80 повозок каравана и весь груз боеприпасов, провианта и лекарств сгорели дотла. Без припасов конфедератам пришлось вернуться в Техас, и завоевание Юго-Запада закончилось.</string>
    <string _locid="120199">Бандиты Хольма приспособили эту повозку для контрабанды древесины в Блэк-Хиллз. Перехватите ее, и ресурсы ваши!\n \nИсторическая справка\n \nПо слухам, изречение «Армия марширует, пока полон желудок» принадлежало Наполеону. Иногда победа и поражение зависят от того, насколько хорошо армия заботится о своих линиях снабжения. Одна из главнейших тактик в любой войне — перекрыть снабжение врага. В XVIII веке армии снабжались не только провиантом и боеприпасами, но и такими вещами, как кофе, табак и даже ром (каждому колониальному солдату США в 1785 году полагалось 100 грамм рома в день).\n \nБитва при Глориетта-Пасс в Нью-Мексико стала ярким свидетельством, насколько важна защита линий снабжения. Это сражение иногда называют «Западным Геттисбергом», где солдаты Конфедерации из Техаса схлестнулись с войсками Союза из Нью-Мексико. Исход сражения был неясен: с обеих сторон было около 50 убитых и 60 раненых.\n \nНо в Канонсито обнаружился плохо защищенный караван, доставлявший конфедератам припасы, и атака на него помогла солдатам Союза сдержать продвижение Конфедерации на запад. Все 80 повозок каравана и весь груз боеприпасов, провианта и лекарств сгорели дотла. Без припасов конфедератам пришлось вернуться в Техас, и завоевание Юго-Запада закончилось.</string>
    <string _locid="120200">Здесь во время работы собираются золотодобытчики. Надежно защищайте их от нападений.\n \nИсторическая справка\n \nВо время золотой лихорадки 1849 года холмы, берега рек и ручьи Калифорнии кишели новоприбывшими переселенцами, мечтавшими разбогатеть. Первые пришельцы надеялись найти золото в песчаных руслах водоемов, но вскоре поняли, что делать это вручную невероятно долго и утомительно. Так были придуманы другие методы добычи золота из песка, среди которых были длинные ящики-лотки и даже гидронасосы высокого давления. Прочие рудокопы предпочитали добывать золото напрямую из рудоносной горной породы, и эта техника была названа разработкой рудных месторождений.</string>
    <string _locid="120201">Натаниель вооружен винтовкой и томагавком. У него большой запас здоровья и две особые атаки при стрельбе, «Соколиный глаз» и «Орлиный глаз», доступные раз в несколько минут. Если он падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Натаниель может собирать сокровища и строить фактории рядом с местными поселениями и торговыми путями.\n \nИсторическая справка\n \nНатаниеля, сына Джона Блэка, воспитывали его мать-ирокезка Нонаки и дядя Каненке. До Американской революции Натаниель участвовал в объединении нескольких поселений ирокезов в сообщество с общими интересами и экономикой. Натаниель немногословен и предпочитает действовать, а когда вынужден говорить, то выражается коротко и по существу. Когда же он переходит к действию, то тем, кто захочет ему помешать, не позавидуешь.</string>
    <string _locid="120202">Это фальконет с пушечных заводов Вашингтона.\n \nИсторическая справка\n \nФальконеты были одними из самых маленьких орудий. Они весили около 120 килограммов, имели ствол длиной около двух метров и использовали полкило пороха для выстрела полукилограммовым снарядом. И всё же малого количества пороха (по сравнению с крупными орудиями) хватало, чтобы закрепленный фальконет от выстрела отбрасывало назад на 9 метров.</string>
    <string _locid="120203">Это тяжелая пушка с пушечных заводов Вашингтона.\n \nИсторическая справка\n \nЛогистика перемещения, размещения, наведения и стрельбы из артиллерийских орудий требовала хорошо вымуштрованной и дисциплинированной команды и умелого руководства. Помимо людей и артиллерии, артиллерийский офицер должен был присматривать и за лошадьми для перевозки орудия. Иногда число лошадей доходило до шести на одну тяжелую пушку. В ситуациях, когда одна из сторон в битве могла выставить сотни орудий, требования к логистике их перемещения были высокими. «Тяжелая пушка» — понятие относительное, но обычно пушки, которые считались тяжелыми, размещались стационарно для защиты фортов и стратегических мест.</string>
    <string _locid="120204">Это мортира с пушечных заводов Вашингтона.\n \nИсторическая справка\n\nМортирой называется артиллерийское орудие с коротким стволом и большим калибром, которое стреляет массивными снарядами по дуге. Название «мортира», вероятно, происходит от латинского mortarium, «ступа». Благодаря высокой дуге, снаряды мортиры поражают позиции и постройки, защищенные складками местности, стенами и иными оборонительными сооружениями. Снаряд мортиры заполнялся порохом и поджигался перед самым выстрелом. Орудийному расчету нужно было тщательно просчитать длину фитиля, чтобы снаряд мортиры взорвался в нужный момент (как правило, при поражении цели). Поэтому мортиры были эффективнее для обстрела построек и укреплений, а не подвижных войск.</string>
    <string _locid="120205">Это ракета с пушечных заводов Вашингтона.\n \nИсторическая справка\n \nПервые ракеты, которые применялись в военном деле, были созданы китайцами и индийцами. Принцип их действия напоминает бутылочную ракету, где взрывчатое вещество (порох) приводит в движение снаряд (ракету), а в роли стабилизатора выступает палка, длина которой значительно превышает длину ракеты. Уильям Конгрив, британский офицер, придумал использовать их для сражений в эпоху Наполеона. Его ракеты представляли собой конические тубы, наполненные порохом и шрапнелью, либо дробью. Их запускали с конструкций, которые состояли из лестницы и рамы, которые поддерживали ракету. Эти конструкции были высокими, но это было необходимо, ведь длина палки большой ракеты могла достигать четырех метров! Строка о «красном зареве ракет» в государственном гимне США описывает применение ракет британским флотом при штурме форта Макгенри в 1814 году.</string>
    <string _locid="120206">Хватит читать это, спасайте рельсоукладчика!\n \nИсторическая справка\n \nВ середине XIX века в Калифорнии обнаружили золото, к тому же требовались эффективные почтовые пути. Всё это вызвало интерес к строительству трансконтинентальной железной дороги через Северную Америку. Поначалу прокладыванию рельсов мешала нехватка рабочих. Но вскоре ветераны Гражданской войны пополнили ряды строителей позволили Union Pacific Corporation завершить прокладку путей на протяжении 2700 километров диких земель менее чем за четыре года. Уделом дорожных рабочих были низкая заработная плата и тяжелые условия труда. Часто возникали забастовки. Union Pacific положили им конец, привезя китайских рабочих, которые завершили строительство.</string>
    <string _locid="120207">Крепкое земляное укрепление выдержит большинство атак.\n \nИсторическая справка\n \nКогда в бой вступала европейская артиллерия, возводились сложные и дорогие редутные крепости. Малая высота и наклонное расположение снижали эффективность артобстрелов, а во время постройки по возможности использовали камень. Водяные и сухие рвы, бастионы (огневые точки, возвышавшиеся над крепостью) и пересекавшиеся зоны обстрела замедляли продвижение вражеских солдат в пределах досягаемости пушек и мушкетов. Среди известных редутных крепостей той эпохи — форт Тикондерога у озера Шамплейн в Нью-Йорке и крепость Луисбург в Новой Шотландии.</string>
    <string _locid="120209">Это ветхое укрытие строил не опытный плотник (и даже не любитель), однако оно защищает построивших его солдат от ветра и снега. Жаль, оно не спасало от голода…\n \nИсторическая справка\n \n19 декабря 1777 года Джордж Вашингтон разместил континентальную армию в зимовьях Вэлли-Фордж, в разумной близости от британской армии, которая зимовала в Филадельфии. Для армии Вашингтона зима оказалась суровым испытанием, и исход революции висел на волоске. Они нашли временное укрытие в деревянных хижинах, частично погруженных в землю, и жили за счет скудных припасов, которые удавалось им доставить. Однако армия пережила зиму, и к лету 1778 года вновь пришла в боеготовность.</string>
    <string _locid="120210">Этот потрепанный колониальный солдат и его приятели должны запастись на зиму. Пока он и прочие солдаты собирают древесину для постройки укрытий от холода, стихии не станут их жалеть. За укрытиями настанет черед пищи. А после пищи появятся британцы. Бедняги. Зима будет долгой. Сумеют ли Натаниель и генерал Вашингтон помочь солдатам пережить ее?\n \nИсторическая справка\n \nАрмия, которую Вашингтон привел в Вэлли-Фордж в 1777 году, представляла собой разрозненную толпу гражданского ополчения, которой сложно было тягаться с хорошо вымуштрованными британцами. После изнурительной зимы, к началу весны, ситуация с провиантом улучшилась, и обучение продолжилось. Благодаря европейским военным инструкторам промерзшие и голодные солдаты, набранные из мирных жителей, к июню 1778 года превратились во внушительную боевую силу.</string>
    <string _locid="120211">Повозка везет съестные припасы солдатам в Вэлли-Фордж. Сделайте всё, чтобы она добралась до места!\n \nИсторическая справка\n \nПо слухам, изречение «Армия марширует, пока полон желудок» принадлежало Наполеону. Иногда победа и поражение зависят от того, насколько хорошо армия заботится о своих линиях снабжения и насколько эффективно перекрывает вражеские. В XVIII веке армии снабжались не только провиантом и боеприпасами, но и такими вещами, как кофе, табак и даже ром (каждому колониальному солдату США в 1785 году полагалось 100 грамм рома в день).\n \nБитва при Глориетта-Пасс в Нью-Мексико стала ярким свидетельством, насколько важна защита линий снабжения. Это сражение иногда называют «Западным Геттисбергом», где солдаты Конфедерации из Техаса схлестнулись с войсками Союза из Нью-Мексико. Исход сражения был неясен: с обеих сторон было около 50 убитых и 60 раненых.\n \nНо в Канонсито обнаружился плохо защищенный караван, доставлявший конфедератам припасы, и атака на него помогла солдатам Союза сдержать продвижение Конфедерации на запад. Все 80 повозок каравана и весь груз боеприпасов, провианта и лекарств сгорели дотла. Без припасов конфедератам пришлось вернуться в Техас, и завоевание Юго-Запада закончилось.</string>
    <string _locid="120212">Фортом называют комплекс укреплений, среди которых стены, башни, ворота, а также постройки внутри оборонительного периметра. Башни форта способны вести огонь по противнику; для его осады разумно использовать юниты, у которых радиус атаки больше, чем у башен, — или большой осадный урон. Против укреплений форта эффективна артиллерия — фальконеты, и в особенности мортиры.\n\nИсторическая справка\n\nПервые колонисты в Северной Америке строили деревянные форты для защиты своих поселений. Леса вокруг было полно, так что возведение бревенчатого частокола не составляло особого труда. Без поддержки артиллерии штурм деревянного форта с достаточно большим гарнизоном был делом практически безнадежным. По мере продвижения европейцев вглубь континента в приграничной полосе вырастало всё больше деревянных крепостей. Некоторые из них впоследствии утратили имена, говорившие об их изначальном предназначении (как форт Дюкен, ставший Питтсбургом), другие же их сохранили (Форт-Уэйн в Индиане, Форт-Смит в Арканзасе).</string>
    <string _locid="120214">Группа уникальных улучшений для местных американских цивилизаций. Получить эти бонусы можно в некоторых местных постройках, после чего они появятся на панели команд в виде больших кнопок.</string>
    <string _locid="120215">Способ получить различные бонусы для местных американских цивилизаций. На общественной площади можно выбрать любой доступный обряд, каждый из которых приносит свой конкретный результат. Со сменой эпох и накоплением мудрости племенных старейшин появляются новые доступные обряды. Два обряда можно получить только в поставках из совета племени. Одновременно можно выполнять только один обряд.</string>
    <string _locid="120216">Альтернативная, пятая эпоха европейских цивилизаций. При достижении европейцами четвертой эпохи вы можете выбрать между восстанием и переходом в пятую, имперскую эпоху. Восстание поставит вас перед выбором между революционными нациями, каждая из которых предлагает особый бонус. После начала восстания ваш флаг изменится, а все поселенцы превратятся в революционеров. Революционеры не являются поселенцами — они не могут собирать ресурсы или возводить постройки, но эффективны в бою. \n\nНачав восстание, вы больше не сможете создавать рыбацкие лодки и поселенцев — впрочем, в революционных родных городах зачастую встречается карта, позволяющая снять это ограничение. У каждого революционного родного города есть набор собственных карт, в том числе следующие поставки с возможностью повтора: новые революционеры, орудия Гатлинга, броненосцы и повозки для форта.</string>
    <string _locid="120217">Способность некоторых юнитов становиться практически невидимыми. Если скрытность активна, юнит становится полупрозрачным и невидим для соперников. Его скорость значительно снижается. Если юнит находится в радиусе вражеского обзора, он не может активировать скрытность. Некоторые юниты, например военные вожди, исследователи, шпионы и городские советы, видят скрытые юниты. К скрытым юнитам относятся: навахо-стрелки, шпионы, ниндзя, бродяги ташунко, лесные бродяги и латники крадущегося ягуара.</string>
    <string _locid="120218">Победа, не связанная с военными завоеваниями. В обычной игре, если ваша команда владеет более чем половиной факторий (учитываются как местные поселения, так и постройки на торговых путях), становится доступной кнопка «Торговая монополия». Она запускает отсчет времени, до истечения которого невозможно строить новые фактории. Команда соперников должна до истечения времени уничтожить достаточно ваших факторий, чтобы их общее количество стало ниже 50% от максимально доступного. Например, на карте с 7 местами для строительства факторий вы можете запустить отсчет времени торговой монополии, построив 5 факторий. Враг сможет остановить этот отсчет, лишь уничтожив 2 ваши фактории.</string>
    <string _locid="120219">Тип игры, в котором сражения невозможны до истечения определенного срока. В начале игры вы можете выбрать параметр «Договор». Игра с договором начинается с выбранного вами периода от 10 до 40 минут, в который бои недоступны. В это время вы можете сражаться только с охранниками сокровищ. Постройки можно возводить только на определенном расстоянии от городского совета. Боевые постройки (городские советы, заставы и т. п.) всё равно стреляют по чужакам, чтобы враг не мог воспользоваться договором и расставить свои войска на вашей территории.\n \nВ играх с перемирием невозможны торговые монополии и восстания.</string>
    <string _locid="120220">Наземный юнит, который способен собирать сокровища и часто обладает особыми способностями, влияющими на соседние юниты. Военный вождь — мощный юнит, доступный местным цивилизациям коренных американцев на старте игры. У каждого племени свой уникальный военный вождь с уникальным улучшением (обратите внимание на большую кнопку на общественной площади!), поставками из совета племени и преимуществами.</string>
    <string _locid="120221">Сундук с деньгами позволяет получить деньги очень быстро, но в крайне ограниченном количестве. Отправьте за деньгами собирателя. Обычно родной город или совет племени отправляет сундуки в городские советы и прочие постройки. Сундуки позволяют получить ресурсы очень быстро, но в очень ограниченном количестве. Забрать ресурсы из сундука может любой игрок, поэтому вы можете делиться с союзниками или воровать ресурсы у врагов, если те забудут их у городского совета. Надежно охраняйте сундуки, а лучше используйте их как можно скорее!\n \nИсторическая справка\n \nВ Новом Свете от поставок припасов из Европы зачастую зависело выживание колоний, оказавшихся в трудных ситуациях. Колонии в Роаноке не повезло: ее построили во время засухи и выращивать там еду было практически невозможно. Кроме того, отношения колонии с местным коренным населением были сложными. Проблем было так много, что жители покинули колонию прежде, чем кораблю с припасами удалось до нее добраться.\n \nКогда же он наконец прибыл, колония была пуста. Пятнадцать человек из экипажа решили остаться, а корабль вернулся в Англию. Когда же следующий корабль пришел, чтобы забрать оставшихся, его команда не нашла никого и ничего, кроме костей одного человека. Судьба остальных не ясна по сей день.</string>
    <string _locid="120222">Большой сундук с деньгами позволяет получить деньги очень быстро, но в крайне ограниченном количестве. Отправьте за деньгами собирателя. Обычно родной город или совет племени отправляет сундуки в городские советы и прочие постройки. Сундуки позволяют получить ресурсы очень быстро, но в очень ограниченном количестве. Забрать ресурсы из сундука может любой игрок, поэтому вы можете делиться с союзниками или воровать ресурсы у врагов, если те забудут их у городского совета. Надежно охраняйте сундуки, а лучше используйте их как можно скорее!\n \nИсторическая справка\n \nВ Новом Свете от поставок припасов из Европы зачастую зависело выживание колоний, оказавшихся в трудных ситуациях. Колонии в Роаноке не повезло: ее построили во время засухи и выращивать там еду было практически невозможно. Кроме того, отношения колонии с местным коренным населением были сложными. Проблем было так много, что жители покинули колонию прежде, чем кораблю с припасами удалось до нее добраться.\n \nКогда же он наконец прибыл, колония была пуста. Пятнадцать человек из экипажа решили остаться, а корабль вернулся в Англию. Когда же следующий корабль пришел, чтобы забрать оставшихся, его команда не нашла никого и ничего, кроме костей одного человека. Судьба остальных не ясна по сей день.</string>
    <string _locid="120223">Ящик с пищей позволяет получить пищу очень быстро, но в крайне ограниченном количестве. Отправьте за пищей собирателя. Обычно родной город или совет племени отправляет ящики в городские советы и прочие постройки. Ящики позволяют получить ресурсы очень быстро, но в очень ограниченном количестве. Забрать ресурсы из ящика может любой игрок, поэтому вы можете делиться с союзниками или воровать ресурсы у врагов, если те забудут их у городского совета. Надежно охраняйте ящики, а лучше используйте их как можно скорее!\n \nИсторическая справка\n \nВ Новом Свете от поставок припасов из Европы зачастую зависело выживание колоний, оказавшихся в трудных ситуациях. Колонии в Роаноке не повезло: ее построили во время засухи и выращивать там еду было практически невозможно. Кроме того, отношения колонии с местным коренным населением были сложными. Проблем было так много, что жители покинули колонию прежде, чем кораблю с припасами удалось до нее добраться.\n \nКогда же он наконец прибыл, колония была пуста. Пятнадцать человек из экипажа решили остаться, а корабль вернулся в Англию. Когда же следующий корабль пришел, чтобы забрать оставшихся, его команда не нашла никого и ничего, кроме костей одного человека. Судьба остальных не ясна по сей день.</string>
    <string _locid="120224">Большой ящик с пищей позволяет получить пищу очень быстро, но в крайне ограниченном количестве. Отправьте за пищей собирателя. Обычно родной город или совет племени отправляет ящики в городские советы и прочие постройки. Ящики позволяют получить ресурсы очень быстро, но в очень ограниченном количестве. Забрать ресурсы из ящика может любой игрок, поэтому вы можете делиться с союзниками или воровать ресурсы у врагов, если те забудут их у городского совета. Надежно охраняйте ящики, а лучше используйте их как можно скорее!\n \nИсторическая справка\n \nВ Новом Свете от поставок припасов из Европы зачастую зависело выживание колоний, оказавшихся в трудных ситуациях. Колонии в Роаноке не повезло: ее построили во время засухи и выращивать там еду было практически невозможно. Кроме того, отношения колонии с местным коренным населением были сложными. Проблем было так много, что жители покинули колонию прежде, чем кораблю с припасами удалось до нее добраться.\n \nКогда же он наконец прибыл, колония была пуста. Пятнадцать человек из экипажа решили остаться, а корабль вернулся в Англию. Когда же следующий корабль пришел, чтобы забрать оставшихся, его команда не нашла никого и ничего, кроме костей одного человека. Судьба остальных не ясна по сей день.</string>
    <string _locid="120225">Штабель древесины позволяет получить древесину очень быстро, но в крайне ограниченном количестве. Отправьте за древесиной собирателя. Обычно родной город или совет племени отправляет штабели в городские советы и прочие постройки. Штабели позволяют получить ресурсы очень быстро, но в очень ограниченном количестве. Забрать ресурсы из штабеля может любой игрок, поэтому вы можете делиться с союзниками или воровать ресурсы у врагов, если те забудут их у городского совета. Надежно охраняйте штабели, а лучше используйте их как можно скорее!\n \nИсторическая справка\n \nВ Новом Свете от поставок припасов из Европы зачастую зависело выживание колоний, оказавшихся в трудных ситуациях. Колонии в Роаноке не повезло: ее построили во время засухи и выращивать там еду было практически невозможно. Кроме того, отношения колонии с местным коренным населением были сложными. Проблем было так много, что жители покинули колонию прежде, чем кораблю с припасами удалось до нее добраться.\n \nКогда же он наконец прибыл, колония была пуста. Пятнадцать человек из экипажа решили остаться, а корабль вернулся в Англию. Когда же следующий корабль пришел, чтобы забрать оставшихся, его команда не нашла никого и ничего, кроме костей одного человека. Судьба остальных не ясна по сей день.</string>
    <string _locid="120226">Большой штабель древесины позволяет получить древесину очень быстро, но в крайне ограниченном количестве. Отправьте за древесиной собирателя. Обычно родной город или совет племени отправляет штабели в городские советы и прочие постройки. Штабели позволяют получить ресурсы очень быстро, но в очень ограниченном количестве. Забрать ресурсы из штабеля может любой игрок, поэтому вы можете делиться с союзниками или воровать ресурсы у врагов, если те забудут их у городского совета. Надежно охраняйте штабели, а лучше используйте их как можно скорее!\n \nИсторическая справка\n \nВ Новом Свете от поставок припасов из Европы зачастую зависело выживание колоний, оказавшихся в трудных ситуациях. Колонии в Роаноке не повезло: ее построили во время засухи и выращивать там еду было практически невозможно. Кроме того, отношения колонии с местным коренным населением были сложными. Проблем было так много, что жители покинули колонию прежде, чем кораблю с припасами удалось до нее добраться.\n \nКогда же он наконец прибыл, колония была пуста. Пятнадцать человек из экипажа решили остаться, а корабль вернулся в Англию. Когда же следующий корабль пришел, чтобы забрать оставшихся, его команда не нашла никого и ничего, кроме костей одного человека. Судьба остальных не ясна по сей день.</string>
    <string _locid="120227">Целитель — это юнит, который лечит другие юниты. У него слабая атака, но он может восстанавливать здоровье других юнитов в пределах небольшого радиуса.\n \nЮниты не восстанавливают здоровье самостоятельно, так что целители могут значительно продлить жизнь вашей армии.\n \nИсторическая справка\n \nСлова «целитель» и «старец» отсылают нас к лекарям и духовным лидерам коренных американцев. Слово «целитель» может сбивать с толку, поскольку они могли быть разного пола и многие из их обязанностей имели мало общего с телесным исцелением. Эти люди несли ответственность за физическое и духовное здоровье жителей своего народа.</string>
    <string _locid="120228">Это животное, скорее всего, было приручено военным вождем (или поймано исследователем) и стало ручным. Ручные питомцы полезны в разведке и помогают исследователям и военным вождям искать на карте ресурсы и сокровища. Их также можно использовать для нападения на поселенцев, крестьян и вражеские лагеря, однако они не столь эффективны против военных юнитов, если только численный перевес не на стороне питомцев.\n \nИсторическая справка\n \nНаучное название: ursus americanus\nСредний вес: 58 кг (самка); 172 кг (самец)\nРацион: фрукты, травы, корни, орехи, насекомые, рыба, падаль\n \nЧерный медведь — самый распространенный вид медведей в Северной Америке. Встречается в разнообразных местах обитания, предпочитая селиться в лесах с густым подлеском, где добывает себе пропитание и укрывается от своих немногочисленных, но грозных врагов. Спасаясь от опасности, черные медведи взбираются на деревья. Главными хищниками для черного медведя считаются люди и другие медведи, включая самих черных медведей.\n \nВ более холодных регионах черные медведи впадают в полноценную спячку, а в теплых — спят лишь в самые холодные месяцы.\n \nСуществует шестнадцать подвидов черного медведя. Один из них, ursus americanus kermodei, белого окраса, но не альбинос. Обитает этот подвид на северо-западе Тихоокеанского побережья и считается в традиции некоторых местных племен священным медведем. Шерсть ursus americanus emmonsii, или ледяного медведя, состоит из серых и белых волосков, из-за чего создается впечатление, что его мех имеет ярко-голубой окрас.</string>
    <string _locid="120229">Это животное, скорее всего, было приручено военным вождем (или поймано исследователем) и стало ручным. Ручные питомцы полезны в разведке и помогают исследователям и военным вождям искать на карте ресурсы и сокровища. Их также можно использовать для нападения на поселенцев, крестьян и вражеские лагеря, однако они не столь эффективны против военных юнитов, если только численный перевес не на стороне питомцев.\n \nИсторическая справка\n \nНаучное название: felis concolor\nСредний размер и вес: 2,1 м в длину, 77 кг\nРацион: крупные и мелкие млекопитающие\n \nПума, горный лев, или кугуар, имеет золотистый, рыжий или серый окрас и светлое брюхо. До появления в Новом Свете европейских переселенцев пумы и родственные им виды встречались в большом количестве по всей территории Северной и Южной Америки, и хотя сейчас ареал этих животных гораздо меньше, он всё равно остается самым обширным среди всех животных Нового Света. В основном охотятся на крупных млекопитающих, но в их отсутствие не брезгуют и мелкой добычей.</string>
    <string _locid="120230">Это животное, скорее всего, было приручено военным вождем (или поймано исследователем) и стало ручным. Ручные питомцы полезны в разведке и помогают исследователям и военным вождям искать на карте ресурсы и сокровища. Их также можно использовать для нападения на поселенцев, крестьян и вражеские лагеря, однако они не столь эффективны против военных юнитов, если только численный перевес не на стороне питомцев.\n \nИсторическая справка\n \nНаучное название: canis latrans\nСредний размер и вес: 50 см в холке, 13 кг\nРацион: крупные и мелкие млекопитающие, падаль, мусор\n \nКойот — небольшое, похожее на волка млекопитающее семейства псовых серо-бурого окраса. Населяет пустыни, прерии и районы лугов и пастбищ, но может жить и рядом с человеком. Вырубка лесов в некоторых регионах привела к расширению ареала койотов. Благодаря своей природной сообразительности и умению приспосабливаться койоты научились жить вблизи человеческих поселений. Они общаются с помощью долгого волнообразного воя и резкого лая, стараясь перекричать друг друга. При этом создается чудовищная какофония, одновременно пугающая и красивая.</string>
    <string _locid="120231">Это животное, скорее всего, было приручено военным вождем (или поймано исследователем) и стало ручным. Ручные питомцы полезны в разведке и помогают исследователям и военным вождям искать на карте ресурсы и сокровища. Их также можно использовать для нападения на поселенцев, крестьян и вражеские лагеря, однако они не столь эффективны против военных юнитов, если только численный перевес не на стороне питомцев.\n \nИсторическая справка\n \nНаучное название: ursus arctos subsp. horribilis\nСредний вес: 226 кг (самка); 408 кг (самец)\nРацион: корни, грибы, рыба, насекомые, крупные и мелкие млекопитающие\n \nГризли, или серый медведь — подвид самого крупного вида медведей, бурого медведя, получивший свое название из-за белых кончиков на волосках шерсти, благодаря чему имеет слегка «потертый» вид. Выдающая груда мышц между плечами медведя наделяет его невероятной силой, благодаря которой он может рыть глубокие норы и наносить мощные удары лапами. Когти медведя достигают 7–10 см в длину, и мало кто из млекопитающих может выдержать удар лапой гризли. Медведи проводят большую часть осени, накапливая жир, который пригодится им зимой во время спячки. Гризли находят или роют норы для зимовки, чей размер обычно не превышает размеров самого медведя, и оставляют вход открытым для доступа воздуха.\n \nКогда-то медведи гризли встречались на территории всей Северной Америки от западных районов штата Миссисипи до Мексики. Сегодня они живут в труднодоступных горных районах и диких лесах.</string>
    <string _locid="120232">Это животное, скорее всего, было приручено военным вождем (или поймано исследователем) и стало ручным. Ручные питомцы полезны в разведке и помогают исследователям и военным вождям искать на карте ресурсы и сокровища. Их также можно использовать для нападения на поселенцев, крестьян и вражеские лагеря, однако они не столь эффективны против военных юнитов, если только численный перевес не на стороне питомцев.\n \nИсторическая справка\n \nНаучное название: panthera onca\nСредний размер и вес: до 2 м длиной, 90 кг\nРацион: олени, крупный рогатый скот, дикие свиньи, капибары, мартышки, рыба\n \nЯгуаров часто путают с леопардами из-за схожей пятнистой окраски. Отличительной чертой ягуара являются черные точки внутри их пятен, а сами пятна имеют неровную кольцеобразную форму. Кроме того, ягуар больше и крупнее головой, чем леопард. И ягуары, и леопарды бывают сплошного черного окраса. Без пятен ягуара можно отличить от леопарда по более плотному телосложению. Обеих крупных кошек — ягуаров и леопардов, пятнистых и черных, — часто по ошибке называют пантерами.\n \nИсторически ягуары обитали от южных частей Северной Америки до южной оконечности Южной Америки. В наши дни их ареал охватывает центральные и северные части Южной Америки. Ягуары стоят на вершине пищевой цепочки. В их естественных местах обитания в Южной Америке у них нет врагов и очень мало конкурентов, если не считать человека.</string>
    <string _locid="120233">Это животное, скорее всего, было приручено военным вождем (или поймано исследователем) и стало ручным. Ручные питомцы полезны в разведке и помогают исследователям и военным вождям искать на карте ресурсы и сокровища. Их также можно использовать для нападения на поселенцев, крестьян и вражеские лагеря, однако они не столь эффективны против военных юнитов, если только численный перевес не на стороне питомцев.\n \nИсторическая справка\n \nНаучное название: ursus maritimus\nСредний вес: до 270 кг (самка); до 770 кг (самец)\nРацион: тюлени, киты, северные олени\n \nБелые медведи живут севернее, чем все прочие наземные млекопитающие, и являются самыми крупными наземными плотоядными в природе. Они используют большое количество разнообразных приемов для охоты. Благодаря белому меху и шерсти на лапах они могут подкрадываться к тюленям, отдыхающим на льду. Известны случаи, когда медведь сидел в засаде перед дыхательными лунками тюленей несколько часов, чтобы поймать тюленя весом 100 килограммов и вытащить его на лед. Медведи также обладают достаточной силой, чтобы самим делать дыхательные лунки и приманивать таким образом тюленей.\n \nНесмотря на все свои охотничьи приемы, белым медведям удается поймать добычу лишь в 15% случаев. К счастью, они могут съесть за раз очень много мяса, до 70 кг, и обходиться без еды неделями. Известны случаи, когда тушей погибшего кита питалось сразу несколько десятков белых медведей.</string>
    <string _locid="120234">Это животное, скорее всего, было приручено военным вождем (или поймано исследователем) и стало ручным. Ручные питомцы полезны в разведке и помогают исследователям и военным вождям искать на карте ресурсы и сокровища. Их также можно использовать для нападения на поселенцев, крестьян и вражеские лагеря, однако они не столь эффективны против военных юнитов, если только численный перевес не на стороне питомцев.\n \nИсторическая справка\n \nНаучное название: canis lupus\nСредний вес: 22–70 кг\nРацион: олени, северные олени, вапити, овцы, мелкие млекопитающие\n \nИздавна серые волки обитали на территории Северного полушария от Арктики до тропиков, однако в следствие разрушения их естественной среды обитания и охоты на них ареал серых волков значительно сократился. Волки — невероятно социальные животные, которые живут и охотятся стаями, насчитывающими до 36 особей, во главе которых стоит пара вожаков — альфа-самец и альфа-самка. Пришлые одинокие волки тоже могут приниматься в стаю. Стаи обычно занимают определенную территорию и охраняют ее от чужаков. За исключением рыжего волка, все ныне существующие виды волков считаются частью вида canis lupus. Домашние собаки, в том числе их дикие подвиды, такие как динго, тоже относятся к волкам. Одомашнивание волка, которое произошло, по некоторым оценкам, не менее пяти раз, независимых друг от друга, привело к значительным (но на генетическом уровне не играющим особой роли) различиям между собаками и волками.</string>
    <string _locid="120235">Это дерево могут срубить ради древесины такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.\n \nИсторическая справка\n \nПоймы рек являются местом обитания многих растений и деревьев, в том числе ароматных, усыпанных глянцевыми листьями магнолий и раскидистых дубов, которые покрыты серо-зеленым испанским мхом. Берега глубоких заводей усеяны густыми травами и осокой. В некоторых районах зимний паводок уносит много опавших листьев, из-за чего прибрежная зона выглядит несколько скудновато, за исключением растущих там молодых побегов и травы.</string>
    <string _locid="120236">Это дерево могут срубить ради древесины такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.\n \nИсторическая справка\n \nЮжная и Северная Каролина покрыты лесами из широкохвойной и короткохвойной сосны, багрянника, нескольких видов березы, клена и многих других деревьев. Прибрежные зоны Южной Каролины известны своими бананами и пальметто, из-за чего Южная Каролина даже получила свое прозвище «Штат Пальметто».</string>
    <string _locid="120237">Это дерево могут срубить ради древесины такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.\n \nИсторическая справка\n \nБелая восточная сосна, белый дуб, сахарный клен и красная сосна — вот лишь некоторые виды деревьев, которые растут вокруг Великих озер. Британцы использовали белые сосны в качестве мачт для морских парусников. Французы были первыми европейцами, которые применили эти высокие прямые деревья для строительства фортов и укреплений во время своих ранних исследований дикой природы вокруг Великих озер.</string>
    <string _locid="120238">Это дерево могут срубить ради древесины такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.\n \nИсторическая справка\n \nВиды растений в Патагонии, самой южной оконечности Южной Америки, крайне разнообразны — от трав и небольших стойких кустарников на равнинах до вечнозеленых сосен и лиственных пород на горных склонах Анд. Южная береза, чахлая и согнутая, обычно встречается на ветреных равнинах.</string>
    <string _locid="120239">Это дерево могут срубить ради древесины такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.\n \nИсторическая справка\n \nНа всем протяжении Скалистых гор растет множество видов деревьев, включая можжевельник, дуб, иву, ель и сосну. Орегонская сосна с ее своеобразной чешуйчатой корой покрывает южные склоны на сравнительно небольших возвышениях. Такие деревья, как ель Энгельмана, растут на высоте около 2700 метров, а искривленная гибкая сосна растет вплоть до границы лесов, укрываясь от ветров среди скал. Выше границы лесов температуры приближаются к арктическим и дуют очень сильные ветра. Выживающие там малорослые тундровые растения приспособились улавливать как можно больше тепла и обладают повышенной устойчивостью к ветру и ультрафиолетовому излучению.</string>
    <string _locid="120240">Это дерево могут срубить ради древесины такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.\n \nИсторическая справка\n \nТехас — второй по величине штат США после Аляски. Здесь находится много разнообразных регионов и климатических зон, начиная с сосновых лесов и байу и заканчивая травянистыми равнинами и пустынями. Здесь растут такие деревья, как можжевельник, мескит, пекан и дуб. Центральная и северная части Техаса примыкают к южному краю Великих равнин и покрыты поросшими травой прериями. Восток Техаса богат сосновыми лесами, а более засушливый запад покрыт кустарниками можжевельника и мескита.</string>
    <string _locid="120241">Это дерево могут срубить ради древесины такие собиратели, как поселенцы, крестьяне, курьеры-де-буа, повозки поселенцев и курьеры кри.\n \nИсторическая справка\n \nЮкон примечателен длинной зимой и коротким летом, за которое стойкие злаки и цветущие растения должны успеть отцвести и дать семена. Шершавоплодная пихта хорошо приспособилась к многоснежным зимам Юкона. По всему региону раскинулись леса из черной и белой ели, которые перемежаются равнинами, покрытыми осокой.</string>
    <string _locid="120242">Пират — наемный пехотный юнит ближнего боя, доступный только в салуне. У него хорошая атака в ближнем бою. Поскольку он наносит урон в ближнем бою, пират уязвим для атак на расстоянии, пока он приближается к врагу. Помните об этом, командуя этим и другими пехотными юнитами ближнего боя.</string>
    <string _locid="120243">Чейтон вооружен винтовкой и саблей. У него большой запас здоровья и две особые атаки при стрельбе, «Соколиный глаз» и «Орлиный глаз», доступные раз в несколько минут. Если он падет в битве, то союзники не смогут спасти его, пока он не восстановит достаточное количество здоровья. Чейтон может собирать сокровища и строить фактории рядом с местными поселениями и торговыми путями.\n \nИсторическая справка\n \nВнук Натаниеля Чейтон Блэк, в жилах которого течет кровь лакота, похоже, унаследовал семейную любовь к внезапным ударам прямо в сердце вражеского войска. Когда в Блэк-Хилс обнаружили золото, напряжение между народом лакота и поселенцами достигло критической точки. Выступив против жадности, страха и предрассудков, Чейтон на собственном опыте узнал, что, выбрав сторону, можно потерять всё — в том числе и себя.</string>
    <string _locid="120244">В 1492 году самым густонаселенным регионом Нового Света была Мезоамерика. Здесь Северная Америка сливается с Центральной в том месте, где сегодня находятся Мексика и полуостров Юкатан. Местные жители звали себя ацтеками (а также мешика или теночка); они построили удивительное государство вокруг великой столицы — Теночтитлана (ныне — город Мехико). Это был один из крупнейших городов мира (предположительно, его население составляло 200 000 человек), который вполне мог сравниться по красоте с любой европейской столицей.\n \nРегион населяли еще несколько племен, но именно ацтекам — свирепым в бою и искусным в дипломатии — удалось достичь заметных высот. Оружие для воинов мастерили из дерева и камня, а пленников нередко приносили в жертву во время религиозных обрядов. Ацтеки во многом зависели от сельского хозяйства и изобрели немало сложных технологий. Именно благодаря им мир узнал о таких культурах, как помидоры, кукуруза, какао и перец чили. Им не хватало крупного скота (ни лошадей, ни волов у них не было), а колесо применялось только для создания игрушек. Любыми перемещениями занимались носильщики.\n \nНесмотря на внушительную численность населения и искушенность в бою, ацтеки не так уж долго сопротивлялись испанским конкистадорам под предводительством Кортеса. Причиной их падения послужили эпидемии болезней, принесенных пришельцами из-за моря. По некоторым подсчетам, из 12 миллионов человек в 1520 году — к 1600 году остался лишь миллион ацтеков. Кроме того, испанцы не гнушались использовать помощь врагов ацтеков, а сталь и порох давали им неоспоримое преимущество.</string>
    <string _locid="120245">В конце XVI века конфедерация пяти (а позже шести) племен на севере штата Нью-Йорк, названная Лигой ирокезов, стала самой влиятельной местной силой на северо-востоке Соединенных Штатов и востоке Канады. В конце XVII века, в период расцвета их империи, во власти ирокезов оказались территории от Чесапикского залива до рек Миссисипи и Иллинойс, а также от Кентукки до Онтарио. В их истории немало достижений, включая политическую систему сдержек и противовесов. Главным законом конфедерации был полный запрет на междоусобицы. При этом против врагов они чаще всего действовали политически единой силой и выставляли общую армию.\n \nЧисленность ирокезов стремительно выросла в XIV веке после развития сельского хозяйства. Тогда же начали строиться поселки из крытых корой общих домов, характерных для ирокезов. Первыми европейцами, которых встретили ирокезы, были французы, которые сражались с ними на стороне прочих племен с берегов реки святого Лаврентия. Ирокезы, в свою очередь, выторговали оружие у голландцев из Нового Амстердама. За этим последовало несколько войн, предметом которых чаще всего была торговля пушниной. Ирокезы не раз оказывались в центре конфликтов Франции и Британии.\n \nК концу XVIII века ирокезов теснили английские поселенцы, которые продвигались на запад с побережья к пойме Огайо. Во время Американской революции 1776 года ирокезы пытались сохранить нейтралитет, но в конце концов Лига раскололась, и племена сражались на обеих сторонах конфликта. В 1779 году Джордж Вашингтон отправил на территорию ирокезов три колонны, которые сожгли сорок поселков и прогнали большинство местных жителей в Канаду. Огромные территории Нью-Йорка, некогда принадлежавшие ирокезам, превратились в крохотные резервации, которыми коренные жители владеют по сей день.</string>
    <string _locid="120246">Целитель — это юнит, который лечит другие юниты. У него слабая атака, но он может восстанавливать здоровье других юнитов в пределах небольшого радиуса.\n \nЮниты не восстанавливают здоровье самостоятельно, так что целители могут значительно продлить жизнь вашей армии.</string>
    <string _locid="120247">Слова «целитель» и «старец» отсылают нас к лекарям и духовным лидерам коренных американцев. Слово «целитель» может сбивать с толку, поскольку они могли быть разного пола и многие из их обязанностей имели мало общего с телесным исцелением. Эти люди несли ответственность за физическое и духовное здоровье жителей своего племени.</string>
    <string _locid="120248">Под «ополчением» обычно подразумевают вооруженные отряды граждан, которые не подчиняются напрямую центральной власти. В каждой из тринадцати британских колоний в Северной Америке было собственное ополчение, состоявшее из добровольцев самого разнообразного происхождения. В XVII и XVIII веках служба в местном ополчении для защиты колонии от нападений извне считалась гражданским долгом каждого ее жителя.\n\nНа раннем этапе Войны за независимость США именно местные ополченцы первыми вступили в схватку с британскими войсками, дав им бой при Лексингтоне и Банкер-Хилле. Только 14 июня 1775 года Континентальный конгресс объявил о создании регулярной Континентальной армии, сформировав шесть рот опытных стрелков из Пенсильвании, Мэриленда и Вирджинии.</string>
    <string _locid="121053">Ацтеки (мешика)</string>
    <string _locid="121054">Ирокезы</string>
    <string _locid="121000">Лакота</string>
    <string _locid="121001">Апачи (ндее, ннее)</string>
    <string _locid="121002">Шайенны (тсистсистас)</string>
    <string _locid="121003">Гуроны (вендат)</string>
    <string _locid="121004">Кламаты (маклак)</string>
    <string _locid="121005">Мапуче</string>
    <string _locid="121006">Навахо (дине)</string>
    <string _locid="121007">Сапотеки (бе’ена’а)</string>
    <string _locid="121008">Куаутемок</string>
    <string _locid="121009">Гайавата</string>
    <string _locid="121010">Желчь</string>
    <string _locid="121011">Таран</string>
    <string _locid="121012">Всадник с винтовкой</string>
    <string _locid="121013">Военный вождь ацтеков</string>
    <string _locid="121014">Военный вождь ирокезов</string>
    <string _locid="121015">Военный вождь лакота</string>
    <string _locid="121016">Волокуша — строитель</string>
    <string _locid="121017">Волокуша — торговля</string>
    <string _locid="121055">Целитель</string>
    <string _locid="121018">Ацтекский дом</string>
    <string _locid="121019">Анды</string>
    <string _locid="121020">Араукания</string>
    <string _locid="121021">Калифорния</string>
    <string _locid="121022">Эспаньола</string>
    <string _locid="121023">Северо-Западная территория</string>
    <string _locid="121024">Ориноко</string>
    <string _locid="121025">Пейнтед-Дезерт</string>
    <string _locid="121026">Неизвестно</string>
    <string _locid="121027">Тюлень-крабоед</string>
    <string _locid="121028">Гуанако</string>
    <string _locid="121029">Рудник — медь</string>
    <string _locid="121030">Рудник — олово</string>
    <string _locid="121031">Дерево — Анды</string>
    <string _locid="121032">Дерево — Араукания</string>
    <string _locid="121033">Дерево — Калифорния</string>
    <string _locid="121034">Дерево — Северо-Западная территория</string>
    <string _locid="121035">Дерево — Пейнтед-Дезерт</string>
    <string _locid="121036">Кампания «Огонь и тень»</string>
    <string _locid="121037">Акт I: Огонь</string>
    <string _locid="121038">Натаниель Блэк</string>
    <string _locid="121039">Генерал Джордж Вашингтон</string>
    <string _locid="121040">Полковник Свен Кюхлер</string>
    <string _locid="121041">Акт II: Тень</string>
    <string _locid="121042">Чейтон Блэк</string>
    <string _locid="121043">Уильям Хольм</string>
    <string _locid="121044">Генерал Джордж Армстронг Кастер</string>
    <string _locid="121045">Кампания «Кровь, лед и сталь»</string>
    <string _locid="121046">Местные бонусы</string>
    <string _locid="121047">Обряд</string>
    <string _locid="121048">Революция</string>
    <string _locid="121049">Скрытность</string>
    <string _locid="121050">Торговая монополия</string>
    <string _locid="121051">Режим договора</string>
    <string _locid="121052">Военные вожди</string>
  </language>
</stringtable>