<stringtable version="120">
  <language name="French">
    <string _locid="120000">La nation lakota se compose de trois peuples séparés géographiquement et qui parlent différents dialectes du sioux : les Lakotas, les Dakotas et les Nakotas. En langue lakota, Lakota, Dakota et Nakota signifient "amis". Les Lakotas vivaient dans les Grandes Plaines de l'ouest des États-Unis où ils s'adonnaient principalement à la chasse. Le bison constituait leur gibier de prédilection, car il leur permettait de se nourrir, de se vêtir et de se fabriquer des abris.\n \nCavaliers émérites, ils maniaient avec une dextérité incomparable arcs et canons, même au galop. Éleveurs de chevaux hors pair, ils possédaient des chevaux aussi rapides qu'intelligents. Ces animaux constituaient des biens très précieux et certains guerriers en possédaient des centaines. En plus d'être utilisés pour la guerre, ceux-ci faisaient office de monnaie d'échange.\n \nTatanka Yotanka, également connu sous le nom de Sitting Bull (1831-1890), fut un guerrier lakota célèbre. Né dans le Dakota du Sud, il était très respecté de ses pairs en tant que chef lakota, guérisseur et prophète. Sitting Bull mena la résistance contre les tentatives du gouvernement américain visant à les exproprier, et prit part à la bataille de Little Bighorn (appelée bataille de la Greasy Grass par les Lakotas victorieux). Après avoir passé plusieurs années au Canada avec ses fidèles, Sitting Bull revint aux États-Unis dans le cadre d'un programme gouvernemental d'amnistie. Sitting Bull avait pour chefs de guerre Crazy Horse et Gall.</string>
    <string _locid="120001">L'armée américaine considérait les Apaches comme faisant partie de ses plus difficiles adversaires lors de la période connue sous le nom de « guerres indiennes ». Malgré leur petit nombre, les Apaches se révélèrent être de redoutables ennemis.\n \nLe peuple tribal connu sous le nom d'Apache vivait au sud-ouest des États-Unis, et ce depuis au moins le 16ème siècle. Le mot « Apache » vient très vraisemblablement du mot zuni « apachu » qui signifie ennemi. Les Apaches étaient principalement des nomades qui vivaient de la chasse et de la cueillette. Ils ne possédaient que très peu de biens et ne restaient jamais bien longtemps au même endroit. La vie des Apaches était ancrée dans une culture matriarcale au sein de laquelle, la famille occupait une place prépondérante.\n \nLa nation apache se composait de plusieurs tribus étroitement liées, parmi lesquelles les Mescalero, les Chiricahua et les Coyotero. Leurs guerriers étaient réputés pour leur bravoure et leur ingéniosité. Au début des années 1800, les Apaches menèrent quelques échauffourées avec le Mexique le long de la frontière méridionale des États-Unis. Ils s'allièrent même aux Texans contre le Mexique, Texans, avec qui ils gardèrent de bonnes relations pendant des années après que ceux-ci obtinrent leur indépendance. Malheureusement pour eux, les Apaches ne purent arrêter la conquête de l'Ouest des Américains dans les années 1900, et après de violents combats, ils furent cantonnés dans des réserves.\n \nLes Apaches étaient très attachés à leurs terres du sud-ouest et se plaignaient de leur confinement dans des réserves. Geronimo, le plus célèbre de tous les Apaches, fit dans sa biographie l'éloge des terres de son enfance. « Il n'y a pas de climat ou de sol comparable à ceux de l'Arizona... C'est ma terre, ma patrie, la terre de mon père, vers laquelle je saurais retourner. Je veux y couler mes derniers jours et être enseveli dans ces montagnes. »</string>
    <string _locid="120002">Le terme cheyenne vient du lakota dakota "Sahiyenan" qui signifie "ceux qui parlent une autre langue". Les Cheyennes se surnomment Tsitsistas ce qui signifie "le peuple", nom adopté par bon nombre de tribus amérindiennes.\n \nÀ l'origine agriculteurs, les Cheyennes devinrent chasseurs de bisons, comme les Lakotas, lorsque la conquête de l'Ouest menée par les Américains les força à rejoindre les Grandes Plaines. Cavaliers émérites, les Cheyennes, hommes et femmes (contrairement aux autres tribus) participaient à la chasse aux bisons. Du bison, ils récupéraient la viande pour se nourrir (y compris les morceaux très prisés du cœur, de la cervelle et des rognons) et la peau, dont ils se servaient pour se confectionner des vêtements, des tipis ainsi que des couvertures.\n \nLes Cheyennes étaient composés de différents clans répartis sur une importante zone géographique, ce qui constituait un point fort autant qu'un point faible. Grâce à leur dissémination, les Cheyennes ont réussi à préserver leur identité jusqu'à ce jour. Mais malheureusement, des clans individuels de Cheyennes ont souvent été injustement châtiés par des militaires américains pour des crimes qu'ils avaient ou non commis. Le massacre de Sand Creek, en 1864, résume ce cycle de violence ; plus de 150 Cheyennes et Arapaho trouvèrent la mort lors d'une attaque gratuite qui choqua bon nombre de personnes même en ces temps de conflits.</string>
    <string _locid="120003">Le terme de "Huron" vient du mot français "hure", qui signifie bandit. Un surnom péjoratif dont furent affublés les Hurons. Les Hurons vivaient autrefois dans un territoire qui est devenu l'Ontario du Sud. Au fil du temps, plusieurs clans de Hurons se sont dispersés au nord du Midwest pour s'installer dans l'Ohio, le Michigan et le Wisconsin.\n \nLes Hurons (également connus sous le nom de Wyandot) s'adonnaient à l'agriculture et vivaient en petites communautés d'environ 1 000 individus. Dans leurs villages hautement fortifiés, ils construisaient de grandes cabanes pouvant faire jusqu'à 600 mètres de long. Comme les Haudenosaunee, qui parlaient une langue apparentée, les Hurons cultivaient le maïs, les haricots et la courge et s'adonnaient à la chasse, de même qu'à la pêche.\n \nToujours comme les Haudenosaunee, les Hurons mirent en place une confédération composée de quatre nations tribales. Établie au milieu du 15ème siècle, la confédération mit fin aux guerres sanglantes qui sévissaient entre rivaux en décidant de lignes directrices communes en termes de commerce et de résolution de conflits. Les membres de cette confédération étaient tous volontaires.\n \nExperts dans le domaine de la construction de canoës en écorce de bouleau, les Hurons tissèrent un réseau commercial qui s'étendait bien au-delà de leurs terres natales. Les premiers commerçants et explorateurs français établirent des relations avec les Hurons qui se prolongèrent bien après que l'influence dont la France jouissait sur le territoire américain ne disparut.</string>
    <string _locid="120004">Situés au sud central de l'Oregon actuel, les Klamath tiraient extrêmement bien parti des ressources abondantes que leur procuraient les rivières, lacs et terres de leur territoire. Pleins de ressources, les Klamath se nourrissaient de plus de quarante espèces de mammifères et volailles différentes. Ils chassaient à l'aide d'arcs et de flèches, de filets et de lassos et se sustentaient d'une abondance de plantes, graines et crustacés.\n \nLes Klamath vécurent en relative autarcie pendant des milliers d'années jusqu'à ce qu'en 1826, Peter Skeen Ogden, un trappeur de la Hudson's Bay Company, arriva dans l'Oregon. D'autres colons le suivirent. Après quelques échauffourées, le traité de 1864 déplaça les Klamath dans une réserve. Inévitablement, leur culture évolua, mais leur ingéniosité les aida à prospérer pendant des décennies. En fait, dans les années 1950, ils comptaient parmi les tribus les plus riches de tous les États-Unis.\n \nLe peuple klamath était très spirituel. Crater Lake (que les Klamath appelaient « giwas ») occupait une place à part dans leur vie spirituelle et était une destination courante pour les quêtes spirituelles. Le lac passait pour être un royaume dangereux dont les profondeurs abritaient des esprits, des humains et de mystérieux animaux.</string>
    <string _locid="120005">Les Mapuche vivaient dans l'Argentine et le Chili actuels dont ils faisaient partie des premiers habitants. Ils vivaient de la chasse et de la cueillette et possédaient de petits lopins de terre sur lesquelles ils cultivaient entre autre des pommes de terre. Les Mapuche étaient regroupés en petites communautés familiales disséminées. Leurs maisons, également connues sous le nom de rukas, étaient des huttes en bois recouvertes de toits de chaume. En temps de guerre, les Mapuche se rassemblaient en plus grands groupes et élisaient un « toqui » comme chef.\n \nLa relative stabilité des Mapuche dura plusieurs siècles avant d'être mise à mal par l'arrivée des Espagnols au 16ème siècle. Ces derniers pensaient aisément pouvoir conquérir les Mapuche et leurs terres. Ils se trompaient.\n \nLes Mapuche étaient de redoutables guerriers qui maniaient la hache à main avec dextérité et n'avaient de cesse de les repousser. Après plus d'un siècle de guerre, les Espagnols reconnurent leur défaite et signèrent un traité garantissant aux Mapuche la jouissance de leurs terres.</string>
    <string _locid="120006">Natifs du sud-ouest désert, la nation navajo demeure l'une des plus importantes tribus amérindiennes. Se surnommant « Dine », ce qui signifie « le peuple », les Navajo partagent un héritage ancestral commun avec leurs voisins, les Apaches.\n \nTraditionnellement, les Navajo vivaient dans des maisons appelées hogans construites en rondins de bois, en écorce et en terre. Dans la religion navajo, le hogan est un lieu sacré, utilisé comme lieu de vie et de cérémonie. Les Navajo sont créatifs et artistes comme en témoignent les compétences dont ils font preuve dans les domaines de l'orfèvrerie et de la poterie. Ils sont réputés pour leur sens de l'humour et leur goût du rire. En fait, leurs rires commencent dès l'enfance, lors des fêtes familiales.\n \nDans les années 1600, les Navajo ont commencé à utiliser des chevaux introduits par les Espagnols. Ces chevaux ne tardèrent pas à occuper une place de choix dans leur économie et leur stratégie militaire. Le premier témoignage dont on dispose sur l'utilisation des chevaux par les Amérindiens remonte à 1659, quand le gouverneur espagnol du Nouveau-Mexique consigna une attaque menée par des guerriers navajo à cheval.\n \nLors de la Seconde Guerre mondiale, l'U.S. Marine Corps utilisa la langue Navajo comme code secret pour tromper les forces ennemies au sud du Pacifique. Très complexe, peu de personnes, en dehors de la tribu, maîtrisaient la langue navajo. Le code ne fut jamais déchiffré et se révéla des plus précieux, notamment lors de la bataille d'Iwo Jima.</string>
    <string _locid="120007">Les Zapotèques, un peuple méso-américain qui développa une civilisation avancée, vivaient dans des villes comme dans des villages et avaient recours à la pierre et au mortier pour construire leurs maisons. Ils utilisaient un système de langue écrite qui a peut-être influencé les autres systèmes d'écriture méso-américains développés par les Aztèques, les Mayas et les Mixtèques.\n \nLes Zapotèques occupaient la région d'Oaxaca du Mexique actuel avec Monte Alban, sa splendide capitale. Socialement et militairement avancés, ils réussirent à préserver leur autonomie par rapport au plus vaste empire aztèque. Ils échappèrent aux envahisseurs espagnols jusqu'au milieu du 16e siècle.\n \nLe nom "zapotèque" leur fut donné par leurs rivaux du nord, les Aztèques. Cependant, la légende veut qu'ils aient des origines surnaturelles, d'où leur surnom de Ben 'Zaa, le "peuple des nuages".</string>
    <string _locid="120008">Cuauhtémoc, le neveu et le beau-fils de Moctezuma, fut le dernier empereur des Aztèques. Son nom signifie "l'aigle qui descend". Né aux alentours des années 1500, Cuauhtémoc devint empereur vers l'âge de vingt-cinq ans, à la mort de Moctezuma et de son successeur, Cuitláhuac. Au moment de son accession au pouvoir, Cuauhtémoc s'était déjà illustré en tant que guerrier et chef.\n \nSon règne ne dura que quelques mois. Après avoir été chassés de la capitale aztèque de Tenochtitlan, les Espagnols, sous la houlette de Cortez, se regroupèrent dans la ville de Tlaxcala, renforçant leurs troupes de guerriers indigènes qui avaient longtemps attendu l'occasion de combattre les Aztèques. Le siège final de Tenochtitlan, siège durant lequel les Aztèques combattirent la poudre à canon et l'acier des Espagnols, dura à peine trois mois. Cuauhtémoc fut contraint de se rendre à Cortez et ce fut la fin de l'empire aztèque.\n \nMais l'histoire de Cuauhtémoc ne prit pas fin dans la disgrâce. Le trésorier royal de Cortez, Aldrete, tortura par le feu Cuauhtémoc dans l'espoir qu'il lui révélât où se trouvaient les trésors des Aztèques. Malgré le martyre enduré, Cuauhtémoc garda le silence. Conscient que cela ne les mènerait à rien, Cortez prit personnellement Cuauhtémoc sous sa garde et le fit exécuter lors d'une expédition menée dans l'actuel Honduras, en 1525. Aujourd'hui encore, Cuauhtémoc est vénéré par les Mexicains qui font l'éloge de son courage, de son sens de l'honneur et de son intégrité jusqu'à sa mort.\n \nDans Age of Empires III: Definitive Edition, Cuauhtémoc incarne un redoutable guerrier prêt à tout pour s'assurer la victoire. Il est sûr de lui, fier et capable de mettre ses menaces à exécution.</string>
    <string _locid="120009">Comme tout grand personnage historique, il est parfois difficile de distinguer la légende de la réalité. Le personnage décrit dans le célèbre poème de Longfellow, "Le Chant de Hiawatha", ressemble peu au héros amérindien parmi les plus appréciés.\n \nIl est difficile de connaître des détails historiques précis sur Hiawatha. On sait qu'il était un Mohawk d'Onondaga et un disciple du prophète huron Deganawidah surnommé "le grand pacificateur". Hiawatha était également connu pour ses qualités de pacificateur et de brillant orateur.\n \nEnsemble, Hiawatha et Deganawidah fondèrent la grande Confédération Haudenosaunee du 16ème siècle qui rassembla les Mohawks, les Oneidas, les Onondagas, les Cayugas, les Sénécas et plus tard, les Tuscaroras. Ils choisirent la cabane pour symboliser la nouvelle confédération et l'importance pour les peuples différents d'œuvrer pour une cause commune.\n \nDans Age of Empires III: Definitive Edition, Hiawatha mène courageusement et inlassablement ses guerriers. Il n'hésite pas à prendre des décisions et ne perd pas son temps en futilités. Il sait ce qu'il veut pour son peuple et n'entend pas laisser quiconque, personne ou nation, se mettre en travers de son chemin.</string>
    <string _locid="120010">Le chef Gall ("bile") est né en 1840 et a grandi dans les plaines du Dakota du Sud. Il fut affublé de ce surnom quand, orphelin et affamé, il mangea la vésicule biliaire d'un animal. Avant cet événement, il était appelé "Bear Shedding His Hair" ("ours qui perd ses poils"). Il combattit aux côtés du chef Red Cloud à Big Mound et prit part à d'autres batailles de 1866 à 1868.\n \nGuerrier et meneur hors pair, il faisait partie des chefs de guerre de Sitting Bull lors de l'assaut des Lakotas contre le général Custer pendant la bataille de la Greasy Grass (également connue sous le nom de Little Bighorn). Ce fut une grande victoire, mais Gall et Sitting Bull réalisèrent que le gouvernement américain, assoiffé de vengeance, renverrait de nombreux soldats. Dès lors, pour protéger leur peuple, Gall, Sitting Bull et d'autres Lakotas se réfugièrent, accompagnés de leur famille, au Canada.\n \nFinalement, Gall et Sitting Bull se séparèrent et Gall rentra aux États-Unis pour s'installer dans la réserve de Standing Rock. Gall défendit l'assimilation dans la culture européenne, officiant même en 1889 en tant que juge à la Court of Indian Offenses ("cour des délits amérindiens") de Standing Rock. Il mourut dans le Dakota du Sud le 5 décembre 1894 et l'épitaphe qui fut inscrite sur sa tombe faisait l'éloge de ses qualités d'honnête homme.\n \nDans Age of Empires III: Definitive Edition, Gall s'est battu sur de nombreux champs de bataille. Il connaît les manœuvres de ses ennemis et le monde spirituel sur lequel il compte. Mais ne prenez pas son calme apparent pour une faiblesse : Gall et ses guerriers lakotas sont aussi rapides que redoutables.</string>
    <string _locid="120011">Ancêtre des mitraillettes modernes, le canon Gatling est une unité d'artillerie à tir rapide capable de mettre rapidement en pièces l'ennemi. Il est doté d'une bonne portée et de nombreux points de vie et offre une puissante attaque.\n \nCette unité n'est disponible qu'après qu'un joueur s'est révolté.</string>
    <string _locid="120012">Le canon Gatling fut inventé par Richard Gatling en 1861. Bien que moins précis qu'une mitraillette, il offrait cependant une redoutable puissance de feu pour son époque. Le canonnier devait tourner une manivelle, qui faisait pivoter six barillets autour d'un arbre central. Les cartouches étaient continuellement introduites dans ces barillets lors de cette rotation.\n \nLe canon Gatling fit son apparition sur les champs de bataille pendant la guerre de Sécession, et sa capacité à tirer jusqu'à 600 cartouches par minute se révéla des plus meurtrières. Ce canon fut également utilisé lors de multiples conflits pendant la seconde moitié du 19ème siècle ainsi qu'au début du 20ème siècle, avant d'être finalement remplacé par la mitraillette moderne à action automatique.</string>
    <string _locid="120013">L'unité d'artillerie hippomobile se révèle intéressante en termes de vitesse et de mobilité, pour un coût relativement modeste. L'unité d'artillerie montée vous permet de positionner le canon facilement et rapidement lors d'un combat.</string>
    <string _locid="120014">Dès le 16ème siècle, les stratèges militaires prirent toute la mesure de l'importance des chevaux pour manœuvrer l'artillerie légère jusqu'aux lignes de front. Les récits européens montrent que certains commandants intégrèrent leurs unités d'artillerie montées aux unités d'infanterie, voire de cavalerie. La mobilité des unités d'artillerie montées offrait aux chefs militaires plus d'options pour faire face aux évolutions du champ de bataille.</string>
    <string _locid="120015">Le canon léger est une unité de siège terrestre dotée d'une longue portée. Ses attaques peuvent entraîner des dégâts périphériques aux unités et objets situés près de la cible. Il est efficace contre l'artillerie, l'infanterie et les bâtiments. Il est disponible depuis l'atelier de siège au quatrième âge ou depuis le conseil tribal.</string>
    <string _locid="120016">La plupart des campagnes haudenosaunee se terminaient par des guerres de siège. Ce fait, combiné à la prédilection des Haudenosaunee pour les armes modernes (acier et poudre à canon), signifiait qu'ils apprirent très tôt dans leur histoire à se servir de cette technologie militaire. Le canon est une étape naturelle de ce développement. Le canon léger constitue une pièce d'artillerie, acheté ou volé aux alliés européens, mais utilisé par des guerriers haudenosaunee.</string>
    <string _locid="120017">Le mantelet est une unité d'infanterie dotée d'une solide attaque, de nombreux points de vie, d'une bonne portée et d'une résistance raisonnable aux dégâts. Un mantelet pouvant résister aux tirs ennemis, il est efficace contre les tours et autres bâtiments. Il inflige des dégâts à distance. Dès lors, il est important de maintenir cette distance chaque fois que possible. Les mantelets peuvent être améliorés en champions.</string>
    <string _locid="120018">Le pétard est un petit dispositif explosif principalement utilisé à courte portée pour détruire des murs et autres structures défensives. Il est relativement bon marché et se révèle très utile lors des attaques de siège.</string>
    <string _locid="120019">Le terme de pétard a fait son apparition au Moyen-Âge et faisait référence à un petit dispositif explosif réputé pour être instable et similaire, en termes de conception et d'utilisation, à la grenade moderne. Le terme vient très probablement du latin « petar » qui, vous l'aurez deviné, signifie « lâcher un vent » (et qui témoigne du sens de l'humour ironique des militaires).\n \n L'expression anglaise « to be hoisted by one's own petard » signifie « être pris à son propre piège » et par extension, en parlant d'un engin explosif, « être victime de sa propre bombe ». Ce proverbe vient de Hamlet de Shakespeare. Le poète écrivait : \n \n« C'est un plaisir de faire sauter l'ingénieur\navec son propre pétard ».</string>
    <string _locid="120020">Le bélier est une unité de siège terrestre de courte portée très efficace contre les bâtiments. Lent et lourd, il prend toute son efficacité lors de la destruction des villes.</string>
    <string _locid="120021">La manière la plus directe d'attaquer un mur ou une fortification en pierre consiste à utiliser un bélier. Le bélier se compose d'une grosse poutre montée sur des roues ou suspendues sur un cadre permettant son balancement d'avant en arrière. Ce cadre était transporté jusqu'au mur ou à la porte à enfoncer ; des hommes le levaient à l'unisson de manière à ce qu'il vienne frapper sa cible. Moyennant suffisamment de temps, il venait à bout de tout et permettait d'ouvrir une brèche pour donner l'assaut.</string>
    <string _locid="120022">L'unité de cavalier à la hache se révèle efficace contre l'artillerie ; à défaut de portée, elle s'illustre en termes d'attaque et de vitesse. Le cavalier à la hache infligeant des dégâts lors des combats au corps à corps, il est vulnérable aux attaques à distance en cas de rapprochement, mais ces rapprochements ne sont par une stratégie courante des unités de cavalerie. Vous pouvez améliorer le cavalier à la hache en élite ou en champion.</string>
    <string _locid="120023">Lorsque les Lakotas découvrirent les chevaux, ils furent si impressionnés qu'ils surnommèrent ces animaux "superchiens". Tout leur mode de vie en fut bouleversé. Du jour au lendemain, ils comptèrent parmi les plus célèbres peuples nomades de l'histoire. Les Lakotas ont longtemps été considérés comme les meilleurs cavaliers du monde, du fait de leur efficacité au combat.</string>
    <string _locid="120024">Le cavalier archer est une unité de cavaliers dotée d'une dangereuse attaque à distance, de nombreux points de vie et d'une excellente vitesse. Il arrive et quitte le combat vite. Mais son arc ne lui permet pas d'être très efficace au combat au corps à corps.</string>
    <string _locid="120025">Contraints de gagner l'ouest après l'invasion des colons européens, les Lakotas adoptèrent un style de vie nomade, rendu possible grâce à leur maîtrise des chevaux. Les Lakotas s'illustrèrent en tant que cavaliers et éleveurs de chevaux. Ils développèrent des techniques d'équitation sophistiquées. Au combat, ils enroulaient leurs jambes autour de la partie haute du cheval et se penchaient du côté opposé de l'ennemi, et le visaient depuis le garrot du cheval et se servaient de son corps comme couverture.</string>
    <string _locid="120026">Le comanchero est une unité d'infanterie mercenaire uniquement disponible au saloon. Il est doté d'une bonne attaque à distance, mais de peu de points de vie. Évitez-leur autant que possible les attaques ennemies et utilisez-les à distance. </string>
    <string _locid="120027">Le terme "Comanchero" fait référence aux Européens, notamment les Espagnols, qui faisaient commerce avec les Comanches du Nouveau-Mexique. À la fin des années 1800, dans le sud-ouest des États-Unis, les Comancheros faisaient commerce avec les trafiquants de canons, de munitions et autres marchandises illégales avec les Amérindiens. Même les Lakotas, les Apaches et autres Amérindiens se procuraient des armes auprès des militaires américains et un marché noir s'instaura, marché noir que les Comancheros s'empressèrent d'exploiter. </string>
    <string _locid="120028">Le soldat Tokala est une unité de cavalerie armée d'une lance, efficace contre l'infanterie légère et l'artillerie. Seuls les cérémonies de la place communautaire et le conseil tribal permettent d'obtenir des soldats Tokala.</string>
    <string _locid="120029">Le cavalier kanya est une unité de cavalerie qui, à défaut de portée, s'illustre en termes d'attaque et de vitesse. Armé de masses et de haches, le cavalier kanya se révèle efficace lors des combats au corps à corps. Il est vulnérable aux attaques à distance (bien qu'en tant qu'unité de cavalerie, il lui faille moins de temps pour se rapprocher). Il peut être amélioré en élite ou champion.</string>
    <string _locid="120030">Les Haudenosaunee étaient principalement un peuple des bois. Naturellement, ils adoptèrent les chevaux des colons européens, mais les guerriers des Six Nations préféraient combattre à pied. Malgré cela, l'avantage des chevaux en termes de reconnaissance et d'attaques éclair était si évident que les Haudenosaunee les utilisèrent au combat lorsque c'était nécessaire.</string>
    <string _locid="120031">Les cavaliers à mousquets constituent une unité à distance rapide. Ils se révèlent très efficaces contre la cavalerie ennemie. Dotés d'une courte portée, ils peuvent être vulnérables face aux guerriers à plus longue portée. Ils peuvent être améliorés en champions.\n \nLes cavaliers à mousquets ont tout ce qui fait l'efficacité d'une unité : la vitesse, la portée et les points de vie. Certes, ils coûtent plus d'emplacements de population que l'infanterie, mais se révèlent aussi plus efficaces que cette dernière.</string>
    <string _locid="120032">Le goût des Haudenosaunee pour les canons et leur volonté à adopter de nouveaux modes de guerre les ont poussés à rapidement doter leurs guerriers montés d'armes à feu. Contrairement à la vieille tradition européenne, les guerriers haudenosaunee montés ne comptaient pas nécessairement parmi les plus nobles.</string>
    <string _locid="120033">Les cavaliers fusiliers s'illustrent en termes de vitesse et de points de vie et, contrairement aux autres unités de cavalerie à distance, disposent d'une attaque à distance efficace contre l'infanterie lourde. Vous pouvez améliorer le cavalier fusilier en élite ou en champion.</string>
    <string _locid="120034">L'art de la guerre lakota intégrait de redoutables cavaliers armés de fusils à répétition. Un ancien stéréotype veut que les Amérindiens aient été réfractaires à la modernité. Les cavaliers fusiliers lakota témoignaient de la fausseté de cette idée. À leur apogée, ils comptaient parmi les guerriers les plus avancés. À l'époque, en Europe, la cavalerie continuait de se battre avec des sabres et des lances. Même en Amérique, la cavalerie américaine utilisait des fusils à un coup moins efficaces que les carabines des Lakotas.</string>
    <string _locid="120035">Le rôdeur tashunke est une unité de cavalerie furtive qui, à défaut de portée, se révèle efficace en termes d'attaque et de vitesse. D'abord disponible au deuxième âge, le rôdeur tashunke gagne en force en même temps qu'en nombre ; plus vous en avez, plus ils sont forts. Adepte des combats au corps à corps, cette unité est principalement armée de gourdins.</string>
    <string _locid="120036">Le guerrier des plaines s'est principalement illustré sur les champs de bataille impliquant des actes de bravoure comme tuer des ennemis, voler des chevaux ou dérober des armes et a gagné en prestige au point de se hisser au rang de guerrier ou de chef.\n \nChez certains groupes, l'honneur suprême était donné aux guerriers capables d'approcher l'ennemi au plus près et de prendre la fuite sans le tuer, une pratique appelée « coup comptant ». Un guerrier pouvait entrer en contact avec la main, une masse d'armes, une lance ou un arc, ou un gourdin fabriqué tout spécialement.</string>
    <string _locid="120037">Les aennas constituent une unité d'infanterie à distance peu coûteuse et disponible très tôt. Ils peuvent être améliorés en élites et champions.\n \nLes aennas se révèlent particulièrement efficaces face aux unités lentes contre lesquelles ils peuvent décocher de multiples flèches avant de devoir prendre la fuite ou de se battre au corps à corps.</string>
    <string _locid="120038">Avant l'arrivée des Européens, la principale arme de portée des Haudenosaunee était l'arc. Même après l'apparition des mousquets, les arcs continuèrent d'être largement utilisés pour la chasse et la guerre, ceux-ci étant peu coûteux et ne nécessitant pas de poudre à canon.</string>
    <string _locid="120039">Le chevalier Flèche aztèque constitue une unité d'infanterie certes lente, mais il est doté d'une bonne attaque, de nombreux points de vie et d'une portée moyenne. Le chevalier Flèche tire des flèches enflammées à longue portée et se révèle particulièrement efficace contre les bâtiments et l'artillerie. Vous pouvez l'améliorer en champion.</string>
    <string _locid="120040">L'empire aztèque associait de nombreuses cultures méso-américaines avoisinantes dans un savant mélange de commerce et de tributs. Les Aztèques faisaient souvent appel aux guerriers des tribus voisines pour s'étendre dans la région.\n \nLes chevaliers Flèches, qui n'étaient pas aztèques de naissance, étaient leurs alliés ou leurs sujets. Leur arme principale était l'atlatl, un système de levier qui permettait à son utilisateur de projeter une lance jusqu'à 150 mètres.</string>
    <string _locid="120041">Les arcs cetans constituent une unité d'infanterie légère à distance bon marché. Peu coûteux et disponibles très tôt, leur portée de départ se révèle des plus médiocres, mais augmente considérablement dès leur première amélioration. Ils peuvent être améliorés en élites et champions.\n \nLes arcs cetans se révèlent particulièrement efficaces face aux unités lentes contre lesquelles ils peuvent décocher de multiples flèches avant de devoir prendre la fuite ou de se battre au corps à corps.</string>
    <string _locid="120042">Avant que les Lakotas n'adoptent les chevaux, ils se battaient et chassaient à pied, armés d'arcs suffisamment puissants pour transpercer le cuir d'un bison. Ils se servaient d'arcs simples et complexes faits de bois et de tendons d'élans. Les pointes de leurs flèches étaient parfois en pierre, mais plus souvent en fer. Les Lakotas commerçaient beaucoup avec les Américains et les Canadiens pour obtenir ces pointes en fer. Certaines de leurs flèches étaient même renforcées de clous en fer... C'est dire si les Lakotas étaient astucieux. Ils utilisaient tout ce qui marchait.</string>
    <string _locid="120043">Le révolutionnaire est une unité d'infanterie à distance comparable au mousquetaire, et disponible uniquement pendant les révolutions. Une fois la révolte lancée, tous vos colons abandonnent leurs tâches et prennent les armes pour se changer en révolutionnaires et attaquer la base ennemie. Votre centre-ville produit alors des révolutionnaires au lieu de villageois. Tout comme les mousquetaires, ils peuvent contrer la cavalerie avec leurs baïonnettes au corps à corps. Contrairement à la plupart des unités d'infanterie à poudre à canon, les révolutionnaires peuvent également contrer la cavalerie avec leurs attaques à distance. Certaines révolutions offrent des révolutionnaires plus puissants, des chargements d'amélioration spéciaux ou des unités de substitution uniques. Les révolutionnaires ne coûtent que de la nourriture, ce qui permet de renouveler leurs rangs facilement pendant une révolution quand l'économie repose principalement sur les comptoirs et les usines.</string>
    <string _locid="120044">Dans la plupart des cas, les empires européens du Nouveau Monde ne subsistèrent guère plus longtemps que 300 ans. Au début du 19e siècle, la plupart des maîtres du vieux continent avaient été renversés et les empires s'étaient transformés en nations indépendantes suite à des guerres révolutionnaires. La première Guerre d'indépendance fut celle des treize colonies britanniques qui formeraient les États-Unis. Le succès de ces révolutions fut assuré lorsque les États-Unis mirent en place la doctrine Monroe, qui interdisait à toute puissance de conquérir ou de coloniser davantage les Amériques, puis quand la Grande-Bretagne déclara que sa marine n'autoriserait pas non plus de telles actions.\n\nBientôt, d'autres pays occupés aux Amériques et en Europe suivraient l'exemple de la révolution victorieuse d'Amérique du Nord. La Révolution française de 1798 renversa la monarchie des Bourbons qui gouvernait la France depuis 200 ans. Les Grecs et les Serbes mirent fin à la domination des Ottomans. Les armées révolutionnaires des Amériques étaient souvent menées par des officiers et généraux expérimentés qui avaient servi dans l'armée des puissances coloniales avant la révolution et il n'était pas rare qu'ils aient des ancêtres européens. Les compétences militaires des chefs révolutionnaires comme Simón Bolívar, José de San Martín ou encore Bernardo O'Higgins furent d'une importance capitale lors de la libération de l'Amérique latine de siècles de domination coloniale par l'Espagne et le Portugal. Toutes les guerres de libération ne furent toutefois pas couronnées de succès immédiatement. Les révolutions et rébellions en Irlande, en Pologne, en Roumanie et en Hongrie ne parvinrent à leurs fins qu'après plusieurs tentatives.</string>
    <string _locid="120045">Le messager Coyote est un guerrier en armure agile et rapide capable de mener à bien les tâches d'une unité de cavalerie à moindre coût. Cette unité se révèle efficace contre les bellicistes et l'artillerie.\n \nLe messager Coyote infligeant des dégâts de mêlée, il est vulnérable aux attaques à distances. Au fil des âges, vous pouvez améliorer le messager Coyote en élite et en champion.</string>
    <string _locid="120046">Drôle, joueur et imprévisible, le coyote était sacré pour les Aztèques et de nombreux peuples indigènes ; le messager Coyote aztèque incarne les qualités combatives de cet animal. Les messagers Coyotes étaient affublés de crocs et de fourrure pour symboliser l'animal qu'ils représentaient, à quoi venaient s'ajouter des couleurs éclatantes et des plumes pour illustrer sa nature capricieuse.\n \nLes messagers Coyotes étaient tous gauchers, car cela les rendait plus dangereux au combat.</string>
    <string _locid="120047">Les chevaliers messagers Aigles constituent une unité d'infanterie aztèque dotée d'une bonne attaque et d'une portée correcte. Les chevaliers messagers Aigles projettent des lances depuis un atlatl et se révèlent efficaces contre la cavalerie et l'infanterie de choc de mêlée.</string>
    <string _locid="120048">Les guerriers aztèques ayant capturé au moins quatre soldats ennemis pouvaient prétendre au titre de chevaliers messagers Aigles ou de chevaliers rôdeurs Jaguars. On suppose que c'était une méthode d'encouragement pour capturer suffisamment d'ennemis qui serviraient pour les sacrifices rituels. En effet, les Aztèques n'avaient pas pour habitude d'épargner leurs ennemis. Ils les tuaient d'un simple coup avec leurs épées en obsidienne ou en projetant des lances acérées depuis un atlatl. Les guerriers à l'origine de mutineries ou de désordres dans les rangs étaient immédiatement battus et parfois même abattus.\n\nLes chevaliers messagers Aigles portaient une robe ornée de plumes, et un casque qui ressemblait à une tête d'aigle. L'aigle symbolisait le soleil, symbole du culte et des sacrifices des Aztèques. Les chevaliers messagers Aigles sont généralement représentés avec des boucliers et des lances.</string>
    <string _locid="120049">Le rôdeur de la forêt constitue une unité d'infanterie légère armée d'un fusil. En plus d'être furtive, cette unité est dotée d'une longue portée. Elle est efficace contre l'infanterie lourde, mais l'est beaucoup moins au combat au corps à corps. Vous pouvez l'améliorer en champion.</string>
    <string _locid="120050">Aujourd'hui encore, on s'imagine les Haudenosaunee comme des guerriers qui se faufilent discrètement entre les bois armés de mousquets chargés. Les embuscades haudenosaunee pouvaient se révéler dévastatrices, car ces ennemis invisibles ouvraient le feu sur les colonnes européennes depuis les bosquets. En règle générale, l'ennemi vaincu se réfugiait dans une ville ou dans un fort et c'est alors que les Haudenosaunee se servaient de leurs redoutables techniques de siège.\n \nLes Haudenosaunee préféraient ce type de guerre insondable. Son efficacité fut telle, que les Américains adoptèrent ces techniques lorsqu'ils se révoltèrent contre les Britanniques en 1776. Les Américains les avaient apprises des Haudenosaunee lors des conflits qui les opposèrent. </string>
    <string _locid="120051">Le chevalier jaguar est une unité d'infanterie de mêlée aztèque unique armée d’une lame d’obsidienne tranchante. Disponible dans la cabane de la noblesse à partir de l’Âge des forteresses, elle est classifiée comme une unité d’infanterie lourde capable d'infliger des dégâts bonus aux unités de cavalerie et aux autres unités d'infanterie lourde. Ainsi, elle dispose d'une vitesse, d'une attaque et de points de vie corrects. Ces guerriers sont des vétérans talentueux et ont appris la compétence Furtivité qui empêche les soldats ennemis de les voir arriver, tels des jaguars.</string>
    <string _locid="120249">Le chevalier jaguar est une unité d'infanterie de mêlée aztèque unique armée d’une lame d’obsidienne tranchante. Disponible dans la cabane de la noblesse à partir de l’Âge des forteresses, elle est classifiée comme une unité de choc et remplit le rôle de cavalerie lourde chez les aztèques. Ainsi, elle dispose d'une vitesse, d'une attaque et de points de vie corrects. Ces guerriers sont des vétérans talentueux et ont appris la compétence Furtivité qui empêche les soldats ennemis de les voir arriver, tels des jaguars.</string>
    <string _locid="120052">Les guerriers aztèques ayant capturé au moins quatre soldats ennemis pouvaient prétendre au titre de chevaliers messagers Aigles ou de chevaliers rôdeurs Jaguars. On suppose que c'était une méthode d'encouragement pour capturer suffisamment d'ennemis qui serviraient pour les sacrifices rituels. En effet, les Aztèques n'avaient pas pour habitude d'épargner leurs ennemis. Ils les tuaient d'un simple coup avec leurs épées en obsidienne ou en projetant des lances acérées depuis un atlatl. Les guerriers à l'origine de mutineries ou de désordres dans les rangs étaient immédiatement battus et parfois même abattus.\n \nLes chevaliers rôdeurs Jaguars portaient une robe tachetée et aux couleurs éclatantes qui faisait penser au jaguar. Le jaguar symbolisait la nuit, un rôdeur et un prédateur, c'est le modèle parfait pour un guerrier d'élite. Les chevaliers rôdeurs Jaguars sont souvent représentés avec des boucliers et des épées en obsidienne.</string>
    <string _locid="120053">Les frondeurs otontin aztèques constituent une unité d'infanterie dotée d'une bonne attaque et d'une portée correcte. Les frondeurs otontin sont particulièrement efficaces pour les attaques à distance et contre l'infanterie lourde, comme les mousquetaires et les piquiers.\n \nVêtus d'armures en coton et armés de frondes et de boucliers, les frondeurs otontin constituent l'unité aztèque la moins coûteuse et la plus faible. Ils peuvent être améliorés en élites et en champions.</string>
    <string _locid="120054">Dans la société aztèque, l'intégration à un calpulli définissait le type d'éducation religieuse et profane qu'un individu recevait. C'est aussi là qu'il apprendrait à se battre. Les membres du calpulli participaient aux combats et aux nombreux projets de travaux publics. Leurs soldats étaient équipés d'armes en bois et en pierre et ils recherchaient fréquemment des prisonniers, qu'ils sacrifiaient au cours de leurs cérémonies religieuses.\n \nLes macehualtins, dont faisait partie la majorité de la population aztèque, étaient fermiers, ouvriers et marchands. En période de guerre et de conquête, ils prenaient les armes. </string>
    <string _locid="120055">Le pistolero est une unité d'infanterie mercenaire à distance uniquement disponible au saloon. Il est doté d'une attaque à distance correcte et de nombreux points de vie. Les pistoleros sont rapides et plus efficaces à courte portée. Aussi, veillez à les utiliser à l'avant-garde de vos forces.</string>
    <string _locid="120056">Dans une rue poussiéreuse, deux hommes au regard d'acier se fixent d'un air menaçant. La tension est à son comble. Puis, ils dégainent leurs armes et ouvrent le feu. Une fois la fumée dissipée, un seul homme est debout.\n \nLe mythe de la conquête de l'Ouest ne serait pas aussi intéressant sans son archétype : le pistolero. Leurs noms sont entrés dans la légende : Wild Bill Hickok. Billy the Kid. Wyatt Earp et son combat à OK Corral.\n \nMais la fiction a dépassé la réalité. Ce type de face-à-face relève plus du mythe hollywoodien que de la réalité. La plupart de ces face-à-face mettaient en scène des ivrognes impliqués dans des bagarres et se servant d'armes blanches plutôt que d'armes à feu. Et, alors que certains des plus célèbre pistoleros trouvèrent la mort, la majorité d'entre eux passaient le reste de leurs jours à raconter d'improbables exploits. </string>
    <string _locid="120057">Les lanceurs Pumas constituent une unité d'infanterie qui, à défaut de portée, possède des points de vie et une efficacité corrects. Ils infligent plus de dégâts au combat au corps à corps. Les lanceurs Pumas sont particulièrement efficaces contre la cavalerie et les bâtiments. Vous pouvez améliorer le lanceur Puma en élite ou en champion.</string>
    <string _locid="120058">Dans la société aztèque, l'intégration à un calpulli définissait le type d'éducation religieuse et profane qu'un individu recevait. C'est aussi là qu'il apprendrait à se battre. Les membres du calpulli participaient aux combats et aux nombreux projets de travaux publics. Leurs soldats étaient équipés d'armes en bois et en pierre et ils recherchaient fréquemment des prisonniers, qu'ils sacrifiaient au cours de leurs cérémonies religieuses.\n \nLes Aztèques respectaient le puma et ce dernier avait une signification religieuse dans le panthéon des dieux. Les Espagnols notèrent que Montezuma possédait une créature qui ressemblait à un puma, le cuitlamiztli, dans son zoo privé. Des légendes mexicaines font référence au onza, un félin aux longues pattes extrêmement agressif originaire de la région.</string>
    <string _locid="120059">Le renegado est une unité d'infanterie mercenaire uniquement disponible au saloon. Il est doté d'une bonne attaque à distance, mais de peu de points de vie. Évitez-leur autant que possible les attaques ennemies et utilisez-les à distance.</string>
    <string _locid="120060">Les vastes étendues de l'Ouest américain permirent à beaucoup de faire fortune... Légalement ou en s'attaquant à ceux qui étaient déjà devenus riches. Le terme espagnol de "renegado", en français : renégat, fait certainement référence à ces individus qui se croyaient au-dessus des lois. Dans un de ses récits, "A Horse's Tale", Mark Twain dresse le portrait d'un de ces renegados, Hank Butters.</string>
    <string _locid="120061">Le chevalier Crâne est une unité d'infanterie d'élite lente qui, à défaut de portée, est dotée de nombreux points de vie. Redoutable combattant au corps à corps, le chevalier Crâne est vulnérable aux attaques à distance.</string>
    <string _locid="120062">Dans la société aztèque, l'intégration à un calpulli définissait le type d'éducation religieuse et profane qu'un individu recevait. C'est aussi là qu'il apprendrait à se battre. Les membres du calpulli participaient aux combats et aux nombreux projets de travaux publics. Leurs soldats étaient équipés d'armes en bois et en pierre et ils recherchaient fréquemment des prisonniers, qu'ils sacrifiaient au cours de leurs cérémonies religieuses.\n \nLa plus puissante et la plus redoutable division de l'armée aztèque était composée de chevaliers Crânes. Leur nom, Tzitzimitl, signifie « spectres horribles », le chevalier Crâne ressemble à un mort-vivant qui fait souvent fuir l'ennemi.</string>
    <string _locid="120063">Les tomahawks constituent une unité d'infanterie haudenosaunee efficace contre la cavalerie et dotée d'une bonne attaque et d'une courte portée. Les tomahawks sont efficaces à distance et il convient de maintenir cette distance chaque fois que possible.</string>
    <string _locid="120064">Les fusiliers wakina constituent une unité d'infanterie dotée d'une portée et d'une efficacité excellentes, mais de relativement peu de points de vie et d'une attaque au corps à corps médiocre. Ils sont cependant vulnérables aux unités d'infanterie et de cavalerie, plus redoutables, qui s'en approchent.\n\nLes fusiliers wakina sont efficaces contre les unités d'infanterie n'opérant pas à distance, car ils peuvent leur infliger de lourds dégâts. Ils sont efficaces contre les autres unités d'infanterie, mais vulnérables à la cavalerie.</string>
    <string _locid="120065">Les Lakotas étaient parfois amenés à se battre à pied. Il n'est pas toujours possible de capturer quelqu'un à cheval. Dès lors, ils combattaient avec une extrême ténacité. En règle générale, les Lakotas maniaient remarquablement bien le fusil.</string>
    <string _locid="120066">Les guerriers à gourdin constituent une unité d'infanterie lakota peu coûteuse qui, à défaut de portée, possède des points de vie et une efficacité corrects. Ils infligent tous leurs dégâts au corps à corps.\n \nLes guerriers à gourdin sont particulièrement efficaces contre la cavalerie et les bâtiments. Leur entraînement est bon marché, ils ne coûtent rien en pièces et peuvent être entraînés à l'âge du commerce. Ils peuvent être améliorés en élites et champions.</string>
    <string _locid="120067">Les Lakotas utilisaient différents matériaux pour fabriquer leurs gourdins de guerre : pierre, bois, os, corne et les équipaient parfois même de lames en acier. Et tous se révélaient efficaces au combat. En un seul coup, ces armes redoutables pouvaient neutraliser, voire tuer un grizzly, et il en était évidemment de même pour l'ennemi.</string>
    <string _locid="120068">La cérémonie de l'appel du peuple, effectuée sur la place communautaire, permet de faire apparaître des guerriers. Ils constituent une unité d'infanterie dotée d'une bonne attaque et d'une courte portée. Les guerriers sont efficaces à distance et il convient de maintenir cette distance chaque fois que possible. Ces guerriers prennent toute leur importance en situation d'urgence, mais n'apportent pas grand-chose à une armée de combat.</string>
    <string _locid="120069">De tout temps, l'Homme a cherché à entrer en contact avec la nature et avec ses congénères. Les traditions des Amérindiens expriment ce désir de communion. Plus qu'un divertissement, la cérémonie est un moyen de partager des inquiétudes, des rêves et des peurs avec la tribu. Les membres de la tribu dansaient au son des chants et du tambour, de la flûte et d'autres instruments de musique.\n \nLes cérémonies étaient organisées à des occasions variées. Certaines étaient propres aux récoltes comme le chant du maïs des Zuñis. D'autres invoquaient la pluie au plus fort de la chaleur estivale, comme la cérémonie du serpent des Hopis. Sans oublier les cérémonies pour la chasse, comme la danse du cerf des Navajos. Quelle que soit la tribu ou la saison, la cérémonie est mieux comprise en tant que moyen de prière et de communion avec les puissances mystérieuses du monde des esprits. </string>
    <string _locid="120070">Les mercenaires sont souvent la version supérieure de leur type d'unité de base : infanterie ou cavalerie, de mêlée ou à distance. Pour être envoyés de la métropole, des lieux saints ou du conseil tribal, ils doivent avoir été préalablement déverrouillés. Ce sont les seuls chargements de la métropole qui se monnayent en pièces.\n\nLes civilisations asiatiques peuvent entraîner des mercenaires dans les monastères, alors que les civilisations européennes les entraînent dans les saloons. Plusieurs unités sont disponibles sur différentes cartes. Recherchez les ninja dans les grandes plaines et les mamelouks en Araucanie. Les mercenaires constituent un excellent choix si vous disposez d'assez de pièces, surtout si votre ennemi y a recours.</string>
    <string _locid="120071">Les elmeti étaient des chevaliers roturiers italiens. Leur nom vient d'un terme italien qui signifie "casque" et  fait référence au couvre-chef qu'ils portaient et à leurs armures raffinées. Les elmeti ont participé à de nombreuses échauffourées entre l'Italie et d'autres pays européens pendant la seconde moitié du 15ème siècle. En 1487, la bataille qui se déroula à Ponte di Crevola et opposa l'armée milanaise, menée par Trivulzio, aux forces suisses se solda par la victoire des premiers et présageait de près d'un demi-siècle d'invasions en Italie, période connue sous le nom des guerres d'Italie.</string>
    <string _locid="120072">Les premiers fusils à silex firent leur apparition au début des années 1600 et ne tardèrent pas à gagner toute l'Europe. Le fusil à silex répondait à des principes mécaniques de frottement entre du silex et de l'acier ; l'étincelle qui en résultait permettait de mettre à feu la poudre noire et de tirer une balle. D'une fiabilité à toute épreuve (même par temps pluvieux), le fusil à silex demeura l'arme principale de l'infanterie pendant près de 200 ans et fut utilisé lors de la guerre de Sécession.</string>
    <string _locid="120073">L'artillerie existe depuis des centaines d'années, quasiment depuis l'invention de la poudre à canon. Les premières pièces d'artillerie, comme la grande bombarde, étaient extrêmement encombrantes, lourdes et difficiles à manier sur le champ de bataille. Les tacticiens militaires, soucieux de disposer de pièces plus légères, imaginèrent les premiers mortiers au milieu du 17ème siècle. Très vite, les armées réalisèrent l'importance, en certaines circonstances, de privilégier la mobilité par rapport à la puissance de feu. De nos jours, les mortiers et autres armes du même genre jouent un rôle prépondérant dans les scénarios de combats modernes.</string>
    <string _locid="120074">Perdus dans la nuit des temps, les exploits des ninja continuent d'alimenter l'imaginaire. Lors des troubles des 6ème et 7ème siècle au Japon, une classe secrète de prêtres guerriers apparut. Les dirigeants de factions adverses en vinrent à faire grand cas des ninja pour leurs compétences en matière de furtivité, de combat et d'espionnage.\n \nAu fil des siècles, les pouvoirs légendaires des ninja se renforcèrent : l'invisibilité, l'aptitude à changer de forme, à voler et même, à traverser des murs. Les cinéastes modernes mélangent faits historiques et mythes anciens pour dresser le portrait d'une classe de guerriers qui continuent de susciter fascination et peur.</string>
    <string _locid="120075">L'unité de cavalerie apache s'illustre en termes de vitesse et de points de vie et dispose d'une attaque à distance efficace contre la cavalerie.</string>
    <string _locid="120076">Le peuple tribal connu sous le nom d'Apache vivait au sud-ouest des États-Unis, et ce depuis au moins le seizième siècle. Le mot « Apache » vient très vraisemblablement du mot zuni « apachu » qui signifie ennemi. Les Apaches étaient principalement des nomades qui vivaient de la chasse et de la cueillette. Ils ne possédaient que très peu de biens et ne restaient jamais bien longtemps au même endroit. La vie des Apaches était ancrée dans une culture matriarcale au sein de laquelle la famille occupait une place prépondérante.\n \nLa nation apache se composait de plusieurs tribus étroitement liées, parmi lesquelles les Mescalero, les Chiricahua et les Coyotero. Leurs guerriers étaient réputés pour leur bravoure et leur ingéniosité. L'armée américaine considérait les Apaches comme faisant partie de ses plus difficiles adversaires lors de la période connue sous le nom de « guerres indiennes ». Malgré leur petit nombre, les Apaches se révélèrent être de redoutables ennemis.</string>
    <string _locid="120078">Avec sa coiffure ornée de cornes de bison, le cavalier cheyenne est une unité de cavalerie montée rapide et dotée d'une redoutable attaque. Le cavalier cheyenne, à défaut de portée, possède une bonne résistance et de nombreux points de vie. Comme la plupart des unités d'attaque au corps à corps, ces cavaliers sont vulnérables aux attaques à distance et doivent s'approcher de leurs cibles pour les atteindre.\n \nLes cavaliers cheyennes sont efficaces contre l'infanterie, contrairement à la plupart des unités de cavalerie qui ont tout intérêt à l'éviter. Certes, en s'approchant des unités ennemies, ils subissent des dégâts, encore faut-il que celles-ci soient présentes en nombre.</string>
    <string _locid="120079">Pour les Amérindiens des plaines d'Amérique du Nord, le cheval représentait la liberté et la puissance. Les chevaux étaient très prisés des Cheyennes et constituaient d'importants trésors de guerre. Armé d'une lance, un guerrier cheyenne monté était un redoutable ennemi.\n \nAvant que leurs guerriers n'attaquent, les chefs cheyennes planifiaient minutieusement leurs assauts. Tuer un ennemi au combat était évidemment très héroïque pour le guerrier cheyenne. Mais plus encore, il aimait approcher l'ennemi, le toucher et le laisser en vie, une pratique appelée « coup comptant ».</string>
    <string _locid="120080">Au début des années 1500, on comptait entre 30 000 et 45 000 Hurons, également connus sous le nom de Wyandot. Malgré les bonnes relations qu'ils entretenaient avec les tribus voisines, la rivalité qui les opposait aux Haudenosaunee donna lieu à des conflits sporadiques. Ils vivaient dans des villages fortifiés qui abritaient plus de 1 000 individus regroupés dans de grandes cabanes communales de plus de 600 mètres de long.\n \nComme les autres Amérindiens, les Hurons avaient besoin d'armes de siège pour combattre les villages rivaux. Ils développèrent le mantelet, une arme similaire en termes de fonctionnement à celles utilisées par les armées romaines et médiévales. Deux guerriers portaient le mantelet (une muraille en bois mobile) pour se protéger des flèches et mousquets ennemis et ce, jusqu'à ce qu'ils aient atteint les portes de la ville ennemie où le mantelet faisait office d'échelle pour y pénétrer.</string>
    <string _locid="120081">Les fusiliers klamath constituent une unité d'infanterie dotée d'une bonne attaque et d'une portée correcte. Cette unité est efficace à distance et il convient de maintenir cette distance chaque fois que possible.</string>
    <string _locid="120082">Les tribus klamath du nord de la Californie et de l'Oregon furent parmi les premières à combattre les colons américains qui tentaient de les priver de leurs terres. À la fin des années 1800, ils livrèrent une guerre dans un terrain très difficile et parvinrent à repousser une force bien supérieure pendant de nombreux mois. Dans cette lutte sans merci, les Amérindiens montrèrent qu'ils savaient parfaitement manier leurs fusils.</string>
    <string _locid="120083">Le guerrier à gourdin de bois dur mapuche constitue une unité d'infanterie qui, à défaut de portée, dispose d'une bonne attaque et de nombreux points de vie. Cette unité étant efficace au combat au corps à corps, elle est vulnérable aux attaques à distance.</string>
    <string _locid="120084">La relative stabilité des Mapuche dura plusieurs siècles avant d'être mise à mal par l'arrivée des Espagnols au 16ème siècle. Ces derniers pensaient aisément pouvoir conquérir les Mapuche et leurs terres. Ils se trompaient.\n \nLes Mapuche étaient de redoutables guerriers qui n'avaient de cesse de les repousser. Après plus d'un siècle de guerre, les Espagnols reconnurent leur défaite et signèrent un traité garantissant aux Mapuche la jouissance de leurs terres.\n \nLes Mapuche vivaient dans des huttes en bois recouvertes de toits de chaume appelées « rukas ». Ils vivaient de la chasse et de la cueillette et possédaient de petits lopins de terre sur lesquelles ils cultivaient entre autre des pommes de terre. Les Mapuche étaient regroupés en petites communautés familiales disséminées. Après l'invasion des Espagnols, les Mapuche commencèrent à se rassembler pour mieux se protéger.</string>
    <string _locid="120085">Les fusiliers navajo constituent une unité d'infanterie dotée d'une bonne attaque et d'une portée correcte. Cette unité est efficace à distance et il convient de maintenir cette distance chaque fois que possible.</string>
    <string _locid="120086">Les Amérindiens se procuraient fusils et autres armes à feu de différentes manières. Certains se livraient au troc avec des non-Amérindiens en échange de fourrures et autres marchandises. Les Amérindiens qui vivaient dans des réserves recevaient du gouvernement américain des armes à feu qu'ils utilisaient pour chasser. Et enfin, ils s'en procuraient lors d'attaques ou les récupéraient sur les champs de bataille. Quelle que soit la manière dont les Amérindiens obtenaient ces armes à feu, ils les adaptaient remarquablement bien à leurs tactiques de combat.\n \nCertes les armes à feu étaient coûteuses et difficiles à obtenir, mais les différentes tribus n'en étaient pas moins démunies. En fait, lors de la bataille de Little Bighorn (également appelée bataille de la Greasy Grass), les Lakotas auraient même été armés de plusieurs centaines de fusils à répétition, leur conférant un avantage non négligeable sur les carabines à un coup Springfield des hommes de Custer.</string>
    <string _locid="120087">Le guerrier éclair zapotèque constitue une unité d'infanterie dotée d'une bonne attaque et d'une portée correcte. Cette unité est efficace à distance et il convient de maintenir cette distance chaque fois que possible.</string>
    <string _locid="120088">Les Zapotèques, un peuple méso-américain qui développa une civilisation avancée, vivaient dans des villes comme dans des villages et avaient recours à la pierre et au mortier pour construire leurs maisons. Ils utilisaient un système de langue écrite qui a peut-être influencé les autres systèmes d'écriture méso-américains développés par les Aztèques, les Mayas et les Mixtèques.\n \nParmi les forces les plus puissantes et les plus sacrées des Zapotèques figurait la foudre, personnifiée par Cociyo, le dieu du tonnerre. Le dieu du tonnerre était souvent représenté par une nature sinueuse, reflétant peut-être les mouvements ondulants de la foudre qui s'abat sur la terre. Avec leurs armures en coton léger mais résistant, les guerriers éclairs constituaient des unités d'infanterie d'élite qui semèrent la peur dans toute la Méso-Amérique au cours des années 1500.</string>
    <string _locid="120089">Vous pouvez entraîner des canoës dans votre port. D'une attaque correcte et d'une portée relativement courte, ils sont moins coûteux que les plus gros navires.\n \nIls peuvent être utilisés pour le transport, voire, bien que ceci semble improbable, pour le transport de la cavalerie et de l'artillerie.</string>
    <string _locid="120090">Le cuirassé est un puissant navire qui combine puissance de feu et blindage supérieur, ce qui lui permet d'augmenter considérablement les dégâts qu'il peut infliger. Il est doté de nombreux points de vie, d'une bonne portée et d'une attaque redoutable.\n \nCette unité n'est disponible qu'après qu'un joueur se soit révolté.</string>
    <string _locid="120091">Au milieu du 19ème siècle, les navires de guerre blindés s'imposèrent partout dans le monde. Pendant la guerre de Sécession, les navires de guerre à vapeur de classe monitor furent mis au point.\n \nEn mars 1862, la première véritable bataille de cuirassés eut lieu et opposa le monitor américain au Merrimack de la Confédération. Au terme de plus de quatre heures de combat, le Merrimack finit par prendre le large. Et même si aucun des deux navires ne s'octroya la victoire, ce combat marqua la fin des navires de guerre en bois.</string>
    <string _locid="120092">Rapide, le canoë tlaloc des Aztèques est doté de nombreux points de vie et d'une excellente attaque. Il se révèle efficace contre les autres navires, mais vulnérable face aux bâtiments et à l'artillerie terrestre. Le canoë tlaloc est disponible, en nombre limité, dès l'âge industriel.\n \nLes canoës tlaloc peuvent être construits dans le Nouveau monde ou envoyés à partir du conseil tribal.</string>
    <string _locid="120093">Les Aztèques utilisaient les canoës pour transporter des marchandises sur les nombreux canaux et voies navigables de Tenochtitlan. (Les Aztèques ne disposant ni de chevaux, bœufs, ni de la roue, ce moyen de transport était primordial pour leur économie.) Les guerriers utilisaient également des pirogues pour rejoindre les confins de leur empire.</string>
    <string _locid="120094">Le canoë de guerre peut servir à la pêche, à la reconnaissance des côtes, ainsi qu'au transport des villageois et guerriers. Les autres navires, de même que les bâtiments défensifs, peuvent les couler. L'artillerie, et même les groupes d'unités, peuvent ouvrir le feu sur les canoës de guerre pour les couler.\n \nEt même si votre premier canoë de guerre est souvent gratuit, ne négligez pas sa valeur stratégique. Certains joueurs ignorent les canoës de guerre pour se concentrer sur leurs activités terrestres. Ne commettez pas cette erreur. D'une bonne utilisation des canoës de guerre peut découler la victoire. Le contrôle des voies navigables d'une carte permet l'exploration, la pêche ainsi que le transport de guerriers. La solution consiste à bien équilibrer les activités terrestres et maritimes.</string>
    <string _locid="120095">Les plus gros canoës utilisés par les Amérindiens viennent du nord-ouest du Pacifique. D'immenses troncs d'arbres étaient creusés pour la fabrication de ces pirogues. Par exemple, les Haida construisaient des canoës de guerre qui pouvaient mesurer de 20 à 30 mètres de long et accueillir jusqu'à soixante guerriers. Les tribus voisines, comme les Makah, utilisent toujours ce type d'embarcations pour chasser les baleines et autres mammifères marins.</string>
    <string _locid="120096">Le chef de guerre aztèque constitue une unité d'infanterie qui, à défaut de portée, dispose d'une bonne attaque et de nombreux points de vie. Le chef de guerre aztèque étant efficace au combat au corps à corps, il est vulnérable aux attaques à distance. Toutes les unités situées à proximité du chef de guerre reçoivent des points d'expérience supplémentaires pour chaque ennemi tué.\n \nComme les explorateurs, le chef de guerre est doté d'un bon champ de vision et peut amasser des trésors et construire des comptoirs.\n \nLorsqu'un chef de guerre tombe au combat, il s'écroule et doit générer suffisamment de points de vie pour permettre à ses alliés de le récupérer. Un chef de guerre tombé au combat peut également être ramené sur la place communautaire grâce à la cérémonie de la guerre.</string>
    <string _locid="120097">En 1492, la Méso-Amérique, à l'intersection de l'Amérique du Nord et de l'Amérique centrale, était la région la plus peuplée du Nouveau monde. Les habitants de cette région, les Aztèques (également appelés Mexica ou Tenochca), y avaient érigé une remarquable civilisation, évoluant autour de la grande capitale de Tenochtitlan (Mexico aujourd'hui). Il s'agissait de l'une des plus grandes villes du monde (population estimée de 200 000 habitants), sans conteste plus belle et plus propre que n'importe quelle autre capitale européenne de l'époque.\n \nDans la société aztèque, l'intégration à un calpulli définissait le type d'éducation religieuse et profane qu'un individu recevait. C'est aussi là qu'il apprendrait à se battre. Les membres du calpulli participaient aux combats et aux nombreux projets de travaux publics. Leurs soldats étaient équipés d'armes en bois et en pierre et ils recherchaient fréquemment des prisonniers, qu'ils sacrifiaient au cours de leurs cérémonies religieuses.</string>
    <string _locid="120098">Le chef de guerre haudenosaunee constitue une unité d'infanterie dotée de nombreux points de vie et d'une attaque à distance correcte. Le chef de guerre est efficace à distance et il convient de maintenir cette distance chaque fois que possible. Les points de vie des unités situées à proximité du chef de guerre augmentent.\n \nComme les explorateurs, le chef de guerre est doté d'un bon champ de vision et peut amasser des trésors et construire des comptoirs.\n \nLorsqu'un chef de guerre tombe au combat, il s'écroule et doit générer suffisamment de points de vie pour permettre à ses alliés de le récupérer. Un chef de guerre tombé au combat peut également être ramené sur la place communautaire grâce à la cérémonie de la guerre.</string>
    <string _locid="120099">Les chefs de guerre, des hommes dans la fleur de l'âge, étaient chargés de mener les guerriers au combat. En plus de soutenir les efforts de guerre de leur tribu, ils devaient se soumettre à un conseil tribal qui régissait le quotidien de la tribu.\n \nLe chef mohawk Thayendenaga, également connu sous le nom de Joseph Brant, combattit aux côtés des Britanniques lors de la révolution américaine. En 1779, avec son armée d'Amérindiens, il participa à la bataille d'Oriskany. Il continua de servir comme capitaine de l'armée britannique jusqu'à la fin de la guerre, après quoi il se tourna vers la diplomatie et mit tout en œuvre pour défendre les intérêts de son peuple après la victoire américaine. </string>
    <string _locid="120100">Le chef de guerre constitue une unité de cavalerie efficace en termes de vitesse et d'attaque, à défaut de disposer d'une bonne portée. Dès lors, le chef de guerre est vulnérable aux unités qu'il approche. Et en tant qu'unité comptant parmi les plus rapides du jeu, cela arrive très vite. Cette unité accélère également les déplacements des guerriers alliés à proximité.\n \nComme les explorateurs, le chef de guerre est doté d'un bon champ de vision et peut amasser des trésors et construire des comptoirs.\n \nLorsqu'un chef de guerre tombe au combat, il s'écroule et doit générer suffisamment de points de vie pour permettre à ses alliés de le récupérer. Un chef de guerre tombé au combat peut également être ramené sur la place communautaire grâce à la cérémonie de la guerre.</string>
    <string _locid="120101">Les chefs de guerre, des hommes dans la fleur de l'âge, étaient chargés de mener les guerriers au combat. En plus de soutenir les efforts de guerre de leur tribu, ils devaient se soumettre à un conseil tribal qui régissait le quotidien de la tribu.\n \nTatanka Yotanka (1831-1890), également connu sous le nom de Sitting Bull, s'illustra en tant que chef de guerre. Né dans le Dakota du Sud actuel, il était réputé comme guérisseur et prophète lakota. Sitting Bull mena la résistance contre les tentatives du gouvernement américain visant à les priver de leurs terres, et prit donc part, avec ses lieutenants Crazy Horse et Gall, à la bataille de la Greasy Grass (également appelée bataille de Little Bighorn). Après avoir passé plusieurs années au Canada avec ses fidèles, Sitting Bull revint aux États-Unis dans le cadre d'un programme gouvernemental d'amnistie.</string>
    <string _locid="120102">Les espions sont furtifs et disposent d'un bonus contre les mercenaires, les explorateurs et les chefs de guerre. Ils se révèlent très utiles lors des campagnes militaires, notamment en tant qu'unité d'infanterie peu coûteuse. Autre atout : les espions peuvent voir les autres unités furtives.</string>
    <string _locid="120103">De tout temps, les gouvernements ont eu recours à des individus à des fins d'espionnage. Aux 17e et 18e siècles, plusieurs gouvernements faisaient appel à des espions pour percer des secrets et identifier les opportunités d'attaque. Ces espions utilisaient toute une panoplie d'outils et de technologies, tels que l'encre invisible et les codes secrets. Le tout jeune gouvernement des États-Unis d'Amérique était lui-même victime d'espions loyalistes avec notamment des messages secrets envoyés à des agents de la couronne par William Franklin, le propre fils de Benjamin Franklin !</string>
    <string _locid="120104">Les villageois sont les principaux ramasseurs de ressources de toutes les civilisations amérindiennes. Relativement peu coûteux mais fragiles, les villageois ne sont pas faits pour le combat, mais peuvent utiliser de petits mousquets pour se défendre et défendre les autres. Les villageois peuvent être affectés à la recherche de trésors.\n \nChaque civilisation dispose d'un nombre limité de villageois qu'elle peut utiliser simultanément. Les colons sont vite rentables et plus un villageois vit longtemps, plus il contribue à la richesse de la colonie. Certaines civilisations peuvent recevoir des chargements de villageois du conseil tribal, tandis que d'autres ne peuvent en produire que dans les centres-villes.</string>
    <string _locid="120105">Travailleur et loyal, le villageois ne vit que pour vous servir. Qu'il abatte son dix millième arbre, traverse la carte pour amasser de l'argent ou s'échine au moulin, il accepte de bon cœur et avec le sourire toute nouvelle tâche ardue que vous lui confiez. Pendant son temps libre, il tente d'échapper aux soldats adverses, esquive les tirs des canons ennemis et s'adonne au crochet.</string>
    <string _locid="120106">Le prêtre guerrier constitue une unité d'infanterie dotée d'une bonne attaque de mêlée. Il peut soigner les unités à proximité et compte pour deux unités lorsqu'il occupe la place communautaire.</string>
    <string _locid="120107">En 1492, la Méso-Amérique, à l'intersection de l'Amérique du Nord et de l'Amérique centrale, était la région la plus peuplée du Nouveau monde. Les habitants de cette région, les Aztèques (également appelés Mexica ou Tenochca), y avaient érigé une remarquable civilisation, évoluant autour de la grande capitale de Tenochtitlan (Mexico aujourd'hui). Il s'agissait de l'une des plus grandes villes du monde (population estimée de 200 000 habitants), sans conteste plus belle et plus propre que n'importe quelle autre capitale européenne de l'époque.\n \nDans la société aztèque, l'intégration à un calpulli définissait le type d'éducation religieuse et profane qu'un individu recevait. C'est aussi là qu'il apprendrait à se battre. Les membres du calpulli participaient aux combats et aux nombreux projets de travaux publics. Leurs soldats étaient équipés d'armes en bois et en pierre et ils recherchaient fréquemment des prisonniers, qu'ils sacrifiaient au cours de leurs cérémonies religieuses.\n \nLes jeunes garçons de la noblesse fréquentaient une école spéciale appelée « calmecac ». C'est là qu'ils apprenaient les secrets de la prêtrise aztèque ainsi que les rouages des cérémonies et responsabilités religieuses. Fondamentalement, c'est là qu'ils se préparaient à leurs fonctions de dirigeants. En effet, la société aztèque ne fait pas de distinction entre l'état et la religion.</string>
    <string _locid="120108">Les ballons à air chaud avancés sont déverrouillés dans la métropole et entraînés par les explorateurs. Ils dévoilent une plus large zone et permettent, dès lors, au joueur de voir de loin des unités ennemies.\n \nLes ballons à air chaud avancés durent tout au long de la partie.</string>
    <string _locid="120109">Pendant la guerre de Sécession, les forces de l'Union et de la Confédération déployèrent des ballons à des fins de reconnaissance. Malgré une utilisation et une efficacité limitées, ils auguraient de la puissance potentielle d'une force aérienne.\n \nEn juin 1861, Thaddeus Lowe s'éleva à plus de 150 mètres au-dessus de Washington pour prouver au président Lincoln l'intérêt des ballons. Bien que modeste, la vue de l'Enterprise au-dessus de la capitale impressionna suffisamment Lincoln pour qu'il dote l'armée de l'Union d'un corps de ballons. Finalement, Lowe supervisa la construction de sept ballons et six d'entre eux servirent pendant la guerre. Ces ballons utilisaient de l'hydrogène au lieu de l'air chaud.</string>
    <string _locid="120110">Le chariot de banque est utilisé pour créer des banques, ces dernières produisant des pièces pour votre civilisation. C'est un bâtiment très coûteux, notamment au départ, lorsque la nourriture et le bois nécessaires à leur construction entrent en concurrence directe avec la production de colons, la recherche d'améliorations ou la construction de bâtiments. </string>
    <string _locid="120111">Avant l'achèvement de la ligne de chemin de fer transcontinental, en 1869, le commerce entre la côte est des États-Unis et les territoires de l'ouest était très limité. Le transport de marchandises se faisait soit par le cap Horn, en Amérique du Sud, soit par voie terrestre. En 1849, avec la Ruée vers l'or, le transport des marchandises et de fonds connut un essor phénoménal.\n \nDes années 1850 à 1860, Wells Fargo s'illustra en tant que premier transporteur de fonds et de marchandises. Ses diligences couvraient plus de 5000 kilomètres à l'ouest et desservaient la Californie, le Montana, le Colorado et le Nebraska.\n \nElles étaient construites par J. Stephens Abbott et Lewis Downing dans leur usine de Concord, dans le New Hampshire. Elles étaient hautes et larges pour s'adapter aux pistes cahoteuses en service. Elles étaient dotées d'une suspension en cuir de taureau épais et non en acier pour favoriser le confort des passagers.</string>
    <string _locid="120112">Le travois est similaire au chariot bâché, à cette différence près qu'il permet de créer immédiatement (et gratuitement) différents bâtiments. Vous pouvez conserver vos travois au fil des âges, puis construire des bâtiments plus coûteux et plus puissants (comme les domaines) sans devoir puiser dans vos ressources.\n \nCertains travois sont réservés à la construction de bâtiments spécifiques.</string>
    <string _locid="120113">Les civilisations migratoires qui n'avaient pas recours à la roue utilisaient le travois pour transporter des marchandises et provisions, voire dans certains cas, les anciens et les malades. Le travois se caractérisait par une structure en V, formée de deux perches attachées ensemble par des liens de cuir. Ces liens étaient placés sur les épaules d'une personne, d'un chien ou d'un cheval qui tirait le travois.</string>
    <string _locid="120114">Les ports ne peuvent être construits que sur le littoral. Ils entraînent des bateaux de pêche, des canoës, des caravelles et, plus tard, d'autres plus gros navires.\n \nEn cas d'attaque de vos bateaux de pêche ou canoës, vous ne pouvez pas riposter et devez cacher votre flotte dans le port. Les bateaux de pêche et les canoës mis en garnison dans un port ne peuvent pas pêcher. Ils peuvent cependant ouvrir le feu sur les unités ennemies et se défendre.</string>
    <string _locid="120115">C'est là que l'artillerie légère, comme les fauconneaux, les grenadiers et les béliers, sont produits dans le Nouveau monde. L'artillerie compte quelques-unes des unités les plus redoutables et, par conséquent, si vous disposez d'une fonderie d'artillerie ou d'un atelier de siège, protégez-la. Et si vous voyez une fonderie ou un atelier ennemi, détruisez-la !\n \nL'artillerie se déplaçant très lentement, il est préférable de construire la fonderie d'artillerie ou l'atelier de siège là où les unités d'artillerie seront nécessaires. Notez cependant qu'à l'extérieur d'une colonie, elle sera vulnérable aux attaques. Placez-la avec soin.</string>
    <string _locid="120116">Le centre-ville est le centre névralgique de tous les villages ou colonies. Les ramasseurs y sont entraînés. Les chargements du conseil tribal ou de la métropole y arrivent. Les améliorations permettant de faire évoluer votre colonie à travers les âges s'y trouvent. Les centres-villes augmentent les créneaux ou espaces de votre limite de population totale. À l'âge des forteresses, des unités capables de construire de nouveaux centres-villes sont disponibles au conseil tribal ou à la métropole. Le conseil tribal et la métropole offrent respectivement des travois de ville et des chariots bâchés pour construire de nouveaux centres-villes. Les travois de ville et les chariots bâchés ne sont disponibles qu'en nombre limité.\n \nSi votre ville est attaquée, le bouton Messagers des centres-villes européens permet d'appeler la milice à la rescousse. Dans les villes indigènes, la cérémonie de l'appel du peuple, sur la place communautaire, remplit cette fonction. Ces solutions ne doivent être choisies qu'en cas d'urgence, ces combattants n'étant pas des guerriers réguliers. Le bouton Tocsin de la ville permet quant à lui de faire venir tous vos ramasseurs au centre-ville en cas d'attaque. Une fois à l'intérieur, ces ramasseurs ouvrent le feu sur tous les assaillants à proximité. Appuyez de nouveau sur le bouton Tocsin de la ville pour permettre à vos ramasseurs de se remettre au travail.</string>
    <string _locid="120117">Les villages des Amérindiens pouvaient compter quelques familles, mais la Méso-Amérique abritait aussi de grandes villes.\n \nLes tribus des plaines d'Amérique du Nord, dont la survie dépendait des migrations du bison, étaient principalement nomades. En tant que tels, leurs villages et abris se composaient de tipis et autres structures facilement montables, démontables et transportables. Les tipis des Lakotas étaient fabriqués en peau de bison, puis ornés de peintures représentant leur vie quotidienne et leurs rêves.\n \nEn Méso-Amérique, les Aztèques construisirent de grandes villes, notamment Tenochtitlan sur le site de l'actuelle Mexico. Décrite par les premiers Espagnols comme plus grandiose que les villes européennes, Tenochtitlan abritait des temples, des marchés, des canaux et même des écoles.\n \nAu nord-est de l'Amérique du Nord, les Haudenosaunee vivaient dans des villages construits en bois et autres matériaux naturels. Les grandes cabanes communales abritaient des familles toutes entières. Les questions religieuses et politiques étaient débattues dans une cabane centrale. La cabane symbolise la Confédération iroquoise, les Mohawks faisant office de gardiens de la porte est et les Sénécas, de la porte ouest. Entre les deux, se trouvaient les Oneidas, les Onondagas, les Cayugas, puis les Tuscaroras de Caroline du Nord. Au village central d'Onondaga, le feu du grand conseil brûlait continuellement.</string>
    <string _locid="120118">Le corral abrite les unités de cavalerie ainsi que des améliorations capables d'augmenter les dégâts qu'elles peuvent infliger et subir. Des groupes de cinq unités peuvent être simultanément entraînés dans le corral. Vous pouvez entraîner autant d'unités que vos moyens vous le permettent. Cependant, chaque groupe supplémentaire s'entasse derrière le premier.\n\nLes corrals ne sont pas très coûteux et il peut donc être utile d'en construire davantage pour produire des unités plus vite ou améliorer plus rapidement vos guerriers.</string>
    <string _locid="120119">Un corral est un bâtiment abritant des chevaux. Les chevaux conféraient aux Amérindiens rapidité et mobilité, notamment lors des combats et des chasses impliquant de gros gibiers comme le bison.\n \nAprès une longue absence sur l'hémisphère ouest, les chevaux furent réintroduits dans le Nouveau monde par les Espagnols, aux alentours des années 1500. Comme les chevaux proliféraient sur tout le continent, des plaines s'illustrèrent tout particulièrement en tant que cavaliers et éleveurs.</string>
    <string _locid="120121">Les ramasseurs qui travaillent dans les fermes permettent d'alimenter de manière constante votre village. La construction de fermes nécessite beaucoup de bois et dès lors, elles sont construites plus tard dans le jeu, lorsque le gibier se fait de plus en plus rare ou que certains joueurs préfèrent mettre leurs ramasseurs à l'abri dans leur campement. Au départ, les fermes produisent peu de nourriture, mais vous pouvez nettement améliorer leur rendement moyennant des améliorations. Le nombre de ramasseurs affectés à chaque ferme est limité.</string>
    <string _locid="120122">Les Amérindiens étaient rompus à diverses techniques agricoles. En partageant leur savoir-faire avec les colons du Mayflower, ils contribuèrent à assurer la survie de la colonie. L'adaptation de l'agriculture au sein des nations indigènes était régie en termes d'utilité et d'emplacement.\n \nLes Aztèques, avec leur métropole de Tenochtitlan, mirent au point de complexes systèmes agricoles générant des récoltes capables de subvenir aux besoins de plusieurs centaines de milliers de personnes.\n \nLes Haudenosaunee étaient des maraîchers accomplis. Ils affublaient leurs trois productions principales (le maïs, les haricots et les courges) du surnom des "trois sœurs".\n \nLes ancêtres des Lakotas et les autres Amérindiens des plaines s'adonnaient à l'agriculture et à la chasse, mais leurs descendants adoptèrent un mode de vie plus nomade au gré des migrations des bisons après avoir été poussés vers l'ouest par l'avancée des Européens.</string>
    <string _locid="120123">C'est sur la place communautaire que vos villageois se rassemblent pour apporter divers avantages à votre civilisation. Si vous dirigez un villageois vers la place communautaire, celui-ci entame automatiquement une cérémonie de votre choix.\n \nPlus il y a de villageois sur la place communautaire, plus la cérémonie porte ses fruits.\n \nChaque cérémonie profite à votre civilisation d'une manière différente. Par exemple, une cérémonie de la moisson permet à votre civilisation de créer des unités plus rapidement, tandis que d'autres peuvent vous permettre d'améliorer votre explorateur ou de créer des unités militaires.</string>
    <string _locid="120124">Depuis des temps immémoriaux, les peuples autochtones ont habité l'Amérique du Nord, la Méso-Amérique et l'Amérique du Sud.\n\nLorsque les premiers colons européens arrivèrent sur le continent américain, on estime que l'Amérique du Nord comptait à elle seule dix millions d'habitants parlant plus de 300 langues différentes. Certains peuples étaient nomades, comme les Lakotas qui suivaient les bisons à travers les Grandes Plaines. D'autres étaient sédentaires comme les Haudenosaunee des forêts du nord-est qui, comme les Aztèques (Mexique) et les Incas (Pérou), s'installaient de façon permanente et avaient des cultures vivrières.\n\nLes peuples indigènes des Amériques avaient tous en commun un sens de la communauté important. Ils travaillaient ensemble et partageaient les ressources naturelles. La place communautaire est une représentation symbolique des communautés indigènes interdépendantes des Amériques.</string>
    <string _locid="120125">Les maisons aztèques sont nécessaires pour faire vivre la population d'un empire en pleine croissance. La plupart des unités que vous pouvez entraîner occupe des emplacements de population. Chaque maison ou centre-ville aztèque que vous construisez augmente le nombre d'emplacements disponibles, vous permettant d'entraîner un nombre croissant d'unités. Au cours d'une partie, le nombre de maisons aztèques que vous pouvez construire est limité.\n \nLorsque vous entraînez une unité, le jeu vérifie si vous disposez d'un nombre de maisons suffisant pour faire vivre les nouveaux soldats et civils. Si tel n'est pas le cas, vous ne pourrez pas entraîner ces unités avant d'avoir construit une maison aztèque ou un centre-ville.</string>
    <string _locid="120126">Les styles des maisons du Nouveau monde étaient très variés, des maisons de style Cap de la Nouvelle-Angleterre aux ranches du Texas et du Mexique, en passant par les cabanes de l'ouest. Ces styles reflétaient très souvent l'héritage culturel des colons.\n \nLe climat relativement sec que connaissaient les Aztèques les poussaient à construire de simples structures en adobe (brique crue séchée au soleil) recouvertes de toits de chaume.</string>
    <string _locid="120127">Les cabanes haudenosaunee peuvent accueillir 15 emplacements de population et offrent également l'amélioration Habitants des forêts. Moyennant 500 unités de bois et 500 pièces, l'amélioration Habitants des forêts dote votre colonie d'un peu plus de 100 unités de bois à chaque minute de jeu.</string>
    <string _locid="120128">Les styles des maisons du Nouveau Monde étaient très variés, des maisons de style Cap Cod de la Nouvelle-Angleterre aux ranches du Texas et du Mexique, en passant par les cabanes de l'ouest. Ces styles reflétaient très souvent l'héritage culturel des colons.\n \nLes haudenosaunee des forêts du nord-est vivaient dans des cabanes. Ces demeures communales étaient recouvertes d'écorce d'orme et mesuraient en moyenne 18 mètres de long pour 5 mètres de large.</string>
    <string _locid="120129">L'ambassade autochtone vous permet de former des guerriers autochtones. Elle n'est pas nécessaire pour nouer des alliances avec les civilisations autochtones. Elle peut être construite près de leur centre-ville. Les civilisations européennes, asiatiques et américaines doivent être alliées à une civilisation autochtone pour pouvoir former leurs guerriers à l'ambassade.</string>
    <string _locid="120130">L'ambassade n'est pas un simple bâtiment. L'ambassade témoigne du respect et de la légitimité d'une civilisation ou d'un pays par un autre. Les ambassades représentent de puissants symboles sur la manière dont les sociétés agissent en matière de commerce, voire de guerre.</string>
    <string _locid="120131">Renforcée en termes de points de vie et d'attaque, la cabane de la noblesse est une version plus puissante du baraquement. C'est là que les unités militaires des classes dirigeantes aztèques sont entraînées : les chevaliers aztèques. Ces guerriers sont accessibles dès le troisième âge.</string>
    <string _locid="120132">Dans la société aztèque, l'intégration à un calpulli définissait le type d'éducation religieuse et profane qu'un individu recevait. C'est aussi là qu'il apprendrait à se battre. Les membres du calpulli participaient aux combats et aux nombreux projets de travaux publics. Leurs soldats étaient équipés d'armes en bois et en pierre et ils recherchaient fréquemment des prisonniers, qu'ils sacrifiaient au cours de leurs cérémonies religieuses.\n \nLes jeunes garçons de la noblesse fréquentaient une école spéciale appelée « calmecac ». C'est là qu'ils apprenaient les secrets de la prêtrise aztèque ainsi que les rouages des cérémonies et responsabilités religieuses. Fondamentalement, c'est là qu'ils se préparaient à leurs fonctions de dirigeants. En effet, la société aztèque ne fait pas de distinction entre l'état et la religion.</string>
    <string _locid="120133">En plus d'être un lieu de discussion, le saloon produit des mercenaires et des hors-la-loi auxquels vous pouvez faire appel pour consolider vos forces. Age of Empires III: Definitive Edition met à votre disposition trois nouveaux mercenaires : les fusiliers, les elmeti et les ninja.</string>
    <string _locid="120134">Les tavernes, les auberges et les pubs sont de véritables institutions en Europe comme en Amérique du Nord. Par contre, le terme de saloon désigne communément les établissements associés à la conquête de l'Ouest. Ces établissements dans lesquels les villageois se retrouvent pour boire un verre ou discuter de l'actualité existent depuis des siècles.\n \nLeur dénominateur commun, bien sûr, est l'alcool qu'on y sert, ce même alcool connu pour délier les langues et déchaîner les passions. C'est là que, dans de très nombreux cas, l'avenir des nations s'est joué. De Paul Revere à Wild Bill Hickock, tous se sont retrouvés au débit de boissons local.</string>
    <string _locid="120135">Contrairement aux maisons, les tipis n'ont pas d'incidence sur votre limite de population (fixée au départ à 200 pour les Lakotas). Les unités militaires Lakotas situées à proximité d'un tipi disposent de points de vie supplémentaires. Construisez-les autour de votre ville pour consolider la défense de vos guerriers.</string>
    <string _locid="120136">Les styles des maisons du Nouveau Monde étaient très variés, des maisons de style Cap Cod de la Nouvelle-Angleterre aux ranches du Texas et du Mexique, en passant par les cabanes de l'ouest. Ces styles reflétaient très souvent l'héritage culturel des colons.\n \nPour répondre aux besoins d'un peuple nomade vivant dans les Grandes Plaines, les Lakotas ont mis au point le tipi. Les premiers explorateurs furent impressionnés par le tipi et par sa capacité de résistance aux éléments.</string>
    <string _locid="120137">Le baraquement abrite les unités d'infanterie ainsi que des améliorations capables d'augmenter les dégâts qu'elles peuvent infliger. Les baraquements ne sont pas très coûteux et il peut donc être utile d'en construire davantage pour améliorer les soldats ou produire des unités plus vite.</string>
    <string _locid="120138">Dans les cultures nord-américaine et méso-américaine, les guerriers étaient indissociables de la survie de la tribu.\n \nDans les Grandes Plaines, des sociétés guerrières émergèrent avec leurs propres danses, chants et costumes. Le prestige découlait directement des actes de courage d'un individu au combat, comme le vol d'armes, de chevaux ou le coup comptant.\n \nDans la société aztèque, l'intégration à un calpulli définissait le type d'éducation religieuse et profane qu'un individu recevait. C'est aussi là qu'il apprendrait à se battre. Les membres du calpulli participaient aux combats et aux nombreux projets de travaux publics. Leurs soldats étaient équipés d'armes en bois et en pierre et ils recherchaient fréquemment des prisonniers, qu'ils sacrifiaient au cours de leurs cérémonies religieuses.\n \nPour les Haudenosaunee, la cabane symbolise à elle seule la vie religieuse et civique. En fait, leur nom, Haudenosaunee, signifie "le peuple des maisons longues". C'est dans cette même cabane que la Confédération haudenosaunee prit ses décisions en matière de guerre et de paix.</string>
    <string _locid="120139">Ce bâtiment abrite des ressources. Pour vous en emparer, vous devez le détruire. Une unité capable d'attaquer des bâtiments peut attaquer le bastion des Huaris, mais seule un ramasseur peut en récupérer les ressources.\n \nHistoire :\n \nCe bastion des Huaris abrite des provisions, mais vous devez le détruire pour vous en emparer.\n \nEn matière d'architecture, les Incas ont beaucoup appris des Huaris, notamment pour ce qui est de la culture en terrasses. Les Huaris avaient construit sur leurs terres montagneuses des routes dont les Incas s'inspirèrent.</string>
    <string _locid="120140">Ce bâtiment abrite des ressources. Pour vous en emparer, vous devez le détruire. Une unité capable d'attaquer des bâtiments peut attaquer le bastion des Huaris, mais seule un ramasseur peut en récupérer les ressources.\n \nHistoire :\n \nCe bastion des Huaris abrite des provisions, mais vous devez le détruire pour vous en emparer.\n \nEn matière d'architecture, les Incas ont beaucoup appris des Huaris, notamment pour ce qui est de la culture en terrasses. Les Huaris avaient construit sur leurs terres montagneuses des routes dont les Incas s'inspirèrent.</string>
    <string _locid="120141">Le travois est similaire au chariot bâché, à cette différence près qu'il permet de créer immédiatement n'importe quel bâtiment haudenosaunee disponible pendant l'âge en cours, exception faite des comptoirs ou centres-villes. Cela vous permet de construire différents bâtiments selon vos besoins. Vous pouvez conserver vos travois au fil des âges, puis construire des bâtiments plus coûteux et plus puissants (comme les domaines) sans devoir puiser dans vos ressources.\n \nHistoire :\n \nLes civilisations migratoires qui n'avaient pas recours à la roue utilisaient le travois pour transporter des marchandises et provisions, voire dans certains cas, les anciens et les malades. Le travois se caractérisait par une structure en V, formée de deux perches attachées ensemble par des liens de cuir. La pointe était placée sur les épaules d'une personne, d'un chien ou d'un cheval qui tirait le travois.</string>
    <string _locid="120142">Le travois est similaire au chariot bâché, à cette différence près qu'il permet de créer immédiatement et gratuitement une ferme.\n \nHistoire :\n \nLes civilisations migratoires qui n'avaient pas recours à la roue utilisaient le travois pour transporter des marchandises et provisions, voire dans certains cas, les anciens et les malades. Le travois se caractérisait par une structure en V, formée de deux perches attachées ensemble par des liens de cuir. Ces liens étaient placés sur les épaules d'une personne, d'un chien ou d'un cheval qui tirait le travois.</string>
    <string _locid="120143">Le travois est similaire au chariot bâché, à cette différence près qu'il permet de créer immédiatement et gratuitement une cabane de la noblesse.\n \nHistoire :\n \nLes civilisations migratoires qui n'avaient pas recours à la roue utilisaient le travois pour transporter des marchandises et provisions, voire dans certains cas, les anciens et les malades. Le travois se caractérisait par une structure en V, formée de deux perches attachées ensemble par des liens de cuir. Ces liens étaient placés sur les épaules d'une personne, d'un chien ou d'un cheval qui tirait le travois.</string>
    <string _locid="120144">Le travois est similaire au chariot bâché, à cette différence près qu'il permet de créer immédiatement et gratuitement un comptoir.\n \nHistoire :\n \nLes civilisations migratoires qui n'avaient pas recours à la roue utilisaient le travois pour transporter des marchandises et provisions, voire dans certains cas, les anciens et les malades. Le travois se caractérisait par une structure en V, formée de deux perches attachées ensemble par des liens de cuir. Ces liens étaient placés sur les épaules d'une personne, d'un chien ou d'un cheval qui tirait le travois.</string>
    <string _locid="120145">Le travois est similaire au chariot bâché, à cette différence près qu'il permet de créer immédiatement et gratuitement un baraquement.\n \nHistoire :\n \nLes civilisations migratoires qui n'avaient pas recours à la roue utilisaient le travois pour transporter des marchandises et provisions, voire dans certains cas, les anciens et les malades. Le travois se caractérisait par une structure en V, formée de deux perches attachées ensemble par des liens de cuir. Ces liens étaient placés sur les épaules d'une personne, d'un chien ou d'un cheval qui tirait le travois.</string>
    <string _locid="120146">Le pétard de nitroglycérine est un petit dispositif explosif principalement utilisé à courte portée pour détruire des murs et autres structures défensives. Il est plus puissant que le pétard classique. Il est relativement bon marché et se révèle très utile lors des attaques de siège.\n \nHistoire :\n \nLe terme de pétard a fait son apparition au Moyen-Âge et faisait référence à un petit dispositif explosif réputé pour être instable et similaire, en termes de conception et d'utilisation, à la grenade moderne. Le terme vient très probablement du latin « petar » qui, vous l'aurez deviné, signifie « lâcher un vent » (et qui témoigne du sens de l'humour ironique des militaires).\n \n L'expression anglaise « to be hoisted by one's own petard » signifie « être pris à son propre piège » et par extension, en parlant d'un engin explosif, « être victime de sa propre bombe ». Ce proverbe vient de Hamlet de Shakespeare. Le poète écrivait : \n \n« C'est un plaisir de faire sauter l'ingénieur\navec son propre pétard ».</string>
    <string _locid="120147">Plus longue chaîne montagneuse au monde, la cordillère des Andes s'étend du Venezuela à l'Argentine sur plus de 8 000 kilomètres de long. Chaîne relativement récente, les Andes se formèrent lors du crétacé, il y a environ 140 millions d'années.\n \nLes Andes englobent la quasi-totalité de la côte occidentale de l'Amérique du Sud. Dès lors, elles se caractérisent par des climats et une géographie variés. Près de l'Équateur, la cordillère jouit d'un climat chaud et humide propice aux forêts vierges tropicales. Au sud, vers l'Antarctique, le climat y est nettement plus froid, voire glacial.\n \nParmi les peuples andins indigènes les plus connus figurent les Incas, dont l'empire, qui dura des années 1300 à 1533, était situé sur l'actuel Pérou. À leur apogée, les Incas régnaient sur une grande partie ouest de l'Amérique du Sud. En 1533, Francisco Pizarro débarqua et précipita la fin de l'empereur inca.</string>
    <string _locid="120148">Au milieu des sommets vertigineux des Andes se trouve une région du Chili actuel appelé Araucanie. Elle abrite de tumultueux volcans, de puissantes rivières et des centaines de lagons émeraude. Les braves Mapuche y vivaient depuis des générations et s'efforcèrent de préserver leur culture et leurs traditions face au massacre des Espagnols et autres envahisseurs.\n \nLes Andes encadrent la côte occidentale de l'Araucanie, abritant la vallée centrale des effets de l'océan Pacifique. Très convoitée par les Espagnols, cette vallée centrale offrait le gros de l'économie agraire du pays. Pendant plus d'un siècle, les Mapuche réussirent à défendre leur territoire des conquistadors.\n \nAprès que ces derniers eurent pénétré dans la région, les Mapuche durent faire face, des années durant, aux attaques lancées par le Chili et l'Argentine. En 1860, les Mapuche choisirent un avocat français, Orelie-Antoine Tounens pour régner sur l'Araucanie (également appelée Nouvelle-France) et mirent en place un gouvernement, un drapeau et un système monétaire qui leur étaient propres. Le Chili et l'Argentine refusèrent de reconnaître Tounens et le firent plusieurs fois déporter. Il mourut en France en 1878, privé de sa couronne et de toute autorité.</string>
    <string _locid="120149">Riche en histoire comme en ressource, la Californie a inspiré des générations de colons et de prétendus conquérants. Avec ses majestueuses forêts de séquoias, sa vallée centrale fertile, ses côtes splendides et ses déserts arides, la Californie incarne à elle seule un rêve passionné.\n \nPendant des milliers d'années, la Californie a abrité une multitude de peuples indigènes. Il y avait notamment au nord, les Modoc, les Pomo, et les Shasta, au centre, les Yokut et les Paiute, sur les côtes, les Chumash, et dans les régions désertiques du sud, les Yuma et les Mohave. Avant l'arrivée des Européens, la population de la Californie était estimée à plus de 300 000 habitants.\n \nEn 1542, Juan Rodriquez Cabrillo débarqua sur les côtes californiennes et revendiqua la région au nom de la couronne espagnole. Quelques années plus tard, en 1579, Francis Drake en fit de même au nom de la couronne britannique. La lutte acharnée que se livrèrent les puissances européennes, le Mexique, puis les États-Unis pour la Californie se poursuivit jusqu'en 1848 lorsque ces derniers firent mainmise sur le territoire. Avec la découverte d'or, en 1848, et la ruée qui s'ensuivit, en 1849, une nouvelle vague d'immigrants y déferla, des immigrants que cette ruée vers l'or exposa à l'espoir, la souffrance, la richesse et au malheur. Les Amérindiens qui y vivaient payèrent le prix fort : les deux tiers d'entre eux périrent, victimes de la guerre, de la maladie et de l'abandon.</string>
    <string _locid="120150">Hispaniola, deuxième île en terme de superficie des Antilles, est partagée en deux états : la république d'Haïti sur son tiers occidental et la république Dominicaine, à l'est. Son climat humide et tropical est propice à une faune et une flore abondantes. Avec ses montagnes escarpées, ses plages magnifiques, ses prairies de savane et ses forêts de pins, Hispaniola offre de multiples facettes et paysages.\n \nPendant des milliers d'années, des peuples indigènes y ont prospéré. En 1492, Christophe Colomb y fut accueilli par les Taïno. Pacifiques et généreux, ils se montrèrent très coopératifs avec les Européens, ce qu'ils finirent par amèrement regretter. D'autres vagues d'Européens déferlèrent et profitèrent de la générosité des Taïno pour les asservir et les exploiter.\n \nEn 1493, les Espagnols y fondèrent la première colonie européenne : Isabella. Cette colonie se trouvait à quelques encablures de la vallée de Cibao et de ses convoités gisements aurifères. D'autres gisements aurifères furent découverts au sud de l'île et c'est ainsi que la ville de Saint Domingue vit le jour en 1496 dans les environs. D'après les estimations, vingt-cinq ans après l'arrivée des Espagnols, la population taïno aurait chuté de plusieurs millions à 50 000, victime de la maladie, de la guerre et de la traite des esclaves.</string>
    <string _locid="120151">S'étirant sur plus de 2400 kilomètres, l'Orénoque (Orinoco) constitue l'une des plus longues voies navigables d'Amérique du Sud. Découvert par Christophe Colomb au cours de son troisième voyage vers les Amériques, en 1498, le delta de l'Orénoque couvre une superficie de 880 000 km² entre le Venezuela et la Colombie. Cependant, il fallut attendre les années 1950 pour que les sources de l'Orénoque soient cartographiées.\n \nLe delta de l'Orénoque abrite les Warao, littéralement « le peuple de l'eau », une expression appropriée puisque le delta regorge de poissons et d'animaux. Cette région, où le flux et le reflux du fleuve et de la terre n'ont pas diminué au fil des générations, foisonne de lamantins, loutres de rivière, perroquets, poissons-chats et autres animaux. Humide, tropicale et luxuriante, la région de l'Orénoque demeure le témoin vivant du monde primitif.</string>
    <string _locid="120152">Le Territoire du Nord-Ouest se caractérise par de luxuriantes forêts pluviales, de magnifiques montagnes, de hautes plaines désertiques, des rivages rocheux et des rivières où grouillent des saumons.\n \nBien avant que Lewis et Clark n'entreprennent leur périple en Amérique du Nord, au 19e siècle, la région était occupée par diverses cultures amérindiennes. Avec son climat tempéré et ses abondantes ressources naturelles, le Territoire du Nord-Ouest attira des nations tribales qui s'y développèrent et prospérèrent comme les Nootka, Haida, Quinault, Makah, Puyallup, Tlingit, Tsimshian, et Snohomish.\n \nMalgré les multiples atouts qu'elle présentait, la région ne connut pas de grandes variations démographiques et au début des années 1800, vraisemblablement pas plus de deux milles colons américains et peut-être 30 000 Amérindiens. Pendant la première moitié du 19e siècle, John Jacob Astor et la Hudson's Bay Company y ouvrirent des commerces. Mais tout ceci changea lorsqu'en 1890, de l'or fut découvert dans le Yukon. L'arrivée massive de chercheurs d'or transforma la tranquille ville de Seattle en une métropole trépidante.</string>
    <string _locid="120153">Appelé par les Espagnols « el Desierto Pintura », le Painted Desert, ou désert peint en français, fascine les visiteurs depuis des milliers d'années. Avec ses falaises multicolores, ses vastes mesas et ses forêts pétrifiées, le Painted Desert offre toute une palette de teintes et de nuances toujours changeantes. Cette merveille naturelle englobe plus de 38 000 hectares du territoire de l'Arizona.\n \nLes archéologues ont trouvé des preuves attestant d'une présence humaine dans la région pendant près de 10 000 ans. La période qui suivit l'âge de glace fut marquée par un climat plus doux et la région abritait de gros mammifères comme le bison. Au fil du temps, cependant, les températures montèrent, transformant la région en un désert aride.\n \nEt malgré ce changement climatique, le Painted Desert a été habité par de nombreux peuples indigènes au fil des siècles. Des sculptures sur pierre et des artefacts, comme des poteries et des pointes de lance en silex, attestent de leur mode de vie et de leur culture. Les Pueblos, notamment réputés pour leur savoir-faire en matière d'agriculture et de tissage, vendaient leurs marchandises aux tribus voisines.</string>
    <string _locid="120154">Les explorateurs, vagabonds et nomades parcouraient de longues distances sans réellement savoir ce qui les attendait au bout du voyage. La richesse ou la pauvreté ? La célébrité, la mort, la tristesse ou la gloire ?\n \nTrouvez ce qui les attend au-delà de l'horizon...</string>
    <string _locid="120077">Cachette de ressources pouvant être amassées très rapidement. Les caisses de nourriture, de bois et de pièces sont généralement envoyées de la métropole ou du conseil tribal vers les centres-villes et autres bâtiments. Les ressources sont fournies très rapidement mais elles sont très limitées. Les caisses sont accessibles à tous, ce qui signifie que les alliés peuvent les partager et les ennemis peuvent les voler si elles restent dans un centre-ville non gardé. Gardez-les et, mieux encore, utilisez-les dès que possible !</string>
    <string _locid="120155">Cet animal peut être pêché pour des pièces par les ramasseurs, tels qu'un bateau de pêche, une caravelle ou un canoë.</string>
    <string _locid="120156">Cet animal peut être pêché pour sa nourriture par les ramasseurs, tels qu'un bateau de pêche, une caravelle ou un canoë.</string>
    <string _locid="120157">Ce prédateur garde un trésor. Pour récupérer le trésor, qui peut être composé de ressources, de points d'expérience, voire de villageois ou de soldats, le ou les prédateurs doivent être tués ou apprivoisés. Toutes les unités peuvent attaquer les gardiens de trésors, mais seuls les explorateurs, les chefs de guerre, les villageois et les peuvent récupérer ces trésors. Les chefs de guerre peuvent tisser une amitié spéciale avec un les gardiens animaux afin de les apprivoiser au lieu de les combattre.</string>
    <string _locid="120158">Ces animaux peuvent être chassés pour leur nourriture par les ramasseurs : coureurs des bois, coureurs cree, colons, chariots de colons et villageois. Contrairement aux animaux sauvages, ces animaux peuvent être capturés et envoyés dans votre ville. Si vous les laissez rejoindre seuls votre colonie, un autre joueur pourrait bien vous les voler.\n \nLe bétail engraisse au fil du temps pour offrir plus de nourriture lorsque les ramasseurs les tuent. Il engraisse encore plus vite dans les corrals ou fermes.</string>
    <string _locid="120159">Cet animal peut être chassé pour sa nourriture par les ramasseurs : colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree.</string>
    <string _locid="120160">Ce dépôt de minerai peut être exploité pour faire des pièces par les ramasseurs : colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree.</string>
    <string _locid="120161">Cet arbre peut être coupé pour son bois par les ramasseurs : colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree.</string>
    <string _locid="120162">Ce buisson à baies fournit de la nourriture aux ramasseurs qui le récoltent : colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree. Cette nourriture est lente à amasser et limitée, mais les buissons à baies se trouvent près des centres-villes.</string>
    <string _locid="120163">Appellation scientifique : Lobodon carcinophagus\nTaille et poids : jusqu'à 2 mètres de long et plus de 220 kg\nRégime alimentaire : Krill\n \nLe phoque crabier vit dans l'hémisphère sud et plus particulièrement sur les îles et banquises de l'Antarctique. On en compte également sur les côtes méridionales de l'Afrique du Sud, de l'Amérique du Sud, de la Nouvelle-Zélande et de l'Australie. Espèce très prolifique, plus de la moitié des phoques seraient des phoques crabiers. Ils peuvent atteindre jusqu'à 2 mètres de long et peser plus de 220 kg.\n \nMalgré son appellation, il ne mange pas de crabe mais du krill. Le krill est constitué de minuscules crustacés pélagiques, dont se nourrissent également d'autres animaux marins comme les requins, baleines à fanons et raies mantas. Les dents du phoque crabier lui permettent de filtrer d'importantes quantités de krill.</string>
    <string _locid="120164">Appellation scientifique : Lama guanicoe\nTaille et poids : 0,90 à 1,30 m au garrot et un peu moins de 90 kg.\nRégime alimentaire : herbes, végétaux\n \nLe guanaco est le cousin sauvage du lama d'Amérique du Sud. On le trouve dans les montagnes argentines, boliviennes, chiliennes, paraguayennes et péruviennes. À l'état sauvage, on en dénombre environ 600 000.\n \nDoté d'un épais, long et soyeux pelage roux, le guanaco adulte peut mesurer entre 0,90 et 1,30 mètre au garrot et peser un peu moins de 90 kg. Il se caractérise par une petite tête, des oreilles pointues, un long cou et des pattes longues et fines. Le pelage de son poitrail est blanc. Il se nourrit d'herbes et de végétaux.\n \nLe guanaco court vite, mais il est très curieux de nature, ce qui en fait une proie facile. Le guanaco aime l'eau et est un excellent nageur.</string>
    <string _locid="120165">Extrait et utilisé depuis des milliers d'années, on trouve le cuivre dans différents pays du monde parmi lesquels le Chili, l'Indonésie, l'Australie, la Russie, la Chine et les États-Unis. Les civilisations anciennes l'utilisaient pour fabriquer des miroirs, des bijoux, des armes et de la plomberie.\n \nÀ l'origine, on ramassait le cuivre à la surface des gisements. Les premiers mineurs se mirent à creuser davantage en suivant des veines souterraines. Les Égyptiens utilisaient des arbres capables de s'enfoncer à plus de 30 mètres de profondeur pour trouver ce métal. Les premières fonderies remontent aux environs de 5000 avant J.C.\n \nL'étain et le cuivre étaient alliés pour donner un métal plus résistant et plus durable : le bronze. L'étain et le cuivre provenant de lieux différents, le besoin de ces deux métaux développa le commerce entre les peuples anciens. Aujourd'hui, les alliages de bronze sont composés d'environ 60 % de cuivre et 40 % d'étain.\n \nMalléable et souple, on continue d'utiliser le cuivre dans de nombreux produits : les fils électriques, les tuyauteries, les matériaux de couverture ainsi que les circuits intégrés.</string>
    <string _locid="120166">Comme le cuivre, l'étain est extrait depuis des milliers d'années. Le monde ancien l'alliait au cuivre pour en faire du bronze, un alliage couramment utilisé dans les domaines des armes et des arts.\n \nCompte tenu de ses qualités anticorrosives, l'étain était aussi utilisé pour plaquer le fer et d'autres métaux. Ainsi, le terme de « fer-blanc » se réfère-t-il à du fer recouvert d'une couche d'étain.\n \nBien que relativement rare, l'étain se trouve partout dans le monde et sur tous les continents. L'étain traité de nos jours est principalement extrait en Asie du Sud-Est.</string>
    <string _locid="120167">Les Andes abritent une faune et une flore très variées et qui ont joué un rôle clé dans la vie de leurs habitants.\n \nLa pomme de terre sauvage, par exemple, est cultivée depuis plus de 7 000 ans et constitue l'aliment de base des habitants des hauts plateaux peu propices à la culture de blé ou du maïs. Après sa conquête du Pérou, Francisco Pizarro rapporta la patate en Europe.\n \nArbre menacé très prisé des Incas, le polylepis s'apparente à la rose. Persistant doté d'une épaisse écorce rouge, le polyepis a servi, des siècles durant, de matériau de construction, de bois de chauffage et même, de remèdes.</string>
    <string _locid="120168">Les forêts indigènes d'Araucanie se composent principalement de hêtres antarctiques et d'aracaurias. L'abattage massif dont ils ont été victimes aux cours des siècles passés en a considérablement réduit le nombre et, de nos jours, les forêts comptent davantage de pins et d'eucalyptus.\n \nL'aracaurie (appellation scientifique : araucaria araucana) est indigène à cette région. Il s'adapte très bien aux climats tempérés et a même été introduit en Grande-Bretagne et au Canada. L'aracauria est un conifère qui peut atteindre plus de 30 mètres de haut. Ses graines sont comestibles et leur goût s'apparente à celui des pignons. L'aracauria est à juste titre surnommé « Désespoir des singes » en raison de ses feuilles imbriquées et très pointues.</string>
    <string _locid="120169">Le séquoia de Californie compte parmi les plus connus et les plus spectaculaires. Les séquoias se trouvent le long des côtes septentrionales de la Californie ainsi qu'au sud de l'Oregon. Certains séquoias auraient plus de deux milles ans. Au palmarès des arbres les plus hauts au monde, les séquoias peuvent atteindre plus de 122 mètres.</string>
    <string _locid="120170">Superbe exemple de la végétation du Territoire du Nord-Ouest, la forêt tropicale de Hoh trône dans un cadre naturel aussi spectaculaire que mystique. Comptant parmi les rares forêts pluviales tempérées de la planète, vous y trouverez de magnifiques épinettes de Sitka, sapins-ciguës, cèdres rouges et sapins de Douglas. Sous vos pieds, vous découvrirez de superbes mousses, fougères et lichens. La rivière Hoh serpente dans ce pays merveilleux. En amérindien, Hoh signifie « eau rapide » et, de fait, au fil des millénaires, les précipitations n'ont eu de cesse de faire déborder cette rivière.</string>
    <string _locid="120171">Malgré sa nature aride, le Painted Desert abrite une faune et une flore variées. Les yuccas y sont très bien représentés avec leurs fleurs blanches et leurs feuilles en épis. La région recèle également diverses espèces de cactus, mousses et lichens. Le paysage abonde de graminées parmi lesquelles le boutelou gracieux et la galetta, ceux-ci s'adaptant particulièrement au climat sec et venteux. À la belle saison, le désert se pare de fleurs sauvages aux couleurs magnifiques.</string>
    <string _locid="120172">Nathaniel est armé d'un fusil et d'un tomahawk. Il est doté de nombreux points de vie et de deux attaques à distance spéciales, Attaque Œil de faucon et Œil d'aigle, qu'il peut utiliser toutes les deux minutes, mais s'il tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés. Nathaniel peut collecter des trésors et construire des comptoirs près des campements indigènes et des routes commerciales.</string>
    <string _locid="120173">Élevé par sa mère haudenosaunee, Nonahkee, et son oncle, Ká:nien, Nathaniel a contribué à unir plusieurs villages haudenosaunee en une confédération d'intérêts communs. Mais le conflit grandissant entre les colons américains et les Britanniques le força, de même que les autres Haudenosaunee, à choisir son camp. Alors que la guerre gagnait le continent, sous quelle bannière Nathaniel allait-il se rallier et mettre à l'épreuve son courage ?</string>
    <string _locid="120174">Le général Washington est armé de son sabre d'officier. Il est doté de nombreux points de vie, mais s'il tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés. Washington peut collecter des trésors, mais ne peut pas construire de comptoir.</string>
    <string _locid="120175">Seul président des États-Unis élu à l'unanimité, George Washington s'est illustré comme l'un des plus grands dirigeants de l'histoire de l'Amérique. Propriétaire terrien et fermier de Virginie, le général Washington maniait avec la même dextérité l'épée et la charrue.\n \nEn général, Washington suscitait l'admiration de tous ceux qui le servaient. Jamais en retrait, il donnait sans cesse la charge. Washington survécut aux guerres françaises et indiennes et par deux fois il fut désarcené, son cheval abattu.\n \nEn tant que commandant en chef de l'armée, Washington dut relever l'immense défi de soutenir le moral de ses troupes au plus fort de l'hiver à Valley Forge. </string>
    <string _locid="120176">Le colonel Kuechler est armé de son sabre d'officier. Il est doté de nombreux points de vie, mais s'il tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés. Le colonel peut collecter des trésors, mais ne peut pas construire de comptoir.</string>
    <string _locid="120177">Le colonel Sven Kuechler mettait un point d'honneur à se conformer aux vertus militaires des Hessiens. Discipline. Obéissance. Dureté. Kuechler n'a rien d'un tendre. Il est là pour mater définitivement la rébellion des traîtres. Et personne ne l'en empêchera.</string>
    <string _locid="120178">Chayton est armé d'un fusil et d'un sabre. Il est doté de nombreux points de vie et de deux attaques à distance spéciales, Attaque Œil de faucon et oeil d'aigle, qu'il peut utiliser toutes les deux minutes, mais s'il tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés. Chayton peut collecter des trésors et construire des comptoirs près des campements indigènes et des routes commerciales.</string>
    <string _locid="120179">Petit-fils de Nathaniel, Chayton Black semble avoir hérité du caractère familial qui tend à faire face à l'adversité. Dans un climat d'avidité, de peur et de préjugés, Chayton redécouvre son héritage lakota et réalise qu'il doit se battre pour la justice.</string>
    <string _locid="120180">Billy Holme est armé d'un pistolet. Il peut entraîner une bande de renegados. Il est doté de nombreux points de vie, mais s'il tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés. Holme peut collecter des trésors, mais ne peut pas construire de comptoir.</string>
    <string _locid="120181">Représentant de la loi, le shérif Holme est au fait des conflits et trésors de ce territoire. C'est un survivant... Sa participation à la guerre de Sécession lui a donné une façon bourrue, parfois ironique, d'appréhender la vie. Avec à ses côtés son ami de longue date, Chayton, Holme n'entend pas rester là sans rien faire.</string>
    <string _locid="120182">Le général Custer est armé de son sabre d'officier. Il est doté de nombreux points de vie, mais s'il tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés. Custer ne peut ni amasser de trésors ni construire de comptoirs.</string>
    <string _locid="120183">Impulsif. Fier. Spirituel. Tragique. Bien qu'on l'associe toujours à ce jour fatidique sur la Little Bighorn, la vie de Custer fut paradoxale. Infatigable combattant, mari dévoué adoré de son épouse, Custer n'en mena pas moins ses hommes à leur perte.\n \nCuster aimait l'Ouest et entendait bien le mater. Quoi qu'il en soit, comme tout personnage historique, le drame de sa vie et de sa mort est entré dans la légende.</string>
    <string _locid="120184">Cette cache d'armes ne demande qu'à exploser. Où se trouvent ces chariots de poudre noire quand on en a besoin ?\n \nHistoire :\n \nles entrepôts de munitions (également connus sous le nom de dépôts) abritent explosifs et munitions. Ces matériaux étant extrêmement dangereux, chaque entrepôt de munitions est sécurisé pour éviter toute explosion accidentelle ou utilisation non autorisée. De telles mesures impliquent souvent le recours à des gardes armés, des clôtures ainsi qu'un périmètre de sécurité. Les entrepôts de munitions doivent être continuellement surveillés, les explosifs qui s'y trouvent ayant tendance à se dégrader et à devenir instables au fil du temps. </string>
    <string _locid="120185">Cette boulangerie vend des chariots de nourriture. La fortune déjà bien entamée de Nathaniel suffira-t-elle à nourrir les soldats postés à Valley Forge ?\n \nHistoire :\n \nDans l'histoire de l'humanité, le pain a toujours occupé une place prépondérante. Au départ, le pain était fabriqué sans levain, mais avec plusieurs céréales qui étaient réduites en poudre (farine), puis mélangées à de l'eau, avant d'être cuites. Au fil du temps, la mouture de la farine subit diverses évolutions, des pilons aux moulins à eaux, en passant par les roues en pierre circulaire. Les pains et pâtisseries ont gagné les cultures du monde entier.\n \nLe pain et la politique ont toujours fait bon ménage. En 40 avant J.C., les dirigeants romains offraient gratuitement aux hommes adultes des rations de pain. Au Moyen-Âge, la confrérie des boulangers apparut pour mieux protéger les boulangers de l'exploitation de la noblesse locale. « S'ils n'ont pas de pain, qu'ils mangent de la brioche ». La légende prête à tort ces paroles à Marie-Antoinette, paroles qu'elle aurait prononcées à la fenêtre du château de Versailles devant le peuple parisien venu se plaindre au roi de l'augmentation du prix du pain.</string>
    <string _locid="120186">Une jolie grange en bois. Elle sent le foin et le bétail.\n \nHistoire :\n \nAvant que n'apparaisse l'agriculture moderne, la tenue d'une ferme était principalement une affaire de famille à laquelle prenaient part tous ses membres. Certes, au centre de cette famille se trouvait la maison, mais le centre névralgique de la ferme était de toute évidence la grange. En bois et/ou pierre, la grange remplissait plusieurs fonctions ; on y rentrait les animaux, y rangeait le matériel (comme les charrues) et y entreposait la nourriture. La couleur rouge qui caractérisait les granges était due à l'oxyde de fer (ou rouille), courant et bon marché, présent dans la composition des peintures dont elles étaient recouvertes. Les granges rouges continuent de symboliser l'Amérique rurale.</string>
    <string _locid="120187">Ce chariot est bourré d'explosifs et d'armes. Instable et volatile, elle explosera au contact d'une cache d'armes.\n \nHistoire :\n \nLa poudre noire, ou poudre à canon, aurait été découverte par les Chinois aux alentours du neuvième siècle. Une fois sa composition connue, la poudre noire est relativement facile à fabriquer : 75 % de salpêtre, 15 % de charbon de bois et 10 % de souffre. Il est relativement facile de trouver ou fabriquer ces trois ingrédients.\n \nPour fabriquer la poudre, la possession de ces ingrédients était indispensable à la victoire finale des colonies lors de la révolution américaine. Aux États-Unis, jusqu'aux années 1870, le salpêtre (nitrate de potassium) utilisé pour la fabrication de la poudre noire était extrait de grottes situées dans les Appalaches.</string>
    <string _locid="120188">Kuechler utilisera ce pont pour traverser l'Hudson, à moins que vous le détruisiez. Si vous le détruisez, Kuechler sera retardé et ses soldats devront traverser le fleuve plus au nord.\n \nHistoire :\n \nLes ponts de bateaux (également appelés ponts flottants) existent depuis des siècles. Les Grecs, les Romains et autres grandes puissances militaires y avaient recours dans le cadre de leurs lointaines conquêtes. La mise en place de ces ponts consistait notamment à amarrer plusieurs bateaux ensemble d'un bout à l'autre de la voie d'eau et à utiliser des planches de bois pour permettre le passage des troupes.</string>
    <string _locid="120189">Nathaniel utilise ce feu pour faire croire au général Cornwallis que les coloniaux sont postés à Trenton.\n \nHistoire :\n \nLes feux de signalisation sont une ancienne méthode de communication à longue distance. Un amas de bois, généralement élevé au sommet d'une colline ou d'une montagne, était enflammé et entretenu par des soldats qui montaient la garde à tour de rôle. Ces feux étaient souvent utilisés dans le Nouveau monde pour signaler le début des hostilités.\n \nC'est à cause d'un feu de signalisation désormais légendaire que Paul Revere se rendit de Boston à Lexington. Ce feu n'était en réalité qu'une simple lanterne située dans le clocher de Old North Church, et en aucun cas un feu éblouissant.</string>
    <string _locid="120190">Le chef Brave Wolf est attendu au conseil de guerre. Conduisez-le au centre-ville. Si Brave Wolf tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés.\n \nHistoire :\n \nLe chef Brave Wolf combattit aux côtés de son homologue Sitting Bull lors de la bataille de la Greasy Grass (également appelée bataille de Little Bighorn). Il était également connu comme « contraire ». Parfois surnommés « clowns sacrés » et particulièrement choisis par les esprits, les contraires avaient un rituel empreint d'humour et d'excentricité. Après s'être rendu aux forces américaines, en avril 1877, Brave Wolf s'enrôla dans l'armée des États-Unis, sous le commandement du général Nelson A. Miles.</string>
    <string _locid="120191">Le chef Bull Bear est attendu au conseil de guerre. Conduisez-le au centre-ville. Si Bull Bear tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés.\n \nHistoire :\n \nLors de la bataille de la Greasy Grass (également appelée bataille de Little Bighorn), le chef Bull Bear mena au combat ses camarades Soldats Chiens cheyennes aux côtés de Gall. Les Soldats Chiens (également appelés Société des Hommes chiens ou Hotamitaneo) faisaient partie des sociétés militaires d'élite des Cheyennes. Chaque société avait ses propres symboles, entraînement et rituels, comme le combat avec trois flèches sacrées. Les traditions des Soldats Chiens perdurent encore de nos jours. En effet, les Soldats Chiens cheyennes servirent au sein de l'armée américaine lors de la Seconde Guerre mondiale, de la guerre de Corée et de la guerre du Vietnam.</string>
    <string _locid="120192">Le chef Two Moon est attendu au conseil de guerre. Conduisez-le au centre-ville. Si Two Moon tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés.\n \nHistoire :\n \nLe chef Two Moon (également appelé Ish i eyo nis si) appartenait à la société guerrière des Kit Fox qui combattit Custer à Little Bighorn. Plus tard, en 1877, après la bataille de Wolf Mountain, Two Moon se rendit au général Nelson A. Miles à Fort Keogh. Two Moon négocia un traité avec les forces américaines, et on dit même qu'il se serait rendu à Washington, où il aurait fait grande impression. De fait, l'hôtel de la monnaie américain reconnaît que Two Moon fit partie des trois hommes dont s'inspira James Earle Fraser pour représenter l'Amérindien figurant sur la pièce de cinq cents.</string>
    <string _locid="120193">Le chef Crazy Horse a laissé Chayton pour conduire les chefs cheyennes au conseil de guerre. Ses cavaliers et lui encerclent les flancs de Custer et n'arriveront que plus tard. Préparez-vous. Regroupez-vous et défendez les Lakotas des subordonnés de Custer, le major Reno et le capitaine Benteen.\n \nHistoire :\n \nCourageux. Sage. Inébranlable. Rares sont les Amérindiens à susciter autant de respect que Crazy Horse (Tashunkewitko). La date exacte de sa naissance demeure incertaine, mais se situerait aux alentours de 1840. Enfant, il s'appelait "Cheveux clairs" ou "Cheveux bouclés".\n \nD'après le chef Black Elk, un cousin issu de germain de Crazy Horse, il prit son nouveau nom après avoir eu une vision mettant en scène un cheval dansant telle une créature de l'ombre. Il pensait que cette vision lui avait conféré un grand pouvoir, le pouvoir de combattre sans être blessé. Et effectivement, Crazy Horse survécut à de très nombreux combats.\n \nAprès avoir vaincu Custer à Little Bighorn, en juin 1876, Crazy Horse continua de s'opposer aux forces américaines. La famine guettant, Crazy Horse finit par se rendre aux Américains en mai 1877. Il passa ses derniers jours à la Red Cloud Agency, dans le Nebraska. Le 5 septembre 1877, il succomba à un coup de baïonnette reçu, on le pense, alors qu'il résistait en se faisant emmener à la barricade de Fort Robinson.</string>
    <string _locid="120194">La présence de ce bâtiment rempli de grains près d'un saloon n'a rien de fortuit...\n \nHistoire :\n \nPendant des siècles, les fermiers ont mené leurs animaux, notamment le bétail et les moutons, en pâture. Tant que les terres y étaient propices, cette partique a porté ses fruits. Au dix-neuvième siècle, le bétail occupait une telle part de l'économie que les fermiers imaginèrent de nouveaux moyens d'améliorer le rendement de leurs exploitations. Ils se lancèrent alors dans des cultures spécifiquement réservées aux animaux qu'ils élevaient, comme le maïs, l'orge, l'avoine et le foin. Les silos de stockage cylindriques, inventés dans les années 1880 par Franklin Hiram King, constituèrent une nette avancée en permettant aux fermiers de stocker leurs récoltes à moindre coût et bien au sec.</string>
    <string _locid="120195">Le maître des lieux peut utiliser cette énorme pièce d'artillerie. Sa portée est importante et elle peut faire de nombreux dégâts. Juste assez pour neutraliser des soldats britanniques et navires britanniques en maraude.\n \nHistoire :\n \nLes forts ont toujours été utilisés en temps de guerre. Certains étaient équipés de canons pouvant être utilisés pour protéger le fort contre les ennemis. Cependant, les armes fixes ne garantissaient pas la sécurité de votre fort. En 1775, le Fort Ticonderoga de New York fut pris aux Anglais par une poignée d'Américains qui s'infiltrèrent par une petite porte non verrouillée. Les Anglais, en plein sommeil, furent battus par les « soldats de la montagne verte », et un seul coup de feu fut tiré.\n\nDe nombreux forts furent abandonnés, n'étant plus d'aucun usage. Le Fort Ticonderoga fut abandonné en 1780.</string>
    <string _locid="120208">Capable de transporter de nombreux soldats et de se déplacer discrètement sur les eaux glacées de la Delaware.\n \nHistoire :\n \nAvant l'apparition des avions et du chemin de fer qui permettent de transporter rapidement des marchandises presque partout dans le monde, les biens de consommation durable étaient transportés par voie terrestre dans des chariots ou par voie maritime, dans des barges ou des bateaux à fond plat. Au cours des dix-septième et dix-huitième siècles, les grandes villes de la côte est des États-Unis utilisaient les rivières et voies navigables existantes pour commercer. Au début du dix-neuvième siècle, alors que la population américaine gagnait l'ouest, l'absence de bons moyens de transport pour les marchandises se fit durement ressentir.\n \nLe 4 juillet 1817, la construction du canal Érié commença à Rome, dans l'état de New York. Une fois achevé, en octobre 1825, ce canal s'étendait sur près de 600 kilomètres, sans compter les nombreux canaux qui en déviaient. La construction du canal Érié contribua au développement du commerce entre la côte est et les nouvelles concentrations de population du Midwest.  </string>
    <string _locid="120196">Les forts, solides bâtiments défensifs, sont constitués de murs, de tours, de portes et de bâtiments construits dans l'enceinte. Les tours tirent ; il est donc recommandé d'attaquer les forts avec des unités à distance suffisante ou dont les sièges provoquent de nombreux dégâts ; les pièces d'artillerie telles que les fauconneaux et surtout les mortiers sont très efficaces pour les détruire.\n\nSeuls les chariots de fort envoyés par la métropole permettent de construire des forts. Il vous faudra peut-être déverrouiller la capacité de les envoyer. Certaines civilisations peuvent envoyer plusieurs chariots de fort.\n \nHistoire :\n \nLes forts du Nouveau monde pouvaient être des palissades de bois assemblées à la hâte pour créer des avant-postes ou des lignes de partage des eaux, ou des forts en étoile dont les murs anguleux en terre et en pierre protégeaient les principaux ports, mines, villes et routes commerciales.\n\nFort McHenry, autrefois appelé Fort Whetstone, était un fort en étoile entouré d'eau sur trois de ses côtés. En 1814, les Britanniques le pilonnèrent pendant 25 heures, mais il ne tomba pas. Francis Scott Key rédigea un poème sur ses expériences pendant et après la bataille et sur l'histoire de Fort McHenry et de sa bannière étoilée. En 1931, le Congrès américain adopta les paroles de Key comme hymne national officiel.</string>
    <string _locid="120197">Les bandits de Holme utilisent ce chariot pour passer en contrebande des pièces dans les Black Hills. Attrapez-le pour vous emparer de ses ressources !\n \nHistoire :\n \nComme l'avait dit naguère Napoléon « Une armée ne se bat pas le ventre vide ». L'issue d'une guerre repose sur l'aptitude d'une armée à protéger ses lignes d'approvisionnement. En situation de conflit, une des premières tactiques consiste à couper les lignes d'approvisionnement ennemies. Au cours du dix-huitième siècle, en plus de vivres et de munitions, ces approvisionnements étaient constitués de café, de tabac, voire de rhum (en 1785, les soldats coloniaux pouvaient en boire 100 ml par jour).\n \nLa bataille de Glorieta, qui se déroula à Glorieta Pass, au Nouveau-Mexique, illustre l'importance de protéger ses lignes d'approvisionnement. Également connue sous le nom de Gettysburg de l'Ouest, la bataille de Glorieta opposa les Confédérés du Texas aux Unionistes du Nouveau-Mexique. En termes de pertes, les trois jours que durèrent cette bataille s'équilibraient dans les deux camps, avec chacun environ 50 tués et 60 blessés.\n \nPour repousser les Confédérés, les troupes unionistes s'attaquèrent à un de leur convoi de chariots d'approvisionnement, à Cañoncito. Ils détruisirent et brûlèrent le convoi et ses 80 chariots remplis de munitions, de nourriture et de médicaments. Privés de leurs précieuses provisions, les Confédérés n'eurent pas d'autre choix que de retourner au Texas, mettant ainsi fin à leurs ambitions de conquérir le sud-ouest.</string>
    <string _locid="120198">Les bandits de Holme utilisent ce chariot pour passer en contrebande des pièces dans les Black Hills. Attrapez-le pour vous emparer de ses ressources !\n \nHistoire :\n \nComme l'avait dit naguère Napoléon « Une armée ne se bat pas le ventre vide ». L'issue d'une guerre repose sur l'aptitude d'une armée à protéger ses lignes d'approvisionnement. En situation de conflit, une des premières tactiques consiste à couper les lignes d'approvisionnement ennemies. Au cours du dix-huitième siècle, en plus de vivres et de munitions, ces approvisionnements étaient constitués de café, de tabac, voire de rhum (en 1785, les soldats coloniaux pouvaient en boire 100 ml par jour).\n \nLa bataille de Glorieta, qui se déroula à Glorieta Pass, au Nouveau-Mexique, illustre l'importance de protéger ses lignes d'approvisionnement. Également connu sous le nom de Gettysburg de l'Ouest, la bataille de Glorieta opposa les Confédérés du Texas aux Unionistes du Nouveau-Mexique. En termes de pertes, les trois jours que durèrent cette bataille s'équilibraient dans les deux camps, avec chacun environ 50 tués et 60 blessés.\n \nPour repousser les Confédérés, les troupes unionistes s'attaquèrent à un de leur convoi de chariots d'approvisionnement, à Cañoncito. Ils détruisirent et brûlèrent le convoi et ses 80 chariots remplis de munitions, de nourriture et de médicaments. Privés de leurs précieuses provisions, les Confédérés n'eurent pas d'autre choix que de retourner au Texas, mettant ainsi fin à leurs ambitions de conquérir le sud-ouest.</string>
    <string _locid="120199">Les bandits de Holme utilisent ce chariot pour passer en contrebande des pièces dans les Black Hills. Attrapez-le pour vous emparer de ses ressources !\n \nHistoire :\n \nComme l'avait dit naguère Napoléon « Une armée ne se bat pas le ventre vide ». Toute aussi importante que des soldats aguerris, l'issue d'une guerre repose également sur l'aptitude d'une armée à protéger ses lignes d'approvisionnement. En situation de conflit, une des premières tactiques consiste à couper les lignes d'approvisionnement ennemies. Au cours du dix-huitième siècle, en plus de vivres et de munitions, ces approvisionnements étaient constitués de café, de tabac, voire de rhum (en 1785, les soldats coloniaux pouvaient en boire 100 ml par jour).\n \nLa bataille de Glorieta, qui se déroula à Glorieta Pass, au Nouveau-Mexique, illustre l'importance de protéger ses lignes d'approvisionnement. Également connue sous le nom de Gettysburg de l'Ouest, la bataille de Glorieta opposa les Confédérés du Texas aux Unionistes du Nouveau-Mexique. En termes de pertes, les trois jours que durèrent cette bataille s'équilibraient dans les deux camps, avec chacun environ 50 tués et 60 blessés.\n \nPour repousser les Confédérés, les trouopes unionistes s'attaquèrent à un de leur convoi de chariots d'approvisionnement, à Cañoncito. Ils détruisirent et brûlèrent le convoi et ses 80 chariots remplis de munitions, de nourriture et de médicaments. Privés de leurs précieuses provisions, les Confédérés n'eurent pas d'autre choix que de retourner au Texas, mettant ainsi fin à leurs ambitions de conquérir le sud-ouest.</string>
    <string _locid="120200">Les chercheurs d'or se regroupent ici. Veillez à les protéger des attaques.\n \nHistoire :\n \nAu cours de la ruée vers l'or de 1849, les collines, cours d'eau et rivières de Californie furent envahis de prospecteurs. Alors qu'ils lavaient le gravier à la batée pour en extraire l'or, ces prospecteurs comprirent très vite qu'il s'agissait là d'un travail éreintant et fastidieux. D'autres méthodes furent donc mises au point, parmi lesquels de plus gros conteneurs et même des tuyaux hydrauliques haute pression. Certains prospecteurs n'hésitaient pas à directement creuser la roche en quête du précieux métal.</string>
    <string _locid="120201">Nathaniel est armé d'un fusil et d'un tomahawk. Il est doté de nombreux points de vie et de deux attaques à distance spéciales, Œil de faucon et Œil d'aigle, qu'il peut utiliser toutes les deux minutes, mais s'il tombe dans une bataille, il s'écroulera et devra régénérer sa santé pour être récupéré par ses alliés. Nathaniel peut collecter des trésors et construire des comptoirs près des campements indigènes et des routes commerciales.\n \nHistoire :\n \nFils de John Black, Nathaniel fut élevé par sa mère haudenosaunee, Nonahkee, et son oncle, Ká:nien. Avant la révolution américaine, Nathaniel a contribué à unir plusieurs villages haudenosaunee en une confédération d'intérêts communs. Aux paroles, Nathaniel préfère les actes. Ses paroles sont simples et directes. Quant à ses actes... Que ceux qui se mettent en travers de son chemin prennent garde.</string>
    <string _locid="120202">Un fauconneau des fabriques de canons de Washington.\n \nHistoire :\n \nLes fauconneaux comptaient parmi les plus petites pièces d'artillerie. Ils pesaient environ 130 kilos, étaient doté d'un canon de près de 2 mètres et utilisaient un peu moins d'un demi-kilo de poudre pour tirer un seul projectile. Ceci dit, cette petite quantité de poudre (comparée aux plus grosses pièces d'artillerie) se révélait d'une remarquable efficacité.</string>
    <string _locid="120203">Un canon lourd des fabriques de canons de Washington.\n \nHistoire :\n \nLa logistique visant à déplacer, entretenir, positionner, viser et mettre à feu l'artillerie nécessitait une équipe expérimentée et disciplinée avec à sa tête un commandant vif d'esprit. Outre des hommes et pièces d'artillerie placés sous son commandement, l'officier d'artillerie devait gérer les chevaux utilisés pour transporter les pièces et six d'entre eux étaient parfois nécessaires au transport des canons les plus lourds. Le travail de la logistique chargée de déplacer et mettre en place des centaines de pièces d'artillerie était des plus ardus. Le terme de « canon lourd » est un terme relatif, mais en général, le canon considéré comme « lourd » occupait une position permanente pour défendre des forts ainsi que des positions stratégiques.</string>
    <string _locid="120204">Un mortier des fabriques de canons de Washington.\n \nHistoire:\n \nUn mortier est une pièce d'artillerie dotée d'un canon court et d'un gros calibre capable de tirer de gros projectiles en décrivant un arc élevé. Le terme de « mortier » fait probablement référence à sa ressemblance avec les mortiers et pilons. Comme ils décrivent des arcs importants, les mortiers sont efficaces contre les emplacements et bâtiments protégés par des fortifications naturelles ou humaines et autres défenses permanentes. Le projectile tiré par le mortier était rempli de poudre à canon et doté d'une mèche allumée juste avant sa mise à feu. Les artilleurs devaient évaluer précisément la longueur de la mèche pour que l'explosion intervienne au bon moment (en général à l'impact). Dès lors, les mortiers se révélaient plus efficaces contre les bâtiments et fortifications que contre les troupes en mouvement.</string>
    <string _locid="120205">Une roquette des fabriques de canons de Washington.\n \nHistoire :\n \nLes premières roquettes utilisées pour la guerre furent mises au point par les Chinois et les Indiens. Leur principe de fonctionnement ressemble à celui d'une fusée à bouteille faisant intervenir un combustible (poudre à canon) et un missile (roquette), le tout stabilisé par une baguette qui se prolonge bien au-delà de la roquette en elle-même. Ce fut William Congreve, un officier britannique, qui les mit au point pour combattre les troupes napoléoniennes. Ses roquettes étaient des tubes bouchés par des cônes et remplis de poudre et de shrapnels ou de boulets. Elles étaient tirées depuis des structures composées d'une échelle soutenant le poids des roquettes et d'un cadre qui servait à tenir l'échelle et la roquette. Elles étaient à juste titre imposantes au point de mesurer jusqu'à 4,5 mètres de long ! L'hymne national américain de La Bannière étoilée fait référence à l'éclat rouge des roquettes de la flotte britannique lors de son assaut contre le Fort McHenry en 1814.</string>
    <string _locid="120206">Arrêtez de lire ceci et portez secours à l'ouvrier des chemins de fer !\n \nHistoire :\n \nAu milieu du 19ème siècle, la découverte d'or en Californie et le besoin de routes postales de qualité motivèrent la construction d'une voie de chemin de fer à travers le continent nord-américain. Au début, le manque d'ouvriers rendit la tâche difficile. Par la suite, des vétérans de la Guerre civile vinrent enfler les rangs des ouvriers et permirent à l'Union Pacific Corporation de construire une voie de chemin de fer à travers 2 700 km de désert, en moins de quatre ans. Les ouvriers étaient mal payés et leurs conditions de travail étaient difficiles ; les grèves étaient courantes. Pour contrer ces grèves, l'Union Pacific employa des ouvriers chinois chargés de terminer la voie de chemin de fer.</string>
    <string _locid="120207">Ces fortifications en terre repousseront la plupart des attaques.\n \nHistoire :\n \nChaque fois que des positions devaient être fortifiées pour faire face à l'artillerie européenne, de complexes et coûteuses redoutes étaient construites. Celles-ci étaient relativement basses et inclinées pour réduire l'efficacité de l'artillerie et construites, si possible, en pierre. Des tranchées, douves et bastions (points de tir saillants), ainsi que des champs de tir entrecroisés permettaient de ralentir la progression des soldats ennemis moyennant canons et mousquets. Fort Ticonderoga, près de Lake Champlain, à New York, et Fort Louisbourg, en Nouvelle-Écosse, illustrent bien ces redoutes.</string>
    <string _locid="120209">Cet abri délabré n'est pas l'œuvre d'un maître charpentier. Ni même d'un pauvre charpentier. Mais il protégera les soldats qui l'ont construit du vent et de la neige. Ah, si seulement, ils pouvaient trouver de quoi manger...\n \nHistoire :\n \nLe 19 décembre 1777, George Washington posta l'armée continentale à Valley Forge, suffisamment près des Britanniques stationnés pour l'hiver à Philadelphie. L'armée de Washington fut mise à rude épreuve pendant ce terrible hiver, et l'avenir de la révolution sérieusement mise en jeu. Les hommes trouvèrent refuge dans des cabanes en bois, partiellement ensevelies, et se sustentèrent des maigres provisions qui leur parvenaient. Mais ils tinrent bon et, à l'été 1778, avaient repris des forces.</string>
    <string _locid="120210">Ce soldat colonial en haillons et ses frères d'armes vont devoir affronter l'hiver. Tant qu'ils n'auront pas amassé assez de bois pour se construire des abris et lutter contre le froid, ils seront à la merci des éléments. Et après les abris viennent les vivres. Et après les vivres, les Britanniques. Pauvres gens. L'hiver va être long. Nathaniel et le général Washington réussiront-ils à les faire traverser cette épreuve ?\n \nHistoire :\n \nL'armée que Washington mena à Valley Forge en 1777 était constituée de miliciens en haillons qui n'avaient guère brillé face aux soldats réguliers de l'armée britannique. Après un terrible hiver, les lignes d'approvisionnement furent rouvertes dès le début du printemps et l'entraînement commença. Aidés d'instructeurs européens volontaires, ces soldats affamés et transis de froid se transformèrent en redoutable armée en juin 1778.</string>
    <string _locid="120211">Ce chariot transporte de la nourriture aux soldats de Valley Forge. Veillez à ce qu'il arrive à destination !\n \nHistoire :\n \nComme l'avait dit naguère Napoléon « Une armée ne se bat pas le ventre vide ». Toute aussi importante que des soldats aguerris, l'issue d'une guerre repose également sur l'aptitude d'une armée à protéger ses lignes d'approvisionnement. En situation de conflit, une des premières tactiques consiste à couper les lignes d'approvisionnement ennemies. Au cours du dix-huitième siècle, en plus de vivres et de munitions, ces approvisionnements étaient constitués de café, de tabac, voire de rhum (en 1785, les soldats coloniaux pouvaient en boire 100 ml par jour).\n \nLa bataille de Glorieta, qui se déroula à Glorieta Pass, au Nouveau-Mexique, illustre l'importance de protéger ses lignes d'approvisionnement. Également connue sous le nom de Gettysburg de l'Ouest, la bataille de Glorieta opposa les Confédérés du Texas aux Unionistes du Nouveau-Mexique. En termes de pertes, les trois jours que durèrent cette bataille s'équilibraient dans les deux camps, avec chacun environ 50 tués et 60 blessés.\n \nPour repousser les Confédérés, les troupes unionistes s'attaquèrent à un de leur convoi de chariots d'approvisionnement, à Cañoncito. Ils détruisirent et brûlèrent le convoi et ses 80 chariots remplis de munitions, de nourriture et de médicaments. Privés de leurs précieuses provisions, les Confédérés n'eurent pas d'autre choix que de retourner au Texas, mettant ainsi fin à leurs ambitions de conquérir le sud-ouest.</string>
    <string _locid="120212">Les forts, solides bâtiments défensifs, sont constitués de murs, de tours, de portes et de bâtiments construits dans l'enceinte. Les tours tirent ; il est donc recommandé d'attaquer les forts avec des unités à distance suffisante ou dont les sièges provoquent de nombreux dégâts ; les pièces d'artillerie telles que les fauconneaux et surtout les mortiers sont très efficaces pour les détruire.\n \nHistoire :\n \nLes premiers colons d'Amérique du Nord construisirent des forts en bois autour ou près de leurs campements pour se protéger. Les arbres étaient abondants et les rondins de bois permettaient de rapidement construire des palissades. Bien défendu, un fort en bois était difficile à attaquer sans pièce d'artillerie. Au fur et à mesure de leur avancée sur le continent, les Européens construisirent des forts sur leurs campements aux frontières qu'ils repoussaient. Beaucoup de forts anciens ont été rebaptisés (comme Fort Duquesne qui est devenu Pittsburgh), d'autres ont conservé leur appellation d'origine (Fort Wayne, dans l'Indiana, ou encore Fort Smith, dans l'Arkansas).</string>
    <string _locid="120214">Groupe d'améliorations propres aux civilisations amérindiennes. Ces bonus seront disponibles dans certains bâtiments amérindiens et seront affichés comme de gros boutons dans le panneau de commande.</string>
    <string _locid="120215">Un moyen pour les civilisations amérindiennes d'obtenir divers bonus. Vous pouvez sélectionner l'une des cérémonies sur la place communautaire pour bénéficier d'un bonus spécifique. À mesure que vous profitez de la sagesse des anciens et que vous progressez à travers les âges, de nouvelles cérémonies sont disponibles. Deux cérémonies sont disponibles uniquement via les chargements du conseil tribal. Vous ne pouvez en effectuer qu'une à la fois.</string>
    <string _locid="120216">Un 5ème âge alternatif pour les civilisations européennes. Si vous incarnez une civilisation européenne et avez atteint le 4ème âge, vous pouvez vous révolter ou tenter d'accéder au 5ème âge, l'âge impérial. Si vous vous révoltez, vous devez choisir entre plusieurs nations révolutionnaires, chacune présentant un bonus qui lui est propre. Une fois la révolution lancée, votre drapeau est remplacé par le nouveau et vos colons se changent en révolutionnaires. Les révolutionnaires ne sont pas des colons : ils ne peuvent pas amasser de ressources ou construire de bâtiments, mais ils sont efficaces au combat.\n \nVous ne pouvez plus produire de bateaux de pêche ou de villageois après vous être révolté, mais la plupart des métropoles révolutionnaires disposent d'une carte permettant de lever cette interdiction. Chaque métropole révolutionnaire dispose de ses propres cartes et propose souvent des chargements qui peuvent se répéter : révolutionnaires supplémentaires, canons Gatling, cuirassés ou chariots de fort.</string>
    <string _locid="120217">Une aptitude permettant à certaines unités d'être quasiment invisibles. Les unités furtives disparaissent et l'ennemi ne peut les voir. Mais leur vitesse s'en trouve également affectée. Une unité dans la ligne de mire de l'ennemi ne peut « devenir furtive ». Certaines unités, comme les chefs de guerre, les explorateurs, les espions et les centres-villes, peuvent voir les unités furtives. Parmi les unités furtives figurent les fusiliers navajo, les espions, les ninja, les rôdeurs tashunke, les rôdeurs de la forêt ainsi que les chevaliers rôdeurs Jaguars.</string>
    <string _locid="120218">Une alternative à la victoire par conquête militaire. Si vous disputez une partie classique et que votre équipe possède plus de la moitié des comptoirs (campements indigènes et routes commerciales compris), vous pouvez utiliser le bouton Monopole commercial. Il déclenche un compte à rebours et empêche votre équipe de construire d'autres comptoirs dans ce laps de temps. L'autre équipe dispose de ce même laps de temps pour détruire suffisamment de comptoirs vous appartenant pour ramener les sites disponibles à un maximum de 50 %. Par exemple, si sur une carte où il y a 7 comptoirs, vous utilisez le bouton Monopole commercial alors que vous en possédez 5, votre ennemi doit en détruire 2 pour mettre fin au compte à rebours.</string>
    <string _locid="120219">Ce type de partie déclenche une trêve pendant un laps de temps prédéterminé. En début de partie, vous pouvez sélectionner l'option Traité. La partie commence par une période sans combat qui dure, à votre convenance, de 10 à 40 minutes. Pendant ce laps de temps, vous ne pouvez attaquer que les gardiens du trésor. Vous ne pouvez construire de bâtiments que dans un certain périmètre établi autour de votre centre-ville de départ. Vos bâtiments de combat (centres-villes, avant-postes, etc.) peuvent cependant repousser les intrus et ce, afin d'empêcher l'ennemi de profiter de la paix du début de partie pour poster ses troupes sur votre territoire.\n \nLes options Monopole commercial et Révolution sont désactivées dans les parties Traité.</string>
    <string _locid="120220">Unité terrestre qui peut récupérer des trésors et qui dispose souvent d'attaques spéciales affectant les unités à proximité. Le chef de guerre constitue une puissante unité mise à la disposition des civilisations amérindiennes en début de partie. Chaque tribu indigène possède son chef de guerre, celui-ci s'accompagnant de ses propres améliorations (reportez-vous au gros bouton de la place communautaire), chargements du conseil tribal et pouvoirs.</string>
    <string _locid="120221">Cette caisse de pièces fournit des pièces à une vitesse très élevée, mais en quantité très limitée. Utilisez un ramasseur pour collecter les pièces. Les caisses sont généralement acheminés de la métropole ou du conseil tribal vers les centres-villes et autres bâtiments. Les ressources sont fournies très rapidement mais elles sont très limitées. Les caisses sont accessibles à tous, ce qui signifie que les alliés peuvent les partager et les ennemis peuvent les voler si elles restent dans un centre-ville non gardé. Gardez-les et, mieux encore, utilisez-les dès que possible !\n \nHistoire :\n \nLes denrées européennes étaient essentielles à la survie d'une colonie du Nouveau monde. La colonie de Roanoke eut le malheur d'être fondée pendant une période de sécheresse dans la région, ce qui eut des répercussions négatives sur l'agriculture. De plus, les relations entre la colonie et les Amérindiens n'étaient pas bonnes. Les colons rencontrèrent tellement de difficultés qu'ils durent quitter la colonie avant même l'arrivée d'un navire de ravitaillement.\n\nLorsque le navire arriva, la colonie était déserte. Quinze hommes décidèrent de rester alors que le bateau reprenait la mer pour l'Angleterre. Un autre vint à leur secours, mais ne retrouva que le squelette d'un seul homme. Personne ne sait ce qui est arrivé aux autres.</string>
    <string _locid="120222">Cette caisse de pièces fournit des pièces à une vitesse très élevée, mais en quantité très limitée. Utilisez un ramasseur pour collecter les pièces. Les caisses sont généralement acheminées de la métropole ou du conseil tribal vers les centres-villes et autres bâtiments. Les ressources sont fournies très rapidement, mais elles sont très limitées. Les caisses sont accessibles à tous, ce qui signifie que les alliés peuvent les partager et les ennemis peuvent les voler si elles restent dans un centre-ville non gardé. Gardez-les et, mieux encore, utilisez-les dès que possible !\n \nHistoire :\n \nLes denrées européennes étaient essentielles à la survie d'une colonie du Nouveau monde. La colonie de Roanoke eut le malheur d'être fondée pendant une période de sécheresse dans la région, ce qui eut des répercussions négatives sur l'agriculture. De plus, les relations entre la colonie et les Amérindiens n'étaient pas bonnes. Les colons rencontrèrent tellement de difficultés qu'ils durent quitter la colonie avant même l'arrivée d'un navire de ravitaillement.\n\nLorsque le navire arriva, la colonie était déserte. Quinze hommes décidèrent de rester alors que le bateau reprenait la mer pour l'Angleterre. Un autre vint à leur secours, mais ne retrouva que le squelette d'un seul homme. Personne ne sait ce qui est arrivé aux autres.</string>
    <string _locid="120223">Cette caisse de nourriture fournit de la nourriture à une vitesse très élevée, mais en quantité très limitée. Utilisez un ramasseur pour collecter la nourriture. Les caisses sont généralement acheminées de la métropole ou du conseil tribal vers les centres-villes et autres bâtiments. Les ressources sont fournies très rapidement, mais elles sont très limitées. Les caisses sont accessibles à tous, ce qui signifie que les alliés peuvent les partager et les ennemis peuvent les voler si elles restent dans un centre-ville non gardé. Gardez-les et, mieux encore, utilisez-les dès que possible !\n\nHistoire :\nLes denrées européennes étaient souvent essentielles à la survie d'une colonie du Nouveau monde. La colonie de Roanoke eut le malheur d'être fondée pendant une période de sécheresse dans la région, ce qui eut des répercussions négatives sur l'agriculture. De plus, les relations entre la colonie et les Amérindiens n'étaient pas bonnes. Les colons rencontrèrent tellement de difficultés qu'ils durent quitter la colonie avant même l'arrivée d'un navire de ravitaillement.\n\nLorsque le navire arriva, la colonie était déserte. Quinze hommes décidèrent de rester alors que le bateau reprenait la mer pour l'Angleterre. Un autre vint à leur secours, mais ne retrouva que le squelette d'un seul homme. Personne ne sait ce qui est arrivé aux autres.</string>
    <string _locid="120224">Cette grosse caisse de nourriture fournit de la nourriture à une vitesse très élevée, mais en quantité très limitée. Utilisez un ramasseur pour collecter la nourriture. Les caisses sont généralement acheminées de la métropole ou du conseil tribal vers les centres-villes et autres bâtiments. Les ressources sont fournies très rapidement, mais elles sont très limitées. Les caisses sont accessibles à tous, ce qui signifie que les alliés peuvent les partager et les ennemis peuvent les voler si elles restent dans un centre-ville non gardé. Gardez-les et, mieux encore, utilisez-les dès que possible !\n\nHistoire :\nLes denrées européennes étaient souvent essentielles à la survie d'une colonie du Nouveau monde. La colonie de Roanoke eut le malheur d'être fondée pendant une période de sécheresse dans la région, ce qui eut des répercussions négatives sur l'agriculture. De plus, les relations entre la colonie et les Amérindiens n'étaient pas bonnes. Les colons rencontrèrent tellement de difficultés qu'ils durent quitter la colonie avant même l'arrivée d'un navire de ravitaillement.\n\nLorsque le navire arriva, la colonie était déserte. Quinze hommes décidèrent de rester alors que le bateau reprenait la mer pour l'Angleterre. Un autre vint à leur secours, mais ne retrouva que le squelette d'un seul homme. Personne ne sait ce qui est arrivé aux autres.</string>
    <string _locid="120225">Cette caisse de bois fournit du bois à une vitesse très élevée, mais en quantité très limitée. Utilisez un ramasseur pour collecter le bois. Les caisses sont généralement acheminées de la métropole ou du conseil tribal vers les centres-villes et autres bâtiments. Les ressources sont fournies très rapidement, mais elles sont très limitées. Les caisses sont accessibles à tous, ce qui signifie que les alliés peuvent les partager et les ennemis peuvent les voler si elles restent dans un centre-ville non gardé. Gardez-les et, mieux encore, utilisez-les dès que possible !\n\nHistoire :\nLes denrées européennes étaient souvent essentielles à la survie d'une colonie du Nouveau monde. La colonie de Roanoke eut le malheur d'être fondée pendant une période de sécheresse dans la région, ce qui eut des répercussions négatives sur l'agriculture. De plus, les relations entre la colonie et les Amérindiens n'étaient pas bonnes. Les colons rencontrèrent tellement de difficultés qu'ils durent quitter la colonie avant même l'arrivée d'un navire de ravitaillement.\n\nLorsque le navire arriva, la colonie était déserte. Quinze hommes décidèrent de rester alors que le bateau reprenait la mer pour l'Angleterre. Un autre vint à leur secours, mais ne retrouva que le squelette d'un seul homme. Personne ne sait ce qui est arrivé aux autres.</string>
    <string _locid="120226">Cette grosse caisse de bois fournit du bois à une vitesse très élevée, mais en quantité très limitée. Utilisez un ramasseur pour collecter le bois. Les caisses sont généralement acheminées de la métropole ou du conseil tribal vers les centres-villes et autres bâtiments. Les ressources sont fournies très rapidement, mais elles sont très limitées. Les caisses sont accessibles à tous, ce qui signifie que les alliés peuvent les partager et les ennemis peuvent les voler si elles restent dans un centre-ville non gardé. Gardez-les et, mieux encore, utilisez-les dès que possible !\n\nHistoire :\nLes denrées européennes étaient souvent essentielles à la survie d'une colonie du Nouveau monde. La colonie de Roanoke eut le malheur d'être fondée pendant une période de sécheresse dans la région, ce qui eut des répercussions négatives sur l'agriculture. De plus, les relations entre la colonie et les Amérindiens n'étaient pas bonnes. Les colons rencontrèrent tellement de difficultés qu'ils durent quitter la colonie avant même l'arrivée d'un navire de ravitaillement.\n\nLorsque le navire arriva, la colonie était déserte. Quinze hommes décidèrent de rester alors que le bateau reprenait la mer pour l'Angleterre. Un autre vint à leur secours, mais ne retrouva que le squelette d'un seul homme. Personne ne sait ce qui est arrivé aux autres.</string>
    <string _locid="120227">Les guérisseurs constituent des unités qui soignent d'autres unités. Peu efficaces au combat, ils peuvent cependant soigner les unités qui se trouvent à proximité.\n \nLes unités ne se régénèrent pas automatiquement et, dès lors, les guérisseurs peuvent considérablement prolonger la durée de vie de vos armées.\n \nHistoire :\n \nLes termes "guérisseur" et "aîné" se réfèrent tous deux aux guérisseurs et chefs spirituels amérindiens. Ils pouvaient être aussi bien des hommes que des femmes, et leurs nombreuses responsabilités ne se limitaient pas au simple fait de guérir d'autres personnes. Ils étaient chargés de veiller à la santé physique et spirituelle des membres de leur nation.</string>
    <string _locid="120228">Cet animal a sans doute été apprivoisé par un chef de guerre (ou capturé par un explorateur). Les animaux domestiques sont bons pour la reconnaissance et pour accompagner les explorateurs qui sillonnent la carte dans leur quête de ressources et de trésors. Ils peuvent aussi servir à attaquer les camps ennemis, à tuer les colons et villageois facilement, mais doivent éviter les unités militaires, à moins qu'ils ne soient en nombre supérieur.\n \nHistoire :\n \nAppellation scientifique : Ursus americanus\nPoids : environ 60 kg pour les femelles et 170 kg pour les mâles\nRégime alimentaire : fruits, herbes, racines, noix, insectes, poissons et charogne\n \nL'ours noir est le plus courant de l'Amérique du Nord. Vivant dans divers habitats, il préfère les forêts broussailleuses où il peut se nourrir et se mettre à l'abri de ses prédateurs, certes peu nombreux, mais redoutables. L'ours noir peut monter aux arbres pour échapper aux menaces qui le guettent. Les hommes, les autres ours, et même leurs congénères, en sont les principaux prédateurs.\n\nDans les climats plus froids, l'ours noir hiberne tandis que dans les climats plus chauds, il dort certes longtemps pendant les mois d'hiver, mais sans réellement hiberner.\n\nIl existe seize sous-espèces d'ours noirs. L'une d'entre elle, l'Ursus americanus kermodei, est un ours blanc, mais pas albinos, qui vit au nord-ouest du Pacifique. L'ours kermode est le célèbre « Spirit Bear » des traditions indigènes. L'ours des glaciers, l'Ursus americanus emmonsii, a un pelage gris et blanc qui a parfois tendance à tirer sur le bleu.</string>
    <string _locid="120229">Cet animal a sans doute été apprivoisé par un chef de guerre (ou capturé par un explorateur). Les animaux domestiques sont bons pour la reconnaissance et pour accompagner les explorateurs qui sillonnent la carte dans leur quête de ressources et de trésors. Ils peuvent aussi servir à attaquer les camps ennemis, à tuer les colons et villageois facilement, mais doivent éviter les unités militaires, à moins qu'ils ne soient en nombre supérieur.\n \nHistoire :\n \nAppellation scientifique : Felis concolor\nTaille et poids : environ 70 kg et 2 mètres de long.\nRégime alimentaire : petits et gros mammifères\n \nÉgalement appelé puma ou panthère, le couguar est doté d'une robe fauve, rousse ou grise, plus claire au niveau du ventre. Avant l'arrivée des colons européens, les couguars et leurs cousins sillonnaient de long en large l'Amérique du Sud et du Nord. Et bien qu'au fil du temps, leur territoire se soit rétréci, ils conservent un des habitats les plus vastes du règne animal du Nouveau monde. Ils s'attaquent principalement aux gros mammifères, mais se contentent de plus petits gibiers, si nécessaire.</string>
    <string _locid="120230">Cet animal a sans doute été apprivoisé par un chef de guerre (ou capturé par un explorateur). Les animaux domestiques sont bons pour la reconnaissance et pour accompagner les explorateurs qui sillonnent la carte dans leur quête de ressources et de trésors. Ils peuvent aussi servir à attaquer les camps ennemis, à tuer les colons et villageois facilement, mais doivent éviter les unités militaires, à moins qu'ils ne soient en nombre supérieur.\n \nHistoire :\n \nAppellation scientifique : Canis latrans\nTaille et poids : environ 50 cm au garrot et 14 kg.\nRégime alimentaire : petits et grands mammifères, charognes, ordures\n \nPetit canidé gris brun apparenté au loup et habitant dans les déserts, les prairies et autres steppes, le coyote peut survivre à proximité des humains. L'expansion de la déforestation dans certaines régions a étendu l'habitat des coyotes. Intelligents et adaptables, ceux-ci apprennent en outre à vivre au contact des humains. Ils communiquent au moyen de longs hurlements et de jappements aigus qu'ils émettent les uns après les autres. Il peut en résulter une cacophonie sinistre et lancinante, mais non dénuée d'une certaine beauté.</string>
    <string _locid="120231">Cet animal a sans doute été apprivoisé par un chef de guerre (ou capturé par un explorateur). Les animaux domestiques sont bons pour la reconnaissance et pour accompagner les explorateurs qui sillonnent la carte dans leur quête de ressources et de trésors. Ils peuvent aussi servir à attaquer les camps ennemis, à tuer les colons et villageois facilement, mais doivent éviter les unités militaires, à moins qu'ils ne soient en nombre supérieur.\n \nHistoire :\n \nAppellation scientifique : Ursus arctos subsp. horribilis\nPoids : environ 225 kg pour les femelles et 410 kg pour les mâles\nRégime alimentaire : racines, champignons, poisson, insectes, petits et grands mammifères\n \nSous-espèce de l'espèce d'ours la plus répandue, les ours bruns, le grizzly tient son nom des extrémités blanches de ses poils, qui lui donnent un aspect rude et buriné. La masse de muscles entre ses épaules, visible de profil, donne à ses membres de devant une force incroyable qui lui permet de creuser et de frapper. À cela s'ajoutent des griffes de 7 à 10 cm. Peu de mammifères sont capables de résister à la force de frappe d'un grizzly. Il passe la majeure partie de l'automne à s'engraisser en prévision des mois maigres de l'hiver, pendant lesquels il devient léthargique voire en état d'hibernation. Pour les mois d'hiver, les grizzlys trouvent ou creusent des tanières généralement juste assez grandes pour eux, avec une entrée qui permet à l'air de circuler.\n \nOn trouvait autrefois des grizzlys de l'ouest du Mississippi jusqu'au Mexique, mais ils cherchent aujourd'hui refuge dans les montagnes éloignées et abruptes et dans les forêts sauvages.</string>
    <string _locid="120232">Cet animal a sans doute été apprivoisé par un chef de guerre (ou capturé par un explorateur). Les animaux domestiques sont bons pour la reconnaissance et pour accompagner les explorateurs qui sillonnent la carte dans leur quête de ressources et de trésors. Ils peuvent aussi servir à attaquer les camps ennemis, à tuer les colons et villageois facilement, mais doivent éviter les unités militaires, à moins qu'ils ne soient en nombre supérieur.\n \nHistoire :\n \nAppellation scientifique : Panthera onca\nTaille et poids : jusqu'à 2 m de long et environ 90 kg.\nRégime alimentaire : cerfs, bétail, pécaris, cochons d'eau, singes, poisson\n \nOn confond souvent le jaguar avec le léopard, autre félin fauve et tacheté. Caractéristique du jaguar : ses taches ont de petits points noirs ou des formes irrégulières à l'intérieur. Le jaguar est également plus gros et a une plus grosse tête que le léopard. Le jaguar et le léopard ont tous deux des variantes de mélanisme, ou de noir. Sans tâches, le jaguar noir peut être différentié du léopard noir par sa taille plus importante. Étant tous deux des félins de grande taille, les jaguars et les léopards, qu'ils soient noirs ou tachetés, sont souvent appelés panthères, par erreur.\n\nD'un point de vue historique, on trouvait des jaguars dans les régions allant du sud de l'Amérique du Nord jusqu'au point le plus au sud de l'Amérique du Sud. Les jaguars ont la chance de se trouver au sommet de la chaîne alimentaire. En Amérique du Sud, ils ne comptent aucun prédateur et très peu de concurrents, à part l'homme.</string>
    <string _locid="120233">Cet animal a sans doute été apprivoisé par un chef de guerre (ou capturé par un explorateur). Les animaux domestiques sont bons pour la reconnaissance et pour accompagner les explorateurs qui sillonnent la carte dans leur quête de ressources et de trésors. Ils peuvent aussi servir à attaquer les camps ennemis, à tuer les colons et villageois facilement, mais doivent éviter les unités militaires, à moins qu'ils ne soient en nombre supérieur.\n \nHistoire :\n \nAppellation scientifique : Ursus Maritimus\nPoids : environ 300 kg pour les femelles et jusqu'à 800 kg pour les mâles.\nRégime alimentaire : phoques, baleines, caribou\n \nLes ours polaires sont les mammifères terrestres qui vivent le plus au nord ; ils sont aussi les plus grands carnivores terrestres actuels. Les ours polaires ont recours à un certain nombre de techniques de chasse. Leur fourrure blanche et leurs pattes rembourrées leur permettent de traquer les phoques qui se reposent sur la glace. On sait qu'ils peuvent passer des heures à attendre à proximité du trou de respiration d'un phoque pour finalement « happer » sur la glace l'animal pesant environ 115 kg. Ils sont suffisamment forts pour créer de nouveaux trous de respiration afin d'appâter les phoques.\n\nMalgré leurs stratégies de chasse, les ours polaires n'atteignent leur proie que dans 15 % des cas, mais ils peuvent dévorer jusqu'à 70 kg de viande à la fois et se passer de nourriture pendant des semaines. Les ours polaires se rassasient également de carcasses de baleines.</string>
    <string _locid="120234">Cet animal a sans doute été apprivoisé par un chef de guerre (ou capturé par un explorateur). Les animaux domestiques sont bons pour la reconnaissance et pour accompagner les explorateurs qui sillonnent la carte dans leur quête de ressources et de trésors. Ils peuvent aussi servir à attaquer les camps ennemis, à tuer les colons et villageois facilement, mais doivent éviter les unités militaires, à moins qu'ils ne soient en nombre supérieur.\n \nHistoire :\n \nAppellation scientifique : Canis lupus\nPoids : 22 à 70 kg.\nRégime alimentaire : cerfs, caribous, élans, moutons, petits mammifères\n \nD'un point de vue historique, le loup gris peut être rencontré dans l'hémisphère nord, de l'Arctique jusqu'aux tropiques. La destruction de leur habitat et la chasse ont grandement réduit leur population. Ce sont des animaux très sociaux qui vivent et chassent en meutes pouvant aller jusqu'à trente-six têtes, menées par un mâle ou une femelle alpha. Des éléments étrangers peuvent être adoptés dans une meute. Ces meutes sont en général très territoriales et patrouillent leur domaine pour chasser les intrus. À l'exception du loup roux, tous les loups font partie de l'espèce des canis lupus. Les chiens domestiques, y compris les sous-espèces sauvages comme le dingo, sont aussi considérés comme des loups. Les diverses époques de domestication (jusqu'à cinq recensées) ont conduit à différencier les chiens des loups (mais cette différentiation n'est pas fondée d'un point de vue génétique).</string>
    <string _locid="120235">Les ramasseurs (colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree) peuvent couper cet arbre pour son bois.\n\nHistoire :\nLes marécages du bayou abritent de nombreuses espèces de plantes et d'arbres (magnolias parfumés aux feuilles abondantes et énormes chênes couverts de mousse espagnole gris-vert). Dans les eaux dormantes profondes du bayou, herbes et laîches poussent abondamment dans les broussailles. Dans certaines régions, les inondations hivernales emportent au loin beaucoup de feuilles et autres détritus, rendant le sol relativement propre, à l'exception de la présence des nouvelles pousses du printemps.</string>
    <string _locid="120236">Les ramasseurs (colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree) peuvent couper cet arbre pour son bois.\n\nHistoire :\nLes forêts des deux Caroline abritent de nombreuses espèces d'arbres (pins à feuilles longues et courtes, gainiers, plusieurs espèces de bouleau, érables et chênes...). Les zones côtières de la Caroline du Sud sont réputées pour leurs bananiers et leurs palmiers nains qui valent à cet état le surnom de l'État du palmier.</string>
    <string _locid="120237">Les ramasseurs (colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree) peuvent couper cet arbre pour son bois.\n\nHistoire :\nPin blanc de l'est, chêne blanc, érable à sucre et pin rouge sont quelques-uns des arbres poussant autour des Grands Lacs. Les Anglais utilisent les pins blancs pour les mâts de leurs grands navires. Les Français furent les premiers Européens à utiliser ces grands arbres droits pour la construction de forts et de fortifications au cours de leurs premières explorations autour des Grands Lacs.</string>
    <string _locid="120238">Les ramasseurs (colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree) peuvent couper cet arbre pour son bois.\n\nHistoire :\n \nEn Patagonie, pointe australe de l'Amérique du Sud, les végétaux sont très variés : herbes et petits arbustes vivaces sur les plaines, pins verts et feuillus sur les pentes montagneuses des Andes. Le bouleau du sud est très répandu. Il pousse, rabougri et tordu, dans les plaines venteuses.</string>
    <string _locid="120239">Les ramasseurs (colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree) peuvent couper cet arbre pour son bois.\n\nHistoire :\nLes arbres sont très variés dans la chaîne des Montagnes Rocheuses. On y trouve des genévriers, des chênes, des saules, des sapins, des épicéas et des pins. Le pin ponderosa, avec son écorce « puzzle » particulière, pousse sur les versants sud à des altitudes relativement basses. D'autres arbres, tels l'épicéa Engelmann, poussent à environ 2 500 mètres d'altitude et le pin souple noueux pousse jusqu'à la limite forestière, au pied des rochers. Au-dessus de la limite forestière, les températures sont froides et les vents particulièrement forts. Les petites plantes rachitiques de la toundra qui survivent là sont particulièrement adaptées pour capter autant de chaleur que possible et pour se protéger contre les vents et les rayons ultraviolets.</string>
    <string _locid="120240">Les ramasseurs (colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree) peuvent couper cet arbre pour son bois.\n\nHistoire :\nLe Texas est le deuxième plus grand état après l'Alaska. Les climats et régions y sont divers : des forêts de pins et marécages aux plaines herbeuses, en passant par les déserts. Genévrier, prosopis, pacaniers et chênes sont les arbres les plus communs. Le Texas du centre et du nord, parsemé de prairies herbeuses, constitue la frontière sud des Grandes Plaines. On trouve des bosquets de pins à l'est et des genévriers et des prosopis rachitiques à l'ouest, plus aride.</string>
    <string _locid="120241">Les ramasseurs (colons, villageois, coureurs des bois, chariots de colons et coureurs cree) peuvent couper cet arbre pour son bois.\n\nHistoire :\nAu Yukon, les hivers sont longs et les graines vivaces et les plantes à fleurs s'épanouissent brièvement pendant les étés très courts. Le sapin subalpin aux branches clairsemées est bien adapté aux hivers enneigés du Yukon. Les forêts d'épinettes noires et blanches sont répandues dans toute la région, jusqu'aux plaines couvertes de joncs.</string>
    <string _locid="120242">Le pirate est une unité d'infanterie mercenaire uniquement disponible au saloon. À défaut de portée, il est efficace au combat au corps à corps. Le pirate infligeant des dégâts lors des combats au corps à corps, il est vulnérable aux attaques à distance en cas de rapprochement avec l'ennemi. Ne l'oubliez pas lorsque vous serez amené à prendre le commandement de cette unité, de même que des autres unités d'infanterie d'attaque au corps à corps.</string>
    <string _locid="120243">Chayton est armé d'un fusil et d'un sabre. Il dispose de nombreux points de vie et de deux attaques à distance spéciales, Œil de faucon et Œil d'aigle, qu'il peut utiliser à quelques minutes d'intervalle. S'il tombe au cours d'une bataille, il s'effondre et doit recouvrer suffisamment de santé pour être secouru par un allié. Chayton peut amasser des trésors et construire des comptoirs aux abords des campements indigènes et des routes commerciales.\n \nHistoire :\n \nPetit-fils mi-lakota de Nathaniel, Chayton a hérité de la tendance familiale consistant à se retrouver coincé entre des forces en opposition. Ainsi la découverte d'or dans les Black Hills avive les tensions entre lakotas et colons. Dans cette ambiance de cupidité, de peur et de préjugés, Chayton découvre qu'il vaut mieux parfois ne pas choisir la facilité, au risque de tout perdre, y compris son identité.</string>
    <string _locid="120244">En 1492, la Méso-Amérique, à l'intersection de l'Amérique du Nord et de l'Amérique centrale, là où se trouvent actuellement le Mexique et la péninsule du Yucatán, était la région la plus peuplée du Nouveau monde. Les habitants de cette région, les Aztèques (également appelés Mexica ou Tenochca), y avaient érigé une remarquable civilisation, évoluant autour de la grande capitale de Tenochtitlan (Mexico aujourd'hui). Il s'agissait de l'une des plus grandes villes du monde (population estimée de 200 000 habitants), sans conteste plus belle et plus propre que n'importe quelle autre capitale européenne de l'époque.\n\nLes Aztèques, l'une des nombreuses tribus de cette région, devaient leur prédominance à leur férocité au combat et à leur art de la diplomatie. Leurs soldats étaient équipés d'armes en bois et en pierre et ils recherchaient fréquemment des prisonniers qu'ils sacrifiaient au cours de leurs cérémonies religieuses. Leur société dépendait de techniques agricoles élaborées et nombre de nos fruits et légumes, notamment les tomates, le maïs, le cacao et les piments, leur sont dus. Ils étaient cependant entravés par l'absence de grands animaux domestiques (chevaux ou bœufs) et n'utilisaient la roue que pour les jouets. Tout ce qu'il fallait porter était porté à dos d'homme.\n\nEn dépit de leur population importante et de leurs prouesses au combat, les Aztèques succombèrent très vite aux conquistadors déterminés, menés par Cortés. Ils furent en grande partie décimés par des épidémies apportées par les Européens. Selon certaines estimations, il y avait 12 millions d'Aztèques en 1520, alors qu'ils n'étaient plus qu'un million au début du 17e siècle. Les Espagnols se sont également alliés aux ennemis des Aztèques afin d'augmenter la taille de leurs armées et disposaient en outre d'armes blanches et à feu.</string>
    <string _locid="120245">Vers la fin du 16e siècle, la confédération des cinq (et plus tard six) tribus de la ligue des Haudenosaunee, localisée dans le nord de l'État de New York, représentait la principale force indigène dans le nord-est des États-Unis et dans le sud-est du Canada. À la fin du 17e siècle, leur empire, à son apogée, s'étendait de la baie de Chesapeake aux rivières Mississippi et Illinois et du Kentucky à l'Ontario. Ils ont à leur actif plusieurs réalisations remarquables, dont leur système politique par freins et contrepoids. La confédération avait pour principale loi de ne jamais se faire la guerre les uns aux autres, tandis qu'ils présentaient devant leurs ennemis un front uni, militairement et politiquement, qui se révélait le plus souvent écrasant.\n\nLa population haudenosaunee se développa considérablement suite à l'adoption de l'agriculture au 14e siècle, et ils s'installèrent dans des villages de maisons longues faites de rondins et d'écorces. Les premiers Européens rencontrés étaient les Français, qui s'étaient alliés à d'autres tribus le long du Saint-Laurent. Les Haudenosaunee commencèrent alors à échanger des armes avec les Hollandais de La Nouvelle-Amsterdam. Plusieurs guerres s'ensuivirent, principalement en raison de la traite des fourrures. Les Haudenosaunee furent souvent pris entre deux feux lors des conflits récurrents entre la France et l'Angleterre.\n\nÀ la fin du 18e siècle, les colons anglais firent pression sur les Haudenosaunee pour qu'ils quittent la côte est et migrent vers le sud, le long de la vallée de la rivière Ohio. Lorsque la Guerre d'indépendance des États-Unis d'Amérique éclata en 1776, les Haudenosaunee essayèrent de rester neutres, mais la ligue finit par se fragmenter et les tribus se battirent des deux côtés. En 1779, George Washington envoya trois colonnes sur le territoire haudenosaunee, brûlant quarante villages et repoussant la plupart des belligérants vers le Canada. Les millions d'hectares autrefois détenus par les Haudenosaunee dans l'État de New York se réduisirent alors à quelques petites réserves qu'ils détiennent encore aujourd'hui.</string>
    <string _locid="120246">Les guérisseurs constituent des unités qui soignent d'autres unités. Dotés d'une attaque médiocre, ils peuvent soigner d'autres unités à courte portée.\n \nLes unités ne se régénèrent pas automatiquement, et dès lors les guérisseurs peuvent considérablement pérenniser vos armées.</string>
    <string _locid="120247">Les termes "guérisseur" et "aîné" se réfèrent tous deux aux guérisseurs et chefs spirituels amérindiens. Ils pouvaient être aussi bien des hommes que des femmes, et leurs nombreuses responsabilités ne se limitaient pas au simple fait de guérir d'autres personnes. Ils étaient chargés de veiller à la santé physique et spirituelle des membres de leur nation.</string>
    <string _locid="120248">Le terme de milice se réfère à une force militaire de citoyens ne dépendant pas de l'autorité d'un gouvernement central. Chacune des treize colonies britanniques d'origine nord-américaine possédait sa milice. Elles se composaient de volontaires issus de différents milieux. Au cours des 17ème et 18ème siècles, intégrer une milice afin de protéger sa colonie des attaques extérieures relevait d'un devoir civique.\n \nDès les premiers jours de la révolution américaine, les milices locales jouèrent un rôle clé dans les échauffourées lancées contre les soldats britanniques. Les batailles de Lexington et de Bunker Hill furent menées par des milices locales. Pour soutenir les capacités militaires naissantes du pays, le Congrès continental leva une armée continentale le 14 juin 1775 et créa officiellement six compagnies de fusiliers experts, venus de Pennsylvanie, du Maryland et de Virginie.</string>
    <string _locid="121053">Aztèques (Mexica)</string>
    <string _locid="121054">Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121000">Lakota</string>
    <string _locid="121001">Apache (Ndee/Nnee)</string>
    <string _locid="121002">Cheyenne (Tsitsistas)</string>
    <string _locid="121003">Huron (Wyandot)</string>
    <string _locid="121004">Klamath (Maklak)</string>
    <string _locid="121005">Mapuche</string>
    <string _locid="121006">Navajo (Diné)</string>
    <string _locid="121007">Zapotèque (Ben 'Zaa)</string>
    <string _locid="121008">Cuauhtémoc</string>
    <string _locid="121009">Hiawatha</string>
    <string _locid="121010">Gall</string>
    <string _locid="121011">Bélier</string>
    <string _locid="121012">Cavalier fusilier</string>
    <string _locid="121013">Chef de guerre aztèque</string>
    <string _locid="121014">Chef de guerre haudenosaunee</string>
    <string _locid="121015">Chef de guerre lakota</string>
    <string _locid="121016">Travois, Constructeur</string>
    <string _locid="121017">Travois, Commerce</string>
    <string _locid="121055">Guérisseur</string>
    <string _locid="121018">Maison aztèque</string>
    <string _locid="121019">Andes</string>
    <string _locid="121020">Araucanie</string>
    <string _locid="121021">Californie</string>
    <string _locid="121022">Hispaniola</string>
    <string _locid="121023">Territoire du Nord-Ouest</string>
    <string _locid="121024">Orénoque</string>
    <string _locid="121025">Painted Desert</string>
    <string _locid="121026">Inconnu</string>
    <string _locid="121027">Phoque crabier</string>
    <string _locid="121028">Guanaco</string>
    <string _locid="121029">Mine, Cuivre</string>
    <string _locid="121030">Mine, Étain</string>
    <string _locid="121031">Arbre, Andes</string>
    <string _locid="121032">Arbre, Araucanie</string>
    <string _locid="121033">Arbre, Californie</string>
    <string _locid="121034">Arbre, Territoire du Nord-Ouest</string>
    <string _locid="121035">Arbre, Painted Desert</string>
    <string _locid="121036">Campagne : Feu et ombre</string>
    <string _locid="121037">Acte I : Feu</string>
    <string _locid="121038">Nathaniel Black</string>
    <string _locid="121039">Général George Washington</string>
    <string _locid="121040">Colonel Sven Kuechler</string>
    <string _locid="121041">Acte II : Ombre</string>
    <string _locid="121042">Chayton Black</string>
    <string _locid="121043">William Holme</string>
    <string _locid="121044">Général George Armstrong Custer</string>
    <string _locid="121045">Campagne : Sang, Glace, Acier</string>
    <string _locid="121046">Gros boutons</string>
    <string _locid="121047">Cérémonie</string>
    <string _locid="121048">Révolution</string>
    <string _locid="121049">Furtivité</string>
    <string _locid="121050">Monopole commercial</string>
    <string _locid="121051">Mode Traité</string>
    <string _locid="121052">Chefs de guerre</string>
  </language>
</stringtable>