<stringtable version="120">
  <language name="Japanese">
    <string _locid="120000">ラコタ連合を構成する部族は、その居住区からラコタ、ダコタ、ナコタの 3 つに大別され、それぞれがラコタ語の異なる方言を話す。ラコタ、ダコタ、ナコタは、いずれも彼らの言葉で「友人」を意味する。ラコタはアメリカ西部のグレートプレーンズで主に狩猟をして暮らしていた。彼らが最も好んだ獲物はアメリカバイソン、いわゆるバッファローで、食料や衣服、住居として活用された。\n \n彼らの乗馬技術はすばらしく、全速力で馬を走らせながら正確に矢を放ち、銃を撃つことで有名だった。また馬の飼育にも熟達しており、足が速くて賢い馬を所有していた。馬は非常に大切にされ、中には何百頭もの馬を所有する戦士もいた。馬は戦いに使われただけでなく、貨幣の代わりにもなった。\n \n史上最も有名なラコタの戦士の一人が、タタンカ ヨタンカ (1831-1890)、通称シッティング ブルである。現在のサウスダコタにあたる地域で生まれた彼は、ラコタの大族長として、治療師として、また予言者として尊敬された。彼は部族の土地を奪おうとする合衆国政府に抵抗し、リトル ビッグホーンの戦い (勝者であるラコタは、「グリージーグラス川の戦い」と呼んでいる) などで先住民の先頭に立って戦った。その後は信奉者たちとともに何年かをカナダで過ごしたが、合衆国政府の特赦によって帰国を果たした。クレイジー ホースとゴールは、シッティング ブルに従っていた戦士長の筆頭格であった。</string>
    <string _locid="120001">いわゆるインディアン戦争の時代、アメリカ合衆国軍はアパッチを最も手ごわい相手の 1 つと考えていた。彼らは比較的少数だったが、きわめてしぶとく厄介な敵であった。\n \nこの「アパッチ」の名で知られる部族民は、少なくとも 16 世紀から今日までアメリカ南西部で暮らしてきた。「アパッチ」は、ズニ語で「敵」を表す言葉「アパチュ」に由来するものと考えられる。もともとアパッチは狩猟採集を生業とした遊動民で、ほとんど財産を持たず、1 か所に長く定住することはなかった。アパッチの生活は家族を基本単位とし、母権文化がその中心を成していた。\n \nアパッチ族は、それほど密接なつながりはない幾つかの部族からなる。その中にはメスカレロ、チリカワ、コヨテロといった部族が含まれるが、これらの部族の戦士たちは、勇敢かつ機略に富むことで知られていた。19 世紀初頭、アパッチは南の国境周辺でメキシコと小競り合いを繰り返し、テキサスが独立を求めてメキシコ政府に対して反乱を起こすと、テキサス軍に加勢さえした。そして、テキサスの独立後も、しばらくはテキサスと友好関係を保った。しかし、アパッチは不幸にも、19 世紀の合衆国の容赦ない西部開拓を止めることはできず、激戦を繰り返した末、保留地に追いやられてしまった。\n \n南西部の土地をこよなく愛していたアパッチは、保留地に押し込まれたことを嘆いた。アパッチ族で最も有名な人物、ジェロニモは若い頃を過ごした南西部への想いを自伝に綴っている。「私が思うに、アリゾナと同じ気候と土壌はどこにもない… アリゾナは我が地、我が故郷、我が父の地なのだ。今ここに願う。かの地へ帰らせてほしいと。」</string>
    <string _locid="120002">シャイアンという名は、ダコタ ラコタがこの部族を呼ぶときに使った 「違う言葉を話す人々」を意味すると思われる語、「シャイエラ」に由来している。シャイアン自身は、多くのアメリカ先住民の部族がそうするように、自らを「人」を意味する「ツェツェヘセスタエスツェ」という名で呼んでいる。\n \nもともとは農耕民族だったシャイアンだが、合衆国の西への勢力拡大によってグレートプレーンズへと追いやられると、ラコタのようにバッファローを狩って生活するようになった。彼らは乗馬の名手で、(先住民としては珍しいことに) 男女共にバッファロー狩りを行った。バッファローは、肉は食料に (心臓、脳、肝臓、腎臓は特に珍重された)、革は冬服やティーピーと呼ばれるテントの覆い、毛布などになった。\n \nシャイアンはさまざまな氏族から成り、広大な地域に散らばっていた。その活動地域の広さは幸運と災いの双方をもたらした。あまりに広域に及んでいたことが幸いして、シャイアンはそのアイデンティティーを今日まで無傷のまま保つことができたのである。しかし、不幸にも個々の氏族は、実際に行われたかどうか分からない敵対行為を理由として、合衆国軍からしばしば不当な報復を受けた。1864 年のサンドクリークの虐殺は、当時繰り返されていた蛮行を代表する事件である。150 名以上の罪のないシャイアンとアラパホがいわれのない攻撃を受け、殺されたのだ。この事件は、先住民と白人が激しく敵対していた当時でさえ、多くの人々に衝撃を与えた。</string>
    <string _locid="120003">「ヒューロン」という名は「ごろつき、粗野な人」を意味するフランス語に由来する。つまりヒューロンとはそもそも蔑称だったのである。かつては現在のカナダ、オンタリオ州南部にあたる地域に居住していたが、やがて様々な氏族がアメリカ中西部の北部に散らばり、オハイオやミシガン、ウィスコンシンに定住した。\n \nヒューロン (別名ワイアンドット) は、わずか 1,000 人ほどで共同生活を送る農耕民族だった。彼らの村は厳重に防備されていることが多く、そこに最長で 60m に達する及ぶ共同のロングハウスが建てられた。ヒューロンは同じ系列の言語を話したホデノショニと同様、主要作物であるトウモロコシ、マメ、カボチャを主食としながら、狩りや漁で食料を補っていた。\n \nまた、これもホデノショニと同様に、複数の部族による連邦を形成していた。15 世紀半ばに設立されたこの連邦には 4 つの部族が参加し、交易のための共通の指針や紛争の解決策を打ち出し、対立する氏族間の争いに終止符を打った。連邦への参加は完全な自由意志によるものだった。\n \n樺の樹皮を使ったカヌー作りの名人だったヒューロンは、自らの土地の外へも交易網を広げた。初期のフランス人交易商や探検家 (毛皮会社に雇われた船乗り) は、ヒューロンと親交を持ち、その関係はのちに合衆国領土となる土地へのフランスの影響が衰えた後も長らく続いた。</string>
    <string _locid="120004">現在のオレゴン州中南部に居住していたクラマス族は、周辺の川や湖、大地からとれる豊富な資源により非常に豊かな暮らしを送っていた。きわめて適応能力の高い人々であり、40 種以上に及ぶ哺乳類や鳥類を食用としていた。彼らは弓矢や網、投げ縄を使って狩りを行う一方、さまざまな植物や種子、貝類も食べていた。\n \nクラマス族は何千年もの間、外部との交流をあまり持たずに暮らしてきたが、1826 年にハドソン湾会社の毛皮猟師、ピーター スキーン オグデンがオレゴン州に到達した。続いて白人入植者たちが現れると、小規模な衝突が起きるようになり、1864 年の協定によってクラマス族は保留地へ移住することとなった。移住によってクラマス族の文化は変化を余儀なくされたが、臨機応変の才と、創意工夫によって、その後も繁栄を続けた。実際、1950 年代では全米で最も裕福な部族の 1 つであった。\n \nクラマスは非常に精霊を重んじる人々だった。クレーター湖 (クラマス族は「ギワス」と呼ぶ) は、彼らの信仰にとって特別な存在であり、精霊を求めておもむく場所であった。また、同時にそれらの湖は危険な場所と見なされてもいた。精霊が潜む深みには、人間や得体の知れない動物が住む別世界があると考えられていたのである。</string>
    <string _locid="120005">マプチェ族は今日のアルゼンチンとチリに当たる地域に暮らしていた。彼らはこの地域に最初に移り住んだ民族の 1 つである。狩猟や採集を行いながら、小さな農地でジャガイモなどを栽培し食料をまかなった。たいていの場合、家族を中心とした小さな集団を形成し、広い地域に分散して暮らしていた。ルカと呼ばれる家屋はわらぶき屋根の板張りの小屋であった。戦時には、防衛のためにより大きな集団を形成し、指導者「トキ」を選出した。\n \nマプチェ族は何世紀にもわたって比較的安定した生活を送ってきたが、16 世紀、スペイン侵略により穏やかな暮らしは打ち砕かれる。スペインはマプチェ族もその土地も簡単に征服できると信じていたが、それは間違いだった。\n \nマプチェ族は斧を巧みに使いこなす勇猛な戦士で、スペインにしぶとく応戦したのである。1 世紀以上にわたる戦いの末、スペインは負けを認めて協定に署名し、マプチェ族の自らの土地に対する権利を認めた。</string>
    <string _locid="120006">アメリカ南西部砂漠地帯の先住民族であるナバホ族は、現在、アメリカ先住民としては最も大きい部族の 1 つである。彼ら自身は自らを、「人々」を意味する「ディネ」という名で呼び、近隣に住むアパッチと共通の祖先を持つ。\n \nナバホ族は伝統的に、丸太と樹皮と泥でできたホーガンと呼ばれる家屋に住んでいた。ナバホの宗教ではホーガンは神聖な場所であり、生活するためだけでなく儀式にも使われた。ナバホ族はその銀細工や陶器の技術からも分かるように、非常に創造的で芸術的な民族である。また、ユーモアのセンスがあり、笑いを愛することでも有名で、子供が初めて声を出して笑うと家族で祝うほどである。\n \n17 世紀、ナバホ族はスペイン人がアメリカ大陸にもたらした馬を使うようになる。馬はまたたく間に彼らの経済と軍事戦略の重要な要素となった。馬を使うアメリカ先住民の記録で最も古いのは 1659 年のもので、スペインのニューメキシコ植民地の総督によって馬に乗ったナバホ戦士の襲撃が記されている。\n \n第 2 次世界大戦時、アメリカ合衆国海兵隊は南太平洋で敵を混乱させるため、ナバホ語を暗号として使用した。ナバホ語はきわめて複雑で、ナバホ族以外でこの言語を習得した者は皆無に等しかった。結局、暗号は一度も解読されず、非常に有効であることが証明された。特に硫黄島の戦いで効力を発揮した。</string>
    <string _locid="120007">メソアメリカのサポテカ族は、高度な文明を発達させ、人々は石と漆喰で作った家に住み、町はもちろん都市さえ築いていた。原始的な文字もあり、アステカやマヤ、ミシュテカといったメソアメリカの他の民族の文字に影響を与えたと考えられている。\n \nサポテカ族は、今日のメキシコのオアハカ地方に住み、都モンテ アルバンは大いに栄えていた。サポテカ族は社会的に発展していただけでなく軍事的にも発展しており、実際、自分たちより強大なアステカ帝国から自治権を守ることに成功していた。また、16 世紀中頃までスペインの侵略にも持ちこたえていた。\n \n「サポテカ」とは、北のライバルであるアステが彼らを呼ぶときに用いた名前である。しかし彼ら自身の創世神話では、彼らの起源は天上の超自然的存在にあるとされており、それゆえに彼らは自分たちを彼らの言葉でベン サア、つまり「雲の民」と呼んでいた。</string>
    <string _locid="120008">クアウテモクはモクテスマの甥にして義理の息子であり、またアステカの最後の王として知られている。名前の意味は、「急降下するワシ」だ。1500 年ごろに生まれ、モクテスマとその後継者クイトラワクの死後、25 歳くらいで王位に就いた。即位したとき、彼はすでに偉大な戦士として、また指導者として有名であった。\n \nだが彼の治世はわずか数か月しか続かなかった。コルテス率いるスペイン軍は、アステカ帝国の首都テノチティトランから一旦は退却させられたが、かねてからアステカに反撃する機会を待ち望んでいたトラスカラの戦士たちを味方に付け、態勢を立て直したのだ。テノチティトランの最後の包囲戦において、アステカ人は果敢にスペインの砲火と剣に立ち向かったが、その抵抗も 3 か月たらずで終わった。クアウテモクはやむなくコルテスに降伏し、ここにアステカ帝国は滅びた。\n \nしかし、クアウテモクの物語は面目を失ったままでは終わらなかった。コルテスが連れていた王室財務官アルドレーテは、クアウテモクを火責めにし、アステカの隠された黄金の保管室を教えるよう迫った。だが、両足が炎に包まれてもクアウテモクは頑としてその存在を否定し続けたのである。無駄だと悟ったコルテスは、クアウテモクの身柄を拘束下に置き、1525 年、現在のホンジュラスに遠征した際に処刑した。今日クアウテモクは、最後の最後まで高潔さを保ち続けた勇敢で気高い戦士としてメキシコ全土で崇拝されている。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition のクアウテモクは、勝利を確実にするためなら、いかなる手段もいとわない荒々しい戦士である。誇り高く、自信に満ち、いかなる脅しも実行に移しかねない。</string>
    <string _locid="120009">歴史上の偉人にまつわる話が伝説なのか事実なのか、見分けるのは必ずしも容易ではない。ロングフェローの有名な詩「ハイアワサの歌」で描かれている人物は、史上最も愛されているアメリカ先住民の英雄の 1 人であるハイアワサとは、まったくといっていいほど似ていない。\n \nハイアワサに関する歴史的事実をつまびらかにすることは難しい。分かっているのは、彼がオノンダガ族と暮らしていたモホークで、「偉大なるピースメーカー」と呼ばれたヒューロンの予言者デガナウィダの弟子だったことである。ハイアワサは調停者として優れ、非常に雄弁だったことでも知られている。\n \nハイアワサとデカナウィダは共に偉大なホデノショニ連邦の創設者として知られている。16 世紀に創設されたこの連邦は、モホーク、オネイダ、オノンダガ、カユーガ、セネカの 5 部族をまとめ上げ、後にタスカローラも加わった。この新しい連邦と、異なる民族が共通の目的に取り組むことの大切さの象徴として、ロングハウスが選ばれた。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition に登場するハイアワサは、勇猛果敢に戦士たちを率い、休むことを知らない。決断にためらうこともなければ、つまらないことに言葉を無駄にすることもなく、部族の将来に対する展望を持ち、いかなる者にも、いかなる民族にも行く手を阻むような真似を許さない。</string>
    <string _locid="120010">ゴールは 1840 年に生まれ、サウスダコタの平原で育った。ゴールという名は、身寄りをなくして飢えていた彼が、動物の胆のう (ゴール) さえ食べたことから付けられたもので、それ以前は「自分の毛を抜く熊」という名であった。1866 年から 68 年頃には、レッド クラウド族長と共に、ビッグ マウンドを初めとする数々の戦闘を経験した。\n \n名高い戦士にして指導者であった彼は、グリージーグラス川の戦い (別名「リトル ビッグホーンの戦い」) でもシッティング ブルに率いられる戦士長の 1 人としてカスター将軍と戦った。この戦いは大勝利に終わったものの、アメリカ政府が更に多くの兵力を投入して報復に出ることは明白だった。そこで 2 人をはじめとするラコタの人々は、家族ともどもカナダへ逃れた。\n \nその後、ゴールとシッティング ブルは別々の道を選び、ゴールは合衆国へ戻ってスタンディングロックの先住民居留地に居を構えた。彼は白人文化への同化を熱心に支持するようになり、1889 年にはインディアン犯罪裁判所で裁判官まで務めた。1894 年 12 月 5 日、サウスダコタ州で死去。墓碑には次のように刻まれている。「正直なる者はいつまでも人々の記憶に残るべきである」。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition に登場するゴールは、多くの戦場をくぐりぬけてきた勇士である。彼は敵のやり方を見抜く賢さを持つ一方で、精霊たちを信仰する心も失っていない。彼の穏やかな物腰を弱さと勘違いしてはならない。ひとたび攻撃に転じれば、ゴールとラコタの戦士たちの素早さはまさに迅雷の如しである。</string>
    <string _locid="120011">現代の機関銃の先駆けであるガトリング砲は、またたく間に敵を圧倒できる速射砲ユニットである。射程が長く、ヒットポイントも多い。高い攻撃力も持つ。\n \nこのユニットは、プレイヤーが革命を起こした後のみ使用可能となる。</string>
    <string _locid="120012">ガトリング砲は 1861 年ごろにリチャード･ガトリングによって発明された。機関銃には及ばないが、当時としては衝撃的な威力を有した。銃軸の周りに配置された 6 本の銃身を手動で回転させると、連続的に装填が行われる仕組みであった。\n \nガトリング砲は少数ながらも南北戦争において初めて実戦で使用され、1 分間に 600 発という連射速度ですさまじい破壊力を証明した。19 世紀後半から 20 世紀初頭にかけて世界各地の多くの戦争で使用されたが、最終的には現在の自動式の機関銃に取って変わられた。</string>
    <string _locid="120013">騎馬砲兵は比較的低いコストでスピードと機動力を提供してくれる、馬が牽引する火砲ユニットである。騎馬砲兵がいれば、戦闘中、簡単に素早く大砲を配置できる。</string>
    <string _locid="120014">16 世紀、軍事計画の立案者たちは前線へ軽砲を送り込むには馬が有効であることに着目し始めた。ヨーロッパの記録によれば、騎馬砲兵部隊を歩兵部隊や騎馬隊に一体化させた指揮官たちもいたようである。騎馬砲兵部隊の機動性のおかげで、流動的で変化の激しい戦況に対応するための選択肢が増えたのである。</string>
    <string _locid="120015">軽カノン砲は長射程の攻城戦ユニット。その攻撃は、目標周辺のユニットや物体にもいくらかダメージを与えることができる。砲兵ユニット、歩兵ユニット、建物に対して強い。工業の時代の攻城訓練所か部族評議会から入手できる。</string>
    <string _locid="120016">ホデノショニの戦争はほとんどの場合、最終的に攻囲戦となった。この事実と、彼らが近代兵器を好んだこと (取引によって鋼鉄と火薬を手に入れていた) を合わせて考えると、彼らは早い段階で西洋の軍事技術を取り入れたと言えるだろう。彼らが大砲を使うようになったことは自然な流れである。軽カノン砲も、ヨーロッパの同盟国から購入するか盗むかされ、ホデノショニの戦士によって運用された。</string>
    <string _locid="120017">マントレットは、高い攻撃力と多くのヒットポイントを持ち、射程が長く、適度な耐性を備えた歩兵ユニットである。敵の砲火に耐えられるので、前哨などの建物の攻撃を得意とする。離れた場所から敵にダメージを与えるので、できる限り距離を保つほうが賢明である。</string>
    <string _locid="120018">ペタードは爆破装置の一種で、主に防壁などの防御用建造物を破壊するために近距離で使用される。比較的コストが低く、攻城攻撃には非常に役立つはずである。</string>
    <string _locid="120019">ペタードという言葉は中世に登場した。ペタードとは当時のきわめて不安定な小型の爆破装置のことで、その発想と用法は現代の手榴弾に似ている。ペタードという名前は、おそらく「おならをする」という意味のラテン語「ぺタル」に由来するものだろう （軍人の屈折したユーモアのセンスがうかがえる）。\n \n「自分のペタードにやられる」という表現は、一般に「自分のロープで吊される」と同様の意味だと考えられている。あるいは、爆破装置の意味に忠実に解釈するなら、「自分の仕掛けた爆弾で吹き飛ばされる」ということになるだろう。この表現は、シェークスピアの「ハムレット」の台詞から生まれたものである。かの文豪はこう書いている。\n \n「自ら仕掛けたペタードに吹き飛ばされる技師を見るのは愉快である」</string>
    <string _locid="120020">破城槌は射程が短く、建物に対する高い攻撃力を持つ攻城戦ユニット。鈍重で移動に時間を要するが、敵の町を瓦礫と化すには非常に有効である。</string>
    <string _locid="120021">石の防壁など石造りの防御設備を攻撃する際、最も直接的な方法は、破城槌で破壊することであった。典型的な破城槌は、頑丈な丸太が車輪の上に載っているか枠から吊るしてあり、前後に揺れるようになっていた。使うときは、打ち壊したい防壁や門まで枠を運び、呼吸を合わせて繰り返し目標に破城槌を打ち付けた。時間さえ十分にあれば、いかなる障害物であろうと崩して、突破口を開くことができた。</string>
    <string _locid="120022">斧騎兵は砲兵に強い。攻撃力が高く、動きも速いが遠隔攻撃は行わない。接近することは騎馬ユニットの一般的な戦略ではないが、斧騎兵は近接攻撃で敵にダメージを与えるので、敵に向かって接近していく間は遠隔攻撃に対して脆弱である。</string>
    <string _locid="120023">初めて馬を目にしたとき、ラコタは強く心を揺さぶられ、その見慣れない動物に「不思議な犬」という名前を付けた。馬は彼らの生活を一変させた。ほとんど一夜にして、彼らは史上最も有名な遊牧民族の一つとなったのである。その戦闘能力の高さは、彼らが長い間、世界一の騎兵と見なされていたという事実からもうかがえるだろう。</string>
    <string _locid="120024">ボウ ライダーは破壊的な遠隔攻撃力を持ち、ヒットポイントが多く、すばらしく動きの速い騎兵ユニットである。戦闘に素早く参入し、素早く離脱できる。しかしながら、弓で武装しているため、近接攻撃はあまり得意ではない。</string>
    <string _locid="120025">ヨーロッパからの入植者によって西へと追いやられると、ラコタは広い範囲を移動する遊牧生活に適応した。その大きな力となったのが彼らの乗馬技術である。ラコタは巧みに馬を乗りこなし、馬の飼育にも熟達していることで知られていた。彼らはきわめて高度な騎馬戦術を編み出した。馬の胴体前方に足を巻き付け、敵とは反対側に体を傾けて、馬を盾にしながらその首の下から敵を狙ったのである。</string>
    <string _locid="120026">コマンチェロは酒場でしか入手できない傭兵の騎兵ユニットである。高い遠隔攻撃力を有するが、ヒットポイントは多くない。できる限り敵の攻撃の射程外に配置し、遠隔攻撃させることである。</string>
    <string _locid="120027">「コマンチェロ」とは、ニューメキシコのコマンチ族と交易を行った非先住民、特にスペイン人のことを指す言葉である。19 世紀後半のアメリカ南西部においてコマンチェロは、銃や弾薬などの密売人とこの地の先住民の間を取り持つ闇取引を生業としていた。ラコタやアパッチを始めとする先住民部族は、合衆国軍から頻繁に銃器を供給されていたが、それにもかかわらず闇取引が横行し、その状況をコマンチェロは大いに利用したのだ。</string>
    <string _locid="120028">トカラ兵は、軽歩兵や砲兵に対して有効な、槍で武装した騎兵だ。コミュニティ プラザでの踊りか部族評議会によってしか手に入れられない。</string>
    <string _locid="120029">カンヤ騎馬兵は、高い攻撃力を備え動きも速いが遠隔攻撃は行わない騎馬ユニットである。棍棒と斧を武器として用い、近接攻撃で敵にダメージを与える。敵に向かって接近していく間は遠隔攻撃に対して脆弱であるが、騎馬ユニットなので接近するのにあまり時間はかからない。</string>
    <string _locid="120030">ホデノショニは森の民であり、馬に適した土地では暮らしていなかった。もちろん彼らもヨーロッパからの入植者が持ち込んだ馬を使うようにはなったが、6 部族連合の戦士たちの大半は徒歩で戦うほうを好んだ。しかし偵察や奇襲の際の馬の利便性は明らかで、ホデノショニも必要に応じて馬を戦闘に用いた。</string>
    <string _locid="120031">マスケット銃騎兵は、動きの速い遠隔攻撃ユニットである。敵の騎兵の急襲や追撃を得意とする。射程が短いため、自分よりも長射程の戦士に対しては脆弱なこともある。\n \nマスケット銃騎兵は、動きの速さ、ある程度の射程、ヒットポイントなど、あらゆる点に優れた有能なユニットである。歩兵よりも多くの人口コストを必要とするが、歩兵はとうていマスケット銃騎兵にはかなわない。</string>
    <string _locid="120032">銃を好み、新しい戦闘形態を積極的に採用したホデノショニは、騎馬戦士に銃を装備させるのも早かった。ただし、騎士の伝統を持つヨーロッパと異なり、ホデノショニの社会における騎馬戦士の地位は必ずしも高くなかった。</string>
    <string _locid="120033">ライフル ライダーは移動速度とヒットポイントが高く、他の射撃騎兵と違って重歩兵に対して効果的な射撃を行える。ライフル ライダーは精鋭やチャンピオンにアップグレードできる。</string>
    <string _locid="120034">名高いラコタの兵法のなかでも究極の進化系といえるのが、連射式ライフル銃を装備し、驚異的な技術を有する騎乗兵である。アメリカ先住民は文化的に保守性が強く近代技術に順応できなかったというのは古い固定観念で、ラコタのライフル ライダーを見ればこれがいかに誤っているか明らかとなろう。全盛期の彼らは地球上で最も先進的な戦闘員であった。同時期のヨーロッパの騎兵はまだサーベルまたは騎兵槍で戦っており、アメリカにおいても、合衆国騎兵隊は単発式ライフルしか用いておらず、ラコタのカービン銃と比べると大きく劣っていた。</string>
    <string _locid="120035">タシュンカ プロウラーは忍び足が得意で、高い攻撃力を備え、動きも速い特別な騎兵ユニットである。遠隔攻撃の能力は無い。最初に入手できるのは植民の時代だが、このタシュンカ プロウラーは数によって力を得る。つまり数多く手に入れるほど強力になるのである。近接戦闘を専門とするこのユニットの主な武器は、クー スティックである。</string>
    <string _locid="120036">グレートプレーンズの戦士が戦場で栄誉を手にするには、戦闘の中で勇気を示すことが重要だった。たとえば敵を殺すとか、馬を盗むとか、武器を奪うといったことである。こうした行為によって人々の信望を得、戦士として、また指導者として同じ部族の仲間たちの上に立つことができたのである。\n \n中には、敵に近付き、殺さずにただその体に触れて逃げることに成功した戦士に最高の栄誉が与えられた部族もあった。この行為は、「クーを数える」と呼ばれていた (「クー」は一撃を意味するフランス語)。敵に触れるときは、素手でも、棍棒や槍、弓といった武器や、このために特別に作られたクー スティックと呼ばれる杖を使ってもよかった。</string>
    <string _locid="120037">アエンナは作成コストが低く、早い時代から使用できる遠隔歩兵ユニットである。\n \nアエンナが最も威力を発揮するのは、動きの遅い、遠隔攻撃を行わないユニットに対してである。退却あるいは近接戦闘を行わざるを得ない状態になる前に、恐るべき矢の雨を浴びせる時間が十分にあるからである。</string>
    <string _locid="120038">白人の到来以前、ホデノショニの主な飛び道具は弓であった。マスケット銃が手に入るようになってからも、弓は狩りや戦闘に広く使われた。安価な上に、火薬を得るために不確かな取引に頼る必要もなかったからである。</string>
    <string _locid="120039">アステカのアロー ナイトは、高い攻撃力と多くのヒットポイントを持ち、中射程で、比較的動きが遅い歩兵ユニットである。遠距離から火矢を放ち、特に建物や砲兵に強い。</string>
    <string _locid="120040">アステカ帝国は、近隣のさまざまなメソアメリカ諸文化を、貢納と交易が複雑に混ざり合った自らの体制の中に取り込んだ。アステカはその地域一帯に勢力を拡大していったが、そのために周辺部族の戦士たちが頻繁に召集された。\n \nアロー ナイトは生まれながらのアステカ人ではなく、召集された同盟国の民や被支配民族であった。主な武器は槍発射器というもので、てこの原理を使って最長 140 m まで正確に槍を飛ばせる装置であった。</string>
    <string _locid="120041">セタン弓戦士は、遠隔攻撃を行う軽歩兵ユニットである。作成コストが低く、早い時代から使用できる。初めは射程が非常に短いが、最初のアップグレード時に劇的に長くなる。\n \nセタン弓戦士が最も威力を発揮するのは、動きの遅い、遠隔攻撃を行わないユニットに対してである。退却あるいは直接戦闘を行わざるを得ない状態になる前に、恐るべき矢の雨を浴びせる時間が十分にあるからである。</string>
    <string _locid="120042">馬を用いるようになるまでラコタは戦争も狩猟も徒歩で行い、バッファローの丈夫な皮すら貫通する強力な弓を武器としていた。使われたのは単純な丸木弓と、木材とエルクの腱でできた複合弓の両方で、矢じりは石製のものもあったが、多くの場合は鉄製だった。ラコタはアメリカとカナダの交易商と幅広く物々交換し、鋭利な鉄片を集めていた。現存するラコタの矢には鉄くぎを矢じりにしているものもある。ラコタは「使える物は使う」という、実利的な発想をする部族だったのである。</string>
    <string _locid="120043">革命家はマスケット銃兵に匹敵する射撃歩兵ユニットであり、革命中にのみ使用できる。革命を起こすと、すべての入植者が仕事を放りだして銃を取り、革命家となって敵の拠点を襲撃する。町の中心も、町の人ではなく革命家を生み出すようになる。マスケット銃兵と同じく、革命家も騎兵との接近戦では銃剣を用いる。ただし、銃砲歩兵ユニットとしては珍しいことに、革命家は射撃でも騎兵に対抗できる。革命によってはより強力な革命家や特別なアップグレード搬送物、固有の代替品などが登場することもある。革命家は食料しか必要としないので、経済の多くを交易所と工場に依存することになる革命中であっても容易に戦力を補充できる。</string>
    <string _locid="120044">新世界にヨーロッパの列強諸国が築いた植民地帝国の多くは 300 年あまり存続した。しかし 19 世紀初頭までに、ほとんどの植民地が宗主国のくびきを離れ、革命戦争を経て独立した国家になっていった。13 のイギリス植民地で始まった革命は、最終的にアメリカ合衆国の建国につながっていった。この革命の成功は、北米へのさらなる侵出や植民地建設を拒むモンロー主義を合衆国が宣言し、イギリスもそのような行動を看過しない姿勢を明確にしたことで確実なものとなった。\n\nアメリカ大陸やヨーロッパの抑圧された国が、北米におけるこの革命の成功に倣うのに時間はかからなかった。1789 年のフランス革命により、200 年間フランスを支配していたブルボン王朝は打倒された。ギリシャとセルビアでも、オスマン帝国による支配に終止符が打たれた。アメリカ大陸の革命軍を指揮したのは、それまでは植民地軍に属していた経験豊富な将校や将軍である場合が多く、ヨーロッパで生まれ育った人物が軍事的な指導者になることは滅多になかった。シモン ボリバル、ホセ デ サンマルティン、ベルナルド オイギンスといった革命指導者の軍事的技量は、ラテン アメリカを数世紀におよんだスペインやポルトガルの支配から解放する上できわめて大きな役割を果たした。とはいえ、あらゆる解放戦争がすぐに成功したわけではない。アイルランド、ポーランド、ルーマニア、ハンガリーでの反乱と革命は、幾度もの試みの末、ようやく成功に至った。</string>
    <string _locid="120045">コヨーテ ランナーは敏捷で足が速く、鎧を着た戦士である。低コストでありながら、騎兵さながらの働きを見せる。スカーミッシャーと砲兵に強い。\n \nコヨーテ ランナーは近接攻撃で敵にダメージを与えるので、敵に向かって接近していく間は遠隔攻撃に対して脆弱である。</string>
    <string _locid="120046">ユーモラスでいたずら好きで気まぐれなコヨーテは、アステカを始め多くの先住民族に神聖視されていた。アステカのコヨーテ ランナーは、コヨーテをまね、その特性を戦闘に生かそうとした。コヨーテの外見の象徴として歯と毛皮を身に付け、またその気まぐれな性質を表すため鮮やかな色彩と羽根をまとった。\n \nコヨーテ ランナーはみな左利きであった。そのほうが、戦闘で有利だったのである。</string>
    <string _locid="120047">イーグル ランナー ナイトは、高い攻撃力とかなりの射程を持つアステカの歩兵ユニットである。アトラトルを使って槍を投げて戦う。騎兵と近接衝撃歩兵に対して有効。</string>
    <string _locid="120048">アステカ族の戦士は、敵の戦士を 4 人以上捕らえると、イーグル ランナー ナイトまたはジャガー プロウル ナイトに昇格する資格を得た。このように敵を捕らえることが重視されたのは、生贄として捧げる捕虜を集めておく必要があったためだろう。しかし、黒曜石の剣一振りで敵を殺し、鋭くとがった槍を槍発射器から飛ばすなど、アステカ族は戦場での殺戮行為でも有名であった。部隊に混乱を引き起こした戦士はその場で打ちのめされ、殺されることすらあった。\n \nイーグル ランナー ナイトは、鳥の羽根を取り入れた服を身に着け、ワシの頭を思わせる兜をかぶっていた。ワシは太陽の象徴であるが、アステカ族は太陽を崇拝し、生贄を捧げていたのである。絵画に登場するイーグル ランナー ナイトはたいてい、盾と槍を手に持っている。</string>
    <string _locid="120049">フォレスト プロウラーはライフル銃で武装した軽歩兵ユニットである。長射程で忍び足を得意とする。動きの遅い重装歩兵には強いが、近接攻撃は不得意である。</string>
    <string _locid="120050">マスケット銃で武装し、感覚が鋭く、猫のように音もなく森を抜けて忍び寄る戦士。ホデノショニには今もなお、このような古典的なイメージがある。事実、ホデノショニはヨーロッパの軍隊に茂みや木々の陰から攻撃を仕掛け、壊滅的な被害を与えることがあった。敗走した敵は町や砦に退却するのが常であり、この段階でホデノショニは得意の攻囲戦術を展開するのである。\n \nホデノショニはこのように敵に姿を見せない戦い方を好んだ。1776 年のアメリカ独立革命において大陸軍がイギリス軍に対しこの戦術を用いたことからも、その効果は明らかである。アメリカ人は度重なる衝突の中で、ホデノショニから直接、森の利用法を学んだのである。</string>
    <string _locid="120051">ジャガー プロウル ナイトはアステカ固有の近接戦歩兵で、剃刀のように鋭い黒曜石の刃で武装している。要塞の時代からノーブル ハットで入手でき、騎兵やほかの重歩兵に対してダメージ ボーナスを持つ重歩兵ユニットに分類される。そのため、スピード、攻撃力、ヒットポイントも相応に高い。腕利きのベテラン戦士であり、まるで徘徊するジャガーのように、敵兵に気付かれるのを防ぐ隠蔽能力を習得している。</string>
    <string _locid="120249">ジャガー プロウル ナイトはアステカ固有の近接戦歩兵で、剃刀のように鋭い黒曜石の刃で武装している。要塞の時代からノーブル ハットで入手でき、アステカの重近接騎兵の役割を果たす衝撃歩兵ユニットに分類される。そのため、スピード、攻撃力、ヒットポイントも相応に高い。腕利きのベテラン戦士であり、まるで徘徊するジャガーのように、敵兵に気付かれるのを防ぐ隠蔽能力を習得している。</string>
    <string _locid="120052">アステカ族の戦士は、敵の戦士を 4 人以上捕らえると、イーグル ランナー ナイトまたはジャガー プロウル ナイトに昇格する資格を得た。このように敵を捕らえることが重視されたのは、生贄として捧げる捕虜を集めておく必要があったためだろう。しかし、黒曜石の剣一振りで敵を殺し、鋭くとがった槍を槍発射器から飛ばすなど、アステカ族は戦場での殺戮行為でも有名であった。部隊に混乱を引き起こした戦士はその場で打ちのめされ、殺されることすらあった。\n \nジャガー プロウル ナイトは、ジャガーを思わせる明るい色のまだら模様の服を着ていた。ジャガーは夜の象徴であるが、獲物を求め捕食するジャガーは、エリート戦士の手本にふさわしい動物であった。絵画に登場するジャガー戦士は、盾と黒曜石の剣を手に持っていることが多い。</string>
    <string _locid="120053">アステカのオトンティン投石兵は、高い攻撃力と適度な射程を備える歩兵ユニットである。一番適しているのは遠隔攻撃で、マスケット銃兵や長槍兵といった重歩兵に対する攻撃を最も得意とする。\n \n簡素な木綿の装束で、投石器と盾で武装したオトンティン投石兵は、アステカで最もコストが低く脆弱なユニットである。精鋭およびチャンピオンにアップグレードできる。</string>
    <string _locid="120054">アステカの社会はカルプリと呼ばれる氏族共同体で構成され、各カルプリが宗教教育から一般教育まで行い、戦闘の訓練法も独自に決定していた。同じカルプリの男たちは、まとまって兵役に就き、公共事業でも一緒に働いた。アステカの兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を見つけて宗教的な儀式の生贄として捧げることもしばしばあった。\n \nアステカの人口の大多数から成るマセワルティンは、農民や職人、商人として働き、戦争や他国の征服を行うときなどは必要に応じて武器を取って戦った。</string>
    <string _locid="120055">ピストレロは酒場でしか入手できない、傭兵の遠隔攻撃歩兵ユニットである。適度な遠隔攻撃力を持ち、ヒットポイントも多い。動きも適度に速く、近接攻撃時に最も力を発揮するので、尖兵として使うとよい。</string>
    <string _locid="120056">砂埃の舞う通り、冷たい目をした 2 人の男が厳しい顔で向かい合う。ひとかたまりの草が転がりながら通り過ぎ、一瞬、不吉な空気が流れる… そのとき、2 つの手が革のケースをはたき、ピストルが死の唸り声をあげる。煙が消え去ると、1 人の男だけが立っている。\n \nかつてのアメリカ西部の神話は、典型的な主人公、ガンスリンガー (または、ピストレロ) がいなければ、とうてい感動的なものにはならなかっただろう。彼らの名は語り草となった。ワイルド ビル ヒコック、ビリー ザ キッド、ワイアット アープと彼の OK 牧場の決闘などである。\n \nしかし実際の決闘は、決して小説や映画に描かれるようなドラマティックなものではない。街頭での英雄的な一対一の決闘は、歴史というより、むしろハリウッドが作り出したイメージである。ほとんどの決闘は酔っ払いのけんか並みで、銃よりもこぶしや刃物が使われることが多かった。最も有名なガンスリンガーたちの中には決闘や不意打ちで命を落とした者もいたが、そのほかの多くの者は、あり得ないような大げさな武勇伝を語りながら余生を送ったあと静かにこの世を去った。</string>
    <string _locid="120057">ピューマ槍兵は、槍を武器とし、適度なヒットポイントと破壊力を持つが遠隔攻撃は行わない歩兵ユニットである。近接攻撃を専門とし、騎兵や建物に強い。</string>
    <string _locid="120058">アステカの社会はカルプリと呼ばれる氏族共同体で構成され、各カルプリが宗教教育から一般教育まで行い、戦闘の訓練法も独自に決定していた。同じカルプリの男たちは、まとまって兵役に就き、公共事業でも一緒に働いた。アステカの兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を見つけて宗教的な儀式の生贄として捧げることもしばしばあった。\n \nアステカ人にとって、ピューマは尊敬に足る捕食者で、偉大なる神々の中でも宗教的に重要な意味を持っていた。スペイン人の記録には、モクテスマは cuitlamiztli (または、オオカミ ネコ) と呼ばれるピューマに似た動物を、私有の動物園で飼育していたとある。メキシコの伝説は、この地方原産の、脚が長くきわめて獰猛なネコ、「オンザ」の存在に触れている。</string>
    <string _locid="120059">レネゲードは、酒場でしか入手できない傭兵の歩兵ユニットである。高い遠隔攻撃力を持つが、あまりヒットポイントは多くない。できるだけ敵の攻撃の射程内に入れず、遠隔攻撃させることである。</string>
    <string _locid="120060">北米の西部開拓時代は、一財産を築くチャンスにあふれていたが、そのチャンスは法律が許す範囲内でつかむか、すでにつかんだ者から奪い取るかのどちらかだった。「レネゲード」と呼ばれる者はまず例外なく、社会の慣習も法もほとんど顧みない荒くれ者であった。マーク トウェーンの「馬の物語」に、そのような人物についての記述がある。「馬車強盗で馬泥棒、スコウマン (先住民を妻にした白人) で、無法者 (レネゲード) だ。名前はハンク バターズ。彼のことはよく知ってる。」</string>
    <string _locid="120061">スカル ナイトは動きの遅いエリート歩兵ユニットである。ヒットポイントは多いが遠隔攻撃は行わない。近接攻撃を非常に得意とし、遠隔攻撃に対しては脆弱である。</string>
    <string _locid="120062">アステカの社会はカルプリと呼ばれる氏族共同体で構成され、各カルプリが宗教教育から一般教育まで行い、戦闘の訓練法も独自に決定していた。同じカルプリの男たちは、まとまって兵役に就き、公共事業でも一緒に働いた。アステカの兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を見つけて宗教的な儀式の生贄として捧げることもしばしばあった。\n \nアステカ軍の中で最も恐れられ、強力だったのは、スカル ナイトの部隊だった。その名「ツィツィミトル」は「恐ろしい怪物たち」という意味を持つ。スカル ナイトは生きる屍のような恐ろしい格好をしており、敵は近付くだけで逃げることが多かった。</string>
    <string _locid="120063">トマホーク兵は高い攻撃力を持ち、騎兵に対して有効なホデノショニの歩兵ユニットである。射程は短いものの離れた位置から敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。</string>
    <string _locid="120064">ワキナ ライフルは射程と攻撃力に優れた歩兵ユニットだが、ヒットポイントが比較的少なく、近接攻撃を苦手とする。手ごわい歩兵ユニットや騎兵ユニットから近接攻撃を受けると、長くは耐えられない。\n \nワキナ ライフルは、どちらかと言えば、遠隔攻撃を行わない歩兵との戦いが得意である。敵の歩兵が近づいてくる間に、大きなダメージを与えることができるからだ。ほかの歩兵に対しても優位に立ち回れるが、騎兵をあまり近づけすぎてしまうと、ワキナ ライフルは一気になぎ倒されてしまう。</string>
    <string _locid="120065">馬に乗っていると敵を追い詰められない場合があるため、ラコタも時には自分の足で戦わねばならなかった。そのような場合、彼らは非常に粘り強く戦った。一般的にラコタはライフルをきわめて正確に撃つことで有名であった。</string>
    <string _locid="120066">棍棒戦士はコストの低いラコタの近接戦歩兵ユニットで、かなりのヒットポイントとダメージを持つが遠隔攻撃は行わない。敵に与えるダメージは、すべて近接攻撃によるものである。\n \n棍棒戦士が最も威力を発揮するのは、騎兵や建物に対してである。育成時のコストは低く、金貨を必要としない。商業の時代で作成可能となる。棍棒戦士は精鋭およびチャンピオンにアップグレードできる。</string>
    <string _locid="120067">ラコタはさまざまな材料で戦闘用の棍棒を作った。石や木、骨、角を用い、鉄の刃を組み合わせることもあった。しかし何で作ろうと、一貫した特長が 1 つあった。戦闘での、その威力である。たった一撃で、人間どころが灰色熊を動けなくしたり殺したりできたのである。</string>
    <string _locid="120068">コミュニティ プラザで呼集の踊りを踊ると、必要な場合にはウォリアーが駆けつけてくれる。ウォリアーは高い攻撃力を持ち、射程は短いが射撃も可能な歩兵ユニットである。離れた場所から敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。緊急時の防衛に適しているが、戦闘部隊に加えるには不向きである。</string>
    <string _locid="120069">有史以前のはるかな昔から、人間は自然と魂を通じ合わせる方法を探してきた。アメリカ先住民族の伝統的な踊りは、心からの求めを様々な形で表現したものである。踊りは単なる娯楽にとどまらず、部族の不安や夢、恐れを皆で共有するための方法でもあった。部族の人々は歌や太鼓、笛などの楽器に合わせて踊った。\n \nズニ族の「トウモロコシを挽く歌」のように豊作を願うもの、ホピ族の「蛇踊り」のように夏の炎天下に行う雨乞い、ナバホ族の「鹿踊り」のように狩りの収穫が上がるようにと願うものなど、踊りにはいろいろな意味があった。部族や季節に関係なく、踊るという行為そのものが、祈りを捧げ、霊的世界の神秘的で偉大な力と交流するための手段として考えられていたのである。</string>
    <string _locid="120070">たいていの場合、傭兵は元のユニット (近接攻撃ユニットや射撃ユニット、歩兵や騎兵) よりはるかに強く、解除することでホーム シティや聖地、部族評議会から送ってもらえるようになる。なお、ホーム シティからの搬送物の中で金貨を必要とするのは傭兵だけである。\n\nヨーロッパの文明は酒場で、アジアの文明は僧院で傭兵を育成できる。育成できるユニットの種類はマップによって異なり、たとえばグレートプレーンズでは忍者を、アラウカニアではマムルークを育成できる。金貨が十分にあり、とりわけ敵が傭兵を使っている場合には、傭兵を送ってもらったり育成したりするとよいだろう。</string>
    <string _locid="120071">エルメティはイタリアの非貴族の騎士であった。その名は「兜」を意味するイタリア語が由来で、丹念に作られた板金鎧と共に彼らが身に着けていた兜を指している。エルメティは 15 世紀後半にイタリアとほかのヨーロッパの国々の間で起きた一連の戦闘で戦った。重要なのは 1487 年にポンテ ディ クレヴォラで起き、トリヴルツィオ率いるミラン軍がスイス軍を破った戦いである。これは、その後半世紀近くも続く、ほかのヨーロッパ諸国によるイタリア侵攻、いわゆるイタリア戦争の前兆となった。</string>
    <string _locid="120072">火打ち石銃は 17 世紀の初めに登場し、瞬く間にヨーロッパ全土に広まった。この銃の原理は、火打ち石をスチールに打ちつけ、生じた火花で黒色火薬に点火して弾丸を発射させるというものである。火打ち石式マスケット銃は、雨天を含めほぼあらゆる状況で信頼性が高いため、南北戦争の時代まで 200 年近くにわたって、歩兵の主要な武器となった。</string>
    <string _locid="120073">火砲は数百年前、火薬の発明とほぼ同時期に誕生した。大型射石砲のような初期の火砲は、きわめて大きくて重く、戦場での操作は困難だった。戦術家たちは、より軽い砲撃兵器が有用になると予見し、17 世紀半ばには最初の臼砲 （迫撃砲） が作られた。やがて、状況に応じて、火力と機動性のバランスをとることが重要だと考えられるようになった。迫撃砲に類する砲撃兵器は、多様な兵器が併用される現代の戦闘計画においても、重要な役割を果たしている。</string>
    <string _locid="120074">長い歳月を経た今も、忍者の活躍は世界中の人々の想像力をかき立てている。6 世紀から 7 世紀、争乱の時代の日本に現れた修験者の隠密集団が、一説では忍者の祖先とされる。敵対する勢力の領袖たちは、忍者の持つ隠密行動、戦闘、諜報の技能を重んじるようになった。\n \nそれから数百年の間に、伝説的な忍者の術が高められていった。彼らは姿を消し、外見を変え、宙を飛び、固い壁をすり抜けることさえできたという。現代の映画制作者たちは、史実と伝説を融合し、魅力的かつ恐ろしい忍者の姿を描き出している。</string>
    <string _locid="120075">アパッチ騎兵は移動速度とヒットポイントが高く、騎兵に対して効果的な射撃を行える。</string>
    <string _locid="120076">「アパッチ」の名で知られる先住民族は、16 世紀以降に現在の居住地であるアメリカ南西部に定着した。「アパッチ」は、ズニ語で「敵」を表す言葉「アパチュ」に由来するものと考えられる。\n \nその歴史を見ると、アパッチは、もともと狩猟採集を生業とした遊動民であり、ほとんど財産を持たず、1 か所に長く定住することはなかった。アパッチの生活は家族を基本単位とし、母権文化がその中心を成していた。\n \nアパッチには、メスカレロ、チリカワ、コヨテロなどのいくつかの部族があり、部族間の結束は弱かった。その戦士たちは、勇敢で機略に富むことで有名だった。いわゆるインディアン戦争の時代、アメリカ合衆国陸軍はアパッチを最も手ごわい敵の 1 つと見ていた。数は比較的少なかったが、きわめてしぶとく厄介な相手だったのである。</string>
    <string _locid="120078">バッファローの角の頭飾りを付けたシャイアン騎兵は、高い攻撃力を持つ、動きの速い騎兵ユニットである。このユニットは抵抗力に優れ、ヒットポイントも多いが、遠隔攻撃は行わない。近接攻撃を行うほかのユニットと同様に、シャイアン騎兵も、攻撃目標を攻撃できる距離まで接近できなければ、遠隔攻撃に対して脆弱である。\n \nほとんどの騎兵は基本的に歩兵と戦うべきではないとされるが、シャイアン騎兵は歩兵に対して非常に強い。遠隔攻撃を仕掛けてくる敵ユニットに突進していく途上でダメージを受けはするが、その敵ユニットが歩兵ならば、よほどの大軍でない限り、シャイアン騎兵が倒されることはない。</string>
    <string _locid="120079">北米のグレートプレーンズで暮らす先住民族にとって、馬は自由と力の象徴であった。シャイアン族は馬をかけがえのない財産と考え、戦闘では重要な略奪品となった。槍を手にした馬上のシャイアン戦士を見て、敵は恐れをなしたという。\n \n 戦いに出る際、シャイアン族の指導者たちは、細かく入念に襲撃計画を練った。シャイアン族の戦士にとって、戦いで敵を殺すことはもちろん手柄であった。しかし、さらに名誉ある行為と見なされたのは、生きた無傷の敵に触れ、そのまま傷つけずにおくことだったのである。この行為は「クー （一撃） を数える」と呼ばれた。真の勇者は、敵に触れるためのクー スティックだけを持って、戦いに臨むものとされていた。クー スティックは小枝や木を彫った棒で、毛皮や羽で飾られることもあった。</string>
    <string _locid="120080">ヒューロン (別名ワイアンドット) の人口は、16 世紀初頭で、30,000 人から 45,000 人程度だったと考えられる。近隣の部族とは基本的に良い関係を保っていたが、ホデノショニとは対立し、散発的に戦闘を行った。ヒューロンは人口 1,000 人以上の防備を固めた村を作り、大きなものでは全長 60 m に達するロングハウスで共同生活していた。\n \nほかの先住民族と同様に、ヒューロンも敵対する村と戦うときは攻囲兵器を必要とした。彼らが発達させた兵器の 1 つがマントレットである。同じような機能を持つものは古代ローマや中世の軍隊で用いられた。マントレットとは、移動させられる木製の防壁で、2 人の戦士によって運ばれる。戦士はこの壁に隠れて、敵の矢やマスケット銃の弾丸を避けながら、町を囲む防壁へと接近した。壁際まで到達すると、マントレットをはしごとして防壁を登り、町に侵入したのである。</string>
    <string _locid="120081">クラマス ライフル銃兵は、攻撃力が高く、射程の長い歩兵ユニットである。このユニットは離れた位置から敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。</string>
    <string _locid="120082">北カリフォルニアとオレゴンに住むクラマス族は、土地を奪おうとする入植者たちに最後まで抵抗した先住民諸部族の 1 つである。19 世紀後期、クラマス族は地形の険しい場所で合衆国軍と戦い、戦力で圧倒的に上回る敵を何か月にもわたって食い止めた。この厳しい戦いで、先住民が特にライフル銃の扱いに長けていることが証明された。</string>
    <string _locid="120083">マプチェ アイアンウッド棍棒兵は、攻撃力に優れ、ヒットポイントも多い歩兵ユニットであるが、遠隔攻撃は行わない。このユニットは近接攻撃によって敵にダメージを与えるので、遠隔攻撃に対しては脆弱である。</string>
    <string _locid="120084">数百年の間、マプチェ族が守ってきた比較的安定した生活は、16 世紀のスペインの侵略によって打ち破られた。当初、スペイン人は、マプチェ族とその土地を簡単に征服できると考えていたが、それは間違っていた。\n \nマプチェ族は勇猛な戦士で、スペイン人にしぶとく応戦したのである。1 世紀以上にわたる戦いの末、スペインは負けを認めて協定に署名し、マプチェ族の自らの土地に対する権利を認めた。\n \nマプチェ族は、「ルカ」と呼ばれる草ぶき屋根の板張りの住居に住んでいた。狩猟と採集に加えて、狭い農地でジャガイモなどの作物を栽培し、食料をまかなった。彼らは通常、家族を中心に小さな共同体を作り、広範囲に散らばって生活していた。しかし、スペイン人の侵入後は、防御のために結束し、より大きな集団を形成するようになった。</string>
    <string _locid="120085">ナバホ ライフル銃兵は、攻撃力が高く、射程の長い歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。</string>
    <string _locid="120086">アメリカ先住民は、さまざまな方法でライフルなどの銃器を手に入れた。非先住民族と革などの品物と交換して入手することもあれば、アメリカ政府が保留地に住む先住民族に狩猟の道具として支給することもあった。また襲撃によって奪ったり、戦場に残された銃を拾ったりすることも多かった。入手方法はどうであれ、先住民族はこの新技術をきわめて柔軟に自らの戦術に取り入れてみせた。\n \n銃器は非常に高価で、入手が困難なことも多かったが、中には白人をしのぐほどの武器を所有する部族もいた。事実、リトル ビッグホーンの戦い (別名「グリージーグラス川の戦い」) でラコタは数百挺もの連発式ライフル銃を装備していたと言われており、スプリングフィールド製の単発式カービン銃で戦うカスター将軍の兵に対して、火力で圧倒的に勝っていた。</string>
    <string _locid="120087">サポテカ ライトニング ウォリアーは、攻撃力に優れ、適度な射程を持つ歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。</string>
    <string _locid="120088">サポテカ族は、高度な文明を築いたメソアメリカの先住民族である。彼らは町や都市に住み、住居は石とモルタルで作られていた。サポテカ族は早くから文字言語体系を持っており、それがアステカ人やマヤ人、ミステク族によるほかのメソアメリカの文字言語体系に影響を与えた可能性もある。\n \nサポテカ族にとって、最も強力で恐ろしい自然現象の 1 つが稲妻で、雷神コーシオをその象徴と考えていた。雷神はヘビのような姿に描かれることが多かった。おそらく、稲妻が地表を打つときのうねるような動きを表わそうとしたのだろう。軽量だが頑丈な木綿の胴着を身につけたサポテカ ライトニング ウォリアー （稲妻の戦士） は、16 世紀のメソアメリカ各地で、精鋭の歩兵として恐れられた</string>
    <string _locid="120089">カヌーは港で作ることができる。カヌーには適度な攻撃力があり、射程は比較的短いが、コストは大型の船より安い。\n \nカヌーは輸送手段として使用でき、見かけによらず、騎兵や火砲さえも運ぶことができる。</string>
    <string _locid="120090">甲鉄鑑は火力と装甲防御を兼ね備えた強力な船で、敵に多大なダメージを与えられるだけでなく、激しい攻撃を受けても耐えられる。ヒットポイントは多く、長射程と高い攻撃力を持つ。\n \nこのユニットは、プレイヤーが革命を起こした後のみ、使用可能となる。</string>
    <string _locid="120091">19 世紀中ごろ、鉄板で装甲された軍艦 （甲鉄艦） が登場し、世界中で戦争が相次ぐ中、主要な海軍艦艇として活躍した。南北戦争中には、蒸気推進の甲鉄艦であるモニター艦が開発された。\n \n1862 年 3 月、伝説的となった甲鉄鑑どうしによる史上初の海戦が行われた。北軍製のモニター艦と南軍のメリマック号の戦いである。4 時間の激戦の末、決着が付かないまま、メリマック号が沖へ退避して戦いは終わった。いずれの船も勝利は収められなかったが、この戦いを機に、木造の軍艦の時代は終わりを告げた。</string>
    <string _locid="120092">トラロック カヌーは、高いヒットポイントと攻撃力を持つアステカ固有のユニットだ。他の船に対して非常に有効だが、建物と陸上砲兵を苦手とする。工業の時代から限られた数だけ使用できる。\n \nトラロック カヌーは新世界での建造のほか、部族評議会からも送られてくる。</string>
    <string _locid="120093">アステカ人は、首都テノチティトランを走る水路や運河を通って物品を輸送するのに、カヌーを広く利用していた （アステカ人は馬も牛も車輪付きの乗り物も持たなかったので、この輸送手段は経済活動になくてはならないものだった）。 戦士たちも、国内の遠隔地に移動する際、丸太で作ったカヌーを利用した。</string>
    <string _locid="120094">戦闘カヌーは、漁業、沿岸偵察活動、および町の人や戦士の輸送に利用できる。しかし、ほかの船や防衛施設に攻撃されると、すぐに沈んでしまう。火砲や遠隔攻撃を行う戦士の集団でさえも、武器の射程内であれば戦闘カヌーを沈めることが可能だ。\n \n最初の戦闘カヌーは無償で入手できることが多いが、その戦略的価値を見逃さないように。戦闘カヌーを無視して、陸上での活動だけに集中するプレイヤーもいるが、そのようなミスを犯してはいけない。戦闘カヌーをいかに賢く利用するかが、成功の鍵となることもある。マップ上の水路を支配すれば、偵察、漁業、戦士の輸送を自由に行える。陸上と海上の活動のバランスをうまくとることが重要なのである。</string>
    <string _locid="120095">アメリカ先住民が使用した最も大きなカヌーの 1 つは、太平洋岸北西部地方に由来する。その地方に自生する巨木をくりぬいて、大型のカヌーが作られていたのだ。例えばハイダ族は、長さが 20 m から 30 m もある戦闘カヌーを建造した。60 人の戦士を輸送できる大きさである。近隣に住むマカ族などは、今も同様のカヌーを使い、クジラなどの海洋動物を捕獲している。</string>
    <string _locid="120096">アステカの戦士長は、攻撃力とヒットポイントに優れた歩兵ユニットであるが、射撃は行えない。近接攻撃によってしか敵にダメージを与えられないので、敵への接近中に射撃された場合はなすすべがない。アステカの戦士長の最大の強みは、近くにいるユニットが敵を倒したときに経験ポイントを増やす能力である。\n \n探索者と同じく戦士長は視界が広く、財宝を集め、交易所を建設することができる。\n \n戦闘によって倒された戦士長は、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと味方に助けてもらえない。ただし倒れた戦士長は、戦いの踊りを踊ることでコミュニティ プラザに連れ戻すことができる。</string>
    <string _locid="120097">1492 年、新大陸で最も人口密度が高い地域はメソアメリカであった。これは北米と中米が交わる部分を指す。この地に住む人々の中にアステカ人 (別名メシカまたはテノチカ) がいた。彼らは、首都テノチティトラン (現在のメキシコ シティ) を中心に複雑な文明を築き上げていた。当時のテノチティトランは世界最大規模の都市 (推定人口 20 万人) であり、ヨーロッパの多くの国の首都よりも美しく清潔であったと言えるだろう。\n \n アステカの社会はカルプリと呼ばれる氏族共同体で構成され、各カルプリが宗教教育から一般教育まで行い、戦闘の訓練法も独自に決定していた。同じカルプリの男たちは、まとまって兵役に就き、公共事業でも一緒に働いた。アステカの兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を見つけて宗教的な儀式の生贄として捧げることもしばしばあった。</string>
    <string _locid="120098">ホデノショニの戦士長は、高いヒットポイントと良好な射撃能力を持つ歩兵ユニットである。射撃が主な攻撃方法なので、可能な限り敵との間に距離を保つのが良いだろう。ボーナス能力として近くにいるユニットのヒットポイントを増やすことができる。\n \n探索者と同じく戦士長は視界が広く、財宝を集め、交易所を建設することができる。\n \n戦闘によって倒された戦士長は、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと味方に助けてもらえない。ただし戦いの踊りを踊ることで、倒れた戦士長をコミュニティ プラザに連れ戻すことができる。</string>
    <string _locid="120099">戦士長 (戦闘族長とも呼ばれる) は通常、血気盛んな若者で、戦士たちを戦闘へと導く役割を担った。戦闘の指揮は執ったが、部族の日常的な課題を取り仕切る指導者たちによる評議会には従わなければならなかった。\n \nモホークの族長サイエンダネゲア （別名ジョゼフ ブラント) は、アメリカ独立革命の際、イギリス側について戦った。1777 年 8 月のオリスカニーの戦いには、先住民族の部隊を率いて参加している。彼は独立戦争終了まで、イギリス陸軍で大尉として軍務に服した。その後は非先住民族との交渉に関心を向け、独立達成後のアメリカで、先住民族がよりよい生活環境を得るために尽力した。</string>
    <string _locid="120100">戦士長は、移動速度とヒットポイントに優れた騎兵ユニットであるが、射撃は行えない。近接攻撃によってしか敵にダメージを与えられないので、敵への接近中に射撃された場合はなすすべがない。ただし、ゲーム中屈指の素早さを誇るので、一瞬で敵に肉迫できる。\n \n探索者と同じく戦士長は視界が広く、財宝を集め、交易所を建設することができる。\n \n戦闘によって倒された戦士長は、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと味方に助けてもらえない。ただし倒れた戦士長は、戦いの踊りを踊ることでコミュニティ プラザに連れ戻すことができる。</string>
    <string _locid="120101">戦士長は血気盛んな若者であることが多く、戦士たちを戦闘へと導く役割を担った。戦闘の指揮は執ったが、部族の日常的な課題を取り仕切る指導者たちによる評議会には従わなければならなかった。\n \n最も有名な戦士長の 1 人がシッティング ブル （別名タタンカ ヨタンカ、1831-1890 年） である。現在のサウスダコタ州に生まれたシッティング ブルは、ラコタの治療師にして予言者として名高かった。部族の土地を占領しようとする合衆国政府に抵抗し、補佐役のクレイジー ホースやゴールと共に、グリージーグラス川の戦い (別名「リトル ビッグホーンの戦い」) において先住民族を率いた。信奉者たちと数年間カナダで暮らしたが、その後、政府の特赦によってアメリカへ帰国した。</string>
    <string _locid="120102">スパイ ユニットは忍び足が得意で、傭兵、探索者、戦士長に対して特に威力を発揮する。比較的コストの低い歩兵ユニットなので、軍事作戦では非常に役に立つ。また、スパイは、敵ユニットの忍び足モードを見破ることもできる。</string>
    <string _locid="120103">大統領や王という存在が誕生して以来、政府はしかるべき人物を登用し諜報活動を行ってきた。激動の 17 世紀と 18 世紀には、各国の政府がスパイを使って他国の秘密を暴き、攻撃の機を見定めようとした。スパイは、透明インクや暗号など、多様な手段やテクニックを駆使することで知られている。発足して間もない合衆国政府の周囲には、イギリス側 （国王派） のスパイによるさまざまな陰謀が渦巻いていた。あのベンジャミン フランクリンの実の息子、ウィリアム フランクリンもイギリス国王の工作員に密書を送っていたという。</string>
    <string _locid="120104">町の人は、アメリカ先住民のすべての文明にとって、資源集めの主体となるユニットである。町の人は比較的コストが低いが、脆弱であるため戦闘要員にはならない。しかし、自らと仲間を守るために弱いマスケット銃を発砲する。このユニットを使って、財宝を拾い集めることができる。\n \n1 つの文明が持つことのできる町の人の数には制限がある。このユニットのコストはかなり早く回収でき、長生きするほど植民地全体の経済的価値の向上に貢献してくれる。</string>
    <string _locid="120105">よく働き、忠実すぎるほど忠実な町の人は、プレイヤーのために働くべく生きているのである。ある者は大量の木を伐採し、ある者はマップ上のかなたにある銀鉱床まで駆けていき、ある者は粉ひき所で休みなく働き続ける。町の人は、どんな退屈な仕事でも、喜んで取りかかってくれる。彼らの趣味は、敵の兵士から逃げ回ることや、敵の大砲からの砲撃を受けて川に飛び込むこと、そしてかぎ針編みなどである。</string>
    <string _locid="120106">戦闘神官は近接攻撃を得意とする歩兵ユニットである。このユニットは近くにいるユニットを回復させる能力を持つ。また、コミュニティ プラザでは 2 ユニットとして数えられる。</string>
    <string _locid="120107">1492 年、新大陸で最も人口密度が高い地域はメソアメリカであった。これは北米と中米が交わる部分を指す。この地に住む人々の中にアステカ人 (別名メシカまたはテノチカ) がいた。彼らは、首都テノチティトラン (現在のメキシコシティ) を中心に複雑な文明を築き上げていた。当時のテノチティトランは世界最大規模の都市 (推定人口 20 万人) であり、ヨーロッパの多くの国の首都よりも美しく清潔であったと言えるだろう。\n \n アステカの社会はカルプリと呼ばれる氏族共同体で構成され、各カルプリが宗教教育から一般教育まで行い、戦闘の訓練法も独自に決定していた。同じカルプリの男たちは、まとまって兵役に就き、公共事業でも一緒に働いた。アステカの兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を見つけて宗教的な儀式の生贄として捧げることもしばしばあった。\n \n 上流階級の男子は、カルメカクと呼ばれる特別な学校に通った。彼らはそこで、アステカの神官に伝わる奥義や宗教儀式の執り行い方、その責務を学んだ。アステカの社会では、政治と宗教が事実上一体となっていたため、それはすなわち未来の指導者を育てるための教育だったのである。</string>
    <string _locid="120108">改良型熱気球はホームシティでロックを解除すると、探索者が作成できるようになる。改良型熱気球は広大な範囲を探索でき、はるか遠くにいる敵のユニットを確認できる。\n \n通常の熱気球と違い改良型熱気球はゲームの最後までもつ。</string>
    <string _locid="120109">南北戦争中、北軍も南軍も、偵察目的で気球を配備していた。戦争時の用途と効果は限られたものだったが、気球は空軍力が持つ未来の可能性を垣間見せてくれた。\n \n1861 年 6 月、サディアス ローは、リンカーン大統領に気球の真価を示すべく、ワシントンの上空 150 m に気球「エンタープライズ」を打ち上げてみせた。ロープでつながれてはいたが、首都の上空に浮かぶエンタープライズにリンカーンは感銘を受け、北軍に気球部隊を設立した。結局、ローの監督の下、7 つの気球が作られ、そのうち 6 つは戦争中に実際使用されている。それらの気球はすべて、熱気ではなく水素ガスを利用したものだった。</string>
    <string _locid="120110">銀行車を使って銀行を作ることができる。銀行は金貨を生み出す建物であるが、非常にコストが高い。特にゲームの初期においては、銀行の建設に必要な食料や木材が、入植者の作成やテクノロジーの研究、さまざまな建物の建造でも必要なため、影響が大きい。</string>
    <string _locid="120111">1869 年に初の大陸横断鉄道が完成するまで、米国の東海岸と西部の間の交易はごくごく制限されたものだった。南米のホーン岬を回って船で輸送するか、大陸を横断するか、選択肢はわずかだったのである。1849 年、カリフォルニアでゴールドラッシュが起こると、物資や通貨の確実な輸送を求める機会は劇的に増えた。\n \n 1850 年代から 1860 年代にかけて、ウェルズ ファーゴは金品の輸送サービスを提供する最大の会社として知られるようになった。その駅馬車網は大陸を横断して約 4,800 km に渡って張り巡らされ、カリフォルニア、モンタナ、コロラド、ネブラスカまで伸びていた。\n \n ウェルズ ファーゴの使用した馬車は、J スティーヴンス アボットとルイス ダウニングがニューハンプシャーのコンコードにある工場で作ったものだった。でこぼこ道にもうまく対応できるように馬車は車高が高く、幅も広く作られていた。また、鉄ではなく厚い牛革でできたサスペンションを取り付けていたため、乗り心地も非常によかったという。</string>
    <string _locid="120112">トラヴォイは幌馬車に似ている。幌馬車との違いは、トラヴォイを使用すれば様々な建物を即座に無償で建造できることだ。後の時代までこのユニットを残しておけば、高価だが強力な建物 （たとえば地所） を資源を使わずに建造することが可能だ。\n \nなお、特定の建物しか建造できないトラヴォイもある。</string>
    <string _locid="120113">車輪付きの乗り物を持たない遊動民たちにとって、トラヴォイは便利な輸送手段で、物資はもちろん、時には老人や病人の運搬にも利用された。トラヴォイは、2 本の棒を V 字の形に縛り、棒の間に物を載せる皮を横木のように渡したものである。縛った端を人や犬、馬などが肩に掛けて引き、他端は地面を引きずるようにして運搬していた。</string>
    <string _locid="120114">港は、海岸線沿いにのみ建設できる。時代によって異なるが、ここで漁船、カヌー、小型帆船のほか、数多くの強力な戦艦を作成できる。\n \n漁船やカヌーが攻撃を受け、敵を撃退できない場合には、船を港に隠すことができる。港に駐留している漁船やカヌーは漁を行うことはできないが、船が駐留している間は、港から敵のユニットに対して砲撃できるようになる。つまり、漁船やカヌーの安全を確保できるだけでなく、反撃もできるのである。</string>
    <string _locid="120115">ここは、新大陸でファルコネット砲や擲弾兵、破城槌などの砲兵ユニットを作成する場所である。砲兵はユニットの中でも絶大な破壊力を持つため、砲兵育成所や攻城訓練所を建造したら、破壊されないよう確実に防御する。逆に、敵の砲兵育成所や攻城訓練所を見つけた場合は破壊したほうがよい。\n \n砲兵ユニットの移動速度は非常に遅いので、必要となる場所にできる限り近いところに砲兵育成所や攻城訓練所を建造するとよいだろう。植民地の外に建造してしまうと攻撃を受けやすくなるため、建造する場所は慎重に考えるべきである。</string>
    <string _locid="120116">町の中心は、あらゆる植民地や村の中核である。採集ユニットはここで育成される。部族評議会やホーム シティからの搬送物が届けられる場所もここだし、次の時代への進化もここで行われる。町の中心を建設すると、人口の上限が上がる。要塞の時代になると、新しい町の中心を建設できるユニットを部族評議会やホーム シティから入手できるようになる。具体的には、部族評議会からはトラヴォイが、ホーム シティからは幌馬車が送られてきて、それらを使って新しい町の中心を建設できるのである。トラヴォイと幌馬車の数には限りがある。\n \n町が攻撃を受けた場合、ヨーロッパの町の中心では民兵を召集して町の防衛に当たらせることができる。先住民族の町では、コミュニティ プラザで呼集の踊りを踊ることで防衛ユニットを呼ぶことができる。ただし、これらの兵士は正規軍や通常の戦士として利用できるものではないので、こうした方法は非常手段と考えるべきであろう。町の中心では、町の鐘を鳴らすこともできる。町の鐘を鳴らすと、敵の攻撃から身を隠すため、全採集ユニットが町の中心に集合する。町の中心に立てこもった採集ユニットは、近くにいる敵に対して射撃を行う。もう一度町の鐘を鳴らすと、採集ユニットは仕事に戻る。</string>
    <string _locid="120117">米国先住民の居住地は、2、3 の拡大家族から成る小さなものから、メソアメリカの巨大都市に至るまで、その大きさはさまざまだった。\n \n 北米のグレートプレーンズで暮らす先住民族は、バッファローの群れを追いながら、主として移動生活を送っていた。そのため、彼らの村は、ティーピーなどのすぐ解体して簡単に運べる住まいで構成されていた。ラコタ連合のティーピーはバッファローの革で作られ、日々の生活や人々が見た夢の絵が描かれていた。\n \n メソアメリカには、アステカ人が大都市を築いていた。特に現在のメキシコ シティにあったテノチティトランは、当時のスペイン人もヨーロッパの大部分の都市よりもすばらしいと評している。テノチティトランは、神殿、市場、運河、そして学校など、高度な社会基盤を備えていた。\n \n 北米北東部には、ホデノショニが居住していた。村の住まいは、材木などの森で集めた資材で作られていた。家族や血縁者は共同のロングハウスで暮らし、宗教や政治の問題は、中心となるロング ハウスで話し合われた。ロング ハウスはホデノショニ連邦の象徴と言える。東の扉を守るのがモホーク族で、西の扉を守るのがセネカ族。その中間に、東から西へ、オネイダ族、オノンダガ族、カユーガ族が居住し、後にノースカロライナのタスカローラ族が加わった。中央に位置するオノンダガ族の村では、大協議会の焚き火が絶えず燃やされていた。</string>
    <string _locid="120118">コラールは、騎兵ユニットの本拠地である。騎兵ユニットのヒットポイントや攻撃力を増やすためのテクノロジーの研究も、ここで行われる。コラールでは、最高 5 ユニットを 1 つのグループとして同時に作成できる。資源の許す限りユニットをいくつでも作成できるが、後のグループは、前のグループの作成が完了するまで待たされる。\n \nコラールは比較的コストが低いので、2 つめのコラールを建造して、ユニットをより速く作成できるようにするか、戦士に関する研究専門に利用するとよいだろう。</string>
    <string _locid="120119">コラールは、馬を収容するための建物である。馬はアメリカ先住民にスピードと機動性を提供し、特に戦闘時やバッファローなどの大きな獲物を狩る際には欠かせない動物だった。\n \n馬は長い間西半球から姿を消していたが、16 世紀になって、スペイン人の手で再び新大陸にもたらされた。馬が大陸の各地に広がると、平原先住民たちはうまく飼育し、巧みに乗りこなすようになった。</string>
    <string _locid="120121">農場で入植者や町の人を働かせると、食料が継続的に供給される。農場の建造には大量の木材が必要となるため、周辺の動物を狩猟しつくしたゲーム後期に建造されることが多い。また、入植者を安全な基地周辺にとどめておきたいと考えるプレイヤーも、農場を建造する傾向が強い。農場での食料集めは最初は遅いが、進化させれば、非常に効率的な食料源にすることができる。1 つの農場で働くことのできる入植者の数には限りがある。</string>
    <string _locid="120122">アメリカ先住民は、さまざまな農耕技術に精通していた。メイフラワー号で新大陸に渡った入植者たちに、その知識を分け与えたことが、植民地の存続につながったのである。先住民族はそれぞれ、実用性と場所に応じて、多様な農業を発展させていった。\n \n首都テノチティトランを擁するアステカ人は、非常に複雑な農業システムを巧みに運営し、数十万の人口をささえるだけの農作物を生産していた。\n \nホデノショニは、果物と野菜の栽培に熟達していた。彼らは自分たちの 3 つの主要作物、トウモロコシ、豆、カボチャのことを「3 人姉妹」と呼んでいた。\n \nラコタなど大平原で暮らす先住民の祖先は、以前は農耕と共に狩猟も行っていた。しかし、ヨーロッパ人の進出によって西方に追いやられた後は、バッファローに依存する移動生活へと変わっていった。</string>
    <string _locid="120123">コミュニティ プラザは、町の人が集まり、文明に様々な益をもたらす場所である。町の人をコミュニティ プラザに移動させると、彼らは選択されている踊りを自動的に踊り始める。\n \nコミュニティ プラザにいる町の人が増えれば増えるほど、踊りの効果は高くなる。\n \n踊りの効果はそれぞれ異なる。たとえば収穫の踊りはユニットの生産速度を向上させるし、探索者を強化したり軍事ユニットを生み出したりする踊りもある。</string>
    <string _locid="120124">はるか昔から、中米を含む南北米大陸では先住民族が暮らしていた。\n \n ヨーロッパ人が最初に米大陸に到着した時点で、北米だけで 1000万人の先住民がおり、300 以上の異なる言語を話していたと推定されている。その中にはバイソンの群れを追ってグレートプレーンズを横断するラコタのような遊牧民的な部族もいたし、北東部の森林地帯で暮らしていたホデノショニ、さらにはアステカ (メキシコ) やインカ (ペルー) のような、恒久的な居住地を築いて主食となる作物を栽培していた定住民もいた。\n \n 米大陸の先住民族に共通していたのは、強い社会的一体感であった。彼らは共に働き、自然の恵みを分かち合った。コミュニティ プラザは、こうした米国先住民族の相互依存社会を象徴的に表現したものである。</string>
    <string _locid="120125">成長する帝国の増え続ける人口を養うため、アステカは家を必要とする。育成可能なユニットの大半は、一定数の人口スロットを占めるからだ。家や町の中心を築くたびに人口の上限が上がり、より多くのユニットを育成できるようになる。ただし、1 回のゲーム中に建設できる家の数には限りがある。\n \nユニットを育成するたびに、新たな兵士や民間人を養うのに十分な家があるかが確認される。不足している場合は、家や町の中心を増やすまで新しいユニットを育成することはできなくなる。</string>
    <string _locid="120126">新大陸の家の様式は、ニューイングランドのケープ様式の家から、西部のクレーム シャンティ、テキサスやメキシコのランチ ハウスまで、さまざまなものがあった。家の様式には、その地に定住した人々が受け継いだ文化が反映されていることも多い。\n \n比較的乾燥した気候の中で暮らすアステカ人は、アドベ （水と泥を混ぜて作った日干しレンガ） を使って、草ぶき屋根の簡素な構造の家を建てた。</string>
    <string _locid="120127">ホデノショニのロングハウスは人口 15 人を養い、森の住人の強化を可能にする。食料 500 と金貨 500 を支払うと、森の住人の効果によって 1 分ごとに木材 100 強を入手できる。</string>
    <string _locid="120128">新大陸の家の様式は、ニューイングランドのケープ様式の家から、西部のクレーム シャンティ、テキサスやメキシコのランチ ハウスまで、さまざまなものがあった。家の様式には、その地に定住した人々が受け継いだ文化が反映されていることも多い。\n \n北東部の森のホデノショニは、ロングハウスに住んでいた。ロングハウスは木の骨組みにニレの樹皮を張った共同住居で、平均的なもので全長 18m、幅 5.5m 程度の大きさだった。</string>
    <string _locid="120129">先住民族大使館では先住民族の戦士を育成できます。先住民族大使館は先住民族文明との同盟を必要とせず、町の中心の近くに建設できます。ヨーロッパ、アジア、アメリカの文明が大使館で先住民族の戦士を育成するには、彼らと同盟を結ぶ必要があります。</string>
    <string _locid="120130">大使館を設立することは、単に建物を建てる以上の重要な意味を持つ。大使館は、その文明すなわち国家が公式にほかの国家の正当性を認め、尊重することを表すものである。大使館は、その国の社会が商業や交易、時には戦争をどう行うのかということを、総合的に示す強力なシンボルなのである。</string>
    <string _locid="120131">ノーブル ハットは戦闘キャンプを強化したもので、より多くのヒットポイントとより高い攻撃力を持つ。また、アステカの支配階級による軍事ユニット、アステカのナイトはここで作成される。アステカのナイトは、要塞の時代で利用できるようになる。</string>
    <string _locid="120132">アステカの社会はカルプリと呼ばれる氏族共同体で構成され、各カルプリが宗教教育から一般教育まで行い、戦闘の訓練法も独自に決定していた。同じカルプリの男たちは、まとまって兵役に就き、公共事業でも一緒に働いた。アステカの兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を見つけて宗教的な儀式の生贄として捧げることもしばしばあった。\n \n上流階級の男子は、カルメカクと呼ばれる特別な学校に通った。彼らはそこで、アステカの神官に伝わる奥義や宗教儀式の執り行い方、その責務を学んだ。アステカの社会では、政治と宗教が事実上一体となっていたため、それはすなわち未来の指導者を育てるための教育だったのである。</string>
    <string _locid="120133">酒場は人々がたむろして最近の出来事を語り合う場所であるだけでなく、ここで生み出される傭兵やアウトローは戦力の強化に利用できる。Age of Empires III: Definitive Edition では新たに 3 種類の傭兵、フュージリア、エルメティ、忍者が加わり、軍事的な選択の幅がさらに広がっている。</string>
    <string _locid="120134">ヨーロッパでも北米でも、居酒屋やパブの類には、長く興味深い歴史がある。「酒場」という意味の英語、サルーンは一般に西部開拓時代にかかわりのある施設を指すが、地元の人々が集まって酒を飲みながら日々の問題を話し合う場所は、何百年も前から存在していた。\n \n そのような場所に共通する特徴はもちろん酒があることで、人々は口が軽くなり、やたらと興奮するのが常である。酒場では、国の行く末にかかわる問題も頻繁に論じられ、目論まれた。独立革命の英雄ポール リビアから西部のガンマン、ワイルド ビル ヒコックまで、大物たちも概して地元の飲み屋に集まった。</string>
    <string _locid="120135">家と違って、ティーピーには人口の上限を上げる働きはない (ラコタの人口の上限は、ゲーム開始時点で 200)。しかし、ティーピーは、近くにいるラコタの軍事ユニットのヒットポイントをアップさせる。戦士の防衛力を強化するために、町の周囲にティーピーを建てると良いだろう。</string>
    <string _locid="120136">新大陸の家の様式は、ニューイングランドのケープ様式の家から、西部のクレーム シャンティ、テキサスやメキシコのランチ ハウスまで、さまざまなものがあった。家の様式には、その地に定住した人々が受け継いだ文化が反映されていることも多い。\n \nグレートプレーンズで移動生活を送るラコタ連合は、その生活様式に合わせてティーピーを生み出し、これを住居の基本構造とした。初期の探検家たちも、自然環境に適応したティーピーを見て、感銘を受けたという。</string>
    <string _locid="120137">戦闘キャンプは歩兵ユニットの本拠地である。歩兵ユニットのヒットポイントや攻撃力を増やすためのテクノロジーの研究も、ここで行われる。戦闘キャンプは比較的コストが低いので、2 つめの戦闘キャンプを建造して、ユニットをより速く作成できるようにするか、それを兵士に関する研究専門に利用するとよいだろう。</string>
    <string _locid="120138">北米とメソアメリカの文化において、戦士は部族の防衛と存続に必要不可欠なものだった。\n \n グレート プレーンズには、独特の踊りや歌、衣装を持つ戦士社会が出現した。そこでは一般的に、武器や馬の略奪、武勲など、戦闘中の勇敢な行為が信望を集めた。\n \n アステカの社会では、カルプリと呼ばれる共同体が個人の宗教教育から一般教育まで行い、戦闘の訓練法も決定していた。同じカルプリの男たちは、まとまって兵役に就き、公共事業でも一緒に働いた。アステカの兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を宗教儀式の生贄として捧げることも少なくなかった。\n \n ホデノショニにとって、ロング ハウスは宗教生活と市民生活の中心であった。そもそもホデノショニという名称自体が、「ロング ハウスの民」を意味する。ホデノショニ連邦を構成する 6 部族が大協議会を開き、戦争と平和の問題にかかわる決定を下していた場所も、ロング ハウスだった。</string>
    <string _locid="120139">この建物の中には資源がある。その資源を集めるには、建物を破壊しなければならない。建物を破壊できるユニットなら、どのユニットでもワリ族の砦を攻撃できるが、資源を収集できるのは入植者や町の人だけである。\n \n歴史:\n \nこのワリ族の砦には物資があるが、それを入手するには、建物を破壊しなければならない。\n \nインカ人はワリ族から、数多くの建築技術を学んだ。斜面を階段状にならして有用な農地に変えるテラシングの技術も、その 1 つである。ワリ族は山岳地帯に大規模な道路網を築いていたが、インカ人はそれを自らの国に取り入れたと考えられている。</string>
    <string _locid="120140">この建物の中には資源がある。その資源を集めるには、建物を破壊しなければならない。建物を破壊できるユニットなら、どのユニットでもワリ族の砦を攻撃できるが、資源を収集できるのは入植者や町の人だけである。\n \n歴史:\n \nこのワリ族の砦には物資があるが、それを入手するには、建物を破壊しなければならない。\n \nインカ人はワリ族から、数多くの建築技術を学んだ。斜面を階段状にならして有用な農地に変えるテラシングの技術も、その 1 つである。ワリ族は山岳地帯に大規模な道路網を築いていたが、インカ人はそれを自らの国に取り入れたと考えられている。</string>
    <string _locid="120141">トラヴォイは幌馬車に似ている。幌馬車との違いは、その時代にホデノショニが築ける交易所と町の中心以外の建物を即座に建造できることだ。つまり、必要に応じて様々な建物を建てることもできるし、後の時代までこのユニットを残しておき、高価だが強力な建物 （たとえば地所） を資源を使わずに建造することもできるのだ。\n \n歴史:\n \n車輪を用いなかった非定住型の文明にとってトラヴォイは輸送のための便利な道具だった、物資はもちろん、時には老人や病人の運搬にも利用された。構造は単純で、2 本の棒を V 字型に縛り、その間に荷台となる革が張られていた。そして縛った端を人や犬、馬などの肩に掛け、反対側は地面に引きずって移動したのである。</string>
    <string _locid="120142">トラヴォイは幌馬車に似たユニットである。幌馬車との違いは、このトラヴォイを使用すれば、即座に無償で農場を建造できることだ。\n \n歴史:\n \n車輪付きの乗り物を持たない遊動民たちにとって、トラヴォイは便利な輸送手段で、物資はもちろん、時には老人や病人の運搬にも利用された。トラヴォイは、2 本の棒を V 字の形に縛り、棒の間に物を載せる皮を横木のように渡したものである。縛った端を人や犬、馬などが肩に掛けて引き、他端は地面を引きずるようにして運搬していた。</string>
    <string _locid="120143">トラヴォイは幌馬車に似たユニットである。幌馬車との違いは、このトラヴォイを使用すれば、即座に無償でノーブル ハットを建造できることだ。\n \n歴史:\n \n車輪付きの乗り物を持たない遊動民たちにとって、トラヴォイは便利な輸送手段で、物資はもちろん、時には老人や病人の運搬にも利用された。トラヴォイは、2 本の棒を V 字の形に縛り、棒の間に物を載せる皮を横木のように渡したものである。縛った端を人や犬、馬などが肩に掛けて引き、他端は地面を引きずるようにして運搬していた。</string>
    <string _locid="120144">トラヴォイは幌馬車に似たユニットである。幌馬車との違いは、このトラヴォイを使用すれば、即座に無償で交易所を建造できることだ。\n \n歴史:\n \n車輪付きの乗り物を持たない遊動民たちにとって、トラヴォイは便利な輸送手段で、物資はもちろん、時には老人や病人の運搬にも利用された。トラヴォイは、2 本の棒を V 字の形に縛り、棒の間に物を載せる皮を横木のように渡したものである。縛った端を人や犬、馬などが肩に掛けて引き、他端は地面を引きずるようにして運搬していた。</string>
    <string _locid="120145">トラヴォイは幌馬車に似たユニットである。幌馬車との違いは、このトラヴォイを使用すれば、即座に無償で戦闘キャンプを建造できることだ。\n \n歴史:\n \n車輪付きの乗り物を持たない遊動民たちにとって、トラヴォイは便利な輸送手段で、物資はもちろん、時には老人や病人の運搬にも利用された。トラヴォイは、2 本の棒を V 字の形に縛り、棒の間に物を載せる皮を横木のように渡したものである。縛った端を人や犬、馬などが肩に掛けて引き、他端は地面を引きずるようにして運搬していた。</string>
    <string _locid="120146">ニトロ ペタードは爆破装置の一種で、主に防壁などの防御用建造物を破壊するために近距離で使用される。通常のペタードより強力である。比較的コストが低く、攻城攻撃では非常に役に立つ。\n \n歴史:\n \nペタードという言葉は中世に登場した。ペタードとは当時のきわめて不安定な小型の爆破装置のことで、その発想と用法は現代の手榴弾に似ている。ペタードという名前は、おそらく「おならをする」という意味のラテン語「ぺタル」に由来するものだろう （軍人の屈折したユーモアのセンスがうかがえる）。\n \n「自分のペタードにやられる」という表現は、一般に「自分のロープで吊される」と同様の意味だと考えられている。あるいは、爆破装置の意味に忠実に解釈するなら、「自分の仕掛けた爆弾で吹き飛ばされる」ということになるだろう。この表現は、シェークスピアの「ハムレット」の台詞から生まれたものである。かの文豪はこう書いている。\n \n「自ら仕掛けたペタードに吹き飛ばされる技師を見るのは愉快である」</string>
    <string _locid="120147">地球上で最も長い山脈は、ベネズエラからアルゼンチンに伸びるアンデス山脈で、全長は 6,400 km を超える。アンデスは比較的新しい山脈で、最初に形成されたのは約 1 億 4 千万年前の白亜紀の時代だった。\n \n アンデス山脈は南米大陸の西海岸ほぼ全域に伸びているため、地域によって気候や地形はさまざまである。赤道付近は温暖で湿度が高く、付近には熱帯雨林が広がっている。南進して南極に近づくにつれ、冷涼となり、氷河が多くみられるようになる。\n \n アンデス山脈に居住していた先住民族のうち、最も有名なのはインカ人だろう。彼らは 14 世紀初頭から 1533 年まで、現在のペルーを中心に帝国を築いていた。インカ帝国の支配は、最盛期には南米大陸西部のほぼ全域に拡大していた。1533 年、コンキスタドール （スペイン人征服者） のフランシスコ ピサロがインカ帝国最後の皇帝を処刑し、スペインによる支配を確立した。</string>
    <string _locid="120148">現在のチリに、アンデスの山々に囲まれたアラウカニアと呼ばれる地域がある。荒れ狂う火山と巨大な川、何百というエメラルドグリーンのラグーンが取り巻く土地である。不撓不屈のマプチェ族は代々この地に住み、スペイン人などの襲来にも耐え自らの文化と伝統を固く守ってきた。\n \nアラウカニアの西海岸にはアンデスの山々がそびえ、その中心の谷を太平洋から守っている。スペイン人が躍起になって手に入れようとしたこの谷が、アラウカニアの農業経済の大部分を支えていた。マプチェ族は、100 年以上に及んだスペイン人の攻撃から、この地を守り通したのである。\n \nスペインの侵略の後、マプチェ族を待っていたのは、数年に及ぶチリとアルゼンチン政府の攻撃だった。1860 年、マプチェ族はフランス人の弁護士オルリー アントワーヌ トゥナンをアラウカニア （別名ニューフランス） の王とし、民族独自の政府、国旗、貨幣制度を作った。チリとアルゼンチンはトゥナンを認めず、何度か国外に追放した。1878 年、トゥナンは王位とあらゆる権限を剥奪され、フランスで亡くなっている。</string>
    <string _locid="120149">長い歴史を誇り豊富な資源に恵まれたカリフォルニアは、何世代にもわたって、入植者、起業家、そして自称征服者たちにとって、挑戦の地であった。北部には堂々たるセコイアの森、中部には広大かつ肥沃な窪地セントラル バレー。果てしなく続く海岸線と対照的な、灼熱の太陽が降り注ぐ砂漠。カリフォルニアは、人々がそれぞれに描いた夢そのものだったといえる。\n \nカリフォルニアには何千年もの昔から、多くの部族が居を定めてきた。北部にはモドック族、ポモ族、シャスタ族、中部セントラル バレーにはヨクーツ族、パイユート族などが暮らした。沿岸地帯はチュマシュ族とそのほかの諸部族、南部の砂漠地帯はユーマ族、モハーベ族の居住地であった。ヨーロッパの新大陸進出以前、カリフォルニアには 30 万人を超える先住民族がいたと考えられている。\n \n1542 年、フアン ロドリゲス カブリリョがカリフォルニアに上陸し、この地をスペイン領と宣言するも、1579 年にはフランシス ドレークが上陸、カリフォルニアをイギリス国王の領土と宣言した。カリフォルニアを巡る争奪戦は、ヨーロッパ列強とメキシコ、のちにアメリカ合衆国をも巻き込み、1848 年、合衆国が米墨戦争に勝利するまで続くこととなる。同じく 1848 年に黄金が発見され、翌年 1849 年にはゴールド ラッシュが幕を開ける。一攫千金を夢見る人々が新天地に殺到し、ある者は成功に酔い、またある者は苦汁を飲むこととなった。カリフォルニアの先住民族の人口は、戦渦、伝染病、そして白人によるさまざまな形の搾取により、最終的には 3 分の 1 にまで減少した。</string>
    <string _locid="120150">イスパニオラ島 (イスパニョーラ島) は、西インド諸島のうち、キューバ島に次いで 2 番目に大きな島である。島の西側 3 分の 1 をハイチ共和国、東側 3 分の 2 をドミニカ共和国が占める。湿潤な熱帯性気候のため、幅広い種類の動植物が生息している。荒涼とした山脈と海岸線、サバンナ、そして針葉樹林が同居するこの島は、地域によりさまざまな顔を見せる。\n \nイスパニオラ島の先住民族はタイノ族であり、その居住の歴史は数千年前にさかのぼる。1492 年にクリストファー コロンブスがこの島に到達した際、タイノ族は彼を歓迎した。穏やかで寛容なタイノの人々は、初期に上陸したヨーロッパ人たちに協力を惜しまなかったが、続々と押し寄せたヨーロッパ人たちは、その恩を仇で返すかのごとく、無抵抗な先住民族を奴隷化し、ほしいままの搾取を繰り広げた。\n \n1493 年、スペイン女王イサベルがほかの欧州諸国に先駆けてイスパニオラ島に植民地を建設。黄金の産地、シバオ峡谷にほど近い地であった。のちに島の南部でさらに多くの金が発見され、1496 年にはその地にサント ドミンゴ市が建設される。スペインの進出から 25 年の間に、当初数百万人いたとされるタイノ族の人口は、伝染病、戦渦、奴隷貿易などの影響で約 5 万人にまで減少した。</string>
    <string _locid="120151">南米最大級の水脈であり、全長 2400 km にも及ぶオリノコ川は、1498 年のクリストファー コロンブスによる第 3 回航海の際に発見された。その流域面積は 88 万平方 km に及び、ベネズエラとコロンビアの 2 国にまたがっているが、源流が明らかになったのは 1950 年代に入ってからのことである。\n \nオリノコ川の三角州には、ワラオ族が暮らしている。ワラオとは「水の人々」という意味であり、魚や野生動物をはじめとするオリノコ川の豊かな恵みを受けて生きる彼らにふさわしい名前といえるだろう。オリノコ川の三角州には、マナティ、カワウソ、オウム、ナマズなど数多くの動物が生息し、ここでは川と大地の営みが何世代にもわたって連綿と受け継がれている。湿潤な熱帯性気候が豊かな生命を育むオリノコ川流域には、太古の世界が今も息づいているのである。</string>
    <string _locid="120152">ノースウェスト準州は、豊かな寒帯雨林と壮大な山脈、高地の砂漠平原、岩がちの海岸線、多くの鮭が帰る川を特徴とする地方である。\n \n19 世紀にルイスとクラークが特筆すべき北米大陸の探索を開始したが、そのはるか前には、ノースウェスト地方の極北部では多種多様な先住民族が融和し合い暮らしていた。穏やかな気候と豊かな自然を持つこの地で、栄え、文化を花開かせた部族には、ヌートカ、ハイダ、キノールト、マカ、ピュアラプ、トリンギット、ツィムシャン、スノホーミシュ族がある。\n \n木材、毛皮、魚といった豊富な自然資源に恵まれながら、この一帯は 1800 年代にはさほど注目されることもなく、アメリカからの移住者が数千人、そして 3 万人足らずの先住民族がいるばかりであった。19 世紀前半には、ジョン ジェイコブ アスターとハドソン湾会社の両者がこの地域に貿易会社を設立したが、1890 年にユーコン川で黄金が発見されるまで、ノースウェスト準州が人々の注目を集めることはなかった。金を求めて殺到した人々により、シアトルは辺ぴな港町から大都会へと変貌を遂げることになる。</string>
    <string _locid="120153">スペイン人たちが「Desierto Pintura （絵の砂漠）」と呼んだペインテッド砂漠は、訪れる者を圧倒する絶景の地として古くから知られている。色とりどりの地層を見せる切り立った断崖、台地、石化した森など、表情豊かなこの砂漠は、アリゾナ州の北東部に 380 平方 km にわたり広がっている。\n \n考古学的調査により、この地には 1 万年近く前から人々が暮らしてきたことが判明している。最後の氷河期直後には、現在よりも気候は寒冷であり、バイソンなどの大型哺乳類も生息していたが、その後平均気温が上昇するにつれ、この土地は徐々に不毛な砂漠地帯と化した。\n \n気候の変化にもかかわらず、ペインテッド砂漠には多くの先住民族が数世紀にわたり暮らしている。今日までに発見されたペトログリフ (岩面の彫刻) や土器、フリント製の槍先などからは、古代の生活様式や文化をうかがい知ることができる。プエブロ族の人々は農産物や織布の生産に長け、周囲の部族との交易も積極的に行っていた。</string>
    <string _locid="120154">探索者、放浪者、遊動民たちは、その先に待ち受けるものが何なのか知ることもなく、長い旅路をゆく。繁栄か、貧窮か? 栄光か、死か?\n \n答えを求めて、地平線のかなたを目指す…</string>
    <string _locid="120077">入植者がすぐに入手できる資源の格納ケース。食料ケース、木材ケース、金貨ケースは、通常ホーム シティまたは部族評議会から、町の中心などの建造物へ搬送可能。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く資源を収集してしまうことである。</string>
    <string _locid="120155">この動物を捕獲すると、金貨を得ることができる。これができるユニットは、漁船、小型帆船、カヌーである。</string>
    <string _locid="120156">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるユニットは、漁船、小型帆船、カヌーである。</string>
    <string _locid="120157">これは財宝の守り手である。財宝を手に入れるには、この財宝の守り手 (複数いることもある) を倒すか、飼いならす必要がある。財宝は、資源、経験値、町の人、兵士のいずれかとなる。財宝の守り手を攻撃する際にはすべてのユニットが使用可能だが、財宝を集めることができるのは、探索者、戦士長、町の人、入植者のみである。財宝の守り手が動物である場合、戦士長は「自然との友好」アビリティを使用して、その動物を殺さずに飼いならすことができる。</string>
    <string _locid="120158">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまりクルール、クリー族のクルール、入植者、入植者の馬車、町の人である。野生動物とは異なり、生け捕りにして自分の町に送ることができるが、単独で町に送ると、途中で別のプレイヤーに遭遇し奪取される可能性がある。\n \n家畜は時が経つにつれ肥えるため、長く生かしておけばおくほど、最終的に得られる食料は増える。家畜小屋または農場で飼うと肥えるスピードが速くなる。</string>
    <string _locid="120159">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、町の人、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルールである。</string>
    <string _locid="120160">この鉱床で採掘を行うと、金貨を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、町の人、クルール、入植者の馬車、およびクリー族のクルールである。</string>
    <string _locid="120161">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、町の人、クルール、入植者の馬車、およびクリー族のクルールである。</string>
    <string _locid="120162">この木から果実を集めると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、町の人、クルール、入植者の馬車、およびクリー族のクルールである。食料が得られる速度は遅く、量も限られているが、果実の木は町の中心の近くに生育しているので、安全に収穫できる。</string>
    <string _locid="120163">学名 : Lobodon carcinophagus \n 体長 : 最大約 2 m、体重: 230 kg 以上 \n 食餌 : オキアミ \n \n カニクイアザラシは南半球に生息する。主に南極大陸周辺の島、流氷、氷盤上で生活するが、南アフリカ、南米、ニュージーランド、オーストラリアの南岸でも確認されている。非常に個体数の多い種であり、世界中のアザラシの半数以上がカニクイアザラシであるという説もある。大きいものでは、体長は 2 m、体重は 230 kg にも達する。\n \n「カニクイ」という名ではあるが、サメやヒゲクジラ、イトマキエイなどと同じく、オキアミ (エビに似た小型の甲殻類) を主に食餌とする。カニクイアザラシの歯は、海水から大量のオキアミを濾しとって捕食できるように発達している。</string>
    <string _locid="120164">学名: Lama guanicoe\n肩高: 90 ～ 130 cm、体重: 90 kg\n食餌: 植物\n \nグアナコはリャマの近縁種で、家畜化されていないものをいう。アルゼンチン、ボリビア、チリ、パラグアイ、ペルーの平原と山岳地帯に生息する哺乳類。野生の個体数は約 60 万頭。\n \n長く柔らかい、赤みを帯びた黄褐色の厚い被毛をまとう。オス成獣の肩高は 90 ～ 130 cm、体重は 90 kg に達する。頭は小さく、尖った耳を持つ。首は美しいカーブを描き長く伸び、足はすらりとしている。腹部の被毛は純白。食物は牧草など。\n \nグアナコは足が速いが、好奇心がおう盛なため、警戒心を欠いて捕食者に捕らえられることもしばしばである。泳ぎも得意で、自ら進んで水に入る。</string>
    <string _locid="120165">銅の採掘と利用には、何千年もの歴史がある。銅鉱は、チリ、インドネシア、オーストラリア、ロシア、中国、アメリカなど、世界中にみられる。古代文明において、銅は、鏡や装飾品、武器、そして配管にも用いられた。\n \n銅は当初、地表に露出している鉱床からのみ採取されていたが、やがて地下鉱脈に沿って採掘されるようになる。古代エジプト人たちは、鉱脈を求めて 30 m もの掘削を行っていた。また、世界最古の炉は紀元前 5000 年ごろに作られたものである。\n \nより高い硬度と耐久性を求めて作り出されたのが、スズと銅の合金、青銅である。スズと銅、両方の鉱脈が近くで発見されることはまれであったため、これらの金属への需要が、先史時代の交易の発展を促した。今日では、青銅は銅 60%、スズ 40% の比率で作られる。\n \n銅は、その可鍛性と汎用性を生かし、配線、配管、屋根材や集積回路などに広く利用されている。</string>
    <string _locid="120166">銅と同じくスズも、人々がはるか昔から採取、採掘していた金属である。古代において、スズの主たる用途は、銅との合金によって青銅を作ることであった。青銅は武器や美術品の製造に広く用いられていた。\n \nスズはその耐食性から、鋼などの金属のメッキ材として古くから利用されている。缶などに使われる「ブリキ」は英語で tin (スズ) だが、実際にはスズメッキを施した鋼板である。\n \nスズは希少な金属だが、世界中すべての大陸で産出される。今日利用されているスズのほとんどは東南アジア産である。</string>
    <string _locid="120167">アンデス原産の植物や動物は数多く、それらはアンデスに暮らす人々にとって欠かすことのできない存在である。\n \n今日のジャガイモの原種であるワイルドポテトもその一例で、栽培の歴史は 7 千年を超える。気候が寒冷で、小麦やトウモロコシの栽培が困難な高山地帯において、このジャガイモは貴重な食料源である。ジャガイモをヨーロッパに持ち込んだのは、ペルーを征服したフランシスコ ピサロである。\n \nまた、インカの人々の暮らしに不可欠であったのが、バラの仲間のポリレピスである。ポリレピスは赤く厚い樹皮を持つ木で、建材やまきとして、また医術においても数世紀にわたり利用されてきたが、現在は絶滅が危惧されている。</string>
    <string _locid="120168">アラウカニアの原生林に自生するのは、主にナンキョクブナとチリマツであるが、この 2 つは過去数世紀にわたり過剰に伐採された結果、減少の一途をたどっている。現在、アラウカニアではマツとユーカリの占める割合が大きくなってきている。\n \nチリマツ (学名: araucaria araucana) はアラウカニア原産だが、温暖な気候への順応性が非常に高いため、イギリスやカナダにも移植されている。樹高 30 m を超えることもある大型の針葉樹。種子は食用で、食味はマツの実に似る。枝が混み合いサルでも登るのが難しいということから、イギリスでは「モンキー パズル」とも呼ばれる。</string>
    <string _locid="120169">カリフォルニアにはさまざまな種の植物が自生しているが、その中で最も特徴的なのがセコイアである。セコイアはカリフォルニア州北部とオレゴン州南部に分布し、樹齢 2000 年を超えるものもある非常に長寿の樹木である。セコイアは世界最大の木とも言われ、樹高は 120 m 近くにもなる。</string>
    <string _locid="120170">ノースウェスト準州を代表する植物が一堂に会する神秘の森、ホー レインフォレストは、世界的にも珍しい温帯雨林だ。そこでは、シトカトウヒ、アメリカツガ、アカスギ、ベイマツなどの優美な木立を見ることができ、足元はコケ類、シダ植物、地衣類で豊かに覆われている。この自然の楽園を蛇行して流れるのがホー川である。この川は何千年にもわたり、雨期には決まってはんらんを起こしてきた。このことから、先住民族たちはこの川を「流れの速い水」を意味する「ホー」と名付けたのである。</string>
    <string _locid="120171">極度の乾燥地帯でありながら、ペインテッド砂漠には多くの種類の植物、動物が生息している。その中でも、とがった葉を持ち、白い花をつけるユッカ属の植物はよく目に付く。また、各種のサボテンやコケ、地衣類が至る所で見られるほか、吹きさらしの乾燥した気候に順応した、イネ科のゲジェタやブルー グラマなど土着の植物も多い。時期が良ければ、野花に彩られた砂漠を見ることもできる。</string>
    <string _locid="120172">ナタニエルは、ライフル銃とトマホークを使って攻撃する。ヒットポイントは多い。「タカの目」と「ワシの目」という特殊な遠隔攻撃を使用できるが、いずれも数分に 1 度しか使えない。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。ナタニエルは財宝を集めることができるほか、先住民族の集落および交易路の近くで交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="120173">ホデノショニ族の母ノナーキと伯父カンイェンケに育てられたナタニエルは、村々が利益と経済を共有するホデノショニ連邦の成立に尽力した。しかし、アメリカ植民地とイギリスとの対立が激化するにつれ、ナタニエルも、ほかのホデノショニの人々も、どちらに付くかという選択を迫られることになる。戦火のアメリカ大陸で、ナタニエルの知恵と勇気は、どの旗印のもとで試されることになるのか?</string>
    <string _locid="120174">ジョージ ワシントンは、将校サーベルを使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="120175">ジョージ ワシントンは、満場一致で選出された唯一のアメリカ合衆国大統領である。アメリカの最も偉大な指導者の 1 人として、今も歴史に名を刻む人物だ。バージニアの地主であり農場経営者でもあったワシントン将軍は、戦争と平和の両方をよく知っていた。\n \n将軍としてのワシントンは部下の深い尊敬を集めていた。彼は決して戦闘の傍観者ではなく、幾度となく自らが攻撃の先頭に立った。フレンチ インディアン戦争では、あまたの戦闘をくぐり抜けたが、騎乗の馬が銃撃を受けたことは 2 度に及ぶ。\n \n大陸軍の総司令官となったワシントンが成し遂げた最も困難な課題は、極寒のフォージ渓谷にあって、部隊の士気を維持し続けたことだった。</string>
    <string _locid="120176">キュヒラー大佐は、将校サーベルを使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を収集できるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="120177">スヴェン キュヒラー大佐は、ヘッセン軍への徹底した忠誠を誇る。秩序、服従、無慈悲、キュヒラーの指揮には一点の甘さもない。彼の使命は、植民地の反乱を徹底的に鎮圧することである。何者もキュヒラーの行く手を阻むことはできまい。</string>
    <string _locid="120178">チェイトンは、ライフル銃とサーベルを使って攻撃する。ヒットポイントは多い。「タカの目」と「ワシの目」という特殊な遠隔攻撃を使用できるが、いずれも数分に 1 度しか使えない。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。チェイトンは財宝を集めることができるほか、先住民族の集落および交易路の近くで交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="120179">ナタニエルの孫であるチェイトン ブラックも、2 つの勢力の板挟みになるというブラック家の宿命から逃れられなかった。強欲、恐れ、偏見の渦巻く中、チェイトンは自分にラコタの血が流れていることを知り、本当に正しい側に立たねばならないことを知る。</string>
    <string _locid="120180">ビリー ホーム (ウィリアム ホーム) はピストルを使って攻撃する。ホームは、まるで自らが「歩く酒場」であるかのように、レネゲードの民兵隊を編成できる。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることはできるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="120181">治安の維持を誓って保安官となったホームだが、彼はこの土地に紛争とチャンスのにおいをかぎ取っている。ホームは南北戦争を生き延びた復員軍人であり、戦時の経験によって、どこか投げやりで不誠実な人生観を抱くようになった。チェイトンとは長年の友人であるものの、打ち明け話をするにはあまりに危険な男だ。</string>
    <string _locid="120182">ジョージ アームストロング カスター将軍は将校サーベルを使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。カスターは、財宝の収集も、交易所の建造もできない。</string>
    <string _locid="120183">衝動的、傲慢、切れ者、悲劇。カスター将軍と聞くとリトル ビッグホーンでの壮絶な最期を思い浮かべるだろうが、彼の人生は矛盾に満ちたものだった。死闘をくぐり抜けた猛者。献身的なよき夫。そして、部下を全滅に追いやった不名誉な指揮官…\n \n彼が西部のフロンティアを愛し、この地の平定に全力を尽くしたことは確かだ。だが、カスターの武勇伝や悲劇的な最期などは、伝説の域を出ないとも言われている。</string>
    <string _locid="120184">これは、武器の隠し場所である。不安定な黒色火薬を満載した火薬運搬車で爆破するとよい。\n \n歴史: \n \n武器庫は、軍用火薬や兵器の格納に使われる建物である。危険物を保管してあるため、不慮の爆発や不正使用を防ぐため、護衛兵を置く、武器庫の周囲に防御柵や緩衝地帯を設けるなどの体制が取られるのが普通である。火薬は時が経つにつれ劣化し、安定性が低下するため、武器庫は常に監視しておく必要がある。</string>
    <string _locid="120185">このパン屋では、食料を買うことができる。ナタニエルは、減る一方のブラック家の資産で、フォージ渓谷で越冬する兵士たちを養う食料を調達できるのだろうか。\n \n歴史: \n \nかつて、生きる糧の代名詞であったパンは、人類の歴史上 1 万年近く、主食としての地位を守り続けてきた。最初期のパンは、酵母菌などで発酵させておらず、複数の穀物を挽いて粉にしたものに水を加えて生地を作り、それに熱を加えたものであった。その後、製粉技術は、すり鉢とすりこぎから、石臼、そして水車小屋へと進化することになる。パンや焼き菓子は、いまや世界中どこの国でも見られるようになった。\n \nまた、パンは単なる食料というだけでなく、政治とも深いかかわりを持つ。紀元前 40 年ごろ、ローマの指導者たちは、すべての成人男子に対し一定量のパンを無料で支給することを定めていた。中世になると、在地の貴族による搾取からパン職人を守るため、パン屋のギルドが形成される。パンと政治の関係といってまず思い浮かぶのは、マリー アントワネットの「パンが無いならお菓子を食べればいい」という有名な言葉であるが、実際には「 Qu’ils mangent de la brioche 」、つまり「ブリオッシュ (卵を練りこんだお菓子のようなパン) を食べればいい」と言ったとされている。</string>
    <string _locid="120186">これは、木造の納屋である。干し草と家畜の匂いがただよっている。\n \n歴史: \n \n近代的なアグリビジネスの成立以前には、農場の運営は一家総出で行うものであった。家族という単位の中心が家ならば、農場という単位の中心は納屋であったと考えるのが妥当である。納屋は通常、木造または石造りで (木材と石材を組み合わせて建てる場合もある)、家畜小屋として、また、鋤などの農機具や飼料の倉庫として使われる。アメリカの農村地帯で見られる赤い納屋は、安価で手軽な酸化鉄で塗装を施したものだ。赤い納屋は、今もアメリカの田園風景に欠かせないシンボルである。</string>
    <string _locid="120187">この馬車には火薬と武器が積まれている。不安定な爆発物なので、武器の隠し場所に衝突すれば爆発してしまう。\n \n歴史:\n \n黒色火薬 （あるいは火薬） は 9 世紀ごろ、最初に中国で発見されたと考えられている。正しい材料と配合比が分かれば、黒色火薬は実はかなり簡単に製造することができる。その配合比とは、硝石 75%、木炭 15%、硫黄 10%である。 この 3 つの材料は、非常に簡単に見つけたり作ったりできるものだ。\n \n独立革命の期間、植民地側が火薬の製造に必要な材料をいつでも入手できたことは、その独立達成に決定的な意味を持った。アメリカでは 1870 年代まで、黒色火薬に使われる硝石 （硝酸カリウム） の多くは、アパラチア山脈の洞窟で採掘されていた。</string>
    <string _locid="120188">この橋を破壊しなければ、キュヒラーはここを通ってハドソン川を渡ってしまう。橋を破壊すれば、キュヒラーは進路を阻まれ、部隊はもっと北の橋を渡らなければならなくなる。\n \n歴史:\n \n船を並べて作った橋は船橋、浮き橋などと呼ばれ、何世紀も前から存在していた。ギリシア軍やローマ軍を始め、歴史上数多くの軍隊で、遠隔地を征服する際にこの種の橋が利用されている。船橋を作る方法の 1 つは、船をつないで端を水路の両岸に固定し、厚板などを渡して兵士が歩く通路にするというものだった。</string>
    <string _locid="120189">ナタニエルは、この焚き火を使ってコーンウォリス将軍を欺き、植民地軍がトレントンで野営していると思わせようとしている。\n \n歴史:\n \nのろしは、遠距離での連絡手段として古くから使われている。通常は丘や山の頂に大量に木を積み上げて火を付け、消えないように兵士が見張りに立った。新大陸でも、特に戦闘の勃発を知らせる合図として、たびたびのろしが使われている。\n \nのろしと言えば、独立革命時にイギリス軍の進撃を仲間からの合図で察知し、ボストンからレキシントンへ早馬を飛ばして知らせたポール リビアが有名である。もっとも、リビアの見た合図ののろしは、燃えさかる焚き火ではなく、オールドノース教会の尖塔の小さなランタンだった。</string>
    <string _locid="120190">ブレイブ ウルフは軍事会議に招集されているので、町の中心に連れて行かなければならない。ブレイブ ウルフが戦闘で負傷し、その場に倒れてしまった場合は、ヒットポイントが十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことができない。\n \n歴史:\n \nブレイブ ウルフはシッティング ブルと共にリトル ビッグホーンの戦い (別名「グリージーグラス川の戦い」) で戦った。彼は常に人と反対のことをする「あまのじゃく」として知られていた。「あまのじゃく」は時に「聖なる道化」とも呼ばれ、精霊に選ばれた者と考えられていた。彼らは一種の儀式として、あえてユーモラスで奇矯な振る舞いをした。ブレイブ ウルフは 1877 年 4 月に合衆国軍に投降し、後に陸軍に入隊してネルソン A マイルズ将軍の下で軍務に服した。</string>
    <string _locid="120191">ブル ベアーは軍事会議に招集されているので、町の中心に連れて行かなければならない。ブル ベアーが戦闘で負傷し、その場に倒れてしまった場合は、ヒットポイントが十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことができない。\n \n歴史:\n \nリトル ビッグホーンの戦い (別名「グリージーグラス川の戦い」) で、ブル ベアーはシャイアンのドッグ ソルジャーを率い、ゴールと共に戦った。ドッグ ソルジャー （別名ホタミタネオ = 「犬の男たち団」) は、シャイアンの精鋭戦士団の 1 つであった。ドッグ ソルジャーは団単位で特別な訓練を行い、シンボルと儀式も団ごとに異なっていた (たとえば、聖なる 3 本の矢を携えて戦いに臨む、など)。ドッグ ソルジャーの伝統は今日まで続いている。じつのところ、シャイアンのドッグ ソルジャーは、アメリカ軍の一員として第 2 次世界大戦や朝鮮戦争、ヴェトナム戦争でも戦っているのである。</string>
    <string _locid="120192">ツー ムーンは軍事会議に招集されているので、町の中心に連れて行かなければならない。ツー ムーンが戦闘で負傷し、その場に倒れてしまった場合は、ヒットポイントが十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことができない。\n \n歴史:\n \nツー ムーン (別名イシュイエヨニスシ) はキットギツネ戦士団の一員として、リトル ビッグホーンの戦いでカスター将軍の部隊と戦った。その後、ウルフ マウンテンの戦いを経て、1877 年にキーオー砦でネルソン A マイルズ将軍に降伏した。ツー ムーンはアメリカ軍との交渉のため、わざわざ首都ワシントンまで出向いたが、人々は彼に好印象を抱いたと伝えられている。また、アメリカ造幣局によれば、ジェームズ アール フレイザーがバッファロー ニッケル貨に先住民族の顔をデザインする際、モデルとした 3 人のうちの 1 人がツー ムーンであるという。</string>
    <string _locid="120193">クレイジー ホースは、シャイアンの戦士長を軍事会議に招集する仕事をチェイトンに託した。現在、クレイジー ホースと配下の騎兵はカスター軍の両翼付近を巡回中で、軍事会議には遅れて駆けつける。備えを固め、集結して、カスターの部下であるリノ少佐とベンティーン大尉の攻撃からラコタを守らなければならない。\n \n歴史:\n \n勇気と知恵を兼ね備えた信念の人、クレージー ホース (別名タシュンカ ウィトコ)。先住民族の歴史の中で、彼ほど敬愛されている人物は少ない。正確な出生年は分かっていないが、おそらく 1840 年ごろだと思われる。出生時にはライト ヘアーあるいはカーリー ヘアーと名付けられた。\n \nまたいとこの族長ブラック エルクによれば、あるとき亡霊のように踊り狂う馬の幻を見て、クレイジー ホースと名乗るようになったという。クレイジー ホースは、その幻が自分に大きな力を与えたため、戦いに出ても傷つくことはないと信じていた。事実、彼は長年にわたる数え切れないほどの戦闘をくぐり抜け、生き延びている。\n \n1876 年 6 月、リトル ビッグホーンの戦いでカスターを破った後も、クレイジー ホースは合衆国軍に抵抗を続けた。食料が尽き、ついに投降したのは 1877 年 5 月のことである。その後はネブラスカのレッド クラウド保留地で過ごしたが、1877 年 9 月 5 日、ロビンソン砦の営倉へ連行される際に抵抗し、銃剣で刺殺されたと伝えられている。</string>
    <string _locid="120194">この穀物を蓄えた建物が酒場の近くにあるのは、単なる偶然ではない…\n \n歴史:\n \n何百年もの間、農民は、牛やヒツジなどを牧草地に放牧する方法で飼育した。土地が肥え、牧草が豊富にある間は、このやり方はそれなりに成功していた。19 世紀になると、経済的見地から家畜はさらに重要になり、農民はより生産性を高める方法を模索し始める。そして、家畜の餌にするために、トウモロコシや大麦、エンバク、干し草などを育てるようになった。1880 年代、フランクリン ハイラム キングが円筒サイロを発明し、畜産業は大きく前進した。飼料をカビから守り、かつ安価に貯蔵することが可能になったからである。</string>
    <string _locid="120195">この巨大な固定の砲撃兵器は、その砲床を支配する者なら誰でも使うことができる。射程は長く、与えるダメージも大きい。押し寄せるイギリス軍とその軍艦を撃破するための大砲である。\n \n歴史:\n \n砦は、何千年もの昔から戦争に用いられてきた。中には、砦を難攻不落にするために大砲を備えているものもある。しかし、要塞砲だけでは、確実とは言えないだろう。1775 年、ニューヨークのタイコンデローガ要塞はイギリス軍のものであったが、施錠されていない門から忍び込んだアメリカの小隊によって攻め落とされた。眠っていたイギリス軍は、アメリカの「グリーン マウンテン ボーイズ (グリーン山脈西側出身の義勇軍の俗称)」に圧倒され、たった 1 発の弾丸が発射されただけであった。\n \n砦が不要になると、多くがそのまま放棄されたが、タイコンデロガ要塞も 1780 年に放棄された。</string>
    <string _locid="120208">この船を使えば、多くの兵士を乗せて、一面に氷の浮かぶデラウェア川を静かに移動することができる。\n \n歴史:\n \n飛行機や高速道路、鉄道によって、「一夜のうちに」世界中のどこへでも品物を送れるようになる前は、耐久財は陸上を馬車で運ぶか、水上をはしけや平底船で運ぶしかなかった。17 世紀から 18 世紀、アメリカ東部に現れた各都市は、既存の川や水路を使ってお互いに交易を行っていた。しかし 19 世紀初頭、アメリカの人口が西へ移動するにつれて、新たな土地との間で物資をやりとりするために、よりよい輸送手段の必要性が高まった。\n \n1817 年 7 月 4 日、ニューヨーク州のロームで、エリー運河の建設が始まった。1825 年 10 月の完成時には、運河の全長は主水路だけで 560 km 以上。そこからさらに多くの支水路も伸びていた。 エリー運河の開通によって、東海岸と新たに人口が集中し始めた北中西部の間で、船を使った交易が盛んに行われるようになった。</string>
    <string _locid="120196">砦は、防壁、塔、門、そして防壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、攻城攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や臼砲などの火砲が適している。\n \n砦を建造できるのは、ホームシティから送られる砦車だけである。砦車を送るには、ホームシティでロックを解除しなければならないこともある。文明によっては、2 台以上の砦車を送ることができる。\n \n歴史:\n \n新大陸の砦には、とがった木の杭を使った急造の前哨や川の分岐点の守りといったものから、重要な港、鉱山、都市、交易路を防衛する星形砦 (土や石の防壁でなる独特の突出した角を持つ) まで、さまざまなものがあった。\n \nかつてウェットストーン砦と呼ばれたマクヘンリー砦は、三方を海で囲まれた星形砦であった。1814 年、この砦は 25 時間に及ぶイギリス軍からの砲撃に耐えた。フランシス スコット キーは、この戦いの戦中および戦後の自らの体験を詩につづり、マクヘンリー砦での出来事と砦の星条旗の詩は、1931 年にアメリカの国歌となった。</string>
    <string _locid="120197">ホームの一味はこの補給車を利用してブラックヒルズに金貨を持ち込んでいる。見つければ資源を横取りすることができる。\n \n歴史:\n \nナポレオンは、「軍隊は胃袋で行軍する (腹が減っては戦はできぬ)」という格言を残したとされている。戦いの勝敗は補給路をどう確保するかにかかっているのだ。そのため敵の補給路を断つという戦術は早くから用いられた。18 世紀には、補給物資は食料や兵器に留まらず、コーヒー、タバコ、ラム酒 (1785 年には大陸軍の兵士 1 人に対し 1 日およそ 120 ミリリットルのラム酒が支給された）まで運ばれていた。\n \nニューメキシコ州グロリエタ パスを舞台に繰り広げられたグロリエタの戦いでは、補給路確保の重要性が顕著に表れた。西のゲティスバーグと呼ばれるこの戦いでは、テキサスから進軍してきた南軍とニューメキシコの北軍が交戦した。3 日間の戦闘の末、犠牲者の数はほぼ互角で、共におよそ 50 人の死者と 60 人の負傷者を出した。\n \n南軍の西進を退ける鍵となったのは、北軍部隊による、防御が手薄だった南軍の補給車への攻撃だった。彼らはカノンチートにおいて敵の補給車 80 台と積んでいた兵器、食料、薬剤すべてを焼き尽くすことに成功した。物資を失った南軍は、テキサスに撤退せざるをえなくなり、南西部の制覇を諦める結果となった。</string>
    <string _locid="120198">ホームの一味はこの補給車を利用してブラックヒルズに食料を持ち込んでいる。見つければ資源を横取りすることができる。\n \n歴史:\n \nナポレオンは、「軍隊は胃袋で行軍する (腹が減っては戦はできぬ)」という格言を残したとされている。戦いの勝敗は補給路をどう確保するかにかかっているのだ。そのため敵の補給路を断つという戦術は早くから用いられた。18 世紀には、補給物資は食料や兵器に留まらず、コーヒー、タバコ、ラム酒 (1785 年には大陸軍の兵士 1 人に対し 1 日およそ 120 ミリリットルのラム酒が支給された）まで運ばれていた。\n \nニューメキシコ州グロリエタ パスを舞台に繰り広げられたグロリエタの戦いでは、補給路確保の重要性が顕著に表れた。西のゲティスバーグと呼ばれるこの戦いでは、テキサスから進軍してきた南軍とニューメキシコの北軍が交戦した。3 日間の戦闘の末、犠牲者の数はほぼ互角で、共におよそ 50 人の死者と 60 人の負傷者を出した。\n \n南軍の西進を退ける鍵となったのは、北軍部隊による、防御が手薄だった南軍の補給車への攻撃だった。彼らはカノンチートにおいて敵の補給車 80 台と積んでいた兵器、食料、薬剤すべてを焼き尽くすことに成功した。物資を失った南軍は、テキサスに撤退せざるをえなくなり、南西部の制覇を諦める結果となった。</string>
    <string _locid="120199">ホームの一味はこの補給車を利用してブラックヒルズに木材を持ち込んでいる。見つければ資源を横取りすることができる。\n \n歴史:\n \nナポレオンは、「軍隊は胃袋で行軍する (腹が減っては戦はできぬ)」という格言を残したとされている。戦いの勝敗は補給路をどう確保するかにかかっているのだ。そのため敵の補給路を断つという戦術は早くから用いられた。18 世紀には、補給物資は食料や兵器に留まらず、コーヒー、タバコ、ラム酒 (1785 年には大陸軍の兵士 1 人に対し 1 日およそ 120 ミリリットルのラム酒が支給された）まで運ばれていた。\n \nニューメキシコ州グロリエタ パスを舞台に繰り広げられたグロリエタの戦いでは、補給路確保の重要性が顕著に表れた。西のゲティスバーグと呼ばれるこの戦いでは、テキサスから進軍してきた南軍とニューメキシコの北軍が交戦した。3 日間の戦闘の末、犠牲者の数はほぼ互角で、共におよそ 50 人の死者と 60 人の負傷者を出した。\n \n南軍の西進を退ける鍵となったのは、北軍部隊による、防御が手薄だった南軍の補給車への攻撃だった。彼らはカノンチートにおいて敵の補給車 80 台と積んでいた兵器、食料、薬剤すべてを焼き尽くすことに成功した。物資を失った南軍は、テキサスに撤退せざるをえなくなり、南西部の制覇を諦める結果となった。</string>
    <string _locid="120200">ここは金の採掘者が集まる場所である。採掘者を敵の攻撃から守ろう。\n \n歴史:\n \n1849 年に始まったゴールドラッシュで、カリフォルニアの山や川岸、小川は、一攫千金を夢見る人々で溢れかえった。当初、人々は下流の砂礫から金を採取していたが、すぐに手作業での採取は面倒で時間も要することに気づいた。そこでより簡単に金を採取する方法が考え出され、選鉱器と呼ばれる大きな容器や、高圧の水をホースから噴射して表土を吹き飛ばす技術などが導入された。また、直接鉱石から金を採取する者も現れた。後に硬岩採鉱として知られるようになった方法である。</string>
    <string _locid="120201">ナタニエルは、ライフル銃とトマホークを使って攻撃する。ヒットポイントが多く、「タカの目」と「ワシの目」という特殊な遠距離攻撃を使用できるが、いずれも数分に一度しか使えない。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。ナタニエルは財宝を採集できるほか、先住民族の集落および交易路の近くで交易所を建造できる。\n \n歴史:\n \nジョン ブラックの息子であるナタニエルは、ホデノショニの母ノナーキと伯父カンイェンケに育てられた。アメリカ独立革命以前、ナタニエルはホデノショニの村々を、利益と経済を共有する 1 つの連邦へと統合することに力を尽くした。ナタニエルは口数が少なく行動で示すタイプだが、ひとたび口を開けば、胸の内を率直かつ明確に語る。彼の行動を妨げようとする者は、相応の覚悟をしなければならない。</string>
    <string _locid="120202">これは、ワシントン将軍の所有するファルコネット砲である。\n \n歴史:\n \nファルコネット砲は、最小の砲撃兵器に分類される。重量約 130 kg、砲身の長さは約 2 m で、約 500 g の弾丸を発射するのにほぼ同量の火薬を使用する。大型の砲撃兵器と比較して火薬量は少ないが、それでも、適切に据え付けられたファルコネット砲を、発射時に 9 m も後退させるだけの威力を持つ。</string>
    <string _locid="120203">これは、ワシントン将軍の所有する重カノン砲である。\n \n歴史:\n \n砲兵隊の移動、保守、配置、照準設定、発射を計画し実行するには、厳しい教練を重ね統制のとれたチームと、頭の切れる指揮官が必要であった。砲兵将校は、指揮下の砲兵と砲撃兵器に加え、兵器を引いて運ぶ馬にも目を配らねばならない。大型の大砲には、6 頭もの馬を必要とするものもあった。戦場に何百という大砲を配備することができたとしても、それらの大砲をいかに定められた位置に移動させるかを考えるだけでかなりの負担であった。「重カノン砲」は相対的な言葉であるが、一般に、「重い」カノン砲に分類されるカノン砲のほとんどは、砦などの戦略的に重要な場所を防御するための固定砲として使用された。</string>
    <string _locid="120204">これは、ワシントン将軍の所有する臼砲である。\n \n歴史:\n \n臼砲は、短砲身の砲撃兵器で、その大きな砲口から大型の砲弾を高く山なりに発射する。「臼砲」とは、おそらく、臼 (うす) に似ていることから付けられた名前である。臼砲が放つ砲弾は高く山なりに飛ぶので、地面の起伏や、壁などの常設の防御施設にさえぎられている砲床や建物にも届く。砲弾には火薬が詰められ、導火線が付いていた。この導火線は、臼砲の発射直前に点火される。砲兵は、爆発がタイミングよく起きるように (通常は着弾の瞬間)、導火線の長さを慎重に計算しなければならなかった。このようなしくみの臼砲は、動き回る兵士よりも、建物や防御用構築物に向けて発射すると大きな効果を上げる。</string>
    <string _locid="120205">これは、ワシントン将軍の所有するロケット砲である。\n \n歴史:\n \n戦場で初めて使用されたロケット兵器は、中国人とインド人が開発したものだったと言われている。原理はロケット花火と変わらない。爆発性の推進剤 (火薬) によって発射体 (ロケット) を推進させるもので、安定させるためにロケットの尾部に 1 本の長い棒が付いている。ナポレオン時代、イギリス軍士官のウィリアム コングリーブが、戦場でのロケットの実用化に取り組んだ。コングレーブのロケットは、筒の先端に円すい形のふたをかぶせ、中に火薬と榴散弾または実体弾を詰めたもので、発射台は、ロケット本体を支える 1 本のはしごと、はしごとロケットの両方を上向きに支えるフレームから成り立っていた。地上高くそびえる装置となったが、これには理由があった。大型ロケットの安定棒は長さ約 4 m 余りにも及んだからである。アメリカ合衆国国歌「星条旗」にある「砲弾は赤く燃え」というフレーズは、1814 年、マクヘンリー砦が攻撃を受けた際、イギリス海軍が使用したロケット弾のことを指している。</string>
    <string _locid="120206">これを読むのを止め、すぐに鉄道員を助けよう ! \n \n歴史 : \n \n 19 世紀中ごろ、カリフォルニアでの金の発見と、郵便を効率よく運ぶルートが求められたことから、北米大陸横断鉄道の建設への関心が高まった。当初は、作業員が不足し、鉄道の工事は遅々として進まなかった。しかし、南北戦争の復員軍人が加わって作業員の数が一気に増えたことで、ユニオン パシフィック鉄道会社は荒野を横断する全長約 2,700 km 以上の鉄道を 4 年たらずで完成させることができた。鉄道作業員たちの賃金は低く、作業環境も劣悪なものであったため、ストライキが度々行われた。ユニオン パシフィック鉄道会社は中国人労働者を動員してストライキを破り、鉄道を完成させた。</string>
    <string _locid="120207">この堅固な防塞は、たいていの攻撃を跳ね返すことができるだろう。\n \n歴史:\n \nヨーロッパのほかの国の火砲に対抗するため、洗練され費用も高くつく堡塁が設けられた。堡塁は敵の砲撃威力を減殺するため、比較的背を低くし、傾斜を有している。また、可能な限り石で建造された。塹壕、空堀、稜堡 (要塞から突出した射撃点)、そして大砲と銃による死角のない守備で敵兵の前進を鈍らせた。この時代の堡塁の例としては、ニューヨーク州のシャンプレーン湖畔にあるタイコンデロガ要塞やカナダのノバスコシア州のルイスバーグ要塞などがある。</string>
    <string _locid="120209">この今にも壊れそうな兵舎は、下手な大工の作ではないし、もちろん上手な大工が建てたものではない。兵士が自らの手で建てたものだが、吹雪から身を守るには十分だ。あとは食料さえあれば…\n \n歴史:\n \n1777年 12 月 19 日、ジョージ ワシントン率いる大陸軍は、イギリス軍が野営するフィラデルフィアからほど近いフォージ渓谷での冬営を始めた。これは大陸軍にとって厳しい試練となり、独立革命は窮地に陥った。兵士たちは地面を少しだけ掘り下げ、木材で粗末な仮兵舎を建てて風雪をしのいだ。そして彼らはわずかな配給で、どうにか生き延びた。こうして大陸軍は冬を乗り切り、1778 年の夏には兵力を立て直したのだった。</string>
    <string _locid="120210">植民地軍の兵士たちは疲れきっているが、なんとか冬を越さなければならない。寒さから身を守るための兵舎に必要な木材が集まるまで、彼らは脆弱である。兵舎が完成すれば食料が到着する。そして、食料に続いてイギリス軍も… 哀れな兵士たち。彼らにとっては、長い冬になりそうだ。ナタニエルとワシントン将軍は、彼らを無事に導くことができるのだろうか?\n \n歴史:\n \n1777 年、ワシントンに率いられてフォージ渓谷で冬営した植民地軍は、寄せ集めの民兵からなる部隊であった。彼らは錬度の高いイギリスの正規兵に対して、それまでほとんど勝利を収めることができていなかった。しかし厳しい冬を乗り切った後、物資の供給は増え、兵の訓練が行われるようになった。また、ヨーロッパから義勇兵として来た軍事教官たちの助力もあり、1778年 の 1 月には寒さと飢えで衰弱していた民兵たちは、6 月には有能な戦闘部隊へと変貌を遂げた。</string>
    <string _locid="120211">この補給車にはフォージ渓谷で冬営する兵士のための食料が積まれている。何としてもフォージ渓谷に到着させよう!\n \n歴史:\n \nナポレオンは、「軍隊は胃袋で行軍する (腹が減っては戦はできぬ)」という格言を残したとされている。戦いの勝敗は補給路をどう確保するかにかかっているのだ。そのため敵の補給路を断つという戦術は早くから用いられた。18 世紀には、補給物資は食料や兵器に留まらず、コーヒー、タバコ、ラム酒 (1785 年には大陸軍の兵士 1 人に対し 1 日およそ 120 ミリリットルのラム酒が支給された) まで運ばれていた。\n \nニューメキシコのグロリエタ パスを舞台に繰り広げられたグロリエタの戦いでは、補給路確保の重要性が顕著に表れた。西のゲティスバーグと呼ばれるこの戦いでは、テキサスから進軍してきた南軍とニューメキシコの北軍が交戦した。3 日間の戦闘の末、犠牲者の数はほぼ互角で、共におよそ 50 人の死者と 60 人の負傷者を出した。\n \n南軍の西進を退ける鍵となったのは、北軍部隊による、防御が手薄だった南軍の補給車への攻撃だった。彼らはカノンチートにおいて敵の補給車 80 台と積んでいた兵器、食料、薬剤すべてを焼き尽くすことに成功した。物資を失った南軍は、テキサスに撤退せざるをえなくなり、南西部の制覇を諦める結果となった。</string>
    <string _locid="120212">砦は、防壁、塔、門、そして防壁の内側の建物により強固に守られている。砦の敵は塔からも攻撃を仕掛けてくる。砦を撃破するには、塔より射程の長いユニットか、建物の破壊に優れたユニットを使うのが賢明だ。ファルコネット砲や臼砲が特に有効である。\n \n歴史:\n \n初期の開拓者は、開拓地を守るために木の砦を建てた。木材なら豊富にあった上、容易に建てられたからである。的確な配置で守られた木の砦は、火砲を持たずに撃破することはできなかった。ヨーロッパからの開拓者が大陸の内部に移住するにつれ、木造の砦もその開拓地へと広がりをみせた。開拓地の中には、現在も砦の面影を町の名前として持つものもあれば (インディアナ州フォートウェインやアーカンソー州フォートスミス)、そうでない場合もある (デュケイン砦のあった町は今ではピッツバーグと呼ばれている)。</string>
    <string _locid="120214">アメリカ先住民固有の特殊強化の数々。先住民族の建物を選択したとき命令パネルに大きなボタンが表示され、これをクリックすることにより、先住民族ボーナスを利用できる。</string>
    <string _locid="120215">アメリカ先住民族は踊ることで様々な効果を得る。コミュニティ プラザで踊りを選ぶと、その踊りに応じたボーナスがもたらされる。部族の長老から知恵を授かり、時代を進化させると、新しい踊りを選択できるようになる。部族評議会から送ってもらうことでのみ選べるようになる踊りも 2 つある。同時に複数の踊りを踊ることはできない。</string>
    <string _locid="120216">ヨーロッパ文明のもう 1 つの第 5 の時代。ヨーロッパ文明をプレイする場合、第 4 の時代に到達すると、第 5 の帝国の時代に進むか革命を起こすかを選択できる。革命を起こす場合は、固有のボーナスを持つ 2 つの国のうちどちらかを選ぶ必要がある。革命時には入植者が革命家に変化し、旗が新しくなる。革命家は入植者ではないので、資源の採集や建物の建造はできないが、戦いの際には力を発揮する。\n\n革命を起こすと、漁船を造ったり町の人を増やしたりすることはできなくなるが、多くの場合、革命のホーム シティからこの規制を無効化するカードをもらえる。革命のホーム シティにはそれぞれ固有のカードがあり、以下の搬送物をしばしば送ってくれる: 革命家、ガトリング砲、甲鉄艦、砦馬車。</string>
    <string _locid="120217">ユニットが姿を消すことができる能力。この能力を使うと、敵には姿が見えなくなるが、動くスピードが大幅に遅くなる。敵の視界に入っているときは、この能力を作動させることはできない。戦士長、探索者、スパイ、町の中心には通用しない。この能力を使うことができるユニット: ナバホ ライフル銃兵、スパイ、忍者、タシュンカ プロウラー、フォレスト プロウラー、ジャガー プロウル ナイト</string>
    <string _locid="120218">軍事征服によるもう一つの勝利法。スタンダード ゲームで、交易所 (先住民族の集落と交易路) の過半数を獲得すると、交易の独占ボタンを作動させることができる。これによりタイマーが始動し、タイマーが停止するまで交易所を建てることができなくなる。敵チームは、タイマーのカウントダウンが終了するまでにこちらの交易所を破壊し、全交易所の半分以下に減らさなくてはならない。例えば、交易所が全部で 7 つあるマップでプレイしているとしよう。こちらが交易所を 5 つ手に入れたところで交易の独占ボタンを作動させると、敵は、タイマーを停止させるためには交易所を 2 つ破壊しなくてはならない。</string>
    <string _locid="120219">ゲームの種類で、あらかじめ設定された時間が過ぎるまでは攻撃を禁止するもの。ゲームのスタート時にオプションとして停戦協定モードを設定することができる。攻撃開始までの時間は 10 分から 40 分の間で設定することができる。設定された時間内で攻撃できる相手は、財宝の守り手のみだ。また、町の中心から一定の範囲にしか建物を建設することができない。ゲーム開始早々に敵が陣地に兵を送り込んできた場合は、戦闘用の建物 (町の中心、前哨など) から侵入者を攻撃することができる。\n \n停戦協定モードでは、交易の独占や革命などのオプションは無効になる。</string>
    <string _locid="120220">財宝を採集できる陸上ユニットで、付近にいるユニットに特別な力をもたらすことができる場合もある。戦士長は、アメリカ先住民族の文明がゲーム開始直後から選択できる強力なユニットだ。各部族には固有の戦士長がおり、固有の強化 (コミュニティ プラザに表示される大きなボタンをよく見ること!) や部族評議会からの搬送物、能力にそれぞれ個性がある。</string>
    <string _locid="120221">この金貨ケースからは、すぐに金貨が収集できるが、収集できる額は決まっている。入植者にケースから金貨を集めさせよう。資源のケースは、ホーム シティか部族評議会から町の中心かそのほかの建物に搬送される。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く資源を収集してしまうことである。\n \n歴史:\n \n新世界の植民地では、ヨーロッパからの物資が欠かせなかった。ロアノークは、不幸にも同地で干ばつが続いていた時代に開設された植民地だったため、作物が育たなかった。それに加え、先住民族との関係も不安定だった。多くの困難に直面した人々は、待ちに待った資源を積んだ補給船の到着を前にロアノークを去った。\n \n補給船がようやく到着したときには植民地は空っぽになっていた。15 人の船員をロアノークに残し、船はイギリスに引き返した。残された 15 人を別の船が迎えにいくと、そこには人影もなく、発見されたのは 1 人の骨だけだった。ほかの者がどこに消えてしまったのか、誰も知らない。</string>
    <string _locid="120222">この大きな金貨ケースからは、すぐに金貨が収集できるが、収集できる額は決まっている。入植者にケースから金貨を集めさせよう。資源のケースは、ホーム シティか部族評議会から町の中心かそのほかの建物に搬送される。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く資源を収集してしまうことである。\n \n歴史:\n \n新世界の植民地では、ヨーロッパからの物資が欠かせなかった。ロアノークは、不幸にも同地で干ばつが続いていた時代に開設された植民地だったため、作物が育たなかった。それに加え、先住民族との関係も不安定だった。多くの困難に直面した人々は、待ちに待った資源を積んだ補給船の到着を前にロアノークを去った。\n \n補給船がようやく到着したときには植民地は空っぽになっていた。15 人の船員をロアノークに残し、船はイギリスに引き返した。残された 15 人を別の船が迎えにいくと、そこには人影もなく、発見されたのは 1 人の骨だけだった。ほかの者がどこに消えてしまったのか、誰も知らない。</string>
    <string _locid="120223">この食料ケースからは、すぐに食料が収集できるが、収集できる量は決まっている。入植者にケースから食料を集めさせよう。資源のケースは、ホーム シティか部族評議会から町の中心かそのほかの建物に搬送される。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く資源を収集してしまうことである。\n \n歴史:\n \n新世界の植民地では、ヨーロッパからの物資が欠かせなかった。ロアノークは、不幸にも同地で干ばつが続いていた時代に開設された植民地だったため、作物が育たなかった。それに加え、先住民族との関係も不安定だった。多くの困難に直面した人々は、待ちに待った資源を積んだ補給船の到着を前にロアノークを去った。\n \n補給船がようやく到着したときには植民地は空っぽになっていた。15 人の船員をロアノークに残し、船はイギリスに引き返した。残された 15 人を別の船が迎えにいくと、そこには人影もなく、発見されたのは 1 人の骨だけだった。ほかの者がどこに消えてしまったのか、誰も知らない。</string>
    <string _locid="120224">この大きな食料ケースからは、すぐに食料が収集できるが、収集できる量は決まっている。入植者にケースから食料を集めさせよう。資源のケースは、ホーム シティか部族評議会から町の中心かそのほかの建物に搬送される。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く資源を収集してしまうことである。\n \n歴史:\n \n新世界の植民地では、ヨーロッパからの物資が欠かせなかった。ロアノークは、不幸にも同地で干ばつが続いていた時代に開設された植民地だったため、作物が育たなかった。それに加え、先住民族との関係も不安定だった。多くの困難に直面した人々は、待ちに待った資源を積んだ補給船の到着を前にロアノークを去った。\n \n補給船がようやく到着したときには植民地は空っぽになっていた。15 人の船員をロアノークに残し、船はイギリスに引き返した。残された 15 人を別の船が迎えにいくと、そこには人影もなく、発見されたのは 1 人の骨だけだった。ほかの者がどこに消えてしまったのか、誰も知らない。</string>
    <string _locid="120225">この木材ケースからは、すぐに木材が収集できるが、収集できる量は決まっている。入植者にケースから木材を集めさせよう。資源のケースは、ホーム シティか部族評議会から町の中心かそのほかの建物に搬送される。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く資源を収集してしまうことである。\n \n歴史:\n \n新世界の植民地では、ヨーロッパからの物資が欠かせなかった。ロアノークは、不幸にも同地で干ばつが続いていた時代に開設された植民地だったため、作物が育たなかった。それに加え、先住民族との関係も不安定だった。多くの困難に直面した人々は、待ちに待った資源を積んだ補給船の到着を前にロアノークを去った。\n \n補給船がようやく到着したときには植民地は空っぽになっていた。15 人の船員をロアノークに残し、船はイギリスに引き返した。残された 15 人を別の船が迎えにいくと、そこには人影もなく、発見されたのは 1 人の骨だけだった。ほかの者がどこに消えてしまったのか、誰も知らない。</string>
    <string _locid="120226">この大きな木材ケースからは、すぐに木材が収集できるが、収集できる量は決まっている。入植者にケースから木材を集めさせよう。資源のケースは、ホーム シティか部族評議会から町の中心かそのほかの建物に搬送される。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く資源を収集してしまうことである。\n \n歴史:\n \n新世界の植民地では、ヨーロッパからの物資が欠かせなかった。ロアノークは、不幸にも同地で干ばつが続いていた時代に開設された植民地だったため、作物が育たなかった。それに加え、先住民族との関係も不安定だった。多くの困難に直面した人々は、待ちに待った資源を積んだ補給船の到着を前にロアノークを去った。\n \n補給船がようやく到着したときには植民地は空っぽになっていた。15 人の船員をロアノークに残し、船はイギリスに引き返した。残された 15 人を別の船が迎えにいくと、そこには人影もなく、発見されたのは 1 人の骨だけだった。ほかの者がどこに消えてしまったのか、誰も知らない。</string>
    <string _locid="120227">治療師は、攻撃力は非常に低いが、近くにいる他のユニットを治療することができる。\n \nユニットには自己回復能力がないので、治療師を使えば軍隊の大幅な延命が可能となる。\n \n歴史:\n \n「治療師」と「長老」はいずれもアメリカ先住民の癒し手であり、精神的指導者でもあった。中には女性の治療師もおり、身体的治療とはあまり関係のない部分で頼りにされることも多かったが、彼らは部族民の肉体と精神両方の健康に責任を負っていた。</string>
    <string _locid="120228">この動物はおそらく、戦士長に飼いならされ (または探索者に捕獲され)、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者や戦士長に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n 歴史 : \n \n 学名: Ursus americanus \n 体重 : 約 60 kg (メス)、約 170 kg (オス) \n 食餌 : 果実、イネ科植物、植物の根、堅果、広葉草本、昆虫、魚類、腐肉 \n \n クロクマは、北米大陸で最も多く見られるクマである。生息する環境はさまざまであるが、下草がびっしり生えた森を好む。森の下草はクロクマの食料にも隠れ場にもなり、少数だが恐ろしい捕食者から身を守るうえでも役に立つ。クロクマは、敵から逃るために木に登る。クロクマの捕食者は主に人間や他のクマであるが、クロクマが他のクロクマを捕食することもある。\n \n 寒冷な気候の地では冬眠するが、温暖な地域では、冬眠ほどの深い睡眠には至らないものの、気温の低い時期の数か月間を眠って過ごす。\n \n クロクマには、16 の亜種がある。その一つである Ursus americanus kermodei は白色であるが、アルビノではない。北米の太平洋岸北西部地方に生息し、ある先住民族の言い伝えでは「スピリットベア」と呼ばれている。Ursus americanus emmonsii (ヒョウガグマ) の毛は灰色と白で、被毛全体が美しく青みがかって見える。</string>
    <string _locid="120229">この動物はおそらく、戦士長に飼いならされ (または探索者に捕獲され)、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者や戦士長に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n 歴史 : \n \n 学名: Felis concolor\n 体長: 約 2 m、体重: 約 80 kg\n 食餌 : 大型および小型の哺乳動物 \n \n マウンテンライオン、クーガー、パンサーとも呼ばれるピューマは、被毛の色が黄褐色がかった赤または灰色で、腹部の毛は色が薄い。新大陸にヨーロッパ人が入植する前は、ピューマやその近縁種の動物が南北米大陸の太平洋岸から大西洋岸まで、および北端から南端までに生息していた。当時に比べると、現在はかなり縮小されているが、それでも新大陸の動物の中では最大の生息範囲を持つ。ピューマは主に大型の哺乳動物を狩るが、大型の獲物がいない場合には小型の獲物も食べる。</string>
    <string _locid="120230">この動物はおそらく、戦士長に飼いならされ (または探索者に捕獲され)、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者や戦士長に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n歴史:\n \n学名: Canis latrans\n肩高: 約 50 cm、体重: 約 14 kg\n食餌: 大型および小型の哺乳動物、腐肉、ごみ\n \nコヨーテは、小型で灰色がかった茶色の、オオカミに似たイヌ科の動物で、砂漠、プレーリー、およびその他の草原地帯に生息するが、人間のすぐ近くでも生きていくことができる。森林地の開拓は、コヨーテにとっては生息範囲の拡大につながった。コヨーテは賢く順応性があるため、人間と共存する術をすぐに身に着ける。コヨーテどうしのコミュニケーションには、長く震える遠吠えとキャンキャンという鳴き声が使われ、歌うように互いの声を重ね合わせる。この声は、独特の魅力で耳に残る不気味な不協和音として響き渡る。</string>
    <string _locid="120231">この動物はおそらく、戦士長に飼いならされ (または探索者に捕獲され)、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者や戦士長に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n歴史:\n \n学名: Ursus arctos subsp.horribilis\n体重: 約 230 kg (メス)、約 400 kg (オス)\n食餌: 植物の根、菌類、昆虫、大型および小型の哺乳動物\n \nグリズリーは、クマの中でも最大の種であるヒグマの亜種の一つである。被毛の先端が白いため、風雨にさらされ色あせたように見えることから、grizzly (白髪交じりの) という名が付けられた。グリズリーを横から見るとよくわかるが、両肩の間に大きな筋肉の隆起があるため、前駆が途方もない強さを発揮して、楽々と穴を掘ったり一撃を加えたりできるのである。かぎ爪の長さは 8 ～ 10 cm もあり、グリズリーの強力な一撃に耐えられる哺乳動物はそう多くはない。秋の大半は、冬に向けて脂肪を蓄えることに費やす。冬の数か月間は栄養をとらずに過ごすが、実際に冬眠していないときも、動作が非常に緩慢になる。グリズリーは、自分がちょうど入れる大きさで、換気孔がある冬ごもり用の穴を見つけるか、自ら掘って作る。\n \nグリズリーは、かつてはミシシッピ以西の北米大陸全域に生息し、南はメキシコでも見られた。現在は、高低の激しい山岳地や森など、人里離れた原野に生息している。</string>
    <string _locid="120232">この動物はおそらく、戦士長に飼いならされ (または探索者に捕獲され)、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者や戦士長に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n 歴史 : \n \n 学名: Panthera onca \n 体長: 最大約 2 m、体重: 最大約 90 kg \n 食餌 : シカ、牛、ペッカリー、カピバラ、サル、魚類 \n \n ジャガーは、同じねこ科で黄褐色の斑点模様を持つヒョウとよく混同される。ジャガーを見分ける特徴は、バラ状斑紋の中に、小さな黒い点または不規則な形状の斑点があることだ。また、ジャガーはヒョウよりもずんぐりした体つきで、大きな群れを成す。ジャガーにもヒョウにも、黒色の個体がいる。黒いジャガーには斑点がないが、主にそのずんぐりとした体つきから黒いヒョウとは区別できる。大型ねこ科動物であるジャガーとヒョウのいずれも、黒色か斑点かを問わず、パンサーと呼ばれるが、これは誤った呼び名である。\n \n かつて、ジャガーは北米南部から南米南端に至る地域に生息していたが、現在の生息地は南米の中央部および北部となっている。ジャガーは、野生の食物連鎖の頂点に立つ、数少ない生物の一つであり、その座が脅かされることもほとんどない。南米の生息地では、ジャガーを捕食する動物は皆無で、競争者も、人間を除けばいないと言ってよい。</string>
    <string _locid="120233">この動物はおそらく、戦士長に飼いならされ (または探索者に捕獲され)、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者や戦士長に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n歴史:\n \n学名: Ursus maritimus\n体重: 最大約 270 kg (メス)、最大約 770 kg (オス)\n食餌: アザラシ、クジラ、カリブー\n \nホッキョクグマはほかのどの陸生哺乳動物よりも北に生息し、現生種では最大の陸生肉食動物である。獲物を捕らえるために、さまざまな技術を使う。被毛が白く、足には肉球があるため、氷上で休んでいるアザラシにそっと忍び寄ることができる。アザラシの呼吸のために顔を出す穴の横で何時間も待ち、100 kg ものアザラシを氷上に引っ張り出すことが知られている。また、アザラシをおびき寄せるために新しい呼吸孔を作る力の強さもある。\n \nホッキョクグマは計略をめぐらせて獲物をとろうとするが、成功率は 15% に満たない。さいわい、70 kg を超える大量の肉を一度に食べることができ、その後何も食べずに何週間も過ごすことができる。クジラの死骸を食べているホッキョクグマの姿が多数目撃されている。</string>
    <string _locid="120234">この動物はおそらく、戦士長に飼いならされ (または探索者に捕獲され)、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者や戦士長に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n歴史:\n \n学名: Canis lupus\n体重: 約 23 ～ 68 kg\n食餌: 鹿、カリブー、エルク、羊、小型哺乳動物\n \nかつて、タイリクオオカミは北極から熱帯までの北半球全域で見られた。生息環境の破壊と狩猟によって、その生息地は著しく縮小した。オオカミは非常に社会性の高い動物で、最大 36 頭から成る群れを作って生活し、狩りを行う。群れはオスとメスのリーダーが率いる。血縁関係を持たないオオカミが、群れに受け入れられることもある。群れは通常縄張りを持ち、縄張りを侵入者から守るためにパトロールを行う。アメリカアカオオカミを除いて、現生のオオカミはすべて C. lupus の亜種と見なされる。ディンゴなどの野生の亜種も含め、犬 (イエイヌ) もオオカミに分類される。家畜化が、おそらく 5 回ほど起きた結果、現在の犬とオオカミの間にはっきりとわかる (ただし遺伝学的には重要ではない) 違いが現れるようになったと考えられる。</string>
    <string _locid="120235">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者や町の人、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nバイユーの湿地帯には、香りが美しく葉に光沢があるタイサンボクや、灰緑色のサルオガセモドキに包まれたオークの大木など、多数の種の草や木が生育している。バイユーの奥深くに入り込んだバックウォーター (よどみ) では、樹木の下にイネ科やカヤツリグサ科の草が密生している。一部の場所では、冬の洪水が大量の落ち葉を運び去るので、地面は新芽や草が残るだけで比較的片付いた状態になる。</string>
    <string _locid="120236">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者や町の人、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nダイオウショウ、エキナタマツ、アメリカハナズオウ、何種ものカバノキ、カエデ、オークなどの多数の樹木が、カロライナの森林地を形成している。サウスカロライナの海岸地方はバナナの木とパルメットヤシで有名であるが、後者にちなんでサウスカロライナ州に「パルメットの州」という俗称が付けられた。</string>
    <string _locid="120237">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者や町の人、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \n五大湖周辺の土地には、ストローブマツ、ホワイトオーク、サトウカエデ、アカマツなどの樹木が生育している。イギリス人は、ストローブマツを大型帆船のマストとして使った。ヨーロッパ人の中で、この高くまっすぐ伸びる木を初めて利用したのはフランス人であった。彼らは、五大湖周辺の原野における初期の探検のときに、この木を使って砦や防壁を築いた。</string>
    <string _locid="120238">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者や町の人、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n 歴史 : \n \n 南米南端のパタゴニアには、平地のイネ科草本や耐寒性の低木から、アンデス山脈の斜面に生える常緑のマツや硬木に至るまで、さまざまな種の植物が生育する。カバノキ属の木が多く見られるが、風の強い平原では生長が妨げられ、傾いている。</string>
    <string _locid="120239">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者や町の人、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nロッキー山脈に生育する樹木は南と北とでは大きく異なるが、ビャクシン、オーク、ヤナギ、モミ、トウヒ、マツなどがある。独特の「パズルのような樹皮」を持つポンデローサマツは、南部の比較的標高の低い斜面に生育する。エンゲルマントウヒなどの樹木は、標高 2,700 m 付近で生育する。ねじ曲がったロッキーマツは高木限界でも見られるが、岩陰の風が当たらない場所にうずくまるように生育していることもある。高木限界よりも標高が高い場所は極寒で、風が非常に強い。この地に生育するツンドラ植物はあまり大きくは育たないが、環境によく適応し、可能な限りの熱を捕らえ、風や紫外線から身を守るようになっている。</string>
    <string _locid="120240">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者や町の人、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nテキサスは、アラスカに次いでアメリカで 2 番目に大きい州である。マツの森やバイユーから、草原や砂漠に至るまで、いくつもの地域に分かれ、気候も多様である。よく見られる木は、ビャクシン、メスキート、ペカン、オークである。テキサスの中部と北部はグレートプレーンズの南端にあたり、広大な草原地帯 (プレーリー) がある。東部にはマツの林があり、乾燥した西部にはビャクシン属の低木とメスキートが生育している。</string>
    <string _locid="120241">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者や町の人、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nユーコンの冬は長く夏は短いが、短い夏の間には、耐寒性のある穀物植物や顕花植物が育つ。大枝のまばらなアルプスモミの木は、大雪の降るユーコンの冬に適応した植物である。クロトウヒやカナダトウヒの森がこの地域一帯に見られ、カヤツリグサ科の草に覆われた平原のところどころに突然現れる。</string>
    <string _locid="120242">海賊は傭兵の歩兵ユニットで酒場でしか入手できない。近接攻撃力に優れるが、遠隔攻撃力は無い。近接攻撃を専門とするため、敵に近づくまでに受ける遠隔攻撃には脆弱である。海賊を始め、近接攻撃専門のユニットを使うときは、そのことを頭に入れておこう。</string>
    <string _locid="120243">チェイトンは、ライフル銃とサーベルを使って攻撃する。ヒットポイントが多く、「タカの目」と「ワシの目」という特殊な遠隔攻撃が可能だが、いずれも数分に一度しか使えない。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。チェイトンは財宝を採集できるほか、先住民族の集落および交易路の近くで交易所を建造できる。\n \n歴史:\n \nチェイトン ブラックはナタニエルの孫で、片方の親はラコタの出身である。彼もまた、2 つの勢力の板挟みになるという、ブラック家の宿命から逃れられなかった。ブラックヒルズで黄金が発見されると、ラコタ連合と入植者との間に緊張が高まる。強欲、恐れ、偏見の渦巻く中、チェイトンは、有利な側に付くことですべてを (自らの存在意義さえも) 失うことがあるのだと知る。</string>
    <string _locid="120244">1492 年、新大陸で最も人口密度が高い地域はメソアメリカであった。これは、現在のメキシコとユカタン半島の、北米と中米が出会う部分を指す。この地に住む人々はアステカ族 (あるいはメシカまたはテノチカ) と呼ばれ、首都テノチティトラン (現在のメキシコシティ) を中心に驚くほどの文明を築き上げていた。当時のテノチティトランは世界最大規模の都市 (推定人口 20 万人) であり、ヨーロッパのどの国の首都よりも美しく清潔であったと言えるだろう。\n\n アステカ族は、この地域に居住する多数の部族の 1 つでしかなかったが、獰猛な戦闘ぶりと卓越した外交手腕で台頭した。アステカ族の兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を見つけて宗教的な儀式の生贄として捧げることもしばしばあった。その社会は高度な農耕技術に依存しており、ここからトマト、トウモロコシ、ココア、トウガラシなどの食物が世界に広がっていった。しかし、馬や牛などの大型の家畜がおらず、車輪の用途は玩具に限られていたという弱点もあった。あらゆるものが、人力で運ばれていたのだ。\n\n 人口の多さと戦闘能力を誇るアステカ族であったが、コルテス率いるスペインの断固とした征服者たちに、比較的短時間で屈してしまった。ヨーロッパ人が持ち込んだ伝染病の流行が、敗北の大きな原因だった。ある説によれば、アステカ族の人口は 1520 年には 1,200 万人であったが、1600 年には 100 万人にまで減っていたという。スペイン人はアステカの敵部族とも組んで兵力を増強し、鋼鉄や火薬を用いた武器で戦闘を有利に進めた。</string>
    <string _locid="120245">16 世紀後期、ニューヨーク北部で 5 部族 (後に 6 部族) によってアメリカ合衆国北東部およびカナダ東部における最大の先住民集団、ホデノショニ連邦が結成された。連邦は、その最盛期である 17 世紀後期には、チェサピーク湾からミシシッピ川およびイリノイ川、さらにはケンタッキーからオンタリオに至る地域を支配していた。ホデノショニ連邦は数多くの注目すべき業績を残したが、代表的なものは抑制と均衡による彼らの政治組織である。部族同士が絶対に戦わないことが、連邦の第一義であった。その一方で、敵に対しては政治的にも軍事的にも常に結束力を見せた。\n \nホデノショニ連邦を構成する諸部族の人口は、14 世紀に農耕を取り入れた後に急増し、その集落には木製の骨組みを樹皮で覆った独特のロングハウスが建ち並んでいた。彼らが最初に遭遇したヨーロッパ人は、セントローレンス川流域に住む他部族を支援してホデノショニ連邦に戦いを挑んだフランス人だった。その後、ホデノショニ連邦はニューアムステルダムのオランダ人との交易で武器を手に入れた。それ以降、数々の戦いが続いたが、その多くは毛皮交易を巡ってのものだった。ホデノショニ連邦は、フランスとイギリスがたびたび起こした戦争に巻き込まれることも多かった。\n \n18 世紀後半には、海岸から西へ移動しオハイオ渓谷を下ってくるイギリス人入植者からの圧迫を受けるようになっていた。1776 年にアメリカ独立革命が勃発したとき、ホデノショニ連邦は中立を守ろうとしたが、連邦はやがて分裂し、諸部族は両軍に分かれて戦った。1779 年、ジョージ ワシントンがホデノショニ連邦の土地に送り込んだ 3 個縦隊によって、40 の集落が焼かれ、多くの者がカナダへ追い立てられた。かつてニューヨーク州に彼らが領有していた何百万エーカーもの土地はそのほとんどが失われ、現在では小さな保留地がいくつか残る程度となっている。</string>
    <string _locid="120246">治療師は、攻撃力は非常に低いが、近くにいる他のユニットを治療することができる。\n \nユニットには自己回復能力がないので、治療師を使えば軍隊の大幅な延命が可能となる。</string>
    <string _locid="120247">「治療師」と「長老」はいずれもアメリカ先住民の癒し手であり、精神的指導者でもあった。中には女性の治療師もおり、身体的治療とはあまり関係のない部分で頼りにされることも多かったが、彼らは部族民の肉体と精神両方の健康に責任を負っていた。</string>
    <string _locid="120248">民兵とは、中央政府の直接の支配を受けない民間人の軍隊のことである。もともと北米に 13 あったイギリス植民地はそれぞれ、さまざまな経歴を持つ志願兵から成る独自の民兵を有していた。17～18 世紀の間は、外敵から植民地を守るために地元の民兵組織に加わることは市民の義務と見なされていた。\n \n 米国独立革命初期には、イギリス正規軍との最初の戦いにおいて、こうした民兵が重要な役割を果たした。レキシントンの戦いやバンカー ヒルの戦いの主役は民兵であった。生まれつつある国の軍事力を強化するため、1775 年 6 月 14 日、大陸会議は正式な米大陸軍を設置。公式には、ペンシルベニア、メリーランド、バージニアからライフル銃の名手を集め、6 個の中隊を組織した。</string>
    <string _locid="121053">アステカ (メシカ)</string>
    <string _locid="121054">ホデノショニ</string>
    <string _locid="121000">ラコタ</string>
    <string _locid="121001">アパッチ (ニデェ/ニネェ)</string>
    <string _locid="121002">シャイアン (ツィツィスタス)</string>
    <string _locid="121003">ヒューロン (ワイアンドット)</string>
    <string _locid="121004">クラマス (マクラク)</string>
    <string _locid="121005">マプチェ</string>
    <string _locid="121006">ナバホ (ディネ)</string>
    <string _locid="121007">サポテカ (ベン サア)</string>
    <string _locid="121008">クアウテモク</string>
    <string _locid="121009">ハイアワサ</string>
    <string _locid="121010">ゴール</string>
    <string _locid="121011">破城槌</string>
    <string _locid="121012">ライフル騎兵</string>
    <string _locid="121013">アステカの戦士長</string>
    <string _locid="121014">ホデノショニの戦士長</string>
    <string _locid="121015">ラコタの戦士長</string>
    <string _locid="121016">建造トラヴォイ</string>
    <string _locid="121017">交易トラヴォイ</string>
    <string _locid="121055">治療師</string>
    <string _locid="121018">アステカの家</string>
    <string _locid="121019">アンデス</string>
    <string _locid="121020">アラウカニア</string>
    <string _locid="121021">カリフォルニア</string>
    <string _locid="121022">イスパニオラ</string>
    <string _locid="121023">ノースウェスト準州</string>
    <string _locid="121024">オリノコ</string>
    <string _locid="121025">ペインテッド砂漠</string>
    <string _locid="121026">未知のマップ</string>
    <string _locid="121027">カニクイアザラシ</string>
    <string _locid="121028">グアナコ</string>
    <string _locid="121029">鉱床 - 銅</string>
    <string _locid="121030">鉱床 - スズ</string>
    <string _locid="121031">木 - アンデス</string>
    <string _locid="121032">木 - アラウカニア</string>
    <string _locid="121033">木 - カリフォルニア</string>
    <string _locid="121034">木 - ノースウェスト準州</string>
    <string _locid="121035">木 - ペインテッド砂漠</string>
    <string _locid="121036">キャンペーン: 火と影</string>
    <string _locid="121037">Act I: 炎の章</string>
    <string _locid="121038">ナタニエル ブラック</string>
    <string _locid="121039">ジョージ ワシントン</string>
    <string _locid="121040">キュヒラー大佐</string>
    <string _locid="121041">Act II: 影の章</string>
    <string _locid="121042">チェイトン ブラック</string>
    <string _locid="121043">ビリー ホーム</string>
    <string _locid="121044">カスター将軍</string>
    <string _locid="121045">キャンペーン: 血と氷と鋼</string>
    <string _locid="121046">特殊テクノロジー</string>
    <string _locid="121047">踊り</string>
    <string _locid="121048">革命</string>
    <string _locid="121049">忍び足</string>
    <string _locid="121050">交易の独占</string>
    <string _locid="121051">停戦協定モード</string>
    <string _locid="121052">戦士長</string>
  </language>
</stringtable>