<stringtable version="120">
  <language name="Japanese">
    <string _locid="140000">1368 年に興り、1644 年まで続いた明王朝は、中国の歴史において大いなる安定の時代であったが、同時に専制的な支配体制のもとでの抑圧が強まった時代でもあった。始祖は朱元璋と名乗る一介の農民で、若年時代を仏教の僧院で過ごしたものの、後にその価値観を捨て去った。外国からの影響をしだいに敬遠するようになり、儒教系の新派に属したとされている。モンゴル人王朝であった元朝の衰退期において、中国先住の漢民族は飢饉、動乱そして敵意に苛まれ、その我慢は限界に達していた。かつて隆盛を極めた元朝も、いまや民衆の目には遠方から支配を主張し続ける邪な異郷の帝国にすぎなかったのである。モンゴル人たちを相手に農民一揆を主導した朱元璋は、彼らを大都 (現在の北京) から追い出し中国を統一した。\n \n「巨大な軍隊」を意味する「洪武帝」の称号を得て明の初代皇帝となった彼は、南京を帝都とし、中央集権に重きを置いた。また宰相の職を廃止して武家階級を形成し、彼らをいかなる官僚よりも高位に据えた。洪武帝は経済の回復および農民の暮らしの改善に注力し、地税の軽減、飢饉に備えた穀物の貯蔵、中国の 2 大大河、黄河と揚子江の治水などに取り組んだ。予想に違わず、その儒教的な視点により彼が行ったのは、農業を中心とする地域社会の形成であった。それによって国外との貿易の重要性が減少し、社会階級としての商人の地位が低下した。\n \n洪武帝の政策は民衆に益となり、農業改革により急激な人口上昇をもたらしたが、彼の判断は自身の疑心暗鬼と無知に制約されることが多かった。洪武帝は反乱や政変、もしくはかつての支配者であったモンゴル人による侵略を常に恐れるあまり、臣下が帝の判断に異を唱えれば死罪にすると布告するほどであった。物価高騰の仕組みを理解せず大量の紙幣を発行したため、1425 年には通貨の価値が本来の 70 分の 1 にまで低下してしまい、民衆は銅貨への回帰を余儀なくされた。\n \n明王朝の 2 代目皇帝となった建文帝は、4 年間 (1398 ～ 1402 年) という短い在位の後、叔父の朱棣が起こした反乱でその座を簒奪された。朱棣こと永楽帝の即位は中国に次なる黄金時代をもたらし、その在位期間である 1402 年から 1424 年まではしばしば明王朝の「第 2 創設期」とも呼ばれている。「永楽」とは「永続的な歓喜」という意味を持つ。この 20 余年間で帝都は南京から北京へと移され、新設された紫禁城が以後 500 年の間、中国の権力の中枢となっている。永楽帝は中国の文化と文学を後世に残すため「永楽大典」を執筆させたが、これは歴史上の偉業の 1 つともされている。\n \n永楽帝在位中の出来事で影響力が最も強く長きにわたったのは、帝の指示の下で行われた大宝船による伝説的航海であろう。これは中国が唯一試みた大規模な海洋遠征である。大航海は 1404 年に始まり、永楽帝が崩御する 1424 年まで、7 回にわたって実施された。宦官提督、鄭和 (ていわ) に率いられた大船団により、東南アジアにおける中国の外交相手国との貿易が強化され、モザンビークやマダガスカルの沿岸部に至る西方の地との新たな関係を築くきっかけとなった。一部の仮説によると、コロンブスが東洋への航路を求めて船出をする何年も前に、この大船団がすでに新大陸を発見していた可能性があるともされている。</string>
    <string _locid="140001">全インドを強力に統治した大ムガル帝国の崩壊は、18 世紀におけるイギリスによるインド亜大陸統治と時を同じくして起こった。しかしイギリスによる植民地支配の確立は、すでに衰退に向かっていたこの王朝に対して最後の一撃を加えたにすぎない。高度な文化と広大な領土、強大な軍事力を誇ったムガル帝国は、それ以前から没落の一途を辿っていたのだ。\n \nムガル帝国発祥の地は、インドの隣国、アフガニスタンとトルキスタンである。モンゴル帝国の末裔は、この地でイスラム教徒となった。イスラム教徒であったバーブルが新王朝の礎を築き始めたのは、1504 年のことである。カブールを手に入れた帝国は、その国境を東へ東へと延ばしていき、やがてインダス渓谷までもその版図とした。1526 年、バーブルはさらにインド亜大陸奥地へ侵攻し、第一回パーニーパットの戦いでデリー スルタン朝最後のスルタン、イブラヒム ロディを打ち負かした。その後、1530 年にバーブルの息子フマーユーンが即位するが、彼は父が獲得した領土の大半を瞬く間に失ってしまう。この結果、フマーユーンは一時期ながら逃亡を余儀なくされたが、1555 年に大軍を率いてデリーに進軍。この地を奪還し、再び帝国に君臨した。\n \n次に帝位を継いだのが、フマーユーンの息子アクバルである。アクバルは、1556 年 2 月 14 日、シカンダル シャーに対するムガル帝国再建のための戦争中に即位した。13 歳、あるいは 14 歳で初めて勝利を飾り、帝国の未来について明確なヴィジョンを持つ勇敢な統治者としての地位を瞬く間に確立していったアクバルは、公平な税制を導入し、効率的に機能する統治機構を整備し、文化を重視する政策を採った。また、彼は信教についても極めて寛容だった。こうした業績を遺したアクバルは、ムガル帝国の歴代皇帝の中でも特に偉大な人物とみなされ、「アクバル大帝」と呼ばれている。\n \nだが、ムガル帝国はその後わずか 100 年で終焉を迎えることになる。ムガル帝国最後の偉大な皇帝はアウラングゼーブ アーラムギルであった。熱心なイスラム教徒だった彼は、代々の皇帝に引き継がれてきた宗教的寛容に別れを告げ、イスラム教以外の宗教、とりわけヒンドゥー教に対する締め付けを強めた。この結果、彼の50 年間の治世に統治者と臣民の間には宗教的嫌悪という名の楔が穿たれることとなる。アウラングゼーブは、ヒンドゥー教徒に改宗を余儀なくさせようと考えた。そのため、ヒンドゥー教の寺院はその富を強奪され、非イスラム教徒には人頭税が課せられた。\n \nアウラングゼーブの没後、ムガル帝国には強大な権威を持つ者がいなくなった。この結果、地方では太守 (ナワーブ) の造反が相次ぎ、南部のマラーター族や北部のシク教徒など、各地で独立王国が築かれた。その後の 27 年間、ムガル帝国は隣国との紛争に明け暮れ、1739 年にはペルシャとアフガニスタンの軍勢によってデリーが侵略されることとなる。\n \nインド最大の帝国は瓦解し、諸王国がその屍にむらがった。イギリスにとってこの情勢は、ムガル帝国と比較して小規模で力の弱い無数の王国に対して権勢をふるい、インド全土を支配下に置く好機であった。</string>
    <string _locid="140002">1467 年から 1573 年まで (応仁の乱勃発から室町幕府の事実上の崩壊まで) 続いた日本の戦国時代は、大規模な社会変革と政治的対立の時期であり、戦乱状態がいつ絶えるともなく続いた時代として定義される。\n \n日本中の数多くの大名 (つまり封建領主) が時の中央政府である足利幕府に寄せる忠誠心は、すでに失われつつあった。諸国の関心は内政に向かい、諸大名はそれぞれの領内の問題に忙殺され始めていた。特に、権力の中心である京都から遠く離れた地方では、この傾向が顕著だった。\n \n室町幕府の崩壊には、数多くの要因が関係していた。中国との貿易の急速な発展が、日本経済の成長と地方への貨幣経済の急激な浸透をもたらしていた。各地方に商業都市が出現し始め、地方自治への欲求が高まり、その動きはすべての社会的階級の人々の共感を得ていた。やがて、租税高騰と飢饉や震災による損害に不満を募らせた農民が蜂起し始めた。\n \n農村に混乱が広がるのと時を同じくして、京都では将軍継嗣問題を契機に政治的不安が生じ、ついには応仁の乱 (1467 ～ 1477) が勃発した。細川家とその同盟軍 (東軍) が、日本の中央政府における権力の座を巡って、山名家とその同盟軍 (西軍) と激突したのである。11 年間続いたこの騒乱は、幕府の権威をさらに弱め、すでに混乱の火種を抱えていた周辺の地域にも波及した。\n \n中央の支配がまったく及ばなくなった地域では、地方大名がにわかに勃興して、支配権を確保した。この時期に、武田氏や今川氏といった名族は、その勢力圏を大幅に広げることができた。ただし、すべての地方領主がそうだったわけではなく、多くは自分の家来に取って代わられ、その地位を追われてしまった。「下克上」といわれるこの現象は、読んで字のごとく「下位の従属者が上位の主君を討つ」ことを意味する。\n \nその後 100 年が経過し、なおも戦乱は続いていたが、それと同時に平和の兆しも見えてきた。無名に近い存在から身を起こして畿内主要部の支配権を掌握するまでとなった織田信長は、互いに争い続ける諸大名を打倒しあと一息で統一するところまで迫る。しかし、その天下統一事業を成し遂げる直前の 1582 年、信長は自分の配下にある部将の裏切りによって命を落とした。この事変をきっかけに、天下掌握の野望を抱くあらゆる者に、権力の座への道が開かれたのである。\n \nこの権力争いに名乗りを上げたのが、元足軽の部将であり信長が最も信頼を寄せる家来の 1 人にまで出世した、豊臣秀吉だった。秀吉は、互いに争う諸国の大名を統一するという信長の事業を受け継いだ。秀吉は庶民の出であったため、将軍に就任することはできなかったが、日本の天皇から関白 (事実上の統治者) を賜るまでに権力を統合した。\n \nその後秀吉は、朝鮮への出兵を何度か企てたがいずれも不運な結果に終わり、自ら打ち立てた政権に有能な後継者を残すことなく 1598 年にこの世を去った。かくして、日本は再び動乱の世となり、混乱の瀬戸際に追い詰められた。\n \nまさにそのときであった。関東の有力大名であった徳川家康が、長年あたためていた計画を実行に移す決断を下したのである。\n \n</string>
    <string _locid="140003">イエズス会はローマ カトリック教会の一派で、ラテン語の「Ad majorem Dei gloriam (神のより大いなる栄光のために)」をモットーとしている。この修道会の主たる目的は教会の教えを広めることであり、そのために教育および学究の分野で長きにわたる貢献を果たした。\n \n1534 年に聖イグナチオ デ ロヨラによって創設され、1540 年に教皇パウルス 3 世によって承認されたイエズス会は、聖地へ遠征してすべてのイスラム教徒をキリスト教徒に改宗させることを当初の使命としていた。しかしオスマン帝国との戦争が始まったことで、この計画が実現に至ることはなかった。その代わりにイエズス会は教皇の意志にその活動を委ね、どこへでも望まれる地へ布教に赴いた。彼らの布教活動はインド、日本、中国内陸部、そしてアフリカ沿岸部まで及んだ。最も有名なイエズス会の宣教師といえば、教会による霊的導きのもと統治を行う村落、「伝道所」を新世界に構築した面々であろう。\n \n多くのイエズス会士が海外へと旅立つ一方で、ヨーロッパ各地を渡り歩いてコミュニティを築き、対抗宗教改革を通じてプロテスタントの台頭に脅かされるローマ カトリック教会の強化を図るイエズス会士もいた。イエズス会は 1740 年までに 650 校以上の大学ならびに 200 以上の神学校や神学教育機関を、大陸各地に設立した。</string>
    <string _locid="140004">「スーフィー」という言葉が使われ始めたのは 8 世紀のことだが、もともとは肉体的快楽を離れて自然に溶け込み、霊的調和のうちに生きることを選んだ宗教家が着ていた粗い毛織の装束を指すものであった。9 世紀になると「スーフィズム」という言葉が使われるようになり、これはキリスト教の修道生活、グノーシス主義、インド神秘学など雑多な要素を取り入れた各種のイスラム神秘主義を包括する呼び名となった。\n \nスーフィズムは数々の信仰体系を包含するもので、その起源は幅広い地域や時代と結びついている。多くの人はスーフィズムが今日のイラクで 7 世紀にイスラム教シーア派の活動と共に生まれたとみなしているが、なかにはその発祥がイスラムよりも古く、その教えを広める手段としてイスラムを利用したと考える者もいる。\n \nスーフィズムはその長い歴史を通して神秘主義的要素を批判されてきた。イスラム教の普及とイスラム文化の発展に多大な貢献をしたものの、保守的イスラム教徒は非イスラム的慣習を多く含むとしてスーフィズムと対立している。</string>
    <string _locid="140005">ウダーシー派はシク教の一派であり、シク教の信条の多く (正義と恩寵を司る至高の神、万民が神との合一機会を持つなど) を共有する一方で、他の実践は放棄している。「ウダーシー」とは「放棄」を意味するサンスクリット語の「ウダス」に由来する。\n \nウダーシー派は、シク教徒の開祖であるグル (教祖) ナーナクの息子シュリ チャンドが、優勢であったシク教から分離して結成した。初期のウダーシー派は、パンジャブ州北東部においてシク教の宣教師として仕えた。パンジャーブ州はシク教の総本山である黄金寺院があるシク教の聖地であった。初期のウダーシー派は実質シク教徒であると名乗っているが、シク教徒の伝統的な 5 つの K、すなわち短剣を携帯すること (クリバーン)、鉄の腕輪をはめること (カラー)、膝上まである短いズボンをはくこと (カッチュ)、頭髪とひげを切らないこと (ケーシュ)、櫛を持ち歩くこと (カンガー) を遵守していなかった。シク教徒とのより大きな違いは、独身、苦行への専念、肉体的欲望の放棄、修行に対する欲求、修道士的な精神性などであり、これらはウダーシー派を特徴付け、他の宗派と一線を画していた。\n \n</string>
    <string _locid="140006">禅宗は仏陀が到達した悟りの境地を希求する仏教の一派である。苦行生活に身を投じるために出家したインドの王子ゴータマ シッダールタは悟りを開いて仏陀となり、以来この称号が使われるようになった。禅宗の目的は 4 つの真理 (この世は一切が苦であり、苦の原因は煩悩であり、苦は滅することが可能であり、八正道をたどることでその境地へ到達できる) を究めて悟りに至ることである。\n \n西暦 520 年、インドの伝説的僧侶である菩提達磨は中国に禅の教えをもたらした。当時の中国で「チャン」と呼ばれた禅宗の僧侶は、思考や感情を排した心で世界のありのままに見ようと修行を重ねた。中国でこの認識は精神の不在を意味する「無心」と呼ばれた。禅宗は 2 つの宗派、すなわち悟りは瞬間的に得られるとする南宗と、段階的に到達するものと考える北宗とに分かれたが、8 世紀を過ぎても存在し続けたのは北宗だけであった。12 世紀になると禅は日本で隆盛し、20 世紀になる頃には西洋でも信奉者を得るようになった。\n \n今日、世界には何百万人もの禅仏教の実践者が存在している。あらゆる人間には悟りに達する力があるが、無知によってそれが妨げられているとする禅の教義は変わっていない。懸命に学び、瞑想し、善行を積み、行を実践し、仏の姿を拝むことによってのみ認識の限界を取り払い、霊的な目覚めを得られるとされている。</string>
    <string _locid="140007">ヒンドゥー教におけるバクティ思想の独自性は、信者が個人的に信仰する神への愛、信仰者と信仰の対象の二元論的関係を強調しているところにある。信奉者は自らが選んだ神的存在を子、親、友人、主人、あるいは愛の対象とみなす。バクティ思想において個人の信仰の中核をなすのは、宗教制度ではなく個人的感情なのだ。\n \nバクティの宗派やカルトの起源は 1 世紀にまで遡ることができ、これと似た信仰慣習は紀元前 150 年に書かれた「バガヴァット ギーター」にも認めることができる。ヒンドゥー教の神にはそれぞれの宗派があるのが通例で、バクティ思想はシヴァとヴィシュヌ、そしてヴィシュヌの化身であるラーマとクリシュナが中心になることが多い。神の名を連呼する行為や、神の紋章を身につけ、歌い、巡礼を行うことがバクティでは重要とされる。7 世紀から 10 世紀にかけて詩人や芸術家が幅広く活動し、人と神の関係を世俗的に描いて親しみやすくしたことで儀式を伴わない新たな信仰形態が広まり、バクティはますます多くの人々に広まっていった。</string>
    <string _locid="140008">明王朝の大遠征は 20 年にわたって続き、世界における中国文明の存在を大幅に強化し、その頂点へと押し上げる役割を果たした。1405 年から 1433 年に至る 20 年ほどの間に、明の海軍は東南アジアで突出した力を持つようになり、遠く西の果て、今日モザンビークおよびマダガスカルとして知られるようになったアフリカ沿岸部を含む 37 の国々と外交および交易関係を確立した。\n \n明の大航海を率いたのは今日伝説的存在となっている鄭和提督である。彼は中国生まれのイスラム教徒で、皇帝の宦官提督の一人となった。彼は 300 隻を数える船団の提督を務めるだけでなく、外交官、交易商、征服者、そして探検家としての役割も果たし、想像するしかない未知の土地にまで王朝の影響範囲を拡大した。貧しい出自であった鄭和は海軍司令官として活躍し、現在は中国でも屈指の歴史的偉人とみなされている。\n \n大航海の船団は多種多様な中国製の品々を積み込んだ一種の疑似都市であった。船員は数万人にのぼり、星を読む占星術師や長期の航海で入手した珍しい動物を囲いに入れて面倒をみる調教師など、あらゆる分野の専門家が求められる知識や技能をもたらした。移動農園の役目を果たす特殊な農耕船には農民が乗りこみ、数千人の胃袋を満たすために作物を栽培した。行く先々で数多の船を護衛する指揮官ならびに兵員までいた。\n \n記録によると、船団で最も大きな船は技術の粋を集めたもので、当時としては群を抜いた存在であった。9 本のマストを持つこれらの船は全長約 120 メートル、幅約 56 メートル、排水量は 3,100 トンに達し、当時のヨーロッパの船をはるかにしのぐスケールだった。水密性の隔壁には飲料水が蓄えられ、海洋生物を収容する水槽としても使うことができた。この隔壁のおかげで船殻が破損しても巨大船が沈むことはなかった。\n \n最初の大航海が行われたのは 1405 年のことで、ジャワ、スマトラ、スリランカ、カリカット、マラッカ、コーラムおよびその他の港を訪れた。船団はあまりに多くの物品をインドの港へ届けたため、価格を決めるだけで 3 か月を要したと伝えられている。その後の航海ではさらに高額の物品を積み、より遠くを訪れるようになった。その結果、大航海に赴く商人や探検家に随行する兵員の数も増え、時にはインドへ向かう 45 隻の船を 3 万人をはるかに超える兵士が護衛する状況となっていた。大半の歴史家は 1433 年までに船団がマダガスカル沿岸まで到達したと考えている。一部の研究者はクリストファー コロンブスが 1492 年に行った遠征より 70 年も前に、彼らがアメリカ大陸に上陸したという仮説を立てているが、この仮説はあまり支持されていない。\n \n明の大航海が突如として打ち切られたのには多くの要因がある。革新的であった永楽帝が 1424 年に崩御すると、内需拡大と孤立主義を推し進める儒教的制度を求めて何十年も帝位を狙っていた保守層が台頭してきた。それと同時に中国を南北に貫く大運河が作られ、海路を使わずとも物資の運搬が可能になった。理由がどうであれ、洪熙帝を戴いた保守勢力はその後の大航海を中止した。かつて海を支配した大船団は沈められ、その偉業を記した書物は焼かれた。15 世紀になる頃には、3 本以上のマストを持つ船の建造は死罪に値するまでになった。</string>
    <string _locid="140009">大名徳川家康は日本の最高権力者になろうと考えていたわけではなかった。だが、日本の支配階級を巻き込んで覇を争った関ケ原の戦いの後、彼に残された道はそれしかなかった。こうして 200 年以上にわたる軍事的独裁が始まったのである。\n \n 戦国大名から関白に昇りつめた豊臣秀吉は、日本の各地方をまとめ上げて支配権を確立するまでに 12 年を要した。晩年に犯した朝鮮出兵という過ちを除けば大変な偉業である。健康を損ね、間近に迫った死に脅かされつつも、秀吉は一族の権力を盤石なものとするために手を打った。生涯最後の年となった 1598 年、秀吉は有力大名を指名して五大老に任じ、幼い世継ぎの世話と成長するまでの後見を命じた。だが、どの大老も相応の野心と計略を抱えており、残る大名のなかで一番の有力者だった家康はその最たるものであった。\n \n秀吉の死を受け、家康はすぐさま権力の空白を埋めにかかった。挑発的な同盟を組み、複数の地域と城を占領した彼は、秀吉の権力の象徴であった伏見城まで奪ったのである。他の大老は家康の動きを見守り、ますます厚かましく無礼になっていく様子に懸念を持つようになっていった。わずか数か月のうちに天下統一は崩れ始め、地方の大名は家康の東軍と、秀吉の家臣であり、豊臣家に忠誠を尽くすことを決めた石田三成率いる西軍とに二分された。\n \n三成の動機は明確ではない。戦場での武勲より政務担当としての働きで知られていた彼は、秀吉の死によって四散した権力の一部を何らかの形で我が物にしようとしたと思われる。だが、三成の指導力に信頼を置く武将はわずかであり、信頼を得られなかったことが彼の仇となった。裏切りや形骸的な同盟が横行していた時代にあって、三成は数名の有力武将をかの家康から引き抜き、豊臣家に尽くさせるだけのカリスマ性は有していた。だが結局のところ、家康の統率力と先見性が敵の多くの武将を説き伏せ、戦の重要な局面で豊臣方を寝返らせることに成功した。\n \n日本の中部地方を中心に 2 年にわたって小規模な戦闘が繰り返されたのち、両軍は最終決戦に向けて準備を整えた。だが、その戦場がどこになり、いつ戦闘が始まるのかは誰にも予想できなかった。1600 年 10 月、関ヶ原の戦いは、中部地方北部の関ケ原の村はずれにある笹尾山、松尾山、南宮山に囲まれたぬかるんだ平地で勃発した。この歴史的会戦の行方は誰にもわからなかった。両軍はどちらの兵力が勝っているか、どちらが大局的に見て有利なのかを把握できないまま、戦いに身を投じたのである。\n \n雨と霧に包まれた 1 日が終わる頃、家康の軍勢は 6 万以上の敵の首を取り、豊臣勢はもはや消滅していた。かくして天下を従えるようになった徳川家康は、かつて自分が豊臣秀吉に忠誠を示したように、自分に忠誠を示した諸侯に褒美を取らせた。\n \n1603 年、家康は天皇より将軍に任ぜられ、徳川将軍家による支配が公式に始まった。後に江戸時代と呼ばれるようになったこの時代は 1868 年まで続いた。</string>
    <string _locid="140010">インド研究で一般に「第一次インド独立戦争」として知られる事象には、1857 年独立戦争、インド蜂起、インド大蜂起、セポイの反乱、大蜂起、1857 年の大反乱、1857 年の暴動、民衆蜂起など多くの呼び名がつけられているが、いずれも賛否がある。呼び名に関してここまで議論があるのは、イギリス東インド会社の兵士とインド抵抗運動の闘士という、紛争の両当事者によって数々の残虐行為が行われた結果である。「1857 年のセポイの反乱」という呼び名を支持する人々は、当時インドには統一政府が存在しておらず、各地で起きた蜂起は伝統的な軍隊によるものではない点を強調する。インド側の兵士が多様な軍事組織および派閥の出身者で構成されていたことは様々な史料から明らかで、ベンガル軍、マドラス軍、ボンベイ軍、そしてシク連隊がイギリス勢力の一部としてこの争いに加わった。「第一次インド独立戦争」という呼び名を支持する人々の多くはインド人で、反乱を起こしたセポイ兵は統一インドの力を象徴する旧ムガル帝国による全国支配を実現するために戦ったと主張する。この紛争の呼び名の重要性に関する熱い議論は、今日に至るまで続いている。\n \n紛争の根底には、数百年にわたって続くイギリス東インド会社の慣習があった。この会社は東インドおよび東南アジアの国々の交易的搾取を目的として 1600 年 12 月 31 日に法人組織化された。東インド会社はイギリス王室によってこの地域を自由に支配し、独占交易を行う権利を与えられた。同社は 1689 年までにインドのベンガル、マドラス、ボンベイ州に管区と呼ばれる行政区域を確立した。以後あまりに強大な力を持つようになったため、1784 年には英国政府が「インド法」を制定し、政治、軍事、金融を統括する公的機関を設立してインドにおける東インド会社の活動の統制に乗り出した。\n \nそれ以来、東インド会社は財政的に苦しむようになり、収入を増やすため南アジアにおけるイギリス領地の拡大が必要となった。イギリス政府は藩王の保護権を制定しはじめ、インドの 10 以上の王国を併合し、結果として 20 万平方キロメートルを超える土地と 4 ～ 500 万人以上の人民を強引に収奪したのである。こうして得た新たな領土を統制するために 20 万人の南アジア人からなる常設軍が必要となり、4 万人のイギリス兵をその指揮にあたらせた。インドの独立州という概念はこれによって消え去った。\n \nセポイと呼ばれる先住南アジア人の兵とイギリスの指揮官との間で巻き起こった衝突は、1857 年に導入されたリー エンフィールド ライフル銃が火種になったと考えられている。このライフルはジェームス P リーがエンフィールドの王立小火器工廠で開発したもので、.303 口径の弾薬を装填して発射するタイプの銃であった。弾薬を装填する際、兵士は薬包の端を噛み切る必要があるのだが、それには豚と牛の脂が塗られていた。イスラム教徒は豚を不浄とみなし、ヒンドゥー教徒にとって牛脂は禁じられていたため、これが現地の兵士の間で問題となった。このことは現地兵の文化的多様性に対する侮辱にほかならず、100 年以上続くイギリスによる圧政と非礼を見事なまでに表している。\n \n数か月におよぶ緊張状態を経て、1857 年 5 月 9 日、ついに全面的な抵抗運動が始まった。メーラト市に駐留していたベンガル軍第 11 および第 20 騎兵隊のセポイ兵が、指揮官に牙をむいたのである。蜂起はこの日より始まり、1858 年 6 月に鎮静化されイギリスが改めてインドの支配を確立するまで、インドの行く末は誰にも予想がつかなかった。</string>
    <string _locid="140011">インドのムガル帝国で最も偉大な皇帝とされるアクバル (ジャラールディーン ムハンマド アクバル) は、預言者、そして征服者として 45 年にわたって帝国を支配した。彼の父はフマーユーン、祖父はムガル帝国の始祖バーブルであった。アクバルは幼少期より支配者となり、領土を大幅に拡大した摂政の導きのもと権力を掌握し、18 歳になった 1560 年にはその摂政を解任した。\n \n活力と自信にあふれるアクバルは帝国の拡大路線を継続し、アフガニスタン、バルチスタン、そしてゴーダヴァリ川以北のインド半島のほぼ全域までムガル帝国を成長させた。数多くの族長や君主を退けつつも、アクバルはムガル帝国の支配下に置かれた者を懐柔すべく取り引きを行い、将来の平和に向けた根回しを怠らなかった。強硬なヒンドゥー教勢力であるラージプートを制圧したとき、アクバルは彼らに手を差し伸べ、その貴族の多くを自分の政務官として迎え入れて要職を与えた。さらに彼は二度もラージプートの王女と結婚している。\n \nアクバルは自らが神聖なる導き手を兼ねた支配者として存在する、一種の理想郷を創り出すことを目標としていた。彼は帝国に散らばる多様な地域と王国を統一する政府を樹立し、デリーとアグラの宮廷は教育と文化の中心地となった。伝統的イスラム教に幻滅したアクバルは、自由に宗教について議論ができるよう宗教的寛容を促すという非常に独創的かつ野心的な政策を採り、さらにはイスラム教、ヒンドゥー教、ゾロアスター教、そしてキリスト教の概念を取り混ぜた新たな信仰すら生み出した。すべてを内包するこの信仰を、彼は「神の信仰」と呼んだ。\n \nアクバルが革新的な支配者とされるのには相応の理由がある。彼は軍の指揮官としての実力がありながら、拡大を続ける帝国に飲み込まれた臣民に対して敬意をもって接した。その発想は突飛ではあるが、驚くほど時代の先を行っていたのである。 \n \nAge of Empires III: Definitive Edition において、アクバル大帝は史実同様、賢明で先進的な考えを持つ支配者である。部隊を集めたり、攻撃したり、準備のための交易速度は他の指導者よりも遅い。アクバルは主に騎兵を戦場に展開し、交易路に交易所を早く建造するチャンスがあればそれにを見逃さない。</string>
    <string _locid="140012">61 年という康熙帝の在位期間は中国の支配者の中でも最長である。康熙帝は清の第 2 代皇帝として、満州族の支配者に懐疑的だった民から敬愛されるようになった。彼は宋学の推進者ではあったが思想に囚われず他国との交易を行い、イエズス会のような外国人宣教師を積極的に自国に迎えた。61 年におよぶ在位の間、康熙帝は安定した支配者として愛され、国内の政治を強化するとともに、王朝の支配域を拡大してモンゴル、チベット、台湾にまで進出した。\n \n康熙帝は 1654 年 5 月 4 日、愛新覚羅玄燁 (アイシンギョロ ヒョワンエ) として生まれ、1662 年、父である順治帝が死去してからわずか 12 日後に 7 歳の若さで即位した。先代の皇帝は 4 人の摂政に意思決定を任せていたため、若き皇帝は当初、国の統治に関わっていなかった。だが、権力の味を占めるや否や摂政は互いに反目し合うようになった。1 人は寿命を迎え、もう 1 人は殺害され、さらにもう 1 人は康熙帝の皇位を簒奪して清の支配者の座に就こうと試みた。10 代に入り、こうした状況を長らく見守ってきた康熙帝は、1669 年に実権を掌握すべく動いた。\n \nこの時から康熙帝は、些細な慢心が王朝全土の反動を招くと肝に銘じ、臣民を満足させるべく熱心に働くようになった。民の好意を勝ち取り、依然として先の明王朝に忠節を誓う人々の積年の恨みを忘れさせるため、彼は身を削って努力を重ねた。そして少数の随身だけを従えて国の南部を歴訪し、各地の現状や問題を把握し、地方の指導者層に自らの権威を再認識させたのである。1670 年、康熙帝は儒教の道徳原則をまとめた「聖諭十六条」を頒布。これは両親や祖先を敬うこと、寛大であること、勤勉であることを奨励するほか、共同体や王朝にとっての税の重要性も説いていた。この勅語をもって康熙帝は自らが中国の正統な皇帝であることを証明した。満州族の出身ではあるが、彼は中国の人々の文化や要望を真摯に受け止めていたのである。\n \n康熙帝は 1722 年に死去するまで善政を敷き、中国で最も有能かつ機転の利く支配者として、また清王朝で最も偉大な皇帝として記憶されるようになった。彼はロシアとネルチンスク条約を締結し、外モンゴルの一部とチベットを清の領地に取り込んだ。また、食料を必要とする北部の民に米を運ぶため大運河を改修し、大洪水が発生しないよう黄河の治水事業を行い、税を軽減し、『康熙字典』や明の歴史書を含む重要な書物の編纂を命じるなどした。康熙帝の偉業の中でもとりわけ興味深いのは「象牙いじり」であろう。彼は初めてピアノという西洋楽器を弾いた中国の支配者なのだ。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition の康熙帝は、史実と同じく、国内政策への注力と同様に防衛を重視する。ゲーム開始当初は敵を攻撃することはあまりないが、準備が整うと歩兵ユニットを主体とした大規模な軍隊を編成する。</string>
    <string _locid="140013">戦乱の世に生まれた徳川家康は戦に長け、日本の歴史でも特に重要な時代の開祖となった偉人である。幼名は松平竹千代、生まれたときの両親の年齢は 15 歳と 17 歳であった。それから 2 年と経たないうちに母親は離縁され、以後両親は離ればなれになってしまった。母を失った竹千代は程なく父方である松平家の激しい内紛に巻き込まれることになる。\n \n竹千代の幼少期、松平家は誰と同盟を組むかで 2 派に分かれていた。一族の半分は今川家と組むことを望み、もう半分は織田家と組むことを望んでいたのである。1548 年に織田家が自国領を侵略したため、竹千代の父は今川家に助力を求めた。今川家の棟梁は松平家への援助に同意するが、当時 6 歳だった竹千代を人質として渡すことを条件とした。彼の父はこれに同意する。しかし、この取引を知った織田家の当主は、人質として送られる途中だった竹千代を道中で拉致、松平家が宿敵今川家との繋がりを断たなければ少年を亡き者にすると脅した。竹千代の父は息子の命に代えても同盟相手への忠節を貫くべきとの信念からこれを拒否した。竹千代はその後 3 年にわたって織田家の預かりとなっていたが、留め置かれていた城が今川家に包囲された際、停戦を促すため今川家に引き渡された。このように、生まれてからずっと竹千代少年は周囲の駒として使われ続けてきたのだった。\n \n1567 年、松平竹千代は姓を徳川、名を家康と改め、源氏の流れであることを主張するようになった。この血筋を証明する文書は発見されていないが、この改姓からも家康の野心は明らかであった。彼は自らの過去と決別するだけでなく、将来の栄達に向けての自信をのぞかせたのである。この時点で彼はすでに多くの戦を経験しており、移ろいやすい同盟関係と一族の不和を巧みに利用する、恐れ知らずで知略に富んだ武将として評判を得ていた。彼はまず織田信長と組み、次いで対立する大名同士を (希薄な繋がりではあるが) 徐々にまとめ上げていった豊臣秀吉と組むなど、同盟を通じて領地と権勢を増していった。1590 年代に秀吉が朝鮮へ出兵したとき、家康は賢明にもこれに参加せず、内政に力を入れて軍備を整えた。大失敗に終わった侵略行為で他の武将が兵を失う中、家康は慎重に動向を見守った。\n \n1598 年に秀吉が死去すると、彼の配下となっていたかつての敵対勢力はこぞってその領土を狙うようになった。その中で突出した勢力を誇ったのが徳川家康である。名高い関ケ原の役 (1598 - 1600年) で、家康とその忠実な配下は豊臣家に忠誠を誓う軍勢を撃破した。1600 年 10 月、関ヶ原の戦いで家康は決定的な勝利をつかみ、敵を処罰し、味方には褒賞を取らせた。\n \nその 2 年後、家康は将軍の地位を得て徳川幕府を開き、江戸時代が始まる。この軍事独裁は 1868 年まで続いた。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition において、将軍徳川家康は史実同様、攻撃的で虎視眈々と機をうかがう指導者である。彼は序盤から攻撃を頻繁に仕掛け、交易路に交易所を建造することよりも、軍事ユニットに資金を投じることを好む。</string>
    <string _locid="140014">インドの最小エレファント ユニットは、フレイル エレファントである。他のエレファント ユニットほど頑丈でも多用途でもないが、建物に対しては威力を発揮し、強力な攻城兵器となる。フレイル エレファントは城で作成できる。</string>
    <string _locid="140015">フレイル エレファントは、実証例は少ないが、スリランカの初期の軍隊に従軍した攻城用の騎兵であったと考えられている。胴体に巻きつけた重鉄鎖を回転させながら戦闘に乱入し、他を寄せ付けない圧倒的な威力を発揮したという。</string>
    <string _locid="140016">中国の火炎放射兵は、近距離からの火炎の連続放射により敵の歩兵を焼き尽くし、敵の建物を焼き払う攻城兵士である。火炎放射兵は、単独で、もしくは黒旗軍の一部として、城で作成することができる。</string>
    <string _locid="140017">火炎放射器は火薬を初めて兵器化したもので、起爆に必要なだけの硝酸ナトリウムと混ぜ合わされるのは後年になってからである。噴火器と呼ばれた中国の火炎放射器は、7 世紀にビザンチンで使われた間欠的に炎を放射する兵器を元にしている。より安定した火炎放射を望んだ中国人は 2 つのふいごを用いる方式を開発し、これらのふいごによって燃料液を途切れることなく送り込み、それに着火するという仕組みである。\n \n中国の火炎放射器は防衛兵器としても攻囲兵器としても使われた。城壁に下向きに固定し、迫りくる兵士や攻囲兵器に向けて放射するというのもよく見られた運用方法だが、火炎放射器を四輪の手押し車に乗せて使用するのが最も広く伝えられる光景だろう。この機動力を活かして戦場で展開し、敵の攻撃をそらしつつ前進する兵士の壁として用いられたと考えられる。</string>
    <string _locid="140018">火矢は、その名のとおり、火の矢を発射する日本式の軽カノン砲で、敵の歩兵ユニットおよび攻城ユニットにダメージを与える。火矢は、城で作成できる。</string>
    <string _locid="140019">火矢は、その名が示すように、矢じりの付いた発射物で、日本独自の効果的な砲兵がまだ開発されていないという事情により、たいていの場合はヨーロッパ式の大砲を使って発射された。個々の矢は可燃物で覆われ、そこに点火されるようになっていた。矢じりのすぐ下の部分の球状の容器に火薬を詰めて爆発力を高めたものもあった。発射された火矢は、木製の城門や壁に突き刺さって燃え上がり、うまく行けば建物全体を炎上させた。\n \n徳川家康は、より高度な砲兵を自軍に導入することに強い関心を抱いていた。家康は、イギリスおよびオランダの貿易商とのつながりを利用して、さまざまなヨーロッパ式カノン砲を輸入した。1600 年の関ヶ原の戦い前後の攻城戦において、家康の軍は火矢と共にそれらの新兵器を使用したと考えられている。その軍事行動が、最終的には徳川幕府の開設へとつながったのである。</string>
    <string _locid="140020">神火飛鴉 (しんかひや) は中国の強力な砲撃兵器で、爆薬を運ぶ巨大な黒鳥のような姿を持つ。建物および船に対して最も威力を発揮し、その射程は長く、打撃を与えられる範囲も広い。大半の砲撃ユニットと異なり、神火飛鴉兵は時代が進化するにつれ自動的にアップグレードする。中国の民族の象徴である儒教学院で作成するか、ホームシティから送るしかない。</string>
    <string _locid="140021">ロケット推進式の兵器の使用が初めて記録されたのは 969 年のことである。飛鴉 (ひや) は初期のロケット技術における革新的発明で、物理的な威力と心理的な効果を持ち合わせた兵器であった。2 枚の羽により自然に揚力と安定性が備わり、それぞれの羽に 2 本ずつ、計 4 本のロケットを空中で運ぶことができた。しばらく飛翔するとロケットが炎上し、中に詰められた火薬が爆発する仕組みである。神火飛鴉は地上 300 メートルまで上昇し、やがて落下する仕組みだったとされ、敵の陣地近くで起爆して目標に火の雨を降らせた。\n \n神火飛鴉は切った竹を籠のように編んで形成し、形を整えるために紙で覆われた。中国の攻囲戦の歴史では、4 本のロケットを搭載した大型の神火飛鴉と 2 本のロケットを搭載したやや小ぶりのもの、2 種類の飛行兵器が記録されている。</string>
    <string _locid="140022">手持臼砲は爆裂弾を発射する中国の攻城兵器である。多数を同時に使用することで、敵の攻城攻撃、建物および船に対して大きな威力を発揮する。また、携帯性に優れるため人口コストをあまり必要としない。手持臼砲は、単独で、もしくはモンゴル軍の一部として、城で作成することができる。</string>
    <string _locid="140023">最も古い爆弾の記録は 1044 年にさかのぼる。当時の爆弾は紙に包まれたもので、陽動目的あるいは兵士や騎馬を驚かせる目的で使われた。鉄のケーシングを用いた砲弾を飛ばす手持ち式の迫撃砲が中国で使われるようになったのは 1413 年のことであった。13 世紀および 14 世紀には手投げ式の爆弾が多く戦闘で使われたが、中国ではこれを迫撃砲に応用し、それまで使っていた球状の石に代えて砲弾として用いるようになったのだ。\n \n手持ち式の迫撃砲は機動性が非常に高く、発射する砲弾の種類によって導線を短くも長くもできた。中国および朝鮮の軍では様々な爆弾が開発されていたため、手持ち式迫撃砲は幅広い効果を生み出し、柔軟かつ高威力の攻囲兵器として運用できた。</string>
    <string _locid="140024">和製臼砲は、中国式および朝鮮式の臼砲に類似した日本式の攻城兵器であり、威力の大きい砲弾が発射される。使用対象は建物と船に限られるが、非常に効果的である。和製臼砲は、城で作成できる。</string>
    <string _locid="140025">16 世紀末、朝鮮半島での軍事行動の際に、敵である朝鮮軍の高度な技術から攻城戦における数多くの教訓を得た日本軍は、それらの教訓を本国に持ち帰った。ところが残念なことに、朝鮮軍がすでに完成していた軍事技術である臼砲は、日本人にとってはそれほど大きな関心の対象にはならなかった。日本は相変わらず、ヨーロッパ式カノン砲の輸入を続けたのである。ところが、1639 年にオランダの軍事顧問を招いた際、将軍の名代と幕府の要人が見守る中、オランダ人による臼砲の実演が行われた。この発射実演では、ただ 1 つの砲弾も標的に着弾しなかったが、日本人は大いに驚愕した。</string>
    <string _locid="140026">シージ エレファントは、象の背にカルヴァリン砲を載せた、非常に強靭なインドの攻城ユニットである。建物、船、砲兵などに対するダメージは破壊的である。シージ エレファントは城で作成できる。</string>
    <string _locid="140027">象の調教が初めて行われたのは約 4,000 年前、インドとパキスタンの国境沿いにあるインダス川流域である。象は戦場の内外において様々な用途で用いられた。メスはしばしば運搬用として使役され、オスは武装させて戦闘に投じられた。象の皮膚は分厚いため、矢などの飛び道具に対して鎧代わりとなった。また、圧倒的な力で歩兵を踏みつぶし、騎兵を驚かせた。しばしば将軍や将校は戦場において高所での視界を確保し、より優れた戦術上の動きをとるために象を利用した。西の統治者が軍隊にウォー エレファントを運用するようになり、ウォー エレファントの運用はインドから西へ普及していった。最も代表的な例は紀元前 264 年、カルタゴ人の将軍ハンニバルによるローマ侵攻であるといわれている。\n \n象は攻囲兵器としてはそれほど有効ではなかったため、軍の多くは敵の要塞を攻撃する際に象の力や大きさを活かそうと試みた。象の力と牙だけで城壁を打ち壊せることもあったが、状況に応じて象の背に乗せた安全なハウダー (輿) にカルヴァリン砲などの軽砲を設置することもあった。</string>
    <string _locid="140028">ハウダーは、象の背に射手を乗せた、頑丈なインドの騎兵ユニットである。射手の攻撃力は破壊的で、長射程である。他の騎兵ユニットはハウダーの力と強靭さには及ばない。ハウダーは騎兵、砲兵、攻城ユニットに対して大きなダメージを与える。ハウダーはキャラバンサライで作成できる。</string>
    <string _locid="140029">「ハウダー」とは、象の背に革ひもで結び付けた輿 (こし) の伝統的な呼び名である。ハウダーは、象の調教師「マハウト」など人間を運ぶことができ、しばしば壮麗に装飾されて行進時の輿として使用された。初期のムガル皇帝たちは停戦中でも戦闘中でも象による移動を好んだ。それは強い印象を周囲に与えたためである。象は数世紀にわたって戦闘で運用されてきたが、初めてハウダーが使用されたのは紀元前 300 年ごろ、古代インドのマウリヤ朝によってである。その後、紀元前 264 ～ 紀元前 146 年のポエニ戦争において、ハウダーは多くのカルタゴ人射手と投槍兵を安全に守った。\n \n戦場において、派手に飾ったハウダーを乗せた象は基本的な移動手段として使われ、軍の力を視覚的に顕示した。だが、さらに重要であった点は、ハウダーは遠隔攻撃時に戦場をより広く見渡すことができる比較的安全な場所であり、敵に向かって上から発砲できた点である。ハウダーは見晴らしの利く高所であったため、標的をより効果的に定めることができた。</string>
    <string _locid="140030">鉄製連棍騎兵は鉄製のフレイルを操る中国の重装騎兵ユニットで、多くのヒットポイントと遠隔攻撃に対する高い防御力を誇る。接近戦では敵に多大なダメージを与え、強力な範囲攻撃も行う。禁軍および帝国軍に属する鉄製連棍騎兵は、中国の戦闘訓練所で作成できる。</string>
    <string _locid="140031">フレイルは主にヨーロッパで 13 世紀から 15 世紀にかけて使用された中世の武器である。錘のついた先端には棘のついたものもあり、それが鞭や鎖で木製の柄に繋がっている。アジアではそこまで普及しなかったものの、中国のヌンチャク、双節棍、三節棍にかなり類似する。</string>
    <string _locid="140032">ケシクは他の射手よりヒットポイントが少ないものの、放たれる矢がひときわ強い攻撃力を持つ中国の騎馬射手である。明軍およびモンゴル軍に属するケシクは、中国の戦闘訓練所で作成できる。</string>
    <string _locid="140033">人類史上最大の帝国となったモンゴル帝国の弓騎兵は、合成弓を巧みに操って予測不能な軽騎兵戦術を展開することで恐れられていた。木と動物の骨という異なる素材を組み合わせて膠で接着させた合成弓を使うケシクの騎兵は、300 メートル以上離れた場所から矢を射ることができた。彼らは短射程の攻撃用と長射程の斉射用の 2 つの弓を携行することが多く、矢筒には火矢、装甲貫通用の矢、そして敵を驚かせて混乱させるための鏑矢など、用途の異なる矢を入れていた。\n \nケシクは馬の機動性を活かしつつ矢を放つ技術で知られており、360 度回転して敵を目標に攻撃することも少なくなかった。彼らは伝統的な三日月の陣形で敵に迫り、両脇から包囲を試みる。この戦術がうまくいかないときは素早く離脱し、退却するふりをして罠に誘い込むこともあった。\n \nケシクはただの戦士ではない。彼らはチンギス ハーンが自ら創設した精鋭近衛隊で、当初はハーンの近衛兵 1,000 名からなる戦闘部隊だったが、やがて 1 万名を擁する軍隊に成長した。戦時にケシクは皇帝の直轄部隊となり、ケシクなしに皇帝が戦場へ赴くことはなかった。近衛部隊であるケシクだが平時には政務に携わっていた。宮殿の人員の監督、馬の世話、武器や物資の管理メンテナンスなども彼らの務めであった。</string>
    <string _locid="140034">マハウト槍兵は、インドの近接騎兵ユニットである。他のエレファント系ユニットより速く動く。非常に頑強で、ヒットポイントが多いことを活かして歩兵に接近し、長時間戦うことができる。踏みつぶすことで歩兵に対する範囲攻撃が可能である。マハウト槍兵はキャラバンサライで作成できる。</string>
    <string _locid="140035">「マハウト」とは飼い慣らした象を訓練し、操縦する者に対して付与される伝統的な名称である。初めて象の訓練が行われたのは 3,000 年以上前であった。ヒンドゥー文化では、象は招福除障の象神ガネーシャの顕現として尊崇される。祝福行事の際に象は祭祀または行進への参加が求められ、そのような場において偉大なる象の世話をするマハウトであることはこの上ない名誉であった。\n \n象はしばしば現在の戦車の原型とみなされ、戦場ユニットとしての役割に独自の要素を多くもたらした。初期の功績は、戦場での実効性よりも恐怖と威嚇に負うところが大きかった。敵の馬やラクダは象の臭いに怯えるか、その巨躯に威圧され、太刀打ちできなかった。象は接近してくる歩兵群を踏みつぶし、馬に乗った兵士を地面にたたき落として敵戦列を乱し、敵全体を混乱に陥れた。人間も動物と同様に象を恐れ、多くの者がパニックに陥った。しかし、軍隊が戦場における象との戦いに慣れてくると、象の打倒法が明らかとなった。\n \n象を惨敗させた最も有名な戦いは 1398 年、デリー スルタン朝を転覆させたモンゴル人の征服者ティムールによるインド侵略である。ティムールはインドの象への応戦法がわからず途方に暮れ、導きを求めてアッラーの神に祈った。伝説によると、ティムールはその後、ラクダの背に麦わらを付けて部隊を出陣させた。ラクダが象に近づくと、ティムールは部隊に麦わらへの点火を命じた。暴走する燃えさかったラクダの集団は象を十分に怖がらせた。大挙して逃亡した象は結果としてインド側の軍隊の多くを圧壊したのである。</string>
    <string _locid="140036">隕石槌騎兵は、強力な鎖を使用した武器である隕石槌を巧みに操る中国の重装騎兵であり、武器の長さゆえ攻城ユニットに対し大きなダメージを与えることができる。禁軍に属する隕石槌騎兵は、中国の戦闘訓練所で作成できる。</string>
    <string _locid="140037">鎖を使用した武器の一種である隕石槌は、古代中国の狩猟用の武器が発展したもので、基本的に 2 つの重りを縄もしくは鎖で連結した形状である。「槌」の部分はアヒルの卵ほどの大きさの青銅製の小さな玉であり、鎖は 2 m 弱から 4.5 m 程度とさまざまな長さのものがある。隕石槌は群を抜いた速さで攻撃することが可能で、戦況に応じて投げつけたり、振り回したり、鞭のように使ったり、さまざまな使い方が可能である。最上級の達人ともなれば、鎖を自分の体の数か所に巻きつけたうえで一気に勢いをつけて放つ。それにより一撃必殺の速さで先端部を前方へ飛ばすことができるのである。その速さこそがこの武器の名の由来にもなっている。空間的な制約でこのような攻撃が不可能な場合には、隕石槌を敵の武器に絡みつけたり、離れた位置から敵の首を絞めたりするのに使われた。</string>
    <string _locid="140038">薙刀騎兵は、殺傷力の高い薙刀を操る騎馬戦士である。伝統的な騎兵ユニットではないが、射手とスカーミッシャーに対して多大なダメージを与える。ただし、対騎兵ユニットに対しては非常に弱い。薙刀騎兵は、騎兵育成所で作成できる。</string>
    <string _locid="140039">薙刀は古来よりある日本の武器で、封建時代に広く使われた。ヨーロッパの矛槍や長槍と比較されることが多く、30 ～ 60 センチの刃を長いオーク材の柄の先端に取り付けたシンプルな作りである。寸法は使用者の好みや戦場の環境によって異なる。簡素ではあるが取り回しは容易ではなく、熟達するのはさらに困難である。薙刀の扱いは薙刀術という武道になり、今日でも実践されている。\n \n薙刀が最初に登場した頃は侍の従者や僧兵が用いるのが常であった。敵の騎兵を近距離から倒すときに活躍するが、火薬兵器が生み出されてからは急速にその重要性を失い、戦場に携行される機会は減っていった。薙刀は家に残った女性が家屋と家族を守る際の主要武器となり、日本女性を象徴する武器へと変貌した。伝説的な存在である板額御前 (はんがくごぜん) が好んだのもこの武器で、この美しく腕の立つ女武者は戦場で薙刀を振るったと伝えられている。\n \n今日薙刀術は女性の武道として広く認知され、薙刀は家族に尽くす女性の象徴となっている。薙刀術を稽古する日本人女性の数は男性より多い。</string>
    <string _locid="140040">ソワルは、ラクダに乗りタルワーと呼ばれるサーベルを振り回す屈強な重装騎兵ユニットである。射手とスカーミッシャーに対して特に威力を発揮する。ソワルの最大の強みはすばやい動きであり、短時間で遠距離を移動することができる。ソワルはキャラバンサライで作成できる。</string>
    <string _locid="140041">ペルシャ語で「ソワル」の文字どおりの意味は「騎乗する者」である。インド亜大陸がイギリス東インド会社の占領下にあった時期、「ソワル」はイギリス東インド会社の傭兵であるインド人の騎兵ユニットを指した。これらの騎兵はセポイ歩兵と同等視され、しばしば護衛や守衛に使用された。</string>
    <string _locid="140042">ステップ騎兵はスピードと攻囲戦に長け、しかも安価な中国の重騎兵である。ヒットポイントは他の騎兵ユニットと比べるとはるかに低い。ステップ騎兵の攻撃は町の人や建物に対して特に有効である。ステップ騎兵は正規軍の一部であり、中国の兵学校で訓練できる。</string>
    <string _locid="140043">12 ～ 13 世紀のモンゴル軍は史上最強の戦闘部隊の 1 つで、戦術の中心を柔軟性、機動性、そして攻囲戦に置いていた。軽装の弓騎兵は動きの鈍い補給線から独立して戦い、敵陣を攪乱し、恐慌の種をまきながら重要な偵察情報を収集した。迅速な前進と偽装退却という戦術によって、この草原の騎兵は敵の攻撃は届かないが自分たちの矢の射程内という絶妙な距離を維持することが多かった。戦士が攻撃を仕掛けると騎乗した伝令が戦場から戦場へと、そして様々な部隊で構成される連合部隊の内部で情報を伝えた。\n \n最終的な攻囲戦の準備に入ると戦場に工兵部隊が投入される。攻城兵器や投擲機が配備され、敵の陣形を崩し、部隊を孤立させて補給や支援を受けられないようにした。	</string>
    <string _locid="140044">流鏑馬兵は日本の精鋭軽騎兵ユニットで、かなりの遠距離から矢を放つことができる。射程が長く、攻囲ユニットに与えるボーナス ダメージを与えることができる流鏑馬兵は、他の多くの騎馬弓兵より強力なユニットと言えるだろう。流鏑馬兵は騎兵育成所で育成できる。</string>
    <string _locid="140045">古来より続く弓術を馬の上で行うのが流鏑馬である。日本語の「弓道」はその名のとおり「弓の道」を意味する。流鏑馬の起源は伝説に基づいており、西暦 530 年頃、第 29 代の欽明天皇が天下泰平と五穀豊穣を祈って馬の背から 3 つの的をめがけて矢を放ったのがそのはじまりと言われている。流鏑馬の伝統はその発祥から大きくそれることなく続き、今日でも神々を称え、その祝福を招く儀式としての面が強い。\n \n日本の封建制将軍の第一号となった源頼朝は流鏑馬を大いに奨励し、武士の訓練ならびに慣習として浸透させた。頼朝は在任中、立射と騎射を教える弓術の流派、小笠原流を創立し、さらに鶴岡八幡宮の流鏑馬神事で有能な流鏑馬の射手にその腕を披露させた。初の流鏑馬神事が行われたのは 1187 年 8 月 15日であり、以後この神事は、第二次世界大戦中の休止期間を除き、今日に至るまで毎年行われてきた。</string>
    <string _locid="140046">ザンブーラキは、インドの軽騎兵ユニットである。動きが非常に速く安価であるが、ヒットポイントは他の騎兵ユニットよりも少ない。銃を装備しているため射程が長く、重装騎兵に対して大きなダメージを与える。ザンブーラキはキャラバンサライで作成できる。</string>
    <string _locid="140047">ザンブーラキは、ラクダの背に装備して発砲する小型の武器である。「ザンブーラキ」という名前は「スズメバチ」を意味するアラブ語の「ザンブル」に由来する。火薬が使用される前、初期のザンブーラキは、弦を弾くと、蜂がうなるようなビーンという音を出して発射するボルト式の石弓であったことからこの名が付けられた。後年、石弓は騎兵の鞍に装着する小型のカルヴァリン砲またはファルコネット砲に取って代わられた。ザンブーラキの発祥地はエジプトであり、イラン、インドなどの国に波及した。しかし、このザンブーラキを象の上に装備する試みはたいてい失敗に終わった。敵の集中砲撃を浴びている間、象がおとなしくしていなかったためである。</string>
    <string _locid="140048">火縄銃兵は、古代のマスケット銃である火縄銃を使って攻撃する中国のスカーミッシャーで、重装歩兵と軽騎兵ユニットに対して特に効果を発揮する。領土警備軍、帝国軍および黒旗軍に属する火縄銃兵は、中国戦闘訓練所と城で作成できる。</string>
    <string _locid="140049">ヨーロッパで生まれた火縄銃は 16 世紀になってアジアの文化圏にも導入された。1543 年、ポルトガルの冒険家フェルナン メンデス ピントが日本列島の小島、種子島に漂着し、島津家の家臣に火縄銃を伝えたことで日本の戦争の在り方は一変した。10 年の間にポルトガルから伝わった鉄砲は日本のあらゆる戦場で見られるようになったのだ。\n \n小さな弾丸を用い、目標の精神をかき乱すという利点もあるが、火縄銃には数々の欠点もあった。火縄銃は再装填に時間がかかり、はるかに連射のきく弓兵の格好の的になるうえ、命中精度はひどく低かった。また、この武器を扱うにあたり、訓練に時間をかける必要があった。だが、ひとたび訓練を済ませれば、火縄銃は恐るべき殺傷兵器となった。一斉射撃戦術が開発され、装填時間が短縮されてからはさらにその効果が増した。\n \n戦闘で初めて鉄砲の一斉射撃を用いたのは、それまでは弓矢を使っていた僧兵で、1575 年の長篠の合戦の前に 3,000 丁の火縄銃を用意して織田信長の軍に猛火を浴びせた。この新兵器の力を借りて僧兵たちは大名の軍を退け、城を守り抜いたのであった。鉄砲の威力は圧倒的なもので、1592 年に豊臣秀吉が朝鮮へ出兵したとき、鉄砲は日本の攻撃軍の兵士の主要武器となっていた。\n \n中国も日本とほぼ時を同じくして火縄銃を使い始めたが、記録にはさほど残っていない。中国の初期の銃器は、日本の海賊である倭寇がポルトガルの鉄砲を模倣したものをさらに模倣したものと考えられている。中国に伝わった鉄砲はすぐに標準装備となり、1558 年に中国の鉄砲鍛冶は明軍のために 10,000 丁の鉄砲を製造した。</string>
    <string _locid="140050">足軽銃兵は、日本独自のマスケット銃兵であり、通常のマスケット銃兵と比べると、コストは高いが攻撃力がわずかに優れており、ヒットポイントも多い。足軽銃兵は、戦士育成所で作成できる。</string>
    <string _locid="140051">平安時代 (794 ～ 1185 年)、中央集権的だった日本の軍事システムは崩壊しはじめ、軍事貴族が台頭した。これにより有力な地方領主が軍を生み、訓練するようになっていった。高まる一方だった兵卒の需要を満たしたのが、軽装備という意味もある「足軽」である。彼らは俸給を得て地方領主の軍に入った一般民で、武士としては最下級に位置した。足軽は基本的に請負仕事であったため、自らの糧食を用意しなければならないこともあり、必ずしも指揮官が望むほど頼れる戦力とはならなかった。\n \nだが 15 ～ 16 世紀になり、ヨーロッパ伝来の鉄砲が日本の戦争を様変わりさせると、足軽の身分も劇的に変化を遂げた。ひとつの武道として確立されていた弓術と異なり、火縄銃はそれほど訓練を積まなくても使うことができた。大名は数多くの足軽の鉄砲を持たせることで、侍を送り込まずとも安定した高威力の遠隔攻撃を加えられるようになったのだ。こうして足軽は軍に欠かせない存在となった。\n \n足軽から出世した人物として最も有名なのは豊臣秀吉である。彼は一兵卒から有力大名となり、16 世紀末にはバラバラだった日本全国の封建領主たちをまとめ上げる働きをした。</string>
    <string _locid="140052">長刀剣士は直刃の長剣を操る中国の剣士ユニットである。騎兵および建物に対しては威力を発揮するものの、遠隔歩兵には弱い。領土警備軍に属する長刀剣士は、中国の戦闘訓練所で作成できる。</string>
    <string _locid="140053">長刀と呼ばれる中国の長剣は、16 世紀の日本の海賊、倭寇が使っていた刀が改良されたものである。倭寇との戦いで名を馳せた中国の武将、戚継光 (せきけいこう) が、日本の大太刀の刀身を延長し、曲刃ではなく直刃に変更したとされている。結果的に 1 m にも及ぶ長い刀身を持つこととなったこの刀は、騎兵を迎え討つのに理想的な武器となり、それまで中国人が騎馬戦で使っていた斬馬刀に取って代わる形となった。1560 年のモンゴル国境制圧の際、戚継光率いる中国軍側はこの新しい武器を使って目ざましい成果を上げた。有効性が証明された長刀は明王朝が終焉を迎えるまで使われ続けた。</string>
    <string _locid="140054">連弩兵は安価で比較的弱いものの、通常の 3 倍の発射速度を誇る中国の弓兵である。その速度ゆえ、連弩兵の放つ個々の矢は他の矢ほどの威力を持たなくても、重装歩兵や軽騎兵と戦う際にはボーナスを得ることができる。前漢軍および正規軍に属する連弩兵は、中国の戦闘訓練所で作成できる。</string>
    <string _locid="140055">諸葛弩とも呼ばれる中国の連弩は、シンプルな構造ながら驚くべき連射性能を持つことで知られていた。これには金属製の矢じりを持つ矢が 10 本入った弾倉があり、左手でストックを握り、右手でレバーを操作して続けざまに発射する。素早い操作によって弾倉内の矢が落ち、弦が引かれ、矢を放つ。すると次の矢がまた設置されるという仕組みである。この兵器は距離にして 45 ～ 75 m ほど離れた敵を狙い、矢を連射することを想定して設計されたもので、特に騎兵に対して威力を発揮した。諸葛弩の精度は低かったが、馬ならば狙いやすく、負傷した馬は制御不能となり周囲の兵を大混乱に陥れるのだ。\n \n諸葛弩の歴史は紀元前 250 年頃までさかのぼり、中国の初代皇帝である始皇帝が連弩を使って鮫を狩ったという言い伝えがある。だが、ほとんどの記録では西暦 200 年頃の漢の時代に生まれたとされている。</string>
    <string _locid="140056">グルカは、インドの長射程のスカーミッシャー ユニットである。作成コストは非常に高いが、彼らの強力さを考えれば、それだけの価値は十分にある。グルカは戦士育成所で作成できる。</string>
    <string _locid="140057">グルカは、インド北部に住むラージプート族の末裔だと名乗るネパール人の民族である。「グルカ」という有名な呼称は 16 世紀初頭に征服したネパールの小さなグルカ州にちなんで名づけられた。2 世紀にわたってグルカはネパール全土を征服するために東に拡大した。グルカは勝利し、18 世紀中ごろまでにはネパール全土を制覇し、ヒンドゥー教は州教に指定された。グルカはチベットへの侵略も試みたが結局失敗した。また、インドでイギリスとの戦争が勃発し、支配力の衰退が明らかになった。しかし、予期せぬことに、グルカはインド駐在のイギリス占領軍と有益な協定関係を結ぶことができた。\n \nグルカはククリ刀と呼ばれる短い曲刀を使用しながら、インドとイギリスの軍に従軍した。第 1 次世界大戦時は 20 万人を超えるグルカ兵がイギリス人と並んで従軍し、また第 2 次世界大戦時は 40 の大隊に属して戦った。</string>
    <string _locid="140058">中国槍兵は戦闘時に槍を使う中国の歩兵ユニットで、通常の槍兵よりも接近戦や攻城戦に向いているものの、ヒットポイントは少なめである。ほとんどの槍兵ユニットと同様、中国槍兵は騎兵に対して非常に効果的である。前漢軍および明軍に属する中国槍兵は、中国の戦闘訓練所で作成できる。</string>
    <string _locid="140059">中国の武器のなかでもとりわけ歴史が古く、信頼されてきたのは、広範な用途に使える槍である。「武器の王」と呼ばれることも多い槍は、2 メートル強 (歩兵) から 4 メートル弱 (騎兵) のしなりのある白蝋の木を柄にしている。槍が広く用いられるようになったのは商王朝 (紀元前 17 ～ 11 世紀) のことで、清王朝 (西暦 1616 ～ 1911 年) の末期まで使われた。その間、構造はほとんど変わっていない。\n \n槍の先端には葉のような形状の穂先と馬毛の房がつけられており、槍兵がこれを振るうと房が敵の目を乱し、槍をつかんで奪うことが困難となった。馬毛の房にはもうひとつ、穂先についた血が柄を伝って垂れてくるのを防ぐ役割があるとも言われている。血が持ち手部分まで垂れると滑ったりくっついたりして扱いが困難になるからである。</string>
    <string _locid="140060">ラージプートは、インドの重装歩兵ユニットであり、特に騎兵に対して威力を発揮する。パタと呼ばれる 1 対の刀剣を巧みに使って戦う。ラージプートは戦士育成所で作成できる。</string>
    <string _locid="140061">ラージプートは、もともとインド北西部ラージプーターナー (現在のラージャスターン州) に居住するヒンドゥー系戦士集団カーストであった。血統を大きな誇りとして軍事と武勇を重視するラージプートは 1616 年まで政権の座で勢力を増したが、その後、主な一族はみんなムガル帝国の力に屈従せざるを得なくなった。\n \nラージプート戦士は、こて状柄を有した独創的な刀剣であるパタを使っていたことで知られている。初期のパタは全長約 25 センチであったが、その後、幾度となく改良が加えられ、全長約 110 センチまでになった。この頑丈な刀剣は武装騎兵の撃退に有効であるが、歩兵の襲撃にも使用することができた。ラージプートはこの伝統的な剣を一振りして斬りつけた。皇帝アクバルも自ら戦闘でパタを使用していたといわれており、最も有名な例として 1576 年のグジャラート攻囲戦が挙げられる。</string>
    <string _locid="140062">侍は、日本独自の剣士であり、日本の軍隊の中核を担う存在である。強靭な歩兵ユニットである侍は、動きがすばやく、ヒットポイントが多く、エリア内のすべてのユニットに対して強烈な爆風ダメージを与える。また、まるで攻城ユニットのように、建物に対しても強い。侍は、戦士育成所で作成できる。</string>
    <string _locid="140063">侍とは武士道を体現する日本の武家貴族の呼称で、12 世紀の敵対氏族間の争いの中で台頭してきた。「武士のあり方」を示す武士道という思考体系では、主君に対する揺るぎない忠誠、無私の奉仕、そして苦痛に平然と耐える忍耐力が重んじられていた。12 世紀以降 1603 年の徳川幕府の成立まで、侍は日本の支配者階級に属し、その多くが大名に仕えていた。\n \n徳川家康が将軍に任ぜられて権力を確固たるものにすると、侍は村の護衛役としての務めを離れ、城下町で政務に就くこと、つまりは政府から俸禄を受け取り、武士道を捨てるよう奨励されるようになった。これは徳川の独裁にとって脅威となりつつあった「浪人」と呼ばれる主君を持たない侍を減らすことが目的であった。だが、劇的な環境文化の変容に順応できなかった侍も多く、幕府はかつて武士だった者たちの手によって 1867 年に転覆されることとなった。</string>
    <string _locid="140064">セポイは、商業の時代の歩兵育成所から訓練可能なインドの銃士ユニットである。ヨーロッパのマスケット銃兵よりも高価ではあるものの、ヒットポイントと攻撃力も高くなっている。近接攻撃では、セポイは他のほとんどのマスケット銃兵よりも激しく攻撃し、騎兵に対する攻撃ボーナスが小さくなる。それにもかかわらずセポイは、近接攻撃で騎兵隊の攻撃を撃退するための良い選択肢である。</string>
    <string _locid="140065">「セポイ」とは、定義上はヨーロッパ諸勢力の軍に従事していた先住民の傭兵である。ヨーロッパ人の間で最も広く知られているセポイは、16 世紀以降インド駐在イギリス占領軍の一員として戦ったインド先住民である。セポイはイギリス領インド軍 (俗称「英印軍」) の中で兵卒扱いの最下層であった。\n \nセポイ兵は、1857 年のイギリス東インド会社に対する蜂起の立役者であった。イギリス東インド会社は 1610 年以来、インド領土を支配して不当な搾取を行った。反乱はセポイの一部が新型のリー エンフィールド ライフル銃の使用を拒否したときに勃発した。ライフル銃に弾丸を装填する際に兵士は薬包の端を噛み切らなければならないが、薬包には牛と豚の脂が塗られているという噂が兵士の間に流れたのである。これは牛を神聖視するヒンドゥー教徒と豚を不浄とみなすイスラム教徒を憤慨させた。そして、セポイは長年に及ぶイギリス人による酷使と侮辱にこれ以上耐え忍ぶ必要はないと考えたのだった。</string>
    <string _locid="140066">間者は、忍び足を得意とする日本独自のユニットであり、強力な遠隔攻撃と攻城攻撃の能力を有する。</string>
    <string _locid="140067">「隠密の技に長けた者」を意味する「忍び」は、忍術と呼ばれる隠密行動を究めた集団であった。彼らは社会階級に属さない農民だが、多くの武将や大名が求める専門技術を有し、高額の収入を得ることができた。ほとんどの忍びは暗殺者や間諜として動き、戦の流れを左右する偵察情報を集めた。戦国大名や名誉を重んじる武士の大半は無法者である忍びの倫理観と対立していたが、一部の上級武士の正体は忍びであり、無法者を狩るそぶりを見せて自分たちの行動が怪しまれないようにしていたと考えられている。\n \n大衆文化では忍びを描く際、闇に紛れる黒装束をまとわせることが多いが、これは大きな誤解である。実際の忍びは 15 世紀のごくありふれた農民の衣服を着ていた。彼らは残欠した武士の鎧と、場合によっては頭部の防具をつけ、グリップ力と登攀力があり足音がほとんどしない地下足袋という爪先の割れた履物をはいていた。忍びの武器には様々な種類とバリエーションがあり、火薬を使うものが多かった。煙幕、炮烙玉、大筒、埋め火といった手段で敵を惑わせ、隙を生み出して逃走したのである。こうした火薬を用いた秘術はそれぞれの流儀で厳重に守られていた。彼らはまた、木を削って動物の肉球や子供の足に似せたものを足裏につけ、足跡を偽装することもあった。\n \n1603 年に徳川幕府が開かれ、江戸時代が始まるまでの数世紀にわたる戦乱期は、忍びの数が最も多くなった時代でもある。忍びと武士が廃れつつあった時期には、伝統を受け継がせるために忍術や武器に関する伝書がしたためられた。1676 年に藤林佐武次が著した『万川集海』は、最も有名な忍術伝書である。</string>
    <string _locid="140068">僧兵は、通常の槍兵ユニットに類似した、日本土着の僧侶兵士のユニットである。薙刀という棒状の武器の攻撃力により、特に騎兵ユニットに対して威力を発揮する。僧兵は、先住民の交易所である禅寺で作成できる。また、ホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="140069">僧兵とは 10 ～ 16 世紀の日本に存在した僧形の武者の一団で、当時はいくつもの宗派が地域の領主に対して多大な影響力を持ち、侍階級と勢力争いをすることも厭わなかった。\n \n日本語の「僧兵」を英語で表現すると「monk (僧) の warrior (兵)」となる。僧兵は大規模な僧集団として戦いに参じた。そのような集団は必ずしも正式に組織化されていたわけではないが、小規模な寺院を介して各地に広がり、すべてが本寺の僧兵団の勢力下に置かれていた。僧兵団の中核をなす寺院の中でも特に有名なのが奈良の諸寺院や京都郊外の比叡山であり、僧兵から成る大規模な私兵団を抱えていた。こうした兵団はしばしば対立する封建領主同士の争いに巻き込まれた。多くの大名や侍が、技術的に優れた武器や戦闘技術を擁する僧兵との同盟を望んだためである。さらに、僧兵には宗教組織にのみ可能な精神攻撃の手段があった。奈良の春日大社で敵を告発することで相手を怯ませることができたのである。当時、これは死よりも酷い運命と考えられていた。また、僧兵は数珠を用いて敵対者を呪詛した。\n \n戦闘時、僧兵は伝統的な着物の下に軽装の腹当を着用した。薙刀を用いて戦ったことが知られているが、それ以外にも刀や弓、火縄銃など様々な武器に熟達していた。</string>
    <string _locid="140070">ウルミンは、インドの重装歩兵ユニットである。曲がった鞭状の剣を振り、重装歩兵に対して威力を発揮し、大きな爆風ダメージを与える。ウルミンはホームシティから送ることができる。</string>
    <string _locid="140071">インド武術カラリパヤットの実践は 12 世紀にまでさかのぼるともいわれている。7 歳で入門し、稽古はメイタリ、コルタリ、アンカタリ、ヴェルンカイという独特な 4 段階の階梯システムで行われる。メイタリは厳密な一連の姿勢と協調動作であり、修行者が跳躍、バランス、柔軟性を通して究極の身体状態に至るのに役立つ。コルタリは木製武器を用いた戦いの修練である。アンカタリは金属製武器を用いた戦いの修練であり、この段階の修了前に、修行者は専攻する武器を選択する。最後に、全兵器の扱いを習得し終えた後、接近戦での投げ技、打撃技、マルマンという急所 (ツボ) への攻撃による防衛術を教わる。この上級段階の指導を受けることができるのは、カラリパヤット修行者のうち最も信頼された者のみである。\n \nカラリパヤットの達人は多くの武器の使用に非常に熟練しているが、ウルミン (しなやかな剣) ほど風変わりな兵器は他に認められない。ウルミンは幅約 2.5 センチ、最長 1.5 メートルの、鞭のように曲がる鋼鉄バンドがハンドル部に付いている。ウルミンのほとんどは、複数のバンドが 1 つのハンドル部に付いた形態である。ウルミンはこのように曲がりやすいため、腰に巻きつけてベルトのように目立たぬよう装備できる隠し武器となる。戦闘時にはウルミンを伸ばし、剣のように振る。ウルミンは複数の敵との対戦時に最も威力を発揮する。</string>
    <string _locid="140072">山伏は、日本土着の重装歩兵ユニットであり、日本の領事館で「鎖国」を選択することによって作成できる。突起の付いた重い棍棒を振り回す山伏は、槍兵と同様の威力を発揮し、敵の騎兵および建物に大きなダメージを与える。</string>
    <string _locid="140073">同時代の僧兵と異なり、山伏は世俗の欲を断ち切り、心の平安を求めて山岳地帯にこもった修行者の集団であり、その横のつながりはゆるやかなものだった。山伏は、人間と自然の関係を追究する修験道の行者であり、外界の影響を排除することによって霊力を身に付けるための修行に励んでいた。やがて山伏は、あらゆる形の神秘的知識をつかさどる存在となり、しばしば祈祷師や教導者としての役割を求められた。自然の中での修行や密教の図像および経典の研究に加えて、山伏は武術の鍛錬にも励んだ。\n \n13 世紀から 14 世紀にかけて、それまで各地の山中の聖域に分散していた山伏が外界の問題に関心を見せるようになり、修行の中心である寺社の命令に従って動く「講社」と呼ばれるゆるやかな結びつきの集団を形成し始めた。このように横のつながりができたことで、諸大名や諸国が絶え間なく争っていた地域では、僧兵や一向衆と同様に、山伏もまたにわかに政治力を有するようになった。戦国時代に行われた数多くの戦では、このような武装した僧侶が侍と共に戦ったが、最終的には強大な大名である織田信長によって壊滅させられた。</string>
    <string _locid="140074">和弓兵は、日本の射手ユニットである。通常の射手ユニットが総合的に改造されたユニットであり、射程、敵に与えるダメージ、ヒットポイントとも向上している。遠距離からの攻撃は特に効果的だが、騎兵に対しては脆弱である。和弓兵は、戦士育成所で作成できる。</string>
    <string _locid="140075">日本語の「弓 (ゆみ)」は、短弓と日本古来の弓術である弓道で使用される長弓のどちらの意味でも使用されるが、伝統的な和弓は全長 2 m を優に超える長弓であり、ときには射手が小さく見えるほどである。竹と木材を獣皮から取ったニカワで貼り合せて作られ、その製法は 2,000 年前から現在に至るまでほとんど変わっていない。弓の上部と下部で曲がり方が異なるという和弓独自の非対称デザインは、弥生時代に始まったスタイルである。この非対称な形状は、馬上での使用時に射る方向を左右に比較的容易に切り替えることができるように設計されたものと考えられている。</string>
    <string _locid="140076">この海賊は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは町の人や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。海の財宝の守り手を攻撃するのは近くにいるどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは船だけである。</string>
    <string _locid="140077">英語の「catamaran (カタマラン、双胴船)」という言葉は、タミル語の「kattu (結ぶ)」と「maram (材木、木)」に由来する。連結させた 2 つの船体、もしくは 2 本の平行な竜骨を持つ 1 つの船体で構成されるカタマランは、もともとポリネシアの原住民が考案した船で 5 世紀から使われるようになった。安定性を維持しつつ速度を時速 40 ノット程度まで上げることができたため、その操作性の高さが果敢に太平洋へ乗り出す船乗りには好都合だった。\n \n1870 年代になると西欧人がカタマランのデザインを取り入れるようになり、アメリカの著名な造船技師ナサニエル ヘレショフが改良版カタマランの建造を始めた。今日カタマランは目的に応じて 12 フィートから 315 フィートまで様々なクラスが建造され、スポーツやビジネスに幅広く用いられている。</string>
    <string _locid="140078">チャクラム投擲兵は、非常に鋭い刃を持つフープ (輪の外側がすべて切刃になっている) を投げるインドのユニット。遠方から敵のユニットを襲撃するという意味では射手に分類できるが、射手に比べ爆風ボーナスが加わっており、近接攻撃力がアップしている。チャクラム投擲兵はウダーシーの寺院で作成できる。またホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="140079">サンスクリット語では「チャクラ」はもともと円や輪を意味し、ヒンドゥー教徒や仏教徒のチャクラ信仰と結びついている。この場合のチャクラは人間の体内にあるエネルギーの中枢を指している。チャクラムは円盤状の金属製武器で、直径 は 12 ～ 30 センチ程で様々な厚さのものがあり、輪に似た形状からこの名が付けられた。多くの場合、外側には鋭い刃が付けられており、何も付いていない内側の穴に手を入れて使用する。通常は 30 ～ 45 メートル程の距離から敵をめがけて投擲するが、接近戦で手に持ち、回転させたり振り回したりして用いることもある。兵士は腕に通したり、時には専用の帽子に差し込んだりして一度に多くのチャクラムを持ち運ぶことができた。\n \n16 世紀以降、チャクラムはもっぱらシク教徒の兵士に用いられるようになり、弓兵が矢を放つように一斉に放たれた。1857 年のセポイの反乱 (第一次インド独立戦争) 後、イギリス人はインドの武器庫の大半を取り壊し、チャクラムを含む多くの旧式な武器を破壊したり、スクラップとして売り払ったりした。20 世紀になって、シク教徒がこの武器を戦いで使用し、最盛期に劣らぬ技量と精度を維持していることが判明している。</string>
    <string _locid="140080">コンキスタドールは、先住民の軽騎兵ユニットで、イエズス会の伝道所で作成できる。ライフル銃で武装して騎乗するため、他の騎兵よりも動きが速いが、射程が短く、ヒットポイントも少ない。重装騎兵、コヨーテ兵、砲兵に対して特に威力を発揮する。</string>
    <string _locid="140081">コンキスタドールとは 16 世紀に中南米の大半を征服してスペイン帝国のものとしたスペイン人冒険家のことである。彼らの航海は帝国が計画したわけでも出資したわけでもなく、探検、略奪、そして先住民へのキリスト教布教を主たる目的として商人が独自に編成ならびに出資したものであった。\n \n著名なコンキスタドールの多くは 7 つの黄金の都や若返りの泉など、伝説で語られるばかりの宝を求めていたが、この時代のヨーロッパの冒険家にとって大きな意味を持つ「初成功」を目指す者もいた。バスコ ヌーニェス デ バルボアとその部下は中央アメリカを横断し、ヨーロッパ人として初めて太平洋を目にした。\n \n南北アメリカでの 50 年にわたる探検と搾取によってスペイン帝国は富と領土を獲得したが、その一方で先住民には大きな被害が出た。1521 年、エルナン コルテスはアステカ帝国の首都テノチティトランを制圧し、1530 年代にはフランシスコ ピサロがペルーのインカ帝国を征服した。これらの偉大な文明が壊滅させられた後も、海外の侵略者に対する先住民の抵抗は長年にわたって続いた。</string>
    <string _locid="140082">この放浪者は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の番人を倒さなければならない。財宝の番人を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、聖職者、町の人や戦士長などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140083">タギーとはインドの強盗や殺人者の集団で、主に 17 世紀から 19 世紀にかけて暗躍した。構成員は「サグ (thug)」と呼ばれ、同じ意味を持つ英語の語源となっている。タギーは 20 ～ 100 名の集団で行動し、裕福な旅人に力を貸しながら襲撃の好機を待ち、1 人あるいは複数の被害者を殺害して金品を奪い取った。\n \n構成員にはヒンドゥー教徒もイスラム教徒もいたが、タギーはヒンドゥー教の女神カーリーを崇拝し、崇拝行為として殺害を行ったことからカルト教団とみなされていた。タギーはカーリーの象徴である黄色いスカーフ (ルマール) を用いて犠牲者を絞殺したと言われている。\n \nタギーの大半は 19 世紀のイギリスによるインド支配中に掃討されたが、この教団には今日でも不可解な点が残っている。タギーに殺害された被害者は膨大な数にのぼり、5 ～ 200 万人に達すると推定されている。</string>
    <string _locid="140084">この放浪者は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140085">ダコイトとは山賊、もしくは窃盗や強盗を生業とする者を意味する。「ダコイト」という言葉は、強盗や泥棒を意味するヒンディー語の「dakaethee」を英語化したものである。\n \n14 世紀以降、ダコイトはインド農村部で大きな力を持つようになった。中でも強勢を誇る者はその土地を武力で支配するようになり、役人や政治家にも大きな影響力を持っていた。ダコイトは身代金目当ての誘拐や強盗行為の他に、他の盗賊団や敵対するダコイトから地元民を守ることで資金を得ていた。守ってもらう見返りに村人たちが法権力からダコイトを匿うことも珍しくなかった。</string>
    <string _locid="140086">インドのアーソニストは傭兵ユニットであり、ホームシティから送ることができる。擲弾兵の強化型ユニットであるアーソニストは、たいまつを投げて攻撃し、一定範囲内の歩兵ユニットにボーナス爆風ダメージを与える。また建物に対しても強力である。</string>
    <string _locid="140087">1857 年、第 1 次インド独立戦争としても知られているセポイの反乱が勃発した。イギリス占領軍とイギリス東インド会社の苛烈な支配に対して、インド人の不満が爆発し、武力衝突が積もり重なった結果であった。最も一般的な事件は放火であった。インド全土が一体となって異国の占領軍を相手に戦闘を開始する何か月も前に、無数の放火事件がカルカッタ市周辺地域で次々と勃発した。そして 1857 年 1 月 24 日の事件が、散発的な蜂起の中で、抵抗運動を確定的にした転機であるとしばしば考えられている。</string>
    <string _locid="140088">鉄人部隊兵は、重装歩兵および軽騎兵に対してボーナス ダメージを与える、中国の傭兵ユニットである。石弓兵など他のほとんどの射手に比べ射程は劣るものの、頑丈な鎧による高い防御力でこの弱点を補っている。遠隔攻撃や接近戦での遠隔攻撃ユニットとの戦闘に優れている。鉄人部隊兵はホームシティから送ることができる。</string>
    <string _locid="140089">「鉄人部隊」は 1662 年にフォルモサ (現在の台湾) からオランダ人を追放した明代の軍事指導者、鄭成功の発明によるものである。彼は若き頃に見た日本の重装備の武士を思い起こし、鉄の防具を身につけた歩兵部隊を創設するよう将官に提案した。20 キロ以上もある鉄の鎧は動きを妨げるとして将官は尻込みしたが、甘煇という将軍は重装備を身につけて戦えるよう兵士に特別な訓練を行ってはどうかと進言した。彼は鉄人部隊と呼ばれるこの精鋭集団に志願する者の両足に砂袋をつけて訓練させ、さらに180 キロの石を動かしながら訓練場を 1 日 3 周させた。こうして最強の兵士だけが鉄人部隊として戦う資格を得たのである。訓練計画が策定されると、鄭成功は鉄人部隊の編成に移り、最終的には 1 万人を擁するまでになった。\n \n鉄人部隊を一見しただけで敵は混乱した。敵軍は彼らを恐れ、攻撃を躊躇した。鉄の仮面と鎧を身につけ、時には顔に彩色を施した鉄人部隊の風貌が敵に恐怖と混乱を与えたのである。清朝の軍人は鉄人部隊の姿を見て神ではないかとすら思い、攻撃をためらうほどであった。鄭成功が台湾の制圧戦を行ったとき、オランダ兵はすぐに鉄人部隊を恐れるようになった。あるオランダ兵の日記には鉄人部隊のスケッチと共に次のように書かれていた。「彼の部隊は手足を除いてすべて鉄のスケールアーマーで覆われていた。戦死した者も多かったが、他の兵士はまるで意に介さず狂犬のように向かってきた」</string>
    <string _locid="140090">ジャート槍兵はインドの騎兵ユニットで、傭兵である。通常の重装騎兵ユニットより速く動き、敵の射手とスカーミッシャーに対して壊滅的なダメージを与える。遠隔攻撃ユニットとの対戦時には長く持ちこたえるが、接近戦ユニットとの対戦時に生き延びるのは困難である。このため、長槍兵のようなユニットは他のたいていの騎兵よりも簡単にジャート槍兵を打ち破ることができる。</string>
    <string _locid="140091">ジャート族はインドのパンジャーブ、ウッタルプラデシ西部、ハリヤナ、デリー、ラージャスターンの諸州に住む大規模な民族集団である。彼らは特定の信仰や言語、習慣を共有してはいないが、共通の歴史によって繋がっている。ジャート族はイスラムの征服者と共にエジプトへ到達し、イスラム教徒より早くからアフガニスタンに定住していた。また、モンゴル軍の一員となって中国を侵略し、ペルシャやウズベキスタンではティムールを脅かした。インドの文献にジャート族が初めて登場するのは紀元前 900 年頃に成立したサンスクリット語の叙事詩「マハーバーラタ」で、民主的な連邦あるいは部族の集合体として描かれている。\n \nイギリス軍がインドを占領していた時代、ジャート族は喧嘩っ早い性質を示す民族集団として、いわゆる「好戦的部族」に数えられていた。イギリス人は現地民の兵士をこうした好戦的部族から採用していた。特に名高いのは第 14 マレー ジャート槍騎兵隊である。騎兵隊の将校だったバドル シンは第 1 次世界大戦中にパレスチナで機関銃を強襲してビクトリア勲章を授与された。</string>
    <string _locid="140092">マラーター双胴船はインドの小編成海軍ユニットで、酒場または僧院で作成できる。攻撃力は劣るが部隊の輸送に使用できる。</string>
    <string _locid="140093">マラーター族は、17 世紀末から 18 世紀にかけてインドの大半を支配していた帝国に抗った一大勢力である。隆盛を誇ったムガル帝国衰退の一因となり、後にイギリスのインド支配に対する強力な抵抗勢力となった。18 世紀半ばには、君主シヴァージーの下でマラーター王国はその版図を南に広げ、広大なデカン高原からインド半島までを支配下に収めていた。大英帝国はこの強大な王国の勢力を大幅に削ぐことに成功し、1818 年には完全に制圧した。\n \n今日では、マラーターと言えば西インドに居住するマラーティー語を話す人々を指す。彼らは熱心なヒンドゥー教徒で熟練の戦士でもある。マラーターという名称は故郷であるマハーラーシュトラ州にちなんでいる。\n \n英語の「catamaran (カタマラン、双胴船)」という言葉は、タミル語の「kattu (結ぶ)」と「maram (材木、木)」に由来する。連結させた 2 つの船体、もしくは 2 本の平行な竜骨を持つ 1 つの船体で構成されるカタマランは、もともとポリネシアの原住民が考案した船で 5 世紀から使われるようになった。高速でも安定性を維持できるカタマランの機動性は、果敢に太平洋へ乗り出す船乗りにとって好都合だった。\n \n1870 年代になると西欧人がカタマランのデザインを取り入れるようになり、アメリカの著名な造船技師ナサニエル ヘレショフが改良版カタマランの建造を始めた。今日カタマランは目的に応じて 12 フィートから 315 フィートまで様々な大きさのものが建造され、スポーツやビジネスに幅広く用いられている。</string>
    <string _locid="140094">マラーター強盗団は酒場および僧院でのみ入手できる、傭兵の遠隔歩兵ユニットである。適度な遠隔攻撃力を持ち、ヒットポイントも多い。動きも適度に速く、近接攻撃時に最も力を発揮するので、尖兵として使うとよい。</string>
    <string _locid="140095">マラーター族は、17 世紀末から 18 世紀にかけてインドの大半を支配していた帝国に抗った一大勢力である。隆盛を誇ったムガル帝国衰退の一因となり、後にはイギリスのインド支配に対する強力な抵抗勢力となった。18 世紀半ばには君主シヴァージーの下でマラーター王国はその版図を南に広げ、広大なデカン高原からインド半島までを支配下に収めていた。大英帝国はこの強大な王国の勢力を大幅に削ぐことに成功し、1818 年には完全に制圧した。\n \n今日では、マラーターと言えば西インドに居住するマラーティー語を話す人々を指す。彼らは熱心なヒンドゥー教徒で熟練の戦士でもある。マラーターという名称は故郷であるマハーラーシュトラ州にちなんで名づけられた。\n \nダコイトとは山賊、もしくは窃盗や強盗を生業とする者を意味する。「ダコイト」という言葉は、強盗や泥棒を意味するヒンディー語の「dakaethee」を英語化したものである。\n \n14 世紀以降、ダコイトはインド農村部で大きな力を持つようになった。中でも強勢を誇る者はその土地を武力で支配するようになり、役人や政治家にも大きな影響力を持っていた。ダコイトは身代金目当ての誘拐や強盗行為の他に、他の盗賊団や敵対するダコイトから地元民を守ることで資金を得ていた。守ってもらう見返りに村人たちが法権力からダコイトを匿うことも珍しくなかった。</string>
    <string _locid="140096">マラーター インド盗賊団は酒場および僧院でのみ入手できる、傭兵の歩兵ユニットである。高い遠隔攻撃力を持つが、あまりヒットポイントは多くない。できるだけ敵の攻撃の射程内に入れず、遠隔攻撃させることである。</string>
    <string _locid="140097">マラーター族は、17 世紀末から 18 世紀にかけてインドの大半を支配していた帝国に抗った一大勢力である。隆盛を誇ったムガル帝国衰退の一因となり、後にはイギリスのインド支配に対する強力な抵抗勢力となった。18 世紀半ばには君主シヴァージーの下でマラーター王国はその版図を南に広げ、広大なデカン高原からインド半島までを支配下に収めていた。大英帝国はこの強大な王国の勢力を大幅に削ぐことに成功し、1818 年には完全に制圧した。\n \n今日では、マラーターと言えば西インドに居住するマラーティー語を話す人々を指す。彼らは熱心なヒンドゥー教徒で熟練の戦士でもある。マラーターという名称は故郷であるマハーラーシュトラ州にちなんで名づけられた。\n \nタギーとはインドの強盗や殺人者の集団で、主に 17 世紀から 19 世紀にかけて暗躍した。構成員は「サグ(thug)」と呼ばれ、同じ意味を持つ英語の語源となっている。タギーは 20 ～ 100 名の集団で行動し、裕福な旅人に力を貸しながら襲撃の好機を待ち、1 人あるいは複数の被害者を殺害して金品を奪い取った。\n \n構成員にはヒンドゥー教徒もイスラム教徒もいたが、タギーはヒンドゥー教の女神カーリーを崇拝し、崇拝行為として殺害を行ったことからカルト教団とみなされていた。タギーはカーリーの象徴である黄色いスカーフ (ルマール) を用いて犠牲者を絞殺したと言われている。\n \nタギーの大半は 19 世紀のイギリスによるインド支配中に掃討されたが、この教団には今日でも不可解な点が残っている。タギーに殺害された被害者は膨大な数にのぼり、5 ～ 200 万人に達すると推定されている。</string>
    <string _locid="140098">この放浪者は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140099">侍とは武士道を体現する日本の武家貴族の呼称で、12 世紀の敵対氏族間の争いの中で台頭してきた。「武士のあり方」を示す武士道という思考体系では、主君に対する揺るぎない忠誠、無私の奉仕、そして苦痛に平然と耐える忍耐力が重んじられていた。12 世紀以降 1603 年の徳川幕府の成立まで、侍は日本の支配者階級に属し、その多くが大名に仕えていた。\n \n「浪人」とは主君を持たない侍で、字義的には「流浪する人」を意味する。侍は主家が滅びた場合や主君の寵を失った場合に浪人となった。「侍」という言葉は「仕える、従う」を意味する「さぶらふ」が語源であるため、主君に仕えていない浪人は厳密には侍ではなくなる。浪人となることは極めて好ましくないことだった。実際、主君を失った侍が名誉を守るために切腹することを当然視する風潮もあった。</string>
    <string _locid="140100">この海賊は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは町の人や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。海の財宝の守り手を攻撃するのは近くにいるどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは船だけである。</string>
    <string _locid="140101">「ジャンク船」として知られる中国式帆船の最古の記録は、漢代 (紀元前 202 年から紀元 220 年) にまでさかのぼるが、一般にはそれよりさらに早い時期から使用されていたと考えられている。「ジャンク (junk)」の語源としては、ポルトガル語の「junco」、フランス語の「junque」、オランダ語の「jonk」、マレー語の「jong」、ジャワ語の「djong」など多数の説がある。高い船尾と大きく張り出した船首、およびリネン製の方形の帆が、ジャンク船の大きな特徴となっている。帆は、巻き上げ式のベネシャンブラインドと同様に、単純な 1 回の操作で広げたりたたんだりできる。竜骨はないが、代わりに大型の方向舵を有している。ジャンク船は、19 世紀 に至るまで、中国の交易や探検には欠かせない存在であった。</string>
    <string _locid="140102">籐牌兵は先住民の剣士ユニットでそのすばやさを強みとするが、接近戦や攻城戦での攻撃力が低いのが難点である。籐牌兵は少林寺で作成できる。もしくはホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="140103">籐牌を用いた武術は 6 つの特徴的な戦い方から成り、現在でも台湾の一部地域で実践されている。17 世紀のフォルモサ奪還の戦いにおいて、明王朝の武将であった鄭成功は、将軍から歩兵に至るまで軍全体が籐牌の扱いを習熟していることを求めたという。\n \n籐牌が広く普及したのには様々な理由があった。まず、台湾や中国の福建地方に椰子が自生していたため、材料を容易に入手できたことがあげられる。また、非常に軽量であるにもかかわらず並外れた強度を持つため、銃弾などの投射物も防ぐことが可能であった。さらに浮力も備えていたため、浅い水場を渡るときには浮きとしても使用された。</string>
    <string _locid="140104">僧兵は、槍兵ユニットに類似した日本土着のユニットである。薙刀という棒状の武器の攻撃力により、特に騎兵ユニットに対して威力を発揮する。僧兵は、先住民の交易所である禅寺で作成できる。また、ホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="140105">僧兵とは 10 ～ 16 世紀の日本に存在した僧形の武者の一団で、当時はいくつもの宗派が地域の領主に対して多大な影響力を持ち、侍階級と勢力争いをすることも厭わなかった。\n \n日本語の「僧兵」を英語で表現すると「monk (僧) の warrior (兵)」となる。僧兵は大規模な僧集団として戦いに参じた。そのような集団は必ずしも正式に組織化されていたわけではないが、小規模な寺院を介して各地に広がり、すべてが本寺の僧兵団の勢力下に置かれていた。僧兵団の中核をなす寺院の中でも特に有名なのが奈良の諸寺院や京都郊外の比叡山であり、僧兵から成る大規模な私兵団を抱えていた。こうした兵団はしばしば対立する封建領主同士の争いに巻き込まれた。多くの大名や侍が、技術的に優れた武器や戦闘技術を擁する僧兵との同盟を望んだためである。さらに、僧兵には宗教組織にのみ可能な精神攻撃の手段があった。奈良の春日大社で敵を告発することで相手を怯ませることができたのである。当時、これは死よりも酷い運命と考えられていた。また、僧兵は数珠を用いて敵対者を呪詛した。\n \n戦闘時、僧兵は伝統的な着物の下に軽装の腹当を着用した。薙刀を用いて戦ったことが知られているが、それ以外にも刀や弓、火縄銃など様々な武器に熟達していた。</string>
    <string _locid="140106">この放浪者は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140107">何世紀もの間、密貿易業者はあらゆる国家の法の範囲内で活動し、不足物資を売りさばくことで利益を得てきた。18 ～ 19 世紀に重商主義にもとづく厳しい経済政策がとられたことで、フランス、スペインの植民地、北米において密貿易が盛んに行われるようになった。イギリスが航海法の施行によって密貿易に対抗すると、それに対する反発が強まり、ついにはアメリカ独立革命が勃発する。アメリカの禁酒法時代には、全土で盛んに密貿易が行われていた。\n \n今日では広範な商業上の秘密保護と活発な闇市場の存在により、密貿易はかつてないほど広く行われるようになっている。世界に広がる密貿易業者はしばしば贅沢品や盗品の芸術作品、電子機器、ソフトウェアなどを売買している。</string>
    <string _locid="140108">タイガー クローは、接近戦で動物の爪のような鉤爪を用いて攻撃する先住民の近接歩兵ユニットである。歩兵に対してボーナス ダメージを与える。タイガー クローはバクティの寺院で作成できる。またホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="140109">「タイガー クロー」または「バグ ナウ」とは、虎の爪という意味であり、野獣の爪跡に似た傷跡を付けることにちなんで名づけられた武器である。通常、金属製であり、17 世紀にインド人の刺客や戦士によって用いられた。基本的な形状は手のひらで握る金属製のハンドル部と、そこから伸びた 2 ～ 4 本の曲がった爪のような突起である。この爪の部分を指と指の隙間から突き出すようにしてハンドル部を握って使用した。接近戦での格闘武器としてのみならず、大きな戦闘でも利用されたと考えられている。その最も有名な例が、インドのマラーター王国のシバージー王による戦闘である。</string>
    <string _locid="140110">ウォー エレファントは先住民族が用いる象部隊で、ヒットポイントが非常に高く、攻囲戦において絶大な攻撃力を発揮する。射撃能力はないが、接近戦にきわめて強く、戦場をすばやく移動して敵に突撃し、強力なスプラッシュ ダメージを与える。ウォー エレファントはバクティの寺院で育成できるほか、ホーム シティから送ってもらうこともできる。</string>
    <string _locid="140111">象はしばしば現在の戦車の原型とみなされており、戦場ユニットとしての役割に多くの独自の要素をもたらした。初期の勝利は、戦場での実効性よりも驚愕と威嚇に負うところが大きかった。敵の馬やラクダは象の臭いに怯えるか、その巨躯に威圧され、太刀打ちできなかった。象は接近してくる歩兵群を踏みつぶし、馬に乗った兵士を地面にたたき落として敵戦列を乱し、将軍を狼狽させた。人間も動物と同様に象を恐れ、多くの者がパニックに陥った。</string>
    <string _locid="140112">倭寇浪人は傭兵の剣士ユニットで、酒場、僧院、および特定の船で作成できる。倭寇浪人は確かな剣の腕を持つさすらいの侍で、騎兵に対して特に有効である。</string>
    <string _locid="140113">「浪人」とは主君を持たない侍で、字義的には「流浪する人」を意味する。侍は主家が滅びた場合や主君の寵を失った場合に浪人となった。「侍」という言葉は「仕える、従う」を意味する「さぶらふ」が語源であるため、主君に仕えていない浪人は厳密には侍ではなくなる。浪人となることは極めて好ましくないことだった。実際、主君を失った侍が名誉を守るために切腹することを当然視する風潮もあった。\n \n「倭寇」という言葉は、中国語で日本を意味する「倭」と盗賊や侵略を意味する「寇」を組み合わせたものである。\n \n倭寇は略奪や密貿易を行った日本の海賊団で、		13 世紀から活動を始め、凶悪無比な存在として中国や韓国の沿岸を恐怖に陥れた。最初の襲撃が行われたのは 1223 年で、ただちに時の鎌倉幕府に対して倭寇を捕らえ、それ以上の韓国 (高麗) 沿岸への襲撃は阻止するよう要請が行われた。1227 年、将軍は力を示すために、訪日中の高麗国使の目の前で関与が疑われた 90 名の倭寇の首を刎ねた。\n \n13 世紀中頃のモンゴルの侵攻期間中は、倭寇の襲撃はその数を減らした。これはおそらく日韓両国が国を挙げて軍備を増強したことが大きいと思われる。しかしそれも長くは続かず、14 世紀末に日本の中央政府の力が弱まると倭寇はその機に乗じて中国沿岸にまで襲撃の手を伸ばし始めた。中国の清、明王朝が課した厳しい通商禁止令によって闇市場が栄え、倭寇は多大な利益を得た。倭寇は盛衰を繰り返しながら活動を続け、1419 年には間に合わせの船団で中国への襲撃も行ったが、最終的には衰亡していった。\n \n全盛期の倭寇は最も強大なアジアの支配者達をも脅かし、市井の人々にその存在を印象づけた。多くの男たちが慣れ親しんだ生活に別れを告げ、富を求めて海に出た。中国商人、民兵、密貿易業者、韓国の海賊、ポルトガルの船乗り、そして宣教師までもが悪名高き倭寇と手を結んだ。 </string>
    <string _locid="140114">倭寇ジャンク船は小型帆船に似た海軍ユニットで、敵ユニットの攻撃、味方部隊の輸送、非戦闘時の漁獲などが可能である。酒場または僧院で建造できる。ユニットを乗せた倭寇ジャンク船を入手できることも多い。</string>
    <string _locid="140115">中国の帆船「ジャンク」についての最古の記述は漢王朝 (紀元前 220 年から西暦 200 年) にまでさかのぼるが、ジャンク船自体はそれ以前から使用されていたというのが通説である。「ジャンク」の語源とされるものは数多く存在し、ポルトガル語の「junco」、フランス語の「junque」、オランダ語の「jonk」、マライ語の「jon」、そしてジャワ語の「djong」等がある。高い船尾、突き出した船首、そして四角い亜麻布の帆がジャンク船を特徴づけている。帆は、折り畳み可能なベネシャンブラインドと同様の動作で広げたり緩めたりできる。竜骨の代わりにジャンク船には巨大な舵が備わっている。19 世紀に至るまで、ジャンク船は中国人の貿易や探検に不可欠な存在だった。\n \n「倭寇」という言葉は、中国語で日本を意味する「倭」と盗賊や侵略を意味する「寇」を組み合わせたものである。\n \n倭寇は略奪や密貿易を行った海賊団で、13 世紀から活動を始め、凶悪無比な存在として黄海沿岸を恐怖に陥れた。最初の襲撃が行われたのは 1223 年で、ただちに時の鎌倉幕府に対して倭寇を捕らえ、それ以上の韓国 (高麗) 沿岸への襲撃を阻止するよう要請が行われた。1227 年、将軍は力を示すために、訪日中の高麗国使の目の前で関与が疑われた 90 名の倭寇の首を刎ねた。\n \n13 世紀中頃に起こった二度にわたる元寇の間は、倭寇の襲撃はその数を減らした。これはおそらく日韓両国が国を挙げて軍備を増強したことが大きいと思われる。しかしそれも長くは続かず、14 世紀末に日本の中央政府の力が弱まると倭寇はその機に乗じて中国沿岸にまで襲撃の手を伸ばし始めた。中国の清、明王朝が課した厳しい通商禁止令によって闇市場が栄え、倭寇は多大な利益を得た。倭寇は盛衰を繰り返しながら活動を続け、 1419 年には間に合わせの船団で中国への襲撃も行ったが、最終的には衰亡していった。\n \n全盛期の倭寇は最も強大なアジアの支配者達をも脅かし、市井の人々にその存在を印象づけた。多くの男たちが慣れ親しんだ生活に別れを告げ、富を求めて海に出た。中国商人、民兵、密貿易業者、韓国の海賊、ポルトガルの船乗り、そして宣教師までもが悪名高き倭寇と手を結んだ。 </string>
    <string _locid="140116">倭寇海賊は、酒場や修道所、アウトローの船で育成できる高速の衝撃歩兵ユニットである。商業の時代から育成可能で、射撃歩兵に対して有効だが、重歩兵や軽騎兵を苦手としている。最も力を発揮するのは、入植者や町の人に対し、襲撃者として用いた場合である。</string>
    <string _locid="140117">「倭寇」という言葉は、中国語で日本を意味する「倭」と盗賊や侵略を意味する「寇」を組み合わせたものである。\n \n倭寇は略奪や密貿易を行った海賊団で、13 世紀から活動を始め、凶悪無比な存在として黄海沿岸を恐怖に陥れた。最初の襲撃が行われたのは 1223 年で、ただちに時の鎌倉幕府に対して倭寇を捕らえ、それ以上の韓国 (高麗) 沿岸への襲撃を阻止するよう要請が行われた。1227 年、将軍は力を示すために、訪日中の高麗国使の目の前で関与が疑われた 90 名の倭寇の首を刎ねた。\n \n13 世紀中頃に起こった二度にわたる元寇の間は、倭寇の襲撃はその数を減らした。これはおそらく日韓両国が国を挙げて軍備を増強したことが大きいと思われる。しかしそれも長くは続かず、14 世紀末に日本の中央政府の力が弱まると倭寇はその機に乗じて中国沿岸にまで襲撃の手を伸ばし始めた。中国の明、清王朝が課した厳しい通商禁止令によって闇市場が栄え、倭寇は多大な利益を得た。倭寇は盛衰を繰り返しながら活動を続け、 1419 年には間に合わせの船団で中国への襲撃も行ったが、最終的には衰亡していった。\n \n全盛期の倭寇は最も強大なアジアの支配者達をも脅かし、市井の人々にその存在を印象づけた。多くの男たちが慣れ親しんだ生活に別れを告げ、富を求めて海に出た。中国商人、民兵、密貿易業者、韓国の海賊、ポルトガルの船乗り、そして宣教師までもが悪名高き倭寇と手を結んだ。 </string>
    <string _locid="140118">たいていの場合、傭兵は元のユニット (近接攻撃ユニットや射撃ユニット、歩兵や騎兵) よりはるかに強く、解除することでホーム シティや聖地、部族評議会から送ってもらえるようになる。なお、ホーム シティからの搬送物の中で金貨を必要とするのは傭兵だけである。\n\nヨーロッパの文明は酒場で、アジアの文明は僧院で傭兵を育成できる。育成できるユニットの種類はマップによって異なり、たとえばグレートプレーンズでは忍者を、アラウカニアではマムルークを育成できる。金貨が十分にあり、とりわけ敵が傭兵を使っている場合には、傭兵を送ってもらったり育成したりするとよいだろう。</string>
    <string _locid="140119">用心棒は、護衛または警備を担当する兵士であり、多くの場合は主君を持たずに諸国を流浪する浪人身分の侍が雇われる。</string>
    <string _locid="140120">チャクラムは、非常に鋭いループ (輪の外側がすべて切刃になっている) を投げるインド先住民ユニットである。遠方から敵のユニットを襲撃するという意味では射手に分類できるが、射手に比べ爆風ボーナスが加わっており、近接攻撃力がアップしている。チャクラムはウダーシーの寺院で作成できる。</string>
    <string _locid="140121">サンスクリット語では「チャクラ」はもともと円や輪を意味し、ヒンドゥー教徒や仏教徒のチャクラ信仰と結びついている。この場合のチャクラは人間の体内にあるエネルギーの中枢を指している。チャクラムは円盤状の金属製武器で、直径 は 12 ～ 30 センチ程で様々な厚さのものがあり、輪に似た形状からこの名が付けられた。多くの場合、外側には鋭い刃が付けられており、何も付いていない内側の穴に手を入れて使用する。通常は 30 ～ 45 メートル程の距離から敵をめがけて投擲するが、接近戦で手に持ち、回転させたり振り回したりして用いることもある。兵士は腕に通したり、時には専用の帽子に差し込んだりして一度に多くのチャクラムを持ち運ぶことができた。\n \n16 世紀以降、チャクラムはもっぱらシク教徒の兵士に用いられるようになり、弓兵が矢を放つように一斉に放たれた。1857 年のセポイの反乱 (第一次インド独立戦争) 後、イギリス人はインドの武器庫の大半を取り壊し、チャクラムを含む多くの旧式な武器を破壊したり、スクラップとして売り払ったりした。20 世紀になって、シク教徒がこの武器を戦いで使用し、最盛期に劣らぬ技量と精度を維持していることが判明している。</string>
    <string _locid="140122">籐牌兵は先住民の剣士ユニットでそのすばやさを強みとするが、接近戦や攻城戦での攻撃力が低いのが難点である。籐牌兵は少林寺で作成できる。もしくはホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="140123">籐牌を用いる戦術は 6 つの戦法から成る武術で、現在でも台湾の一部地域で実践される。17 世紀のフォルモサ奪還の戦いにおいて、明王朝の武将であった鄭成功は、将軍から歩兵に至るまで軍全体が籐牌の扱いを習熟していることを求めたという。\n \n籐牌が広く普及したのにはさまざまな理由があった。まず台湾や中国の福建地方に椰子が自生していたため、材料を容易に入手できたことがあげられる。また非常に軽量なのにもかかわらず並外れた強度を持つため、銃弾などの発射体も跳ね除けることが可能であった。さらには浮力も備えていたため、浅い水場を渡るときには浮きとしても使用された。</string>
    <string _locid="140124">僧兵は、槍兵ユニットに類似した日本土着のユニットである。薙刀という棒状の武器の攻撃力により、特に騎兵ユニットに対して威力を発揮する。僧兵は、先住民の交易所である禅寺で作成できる。また、ホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="140125">僧兵とは 10 ～ 16 世紀の日本に存在した僧形の武者の一団で、当時はいくつもの宗派が地域の領主に対して多大な影響力を持ち、侍階級と勢力争いをすることも厭わなかった。\n \n日本語の「僧兵」を英語で表現すると「monk (僧) の warrior (兵)」となる。僧兵は大規模な僧集団として戦いに参じた。そのような集団は必ずしも正式に組織化されていたわけではないが、小規模な寺院を介して各地に広がり、すべてが本寺の僧兵団の勢力下に置かれていた。僧兵団の中核をなす寺院の中でも特に有名なのが奈良の諸寺院や京都郊外の比叡山であり、僧兵から成る大規模な私兵団を抱えていた。こうした兵団はしばしば対立する封建領主同士の争いに巻き込まれた。多くの大名や侍が、技術的に優れた武器や戦闘技術を擁する僧兵との同盟を望んだためである。さらに、僧兵には宗教組織にのみ可能な精神攻撃の手段があった。奈良の春日大社で敵を告発することで相手を怯ませることができたのである。当時、これは死よりも酷い運命と考えられていた。また、僧兵は数珠を用いて敵対者を呪詛した。\n \n戦闘時、僧兵は伝統的な着物の下に軽装の腹当を着用した。薙刀を用いて戦ったことが知られているが、それ以外にも刀や弓、火縄銃など様々な武器に熟達していた。</string>
    <string _locid="140126">タイガー クローは、接近戦で動物の爪のような鉤爪を用いて攻撃する先住民の近接歩兵ユニットである。歩兵に対してボーナス ダメージを与える。タイガー クローはバクティの寺院で作成できる。またホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="140127">「タイガー クロー」または「バグ ナウ」とは、虎の爪という意味であり、野獣の爪跡に似た傷跡を付けることにちなんで名づけられた武器である。通常、金属製であり、17 世紀にインド人の刺客や戦士によって用いられた。基本的な形状は手のひらで握る金属製のハンドル部と、そこから伸びた 2 ～ 4 本の曲がった爪のような突起である。この爪の部分を指と指の隙間から突き出すようにしてハンドル部を握って使用した。接近戦での格闘武器としてのみならず、大きな戦闘でも利用されたと考えられている。その最も有名な例が、インドのマラーター王国のシバージー王による戦闘である。</string>
    <string _locid="140128">ウォー エレファントは先住民族が用いる象部隊で、ヒットポイントが非常に高く、攻囲戦において絶大な攻撃力を発揮する。射撃能力はないが、接近戦にきわめて強く、戦場をすばやく移動して敵に突撃し、強力なスプラッシュ ダメージを与える。ウォー エレファントはスーフィーの僧院で育成できるほか、ホーム シティから送ってもらうこともできる。</string>
    <string _locid="140129">象はしばしば現在の戦車の原型とみなされており、戦場ユニットとしての役割に多くの独自の要素をもたらした。初期の勝利は、戦場での実効性よりも驚愕と威嚇に負うところが大きかった。敵の馬やラクダは象の臭いに怯えるか、その巨躯に威圧され、太刀打ちできなかった。象は接近してくる歩兵群を踏みつぶし、馬に乗った兵士を地面にたたき落として敵戦列を乱し、将軍を狼狽させた。人間も動物と同様に象を恐れ、多くの者がパニックに陥った。</string>
    <string _locid="140130">安宅船は日本の海洋ユニットで、ドックで建造できる。ヒットポイントが高く、戦士育成所のようにユニットを育成できる。</string>
    <string _locid="140131">安宅船は日本の軍船で、16 世紀の戦国時代に使用されていた。時折行われる海戦に備えて大名が船団を建造したのである。各地の大名を従えて天下を統一した豊臣秀吉は、同時にその配下の多くの軍を掌握することになった。1591 年の朝鮮出兵の際は豊臣家がかつての敵から手に入れた多くの武器と資源が用いられたが、その中に安宅船も含まれており、この地における戦いに不可欠なものとなった。\n \n安宅船は箱造りの武装船で、船体の建造には錆びやすい鉄釘が用いられた。その結果、安宅船は大砲のような重量のある積み荷には適さないものとなった。日本の海戦では敵船に接舷して戦闘部隊を乗り移らせる戦法が好まれていたため、大砲を搭載できないことは特に問題とはならなかった。</string>
    <string _locid="140132">双胴船は、インドの小型海軍ユニットである。セイロンやボルネオなどのマップで先住民の交易所を建造すると、港で作成できるようになる。攻撃力は弱いが、輸送軍隊として使用できる。ユニットを乗せた海賊用双胴船はホームシティから送ることができる。</string>
    <string _locid="140133">英語の「catamaran (カタマラン、双胴船)」という言葉は、タミル語の「kattu (結ぶ)」と「maram (材木、木)」に由来する。連結させた 2 つの船体、もしくは 2 本の平行な竜骨を持つ 1 つの船体で構成されるカタマランは、もともとポリネシアの原住民が考案した船で 5 世紀から使われるようになった。安定性を維持しつつ速度を時速 40 ノット程度まで上げることができたため、その操作性の高さが果敢に太平洋へ乗り出す船乗りには好都合だった。\n \n1870 年代になると西欧人がカタマランのデザインを取り入れるようになり、アメリカの著名な造船技師ナサニエル ヘレショフが改良版カタマランの建造を始めた。今日ではカタマランは目的に応じて 12 フィートから 315 フィートまで様々なクラスが建造され、スポーツやビジネスに幅広く用いられている。</string>
    <string _locid="140134">この炎上した難破船は、まるで航行不能のようにも見えるが、敵に体当たりさせて爆破することができる。</string>
    <string _locid="140135">大型帆船は、可燃物でできているといってもよい。木の板や、継ぎ目をふさぐタール、油脂を塗ったロープやキャンバス地の帆、そしてもちろん火薬も可燃物である。ブラック パウダー シップ (焼討船とも呼ばれる) は、敵艦を炎上させ爆破するために、火をつけて敵の艦隊に向け押し出されたが、最小限の舵手が乗り組み、激突直前に脱出することもあった。焼討船が最も効果を上げたのは、停泊している船を破壊するために港へと送り出されるときであった。\n \n焼討船は、イギリス海軍が規模も威力も上であるスペインの無敵艦隊と戦うときに利用された。スペインの艦隊は、適切な港も水深のある停泊所も見つけられず、船を集めて弧状の防御隊形をとっていたが、そこにイギリス軍の焼討船が 6 隻ほど送り込まれ、スペイン艦隊は混乱して散り散りになった。この戦略により、規模の面で劣るイギリスの艦隊がスペインの無敵艦隊と対等に渡り合えたのである。</string>
    <string _locid="140136">中国の海洋ユニットである福船は、要塞の時代以降にドックで建造できる大型軍艦である。兵士を育成できる点は安宅船に似ているが、福船のほうがはるかに強力だ。</string>
    <string _locid="140137">福船は 15 世紀初頭に始まった明王朝による大航海において、標準的なジャンク船として中国人が使った船である。全長はおよそ 50 m ほどであり、5 本のマストがジャンク船の特徴でもある長方形の帆を支えている。</string>
    <string _locid="140138">和船は日本の海軍ユニットであり、商業の時代以降にドックで建造できる。和船は小型帆船と同様に、主に魚やクジラなどの資源を採集する目的で使用されるが、さまざまな場所に部隊を輸送する目的でも使用できる。</string>
    <string _locid="140139">1274 年にモンゴル帝国のフビライ ハーンが日本を襲撃した際、日本にはそれに反撃するための海軍がなかった。そのため、ほとんどの軍事行動は陸上に限られたが、いくつかの大胆な侍の軍団は沿岸漁業用の小舟を利用して海上のモンゴル軍を急襲し、その軍船を拿捕したのである。</string>
    <string _locid="140140">明の宝船は移動しない海上ユニットで、町の人が採集可能な資源のケースを作ることができる。</string>
    <string _locid="140141">1405 年から 1424 年にかけて、明王朝は帝国の版図を拡大し、既知や未知の国々との交易や外交関係樹立のために巨大な宝船船団を送り出した。事実上の都市さながらに、宝船船団は様々な種類のジャンク船で構成されていた。 乗員数は数万人に及び、星を読み解く占星家から長い航海の間に手に入れた異国の動物の世話をする調教師まで、指揮官の求めに応じていかなる専門知識や技能でも提供できるようにあらゆる職種の専門家が揃っていた。移動式農場のような農業船には農民が乗り組み、数万人分の食料を生産した。皇帝軍の兵士の一団も参加しており、船団の行く先々で護衛の役割を担った。\n \n宝船自体も時代の遥か先を行く最先端技術の塊だった。9 本のマストを備え、全長約 120 メートル、船幅約 56 メートルで、総トン数は約 3,100 トンに達し、当時のヨーロッパの船舶が小さく見える程だった。防水区画には飲料水が蓄えられ、海洋動物の収容に転用することもできた。また、この区画は船体に亀裂が入った場合に巨船が沈まないようにすることにも役立っていた。</string>
    <string _locid="140142">鉄甲船は、日本の艦隊の中では最強の海軍ユニットである。ヒットポイントが高く、射程が長く、攻撃力も大きい。鉄甲船は建物に対して強く、海上から敵の町を破壊できる。ただし、その他の船や陸上の砲兵に対しては脆弱である。</string>
    <string _locid="140143">18 世紀アメリカの甲鉄艦の先駆的存在である朝鮮の亀甲船 (コブッソン) は、一般には世界初の装甲船と見なされている。ただし日本でも 16 世紀(戦国時代) にはすでに装甲船が用いられ、諸大名が領土と領海の支配権を巡って戦っていた。たとえば織田信長は、6 隻の鉄甲船 (文字どおり鉄の装甲に守られていた) を建造して自らの水軍に組み入れていた。鉄甲船の装甲は 3 mm ほどの厚さがあり、複数の大砲と大口径の鉄砲が搭載されていた。鉄甲船は、1592 年から 1598 年にかけて行われた朝鮮出兵でも使用された。</string>
    <string _locid="140144">倭寇ジャンク船は小型帆船に似た海軍ユニットで、敵ユニットの攻撃、味方部隊の輸送、非戦闘時の漁獲などが可能である。酒場または僧院で建造できる。ユニットを乗せた倭寇ジャンク船を入手できることも多い。</string>
    <string _locid="140145">中国の帆船「ジャンク」についての最古の記述は漢王朝 (紀元前 220 年から西暦 200 年) にまでさかのぼるが、ジャンク船自体はそれ以前から使用されていたというのが通説である。「ジャンク」の語源とされるものは数多く存在し、ポルトガル語の「junco」、フランス語の「junque」、オランダ語の「jonk」、マライ語の「jon」、そしてジャワ語の「djong」等がある。高い船尾、突き出した船首、そして四角い亜麻布の帆がジャンク船を特徴づけている。帆は、折り畳み可能なベネシャン ブラインドと同様の動作で広げたり緩めたりできる。竜骨の代わりにジャンク船には巨大な舵が備わっている。19 世紀に至るまで、ジャンク船は中国人の貿易や探検に不可欠な存在だった。\n \n「倭寇」という言葉は、中国語で日本を意味する「倭」と盗賊や侵略を意味する「寇」を組み合わせたものである。\n \n倭寇は略奪や密貿易を行った海賊団で、13 世紀から活動を始め、凶悪無比な存在として黄海沿岸を恐怖に陥れた。最初の襲撃が行われたのは 1223 年で、ただちに時の鎌倉幕府に対して倭寇を捕らえ、それ以上の韓国 (高麗) 沿岸への襲撃を阻止するよう要請が行われた。1227 年、将軍は力を示すために、訪日中の高麗国使の目の前で関与が疑われた 90 名の倭寇の首を刎ねた。\n \n13 世紀中頃に起こった二度にわたる元寇の間は、倭寇の襲撃は下火になった。これはおそらく日韓両国が国を挙げて軍備を増強したことが大きいと思われる。しかしそれも長くは続かず、14 世紀末に日本の中央政府の力が弱まると倭寇はその機に乗じて中国沿岸にまで襲撃の手を伸ばし始めた。中国の明、清王朝が課した厳しい通商禁止令によって闇市場が栄え、倭寇は多大な利益を得た。倭寇は盛衰を繰り返しながら活動を続け、1419 年には間に合わせの船団で中国への襲撃も行ったが、最終的には衰亡していった。\n \n全盛期の倭寇は最も強大なアジアの支配者達をも脅かし、市井の人々にその存在を印象づけた。多くの男たちが慣れ親しんだ生活に別れを告げ、富を求めて海に出た。中国商人、民兵、密貿易業者、韓国の海賊、ポルトガルの船乗り、そして宣教師までもが悪名高き倭寇と手を結んだ。 </string>
    <string _locid="140146">この放浪者は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140147">この盲目の僧侶は放浪の旅を続ける中国の聖職者である。光を失ってなお彼が弓矢の名手であるのは、その強い信念により弓矢が狙いへと導かれるからである。</string>
    <string _locid="140148">バラモンは、探索者や戦士長にあたるインドのユニットである。バラモンは象に乗り、敵のユニットと交戦するときは踏みつぶすなどして攻撃する。</string>
    <string _locid="140149">バラモンは、インドのヒンドゥーカーストの頂点に位置する司祭で、ヴェーダの祭祀を司り、ヴェーダを説き、ヴェーダ讃歌を守ることのできる唯一のカーストである。他のカーストの成員よりも精神的に遥かに純粋な存在であると考えられている。バラモンの大カーストは地域にもとづいて 10 の副カーストに分かれており、インド北部に 5 つ、南部に 5 つ存在する。\n \nバラモンの起源は、紀元前 1500 年 ～ 紀元前 600 年の古代インドのヴェーダ時代にある。バラモンはヒンドゥー教最古の聖典ヴェーダの教えを忠実に守っている。救済の手段は多岐にわたり、神は唯一の存在でありながら様々な名称や形態をとると考えられている。この単一神はあらゆる文化や言語を通じて同一であり、各自の認識に合わせて変化するように見えるのである。学者、教師、司祭、知識人、科学者、そして知の探究者がバラモン階級を形成している。</string>
    <string _locid="140150">弓僧兵は探索者や戦士長に似た日本のユニットで、弓矢で敵を攻撃する。敵のヒットポイントが一定値以下になると、「天誅」攻撃によって敵にとどめを刺すことができる。</string>
    <string _locid="140151">僧兵とは 10 世紀から 16 世紀の日本に存在した僧形の武者の一団で、当時はいくつもの宗派が地域の領主に対して多大な影響力を持ち、侍階級と勢力争いをすることも厭わなかった。\n \n日本語の「僧兵」を英語では「warrior monk (戦士の僧)」と表現する。僧兵は大規模な僧集団として戦いに参じた。そのような集団は必ずしも正式に組織化されていたわけではないが、小規模な寺院を介して各地に広がり、すべてが本寺の僧兵団の勢力下に置かれていた。僧兵団の中核をなす寺院の中でも特に有名なのが奈良の諸寺院や京都郊外の比叡山であり、僧兵から成る大規模な私兵団を抱えていた。こうした兵団はしばしば対立する封建領主同士の争いに巻き込まれた。多くの大名や侍が、技術的に優れた武器や戦闘技術を擁する僧兵との同盟を望んだためである。さらに、僧兵には宗教組織にのみ可能な精神攻撃の手段があった。奈良の春日大社で敵を告発することで相手を怯ませることができたのである。当時、これは死よりも酷い運命と考えられていた。また、僧兵は数珠を用いて敵対者を呪詛した。\n \n戦闘時、僧兵は伝統的な着物の下に軽装の腹当を着用した。薙刀を用いて戦ったことが知られているが、それ以外にも刀や弓、火縄銃など様々な武器に熟達していた。</string>
    <string _locid="140152">マンサブダールは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。</string>
    <string _locid="140153">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後は何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭のアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。</string>
    <string _locid="140154">この放浪者は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140155">12 ～ 13 世紀のモンゴル軍は、史上最強の戦闘部隊の 1 つで、戦術の中心を柔軟性、機動性、そして強力な攻囲戦に置いていた。軽装の弓騎兵は動きの鈍い補給線から独立して戦い、敵陣を攪乱し、恐慌の種をまきながら重要な偵察情報を収集した。迅速な前進と偽装退却という戦術によって、この草原の騎兵は敵の攻撃は届かないが自分たちの矢の射程内という絶妙な距離を維持することが多かった。戦士が攻撃をしかけると騎乗した伝令が戦場から戦場へと、そして様々な部隊で構成される連合部隊の内部で情報を伝えた。\n \n最終的な攻囲戦の準備に入ると戦場に工兵部隊が投入される。攻城兵器や投擲機が配備され、敵の陣形を崩し、部隊を孤立させて補給や支援を受けられないようにした。</string>
    <string _locid="140156">この盲目の中国人僧侶は、猛威を振るう海賊団、倭寇の一員である。光を失ってなお彼が弓矢の名手であり続けていられるのは、その強い信仰心によって矢が的へと導かれるためである。</string>
    <string _locid="140157">「倭寇」という言葉は、中国語で日本を意味する「倭」と盗賊や侵略を意味する「寇」を組み合わせたものである。\n \n倭寇は略奪や密貿易を行った海賊団で、13 世紀から活動を始め、凶悪無比な存在として黄海沿岸を恐怖に陥れた。最初の襲撃が行われたのは 1223 年で、ただちに時の鎌倉幕府に対して倭寇を捕らえ、それ以上の韓国 (高麗) 沿岸への襲撃を阻止するよう要請が行われた。1227 年、将軍は力を示すために、訪日中の高麗国使の目の前で関与が疑われた 90 名の海賊の首を刎ねた。\n \n13 世紀中頃に起こった二度にわたる元寇の間は、倭寇の襲撃は下火になった。これはおそらく日韓両国が国を挙げて軍備を増強したことが大きいと思われる。しかしそれも長くは続かず、14 世紀末に日本の中央政府の力が弱まると倭寇はその機に乗じて中国沿岸にまで襲撃の手を伸ばし始めた。中国の明、清王朝が課した厳しい通商禁止令によって闇市場が栄え、倭寇は多大な利益を得た。倭寇は盛衰を繰り返しながら活動を続け、1419 年には間に合わせの船団で中国への襲撃も行ったが、海賊停止令が出されたこともあり、最終的には衰亡していった。\n \n全盛期の倭寇は、最も強大なアジアの支配者をも脅かし、市井の人々にその存在を印象づけた。多くの男たちが慣れ親しんだ生活に別れを告げ、富を求めて海に出た。中国商人、民兵、密貿易業者、韓国の海賊、ポルトガルの船乗り、そして宣教師までもが悪名高き倭寇と手を結んだ。 </string>
    <string _locid="140158">この馬賊は、どこからともなく現れて襲撃し略奪の限りを尽くすので、敵にとっては脅威である。もはやモンゴル軍に仕えることはなく、自分の利益のために駆け回っている。</string>
    <string _locid="140159">「倭寇」という言葉は、中国語で日本を意味する「倭」と盗賊や侵略を意味する「寇」を組み合わせたものである。\n \n倭寇は略奪や密貿易を行った海賊団で、13 世紀から活動を始め、凶悪無比な存在として黄海沿岸を恐怖に陥れた。最初の襲撃が行われたのは 1223 年で、ただちに時の鎌倉幕府に対して倭寇を捕らえ、それ以上の韓国 (高麗) 沿岸への襲撃を阻止するよう要請が行われた。1227 年、将軍は力を示すために、訪日中の高麗国使の目の前で関与が疑われた 90 名の海賊の首を刎ねた。\n \n13 世紀中頃に起こった二度にわたる元寇の間は、倭寇の襲撃は下火になった。これはおそらく日韓両国が国を挙げて軍備を増強したことが大きいと思われる。しかしそれも長くは続かず、14 世紀末に日本の中央政府の力が弱まると倭寇はその機に乗じて中国沿岸にまで襲撃の手を伸ばし始めた。中国の明、清王朝が課した厳しい通商禁止令によって闇市場が栄え、倭寇は多大な利益を得た。倭寇は盛衰を繰り返しながら活動を続け、1419 年には間に合わせの船団で中国への襲撃も行ったが、海賊停止令が出されたこともあり、最終的には衰亡していった。\n \n全盛期の倭寇は、最も強大なアジアの支配者をも脅かし、市井の人々にその存在を印象づけた。多くの男たちが慣れ親しんだ生活に別れを告げ、富を求めて海に出た。中国商人、民兵、密貿易業者、韓国の海賊、ポルトガルの船乗り、そして宣教師までもが悪名高き倭寇と手を結んだ。 </string>
    <string _locid="140160">アジアのすべての文明にとって、町の人は資源採集の主役である。町の人は比較的低コストだが、すぐに死んでしまう。そのため戦闘には不向きだが、攻撃されれば自分や仲間の身を守るために槍を投げて戦う。町の人は財宝集めにも役立つ。1 つの文明が同時に保有できる町の人の数には上限がある。町の人の育成にかかるコストはすぐに回収でき、長生きするほど入植地全体の豊かさの向上に貢献してくれる。文明によっては守り手を倒すことで町の人が手に入るが、通常は町の中心で生み出すしかない。\n \n非常に勤勉で度が過ぎるほど忠実な町の人は、あなたの役に立つために生きている。1 万 7,000 本目の木の伐採だろうと、遥か彼方の銀鉱山への遠征だろうと、粉ひき所での長時間労働だろうと、町の人はどれほど退屈で単調な仕事でも命じられれば即座にとりかかる。町の人が得意としていることには敵兵から逃げることや敵の砲撃を受けて川に投げ込まれること、そして悲鳴を、何度も何度も悲鳴をあげること等がある。</string>
    <string _locid="140161">
    </string>
    <string _locid="140162">バラモンは、探索者や戦士長にあたるインドのユニットである。バラモンは象に乗り、敵のユニットと交戦するときは踏みつぶすなどして攻撃する。</string>
    <string _locid="140163">バラモンは、インドのヒンドゥーカーストの頂点に位置する司祭で、ヴェーダの祭祀を司り、ヴェーダを説き、ヴェーダ讃歌を守ることのできる唯一のカーストである。他のカーストの成員よりも精神的に遥かに純粋な存在であると考えられている。バラモンの大カーストは地域にもとづいて 10 の副カーストに分かれており、インド北部に 5 つ、南部に 5 つ存在する。\n \nバラモンの起源は、紀元前 1500 年 ～ 紀元前 600 年の古代インドのヴェーダ時代にある。バラモンはヒンドゥー教最古の聖典ヴェーダの教えを忠実に守っている。救済の手段は多岐にわたり、神は唯一の存在でありながら様々な名称や形態をとると考えられている。この単一神はあらゆる文化や言語を通じて同一であり、各自の認識に合わせて変化するように見えるのである。学者、教師、司祭、知識人、科学者、そして知の探究者がバラモン階級を形成している。</string>
    <string _locid="140164">弓僧兵は探索者や戦士長に似た日本のユニットで、弓矢で敵を攻撃する。敵のヒットポイントが一定値以下になると、「天誅」攻撃によって敵にとどめを刺すことができる。</string>
    <string _locid="140165">僧兵とは 10 世紀から 16 世紀の日本に存在した僧形の武者の一団で、当時はいくつもの宗派が地域の領主に対して多大な影響力を持ち、侍階級と勢力争いをすることも厭わなかった。\n \n日本語の「僧兵」を英語では「warrior monk (戦士の僧)」と表現する。僧兵は大規模な僧集団として戦いに参じた。そのような集団は必ずしも正式に組織化されていたわけではないが、小規模な寺院を介して各地に広がり、すべてが本寺の僧兵団の勢力下に置かれていた。僧兵団の中核をなす寺院の中でも特に有名なのが奈良の諸寺院や京都郊外の比叡山であり、僧兵から成る大規模な私兵団を抱えていた。こうした兵団はしばしば対立する封建領主同士の争いに巻き込まれた。多くの大名や侍が、技術的に優れた武器や戦闘技術を擁する僧兵との同盟を望んだためである。さらに、僧兵には宗教組織にのみ可能な精神攻撃の手段があった。奈良の春日大社で敵を告発することで相手を怯ませることができたのである。当時、これは死よりも酷い運命と考えられていた。また、僧兵は数珠を用いて敵対者を呪詛した。\n \n戦闘時、僧兵は伝統的な着物の下に軽装の腹当を着用した。薙刀を用いて戦ったことが知られているが、それ以外にも刀や弓、火縄銃など様々な武器に熟達していた。</string>
    <string _locid="140166">人力車にはさまざまな種類がある。人力車を使用すると、アジアの文明でもヨーロッパの場合とほぼ同じく、港、桜桃園、稲田、道場、マンゴー植林地、城などのさまざまな施設を即座に無償で建造できる。</string>
    <string _locid="140167">通念とは裏腹にリクシャーの起源は東洋ではない。それどころか東洋で見られるようになったのも 19 世紀半ば以降だった。「リクシャー」という名称そのものは特定の乗り物を指すものではなく、むしろその背後にある概念に結びついている。日本語の「人力車」は人力で動く乗り物を意味する。\n \n人力車が初めて日本に登場したのは明治時代の 1868 年頃である。移動速度の速さと労働コストの低さから瞬く間に人気の移動手段となり、1872 年には東京の人力車の数は約 4 万台にまで増加していた。日本で導入されてからほどなく、リクシャーはインドの街中でも見られるようになった。当初は中国商人が商品の輸送に用いていたが、1914 年に中国人が乗用として使用する許可を申請した。その後、リクシャーはアジアの主立った都市で普通に見られるようになった。</string>
    <string _locid="140168">金貨を高々と積んだこの人力車を送れば、敵が寝返る可能性もある。</string>
    <string _locid="140169">通念とは裏腹にリクシャーの起源は東洋ではない。それどころか東洋で見られるようになったのも 19 世紀半ば以降だった。「リクシャー」という名称そのものは特定の乗り物を指すものではなく、むしろその背後にある概念に結びついている。日本語の「人力車」は人力で動く乗り物を意味する。\n \n人力車が初めて日本に登場したのは明治時代の 1868 年頃である。移動速度の速さと労働コストの低さから瞬く間に人気の移動手段となり、1872 年には東京の人力車の数は約 4 万台にまで増加していた。日本で導入されてからほどなく、リクシャーはインドの街中でも見られるようになった。当初は中国商人が商品の輸送に用いていたが、1914 年に中国人が乗用として使用する許可を申請した。その後、リクシャーはアジアの主立った都市で普通に見られるようになった。</string>
    <string _locid="140170">交易用人力車は、駅馬車とほぼ同じく、あらかじめ決められた交易路をたどり、通過する交易所に経験値、食料、木材、または金貨を送り届ける。初期の時代では、交易路は踏み固められて轍のできたただの道だが、もう 1 回アップグレードすることが可能だ。交易路は、ミニマップ上に白い線で表示される。空いている交易所用地には、どのプレイヤーでも交易所を建造できる。同じ交易路沿いの別の交易所を、敵のプレイヤーが所有する可能性もある。アジアの文明では、初めは人力車が交易路を走るが、その後、スピードも速く効率のよい荷馬車にアップグレードされる。</string>
    <string _locid="140171">通念とは裏腹にリクシャーの起源は東洋ではない。それどころか東洋で見られるようになったのも 19 世紀半ば以降だった。「リクシャー」という名称そのものは特定の乗り物を指すものではなく、むしろその背後にある概念に結びついている。日本語の「人力車」は人力で動く乗り物を意味する。\n \n人力車が初めて日本に登場したのは明治時代の 1868 年頃である。移動速度の速さと労働コストの低さから瞬く間に人気の移動手段となり、1872 年には東京の人力車の数は約 4 万台にまで増加していた。日本で導入されてからほどなく、リクシャーはインドの街中でも見られるようになった。当初は中国商人が商品の輸送に用いていたが、1914 年に中国人が乗用として使用する許可を申請した。その後、リクシャーはアジアの主立った都市で普通に見られるようになった。</string>
    <string _locid="140172">商業の時代に建造できる隊商宿は、騎兵育成所に似た建物だが、馬ではなくラクダと象による騎兵ユニットを生み出す点が異なる。隊商宿はインド文明固有の建物である。</string>
    <string _locid="140173">キャラバンサライは四角形の建物で、中東や北アフリカ、東南ヨーロッパの街道沿いの商人が頻繁に利用していた。旅人や荷役動物が滞在しやすいように設計され、建物の中心には屋根のない中庭があり、噴水がしつらえられていた。キャラバンサライを取り巻くように回廊と厩舎があり、300 ～ 400 頭のラクダもゆとりを持って収容できた。典型的なキャラバンサライは、人間と動物の双方に休息を与え、礼拝や宿泊の場を提供し、旅を続ける上で必要な品物を購入できる小規模な市場も備えていた。高級なキャラバンサライの中には専用の浴室を備えたものもあった。\n \n「キャラバンサライ」の語源はペルシャ語の「karwan」で、広い宿舎 (serai) に滞在する旅の一団 (caravan) を意味する。初期のイスラム教指導者は、昔から使われてきた街道沿いにこうした隊商宿を建設、整備し、政治的結束と交易の安全性、そして自国の経済的成長を促した。</string>
    <string _locid="140174">城は、塔よりもはるかに強力な防衛施設である。砲兵ユニットを育成できるだけでなく、町の人が危険から身を守る際の安全な避難場所にもなる。城は探検の時代に建造でき、ホーム シティのカードを使って搬送することもできる。</string>
    <string _locid="140175">高い防壁に囲まれたローマの都市や、ビザンチウムの宮殿に見られるように、町の要塞化は古来より行われていたが、9 世紀に入ってヨーロッパの封建領主は要塞化した居館、城の建設を試みるようになった。当初は簡単な溝に囲まれた小高い場所に建設された。中世になると次第に攻囲技術が発展し、常に戦争の脅威にさらされるようになったため、ヨーロッパの統治者は要塞の防壁をどんどん高くし、厚い壁の上に塔や塁壁が置かれるようになった。\n \n13 世紀までには、城は非常に洗練され、王国に不可欠な存在となっていた。まずは高い崖の上や川の湾曲部といった戦略的な場所が選ばれた。続いて堀が作られ、城への出入りは狭い出入り口に限定された。はね橋を設置して入り口をふさげるようにしておく場合も多かった。城の深奥部にある本丸は幾重もの防壁で守られており、そこを突破しなければ、突入して生存者を打ち負かし、勝利を宣言することはできなかった。\n \n最も初期の日本の城は山城で、山を切り開いて幾重もの防壁と曲輪が作られた。城の守り手は各防壁から戦場を見渡すことができた。防衛の主目的はヨーロッパの城と同じであったため、山城にはずんぐりした強固な防壁や周囲の堀など、共通する特徴があった。 また、どちらも精鋭の戦士階級 (日本の場合は侍) が率いる常備軍のための兵舎や訓練施設を備えていた。</string>
    <string _locid="140176">桜桃園は、小規模ながら資源豊富な日本独自の施設である。桜桃園は人力車によって建造され、町の人はここから食料を収穫できる。</string>
    <string _locid="140177">花見という行為に体現されるように、古来より花は日本文化の中で重要な役割を演じてきた。こうした自然の楽しみ方は、日本人の生活様式が唐王朝から大きな影響を受けた奈良時代 (710 ～ 784 年) に中国から取り入れられたと考えられている。最初に花見の対象となったのは梅の花だが、時と共に花見という行為は桜を楽しむこととほぼ同義となっていった。\n \n宮中から始まった花見は、しばしば舞い散る桜の木の下での宴という形を取った。こうした宴は侍階級に広まり、その後一般庶民にも伝わっていった。桜の咲く季節が学校の新年度や会計年度、そして一般的な春の訪れと一致していることも大きい。今日でも 3 月 ～ 5 月初旬までの天気予報は特に注視される。その年の田植えや桜の生育に影響するためである。</string>
    <string _locid="140178">領事館は、アジアの文明で建造できる重要な建物である。領事館を使用すると、日本、中国、インドのプレイヤーはヨーロッパの国々と同盟関係を築いて大きな効果を得ることができる。輸出資源を増やせば、これと引き換えにヨーロッパの軍事ユニットや強化を購入できる。輸出資源は町の人から自動的に獲得でき、働く町の人の数が増えたり時代が進化したりすると、獲得が早くなる。</string>
    <string _locid="140179">領事館は、大使館や在外公館とも呼ばれ、国や組織を代表して外国での自分たちの利益を守っている。一般に観光客の多い都市に置かれ、ビザや外交文書の発行といった外交上の諸作業に従事している。「領事館」という言葉は、字義どおり、「領事 (通商を促進し、自国の海外駐在員を保護する外交官) 」が活動する「館」を意味している。</string>
    <string _locid="140180">道場は、日本独自の特別な建物であり、要塞の時代に日本のホームシティから送ることができる。道場では、日本独自の歩兵ユニットまたは騎兵ユニットが、3 または 5 ユニット単位で自動的に作成される。また、経験値を生成するように設定することもできる。プレイヤーが同時に手に入れることのできる道場は 2 つだけである。</string>
    <string _locid="140181">日本において、道場は単なる武道の稽古のための施設以上の存在となっている。道場は門下生が技や武道の型、特に「道」を学び、稽古する公式な施設である。日本語の接尾辞「道」は方法を意味し、対象となる技術が精神的な要素を含んでいることを暗示していることが多い。明治時代 (1868 ～ 1912 年) 以降、合気道、柔道、剣道といった日本の武道は、その名称にこの接尾辞を含めるようになった。\n \n日本文化において、道場は象徴的な意味で重要な建造物である。稽古は通常、建物の外の地面の上で行われ、内部はより儀礼的な事柄に用いられたり、その道場と門下生に縁のある工芸品や武器が展示されたりする。道場はその門下生によって手入れされ、門下生はその日の稽古が終わるたびに儀式的な「掃除」を執り行う。道場での生活ではあらゆる面において階級が重視され、建物には師範用と弟子用に別々の出入り口まで設けられている。</string>
    <string _locid="140182">水田は、アジアの 3 つの文明のいずれもが建造でき、粉ひき所と地所が合わさった働きをする。食料と金貨のどちらを生産するかはプレイヤーが選べる。コストは粉ひき所と同じだが、ボーナスの面では農園と同じである。</string>
    <string _locid="140183">イネ (イネ属) の進化上の起源は遥かな歴史の彼方にさかのぼるため、真の原産地の正確な地理的位置は特定されていない。通説では、今日の南半球の陸地の大半を含んでいたゴンドワナと呼ばれる古代の超大陸がイネの原産地とされている。しかし、ゴンドワナ大陸が 2 億年前に分裂したとき、新たに誕生した大陸や地形と共にイネも移動し、今日のアフリカ、南米、南極、オーストラリア、ニュージーランド、インド、マダガスカル等の新大陸や島々に根づいた。\n \n 種籾の植えつけに適しているのは、イネの成長に欠かせない大量の水をたたえる水田である。水田への水の供給は、長年の耕作で開発された入り組んだ水路に川や山地河川から水を引き込むことで行う。稲作農家はしばしば山腹や斜面にひな壇式に水田を設け、連なる水田に水が流れ落ちるようにして水を大事に使う。通常はまず苗床に種籾を蒔き、発芽した苗を水田に移植する方法がとられる。当初の水深は 15 センチ程だが、稲の生育に従って農家は徐々に水を排出する。収穫期には水はほとんど排出されており、農家は乾いた水田で米の収穫作業を行うことができる。\n \n世界で栽培されている稲の 50% は自然降雨によって給水される水田で栽培され、35% は降雨と灌漑によって給水される水田で栽培されている。中国、インド、ベトナムをはじめとする主要な稲作国では、主に水稲を栽培している。</string>
    <string _locid="140184">僧院は、アジアの 3 つの文明で探検の時代に建造できる建物である。僧院を使用すれば、アジアの聖職者は特別なアップグレードができる。ここで、傭兵も作成できる。</string>
    <string _locid="140185">「僧院 (Monastery)」という言葉の語源はギリシャ語の「monasterion」で、宗教やその禁欲的原理に身を捧げるために世間から隔絶した生活を送る一団の人々 (通常は僧や修道女) を意味している。この共同体は精神の完成と叡知の到達に励むという共通の目的を持ち、禁欲、清貧、忠順の誓いを立てていることが多い。\n \n僧院が初めて建設されたのは紀元前 4 世紀で、7 月から 10 月まで続くヴァッサと呼ばれる年に一度の安居期間中に巡礼者を収容した。ヴァッサは東南アジアの雨期に行われ、通常は遊行を行っている僧は悪天候を避けて 1 か所にとどまり、集中して瞑想を行うものとされた。初期の安居は裕福な後援者が寄贈した天幕や庭園で行われた。こうした場所はヴィハーラと呼ばれ (サンスクリット語で「安らぎの場所」の意)、次第に好まれるようになり、時の経過とともに共同体の住居に常に居住することがより望ましいとされるようになった。\n \n最も有名な仏教僧院の 1 つが中国の河南省にある少林寺で、495 年に建設された。この寺院は禅宗およびカンフーと呼ばれる武術との関わりが深い。少林寺に伝わる話によれば、インドの僧、菩提達磨が 527 年にこの地を訪れた。菩提達磨は寺院を見下ろす山中で瞑想を行う際、野生動物や盗賊から身を守るための武術の型を自ら習得した。菩提達磨は 9 年間滞在したが、寺院を去る前に弟子たちに習い覚えた技を伝授した。今日まで伝わる少林寺の僧にまつわる武術の伝説はこうして生まれた。</string>
    <string _locid="140186">聖壇はインドの建物であり、家畜小屋の代わりに建造できる。プレイヤーは聖壇に家畜を集め、家畜の経験値を増やすことができる。また聖壇では聖牛の飼育も可能である。</string>
    <string _locid="140187">食料源およびヒンドゥー教における生命の象徴として、雌牛の殺生は禁じられている。 古代インドの聖典「リグヴェーダ」によると、雌牛はすべての神の母であるアディティに関係する女神である。したがって屠殺は禁忌とされる。古代、雌牛は生贄として屠られ、その肉が振る舞われたが、本来は消費用ではなく、乳牛が屠殺されることもなかった。肉食が認められた時代でも、菜食主義が推奨されていた。\n \nより現実的な話をすれば、生贄や贈り物用の肉牛の屠殺は極めてコストが高い行為だった。牛は飲用の乳や燃料用の牛糞、ランプ用の焦がしバター等、多くの重要産品の供給源だったためである。その後西暦数世紀になると、雌牛はより高いカーストの司祭であるバラモンにふさわしい贈り物となり、牛を殺すことはバラモンを殺すことに等しいとまで言われた。</string>
    <string _locid="140188">社は、家に似た建物で、日本で建造できる。家よりもコストが高いが、ヒットポイントも高い。食料、木材、金貨のいずれかを選択して、自動的に資源を生成することが可能である。狩猟動物または家畜の近くに建造すると、動物を最大 4 匹まで引き寄せ、社で生成中の資源の生産力を高めることができる。</string>
    <string _locid="140189">日本の神道の社殿とその周囲の自然域は神社と呼ばれ、木々や太陽などの自然物に宿る神を安置し、崇拝するためだけに存在している。神社はもともと、山中や洞窟の近く等の聖域で定期的に行われた祭祀のための一時的な社として建設されたと考えられている。神は各地をわたり歩く存在であり、とどめることはできないと信じられていた。\n \n 神社はいくつかの建物で構成されている。本殿は神の宿る物体である「御神体」を安置する建物である。通常は小さく飾りのないもので、神道の信者のみが近づける。鳥居は神社という聖域への入り口で、おそらくは最も認識しやすい特徴となっている。</string>
    <string _locid="140190">陶塔は、中国の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進化できる。完成すると陶塔から食料が搬送されてくる。陶塔で生産できるものは、食料、木材、金貨、またはそれら 3 種に経験値と輸出ポイントを組み合わせたもののいずれかで、好きな資源を選んで切り替えることができる。</string>
    <string _locid="140191">中国の南京を流れる揚子江の南岸に位置する陶塔は、かつては世界の七不思議の 1 つとみなされていた。中国の人々は「大報恩寺」と呼んだが、そこを訪れたヨーロッパ人は塔が陶器の煉瓦でできていたことから南京の陶塔と呼んだ。八角形の塔基から 9 層の塔が伸び、高さは 80 メートル近くに達する。その高さも印象的ではあるが、塔を忘れがたい存在にしていたのは表面を飾る輝くような白い煉瓦だった。煉瓦は昼間は陽光にきらめき、夜は 140 個ものランプで照らされていた。緑、黄、城、茶の色鮮やかな陶製のタイルが陶器のパネルに埋め込まれ、動物や風景、花、竹を描きだした。\n \n陶塔をはじめとする寺院は 1900 年に 8 か国連合軍として知られる英仏軍の侵略によって破壊された。現在、塔の再建が進められている。</string>
    <string _locid="140192">天壇は、中国の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進化できる。完成すると天壇から町の人が搬送されてくる。また「超越」のアビリティを使って、すべてのユニットのヒットポイントを回復することができる。</string>
    <string _locid="140193">明代の 1420 年に建設された天壇は、中国の皇帝が冬至の日に生贄を捧げて前年の恵みに感謝し、来る年の五穀豊穣を祈願する場だった。敷地面積は約 300 万平方メートルで周囲を長い壁で囲まれている。中国の皇帝は自ら「天子」と称し、住居である紫禁城が天帝の住まうところである寺院の広さを超えることを憚った。天壇の北側は半円形で天を表し、地を表す方形の南側よりも高くなっている。\n \n天壇は多くの建物の集合体で、中でも有名なのが圜丘壇、皇穹宇、祈年殿である。 祈年殿には 28 本の巨大な柱がある。内観の中央の 4 本は四季を表し、その外側の 12 本は 12 か月を、一番外側の 12 本は時辰 (中国の「時間」で 1 時辰が西洋時間の 2 時間に相当する) を表している。屋根は黒、黄、緑の瑠璃瓦で葺かれ、それぞれ天、地、地上の万物を表す。\n \n天壇には三音石や回音壁といった不思議な現象が起こる場所もある。丹陛橋 (聖なる道) と呼ばれる幅の広い橋がほぼすべての建物を結んでいる。中国の人々は皇帝であればこの橋を通って天に行けると考えていた。橋の左側の御道は皇帝専用で、右側の王道は皇子と高官用だった。</string>
    <string _locid="140194">儒教学院は、中国の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進化できる。完成すると儒教学院から連弩兵もしくは火縄銃兵が搬送されてくる。儒教学院では、神火飛鴉兵 (砲兵) が自動的に作成されるが、コストは一切必要ない。</string>
    <string _locid="140195">孔子 (別名 孔夫子、幼名 孔丘) は紀元前 551 年に誕生した。彼はその生涯を通じて、中国の支配層に合理主義と能力主義を定着させようと試みたが及ばなかった。しかし彼の思想は本人の死後広く認められるに至った。その思想とは、社会の調和を実現させるには人間が貧困から解放される必要があること、万人が皆平等の可能性を有していること、そして教育こそが道徳的行動から逸脱するのを防ぐ手段である、というものである。紀元前 124 年までには漢王朝が帝国学院を設立し、ここで儒教の基本を学び厳正な試験に合格した学生は、巨大組織である中国官僚の一員となることができた。初年度の入学者数は 55 名であった。唐王朝の時代に突入した紀元 618 年には、上級学院を含む 3 か所の帝国学院が長安に設立され、これに続いて 628 年ごろには教育理事会も創設された。これらの国家教育機関に加え、地方自治体が運営する学院も各地に設立されていった。</string>
    <string _locid="140196">頤和園 (いわえん) は、中国の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進化できる。完成すると頤和園からステップ騎兵もしくは鉄製連棍騎兵が搬送されてくる。頤和園では、旗軍ユニットが自動的に作成されるが、コストは一切必要ない。</string>
    <string _locid="140197">頤和園は典型的な中国庭園で、世界的に有名な古典庭園の 1 つである。頤和園の前身に当たる庭園は、金王朝 (1115 ～ 1234 年) の時代に複数の皇帝の治世にまたがって建設され、清王朝 (1644 ～ 1911 年) の時代には、皇族の休息と娯楽のための贅を尽くした静養地となっていた。当初は「清漪園」 (清らかなるさざ波の庭) と命名され、世に知られた「三山五園」、すなわち万寿山、玉泉山、香山、暢春園、圓明園、静明園、静宜園 の一部であった。第二次アヘン戦争中、この庭園は英仏連合軍により破壊された。1888 年、西太后が庭園を再建し、頤和園と改名した。\n \nシンボルである仏香閣を中心に、頤和園には四阿や塔、橋、長廊等、3,000 を超える建築物が存在する。敷地の大半を万寿山と昆明湖が占める頤和園の面積は 294 ヘクタールに及び、その 4 分の 3 を湖面が占めている。自然に導かれ、訪れる者が壮大な眺めに息をのみ、精巧な工芸品や最高級の材料に驚嘆するように、芸術家の手で設計された。</string>
    <string _locid="140198">白塔は、中国の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進化できる。完成すると白塔から門下生が搬送されてくる。白塔は少林老師と門下生の攻撃力およびヒットポイントを増加させ、門下生の作成数の上限をアップする。</string>
    <string _locid="140199">北京の北海公園にある清華 (翡翠の花) 島に立つ白塔は、清朝初期の順治 8 年 (1651年) に建てられた仏塔 (ドーム型の仏教寺院) である。\n \nこの塔は公園の象徴的存在であり、35.9m という全高は、建設当時は中国随一の高さを誇っていた。白塔は1679 年、1730 年、1976 年の 3 回にわたって大規模な修復を受けている。</string>
    <string _locid="140200">アーグラ城塞は、インドの民族の象徴である。アーグラ城塞を建造すると次の時代に進むことができ、金貨が搬送される。またアーグラ城塞は、攻撃力を備え、歩兵と騎兵を作成できる砦としても機能する。</string>
    <string _locid="140201">タージ マハルの庭園近くには、16 世紀の重要なムガル帝国の史跡であるアーグラ城塞 (別名「レッド フォート」) が建っている。約 2.4 km 長の赤砂岩造りの城壁で囲まれたこの堅固な要塞内には、かつてのムガル帝国の帝都があり、ジャハーンギール宮殿やカース マハルなどシャー ジャハーンが建設した多数の宮殿、ディーワーネカースなどの貴賓謁見殿、2 棟の非常に美しいモスクが建っている。</string>
    <string _locid="140202">タージ マハルは、インドの民族の象徴である。タージ マハルを建造すると次の時代に進むことができ、木材ケースが搬送される。また、タージ マハルを建造すると、すべての戦いを短期間中断させる「停戦」のアビリティを使用できるようになる。</string>
    <string _locid="140203">タージマハルはインドのアグラにある墓廟である。皇帝シャー ジャハーンが産褥で亡くなった愛妃ムムターズ マハルの記念碑かつ墓として建設させた。最も目を引く特徴は、墓廟の一番上を覆う巨大な玉ねぎ型の大理石の丸屋根で、愛妃を失った皇帝の悲嘆が偲ばれる。\n \n典型的なムガル建築であるタージマハルには多くのアジア文化の要素が取り入れられ、インド建築の丸屋根の小楼とひさしに、ペルシャの精巧な庭園と印象的な池や水路が組み合わされている。墓廟の四隅にそびえる尖塔、そして装飾的な石細工はイスラムのモチーフを示している。反射池の反対側には、多くの小さな墓所とモスクがある。\n \nタージマハルの建設には 20 年近い歳月を要した。インド全域およびアジアから集められたきわめて貴重な石や金属、宝石で飾られたためで、莫大な費用がかかった。タージマハル完成後まもなく、シャー ジャハーンは息子のアウラングゼーブによって幽閉された。シャー ジャハーンは死後、妃の隣に埋葬され、完全な対称性を誇る墓廟で唯一の非対称の要素となった。イギリス植民地時代の改変やその後の復元といった出来事にもかかわらず、タージマハルは不朽の愛の記念碑であり続けている。</string>
    <string _locid="140204">チャール ミーナール門は、インドの民族の象徴である。チャール ミーナール門を建造すると次の時代に進むことができ、セポイが搬送される。また、チャール ミーナール門ではマンサブダール ユニットを作成できる。マンサブダール ユニットはヒットポイントが通常ユニットの 2 倍ある特殊ユニットで、付近にいる同タイプのユニットの攻撃力とヒットポイントを高める能力を持つ。</string>
    <string _locid="140205">かつてのインドの首都ハイデラバードにそびえるチャールミナール門は、疫病の根絶を記念して 1591 年に街の中心に建設された。そこは国王ムハンマド クリー クトゥブ シャーが疫病の終息を祈った場所で、王は祈りが聞き届けられた暁にはモスクを建設すると誓ったのである。疫病が終息すると王はモスクを建設した。4 つの尖塔を持つこの建物はチャールミナールとして知られるようになった (「チャール」は 4 を、「ミナール」は塔を意味する)。 各塔は 4 層になっており、それぞれが広場に通じている。イスラム教で 4 は重要な数字である。この場合、4 つの塔はそれぞれ知識の異なる側面を表している。\n \nインドがイギリスの植民地になったとき、この門は酒とアヘンの貯蔵施設として用いられた。門の最上部のドームからは遮るもののない街の眺めを満喫できる。かつて心を痛めた 1 人の王が希望を込めた祈りを捧げた街の眺めだ。</string>
    <string _locid="140206">カルニ マーターは、インドの民族の象徴である。カルニ マーターを建造すると次の時代に進むことができ、経験値を得ることができる。また町の人による収集速度が大幅にアップする。</string>
    <string _locid="140207">ヒンドゥー教では、カルニ マーターは 14 世紀の戦の女神ドゥルガーの化身でしばしば「ネズミの女神」と呼ばれる。インドのラージャスターン州の小さな町デシュノークにはカルニ マーターだけを祀った大理石の寺院がある。19 世紀に建設されたカルニ マーター寺院は、その建築様式よりも、境内に 20 万匹を超えるネズミが住みついていることから「ネズミ寺」という呼び名で知られている。\n \n言い伝えによると、あるときカルニ マーターの氏族の子どもが 1 人亡くなった。カルニ マーターはその子どもを生き返らせようと死神ヤマを訪ねたが、ヤマは子どもはすでに生まれ変わったと説明した。うちひしがれたカルニ マーターは、その日から先、一族の者はすべて、再び一族に生まれ変われる時まではネズミに生まれ変わるという契約をヤマと結んだ。\n \nヒンドゥー教では、死を宇宙との調和に対する探究の一歩と捉えているため、カルニ マーターのネズミは王侯貴族のように扱われている。年 2 回のナヴラートリの祭りの時期には数千人の参拝者がカルニ マーター寺院に押しかけ、カバスと呼ばれるこの神聖な動物に敬意を表する。</string>
    <string _locid="140208">勝利の塔は、インドの民族の象徴である。勝利の塔を建造すると次の時代に進むことができ、ソワルが搬送される。また、一時的に全ユニットの攻撃力やヒットポイントをアップさせる、「啓示」のアビリティを使用できるようになる。</string>
    <string _locid="140209">勝利の塔 (ヴィジャイ スタンバ) は、13 世紀のイスラム勢力との戦いの勝利を記念して 1548 年に建設された。印象的なこの塔は、インド北西部のラージャスターン州のチットーガルにあるチットーガル城砦群の一部である。\n \n 塔の内部は中心部を取り巻くように狭い階段が連なっている。最上部の 2 層は全面が床になっており、周囲の城砦群の雄大な眺めを楽しめる。赤砂岩と一部に大理石を用いて建設された塔は、ヒンドゥー教の神や女神の彫刻で覆い尽くされている。</string>
    <string _locid="140210">大仏は、日本の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進むことができる。大仏が建造されると、薙刀騎兵が送られる。この民族の象徴は、短時間だけ敵の視界が確認できるようになる「内通者」のアビリティを有している。</string>
    <string _locid="140211">有名な「大仏」は、日本の神奈川県鎌倉市にある巨大な阿弥陀如来像である。内部は空洞で、かつてこの像を収めていた高徳院の敷地に座している。丹治久友、大野五旦右衛門が鋳造したと言われるこの像は重量が 125 トンで、通説では 1252 年に僧浄光の要請で造立が開始されたとされている。 \n \n総高 13.35 メートルのこの仏像は、日本で 2 番目の大きさを誇る。1243 年に最初の木造大仏が造られてから、大仏の完成までに 10 年以上の歳月を要した。大仏の歴史で他に類を見ない要素は、造立が完全に信者の喜捨によって進められ、時の政権や役所の支援を一切受けていないという点にある。\n \n鎌倉大仏は日本文化における仏教信仰の影響を示す象徴的な存在であり、鎌倉幕府の時代からの日本の有名な史跡である。</string>
    <string _locid="140212">金閣寺は、日本の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進化できる。金閣寺を築くと、時代が進むたびに和弓兵が搬送される。また、金閣寺は軍事ユニットにボーナスをもたらし、より高度な「兵器廠」強化の研究も可能になる。</string>
    <string _locid="140213">金閣寺は鹿苑寺の舎利殿の名称である。1 階部分を除いて建物全体が金箔張りとなっている。京都市北区にある金閣寺は当初、足利三代将軍義満の隠居所として 1397 年に造営された。もともと西園寺家が所有する豪壮な山荘だったが、西園寺家が衰退した後に義満が譲り受けたのである。\n \n金閣には仏舎利が収められ、鹿苑寺の中心的存在となっている。寺自体はその長い歴史の中で、特に応仁の乱 (1467 ～ 1477 年) の間に何度か焼失している。また、後世になって正気を失った僧侶の放火によって再び焼失した。この事件は後に「金閣寺」という映画の題材となった。\n \n鹿苑寺の境内には光輝く金閣寺以外にも見どころがたくさんある。緑豊かな庭園や鏡湖池はこの寺の禅宗の特性を際立たせている。</string>
    <string _locid="140214">幕府は、日本の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進むことができる。幕府が建造されると、特別な大名ユニットが送られる。この民族の象徴には、軍事ユニットのコストダウンと作成時間短縮という効果もある。さらに、大名ユニットが倒れたら再作成することもできる。</string>
    <string _locid="140215">幕府は、12 世紀末の日本において征夷大将軍となった源頼朝が鎌倉に起こしたのが始まりである。幕府とは、征夷大将軍の居館や武家政権そのものを指す。17 世紀に入り、徳川家康が征夷大将軍となって江戸幕府が開かれ、江戸城が将軍の居城および執政を行う場所となった。幕府が置かれた江戸は日本の政治の中心地となり、多くの武家屋敷が建ち並び、堅固な総構が整備された。</string>
    <string _locid="140216">東照宮は、日本の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進むことができる。東照宮が建造されると、輸出ポイントが送られる。東照宮には社 2 つ分の効果があり、人口の上限が 20 増え、狩猟動物または家畜を最大 8 匹まで集めることができる。また、プレイヤーが所有するすべての社の資源生成速度がアップするという効果もある。</string>
    <string _locid="140217">東照宮は、徳川家康の霊廟である。この神社には家康と共に、日本の歴史上で大きな影響力を及ぼした、豊臣秀吉と源頼朝の 2 人も祀られている。</string>
    <string _locid="140218">鳥居は、日本の民族の象徴であり、建造することによって次の時代に進むことができる。鳥居が建造されると、城人力車と侍が送られる。この民族の象徴には、敵の打倒時および自軍のユニットや建物の完成時に得られる経験値を増加すると共に、自動的に生成される経験値の量も増加するという効果がある。</string>
    <string _locid="140219">鳥居は俗界から神域 (不浄から清浄) への通路を示す入り口である。手を洗い、口をすすいで参拝のために鳥居をくぐるのは清めと浄化の行為とされる。不浄な状態にある者は神社に近づくことを許されない。不浄によって境内が汚されるためである。複数の鳥居を持つ神社もあるが、通常は一の鳥居と呼ばれる最初の鳥居が一番大きく、その先が境内であることを示すために入り口に立っている。一般に鳥居は神社を象徴するものとされているが、仏教寺院にも見られる場合がある。\n \n鳥居は、2 本の直立した柱の上に両端が柱から飛び出す形で水平に笠木 (枕梁) を渡し、笠木の下に貫 (水平の梁) を入れて柱を固定する形で造られている。これが基本形で、神社の様式によっていくつかの形式が見られる。 \n \n鳥居の正確な起源は不明である。多くの説があるが、万人に受け入れられる説は存在しない。「鳥居」とは字義通りに解釈すれば「鳥の居る場所」である。日本の神話では、鳥は神と人とを結ぶ使者とされていることから、神社の神域と外の俗界との境界に鳥居があるのも納得できる。</string>
    <string _locid="140220">広大な沿岸地域と深い内陸部を持つボルネオ島は、領土拡大のチャンスと紛争の可能性を常にはらんでいる。交易路が島全体を走り、青々と茂る密林の中には豊かな金貨源と食料源が眠っている。島を囲む海はスタート時から視界に入っており、すぐに漁業を開始することができる。</string>
    <string _locid="140221">南シナ海、スールー海、セレベス海とマカッサル海峡、そしてジャワ海に囲まれたボルネオはマレー諸島最大の島であり、世界でも面積第 3 位の島である。約 75 万平方キロメートルの土地の大半は密集した熱帯雨林に覆われ、貿易や国内商業の要となるラジャン川やカプアス川等の河川が流れでている。小型船舶しか航行できない河川を除けば、ほとんどが通行不可能な地形である。ボルネオの最高地点はキナバル山の山頂で、標高は 4,095 メートルに達する。様々な動物がこの島の高温多湿な環境に生息しており、ゾウ、シカ、オランウータン、テナガザル、ワニ、マレーグマの他、多種多様なヘビが見られる。\n \n初めてボルネオに言及した書物は「プトレマイオスの地理学」(150 年) だが、ローマのトレードビーズが発見されていることから、もっと早い時期に外国の影響が及んでいた可能性が示唆されている。16 世紀になると、この島は交易目当てに世界中から、特に版図の拡大に熱心なヨーロッパ諸国から注目されるようになった。1521 年にはポルトガル人が最初にこの島に到達した。その後、スペイン人、オランダ人、イギリス人が続き、こぞってボルネオに貿易境界線と保護領を築いた。</string>
    <string _locid="140222">プレイヤーは、広い海に浮かんだ小さな島からゲームを開始する。中央の島に豊富な資源が存在するため、有利に戦うには、北に移動して中央の島に拠点を築かなければならない。島の北部では野生動物がうろつき、南部では金鉱床と古代の財宝を見つけることができる。</string>
    <string _locid="140223">セイロン島 (現スリランカ) は、インドの南端に近いインド洋に位置する島である。厳密には島だが、この国は部分的に水没した石灰岩でできた砂州と浅瀬の連なりによってインド亜大陸とほぼつながっている。この浅瀬は渡ることができず、船舶の航行を困難にしている。最大幅約 225 キロメートル、最大長約 435 キロメートルのスリランカは、標高によって高地、平野および低地、沿岸地帯の 3 つの地理領域に分けられる。中央の高地には多くの谷や台地が存在し、最高峰のピドゥルタラーガラ山の標高は 2,524 メートルに達する。対照的に、その周辺部の平原は海抜 0 ～ 90 メートル程である。沿岸地帯の海抜はわずか 30 メートル程で、潟や砂丘、浜、そして湿地帯が存在する。北東部と南西部の海岸沿いには岩の断崖がある。スリランカは宝石の産地として知られ、トパーズ、サファイア、ルビー等を産する。\n \nインド亜大陸からの最初の移住は紀元前 500 年に始まった。インド北部からシンハラ人が、南部からはタミル語話者のドラヴィダ人が移住してきた。紀元前 377 年、シンハラ人はアヌラーダプラに首都を築き、紀元前 250 年にシンハラ人の王はインドの皇子による外交訪問中に仏教徒に改宗した。アヌラーダプラは仏教の影響下で繁栄し、すぐに世界でも有数の宗教の中心地となった。時の経過とともにインドのタミル王国が島の北部の権利を主張し、シンハラ人の勢力は南へと移った。しかし、ヨーロッパの領土拡張主義の波の第一波として 1505 年にポルトガル人が侵略してくると、この勢力バランスは決定的に変わった。外国の強大な影響力に狼狽したシンハラ人は、ポルトガル人を追い出すためにオランダ人と同盟を結び、オランダ東インド会社を統治者に任命した。しかし、この状態は長くは続かなかった。1796 年にオランダは島の統治権をイギリスに譲渡し、1802 年、島は植民地化されてイギリス領セイロンとなった。</string>
    <string _locid="140224">プレイヤーは、深い森と豊かな自然に恵まれた中央の台地の反対側からゲームを開始する。資源は豊富で、鉱床、動物の群れ、そしてまだらに生育する森林が低地周辺に存在する。このマップでは、ホームシティが念入りに探索の準備を行うため、1 回目の搬送が通常よりも早く実行可能となる。また、東インド会社の交易所がマップの端に存在する。フリープレイ ゲームには中央の台地はない。</string>
    <string _locid="140225">「偉大な国」とも呼ばれるデカン高原は、ナルマダー川の南側、インド半島の中央部に位置する。西ガーツ山脈と東ガーツ山脈に挟まれ、8 つの州をまたぎ、幅広い生態系を有する。「デカン」という名は、「南」を意味するサンスクリット語の「ダクシナ」から派生したプラークリット語の「ダキーン」を英語化したものである。デカン高原の標高は、平均約 600 メートルである。中央を流れるゴーダーヴァリ川、クリシュナ川、カーヴィリ川は、西ガーツ山脈の東からベンガル湾へと流れ込む。岩場が多いように見えるが、地盤は火山性のため非常に肥沃で、綿やその他の穀物の生産に理想的である。西ガーツ山脈に阻まれて雨が定期的に降らないため、西側には乾燥地帯に生える低木の森が広がる。東側にある湿った高地には落葉樹の森林があり、オオカミ、ナマケグマ、ガウル、アジアゾウが生息している。\n \n紀元前 2 世紀のアーリア人による侵攻の初期ではほぼ手がつけられず、デカン高原は 1347 年にイスラム国家として独立するまで、何世紀もの間モーリアン帝国とグプタ朝の支配下にあった。その後、5 つのスルタン朝が支配することになる。ムガル帝国は 17 世紀にデカン高原の大部分を支配したが、ムガル帝国の君主アウラングゼーブは地域の合併を試みたことにより資源と軍事力不足に陥った。その後何年もの間、マラーター同盟の支配下に置かれる。さらに後には、対立関係にあったフランスとイギリスが陣取り、イギリスが高原の支配権を勝ち取ったが、最終的には 1947 年のインド独立によって手放すこととなった。</string>
    <string _locid="140226">プレイヤーは、深い森のすぐ近くにある町の中心からゲームを開始する。森の先にある緑豊かな中央の峡谷では、膨大な量の食料と金貨を採集できる。この山岳地帯には交易路が通っており、先住民族の集落も点在している。</string>
    <string _locid="140227">ヒマラヤ山脈は地球上で最大の山脈を形成し、エベレストを含む 7,300 メートルを超える 110 の山を持つ。パキスタンのインダス川からチベットまで、蛇のように 2,570 キロメートル以上連なり、60 万平方キロメートルも広がっている。ヒマラヤの植物相は高度や気候によって様々で、ふもとには落葉樹の森林があり、高度が上がるにつれて針葉樹が増える。さらに高度が上がると高山の森林が広がり、高山植物が多く見られるようになる。低木地によって山々には年中雪化粧が残る。ヒョウやサイ、様々な種類のシカがサブヒマラヤの山麓に生息していたが、森林破壊によって棲む場所が失われてしまった。\n \nヒマラヤ山脈には 4,000 万人もの人間が住んでいる。カシミール地方東部からネパールの間にあるサブヒマラヤ帯と中部ヒマラヤ帯の谷にはインドのヒンドゥー教徒が住み、北部の高ヒマラヤ地帯にはチベットの仏教徒が住んでいる。外界からの影響は非常に小さいが、1950 年から地域経済において観光業が盛んになった。ヒマラヤ山脈には年間 100 万人もの人々が登山のために訪れる。多くの場合、移動にはポーターや荷役獣が用いられ、それは何千年もの間変わっていない。</string>
    <string _locid="140228">長く伸びた陸地のいずれかの端からゲームがスタートします。近くの小島には鉱床があります。一方の海岸に面した大き目の島には、短いけれど利用価値の高い交易路があります。メインの戦場となる長い島は食料資源に乏しいので、プレイヤーによっては食料採集の場を海に求めるでしょう。</string>
    <string _locid="140229">本州は本土とも呼ばれ、日本列島を構成している4つの主要な島の中で最も大きく、南北 1280㎞、東西　240㎞ の広さを持つ。本州は山地が多く、火山地帯であり、富士山は 3,776 メートルの高さを誇る。北海道は津軽海峡、九州は関門海峡、四国は瀬戸内海によって本土と分断されている。本州の気候は地形によって異なり、北方では冬に雪が降り、南方の気温は亜熱帯である。農業が盛んで、米、綿、果物、野菜など種類も豊富だ。中でも、本州で最も有名な 2 つの資源といえば絹と茶である。人里離れた山奥には、サル、シカ、イノシシ、カモシカ、サンショウウオ、ヘビ、鳥類が多数生息している。\n \n1543 年、ポルトガルの船員たちはヨーロッパ人として初めて日本と交流し、東洋と西洋の間で制限付きの貿易関係を開始した。1549 年にはフランシスコ ザビエルがキリスト教の布教を行った。豊臣秀吉の死後、徳川家康が将軍の座に就き、日本の軍事独裁者となった。以降、彼の一族が 250 年にわたって日本を支配することになる。その間、国は安定していたが、強力な中央集権的独裁政治によって社会的な進歩は阻まれた。キリスト教は弾圧され、諸外国との交易は禁止された。オランダのみが、長崎の島にある唯一の交易所で日本人と交流することを許された。</string>
    <string _locid="140230">プレイヤーは広大な草原からゲームを開始する。北側にはなだらかで豊かな大草原が広がっている。経済を強化し、遠くの交易路までたどり着くには、北方を探索して活動範囲を広げる必要がある。ステップには有用な食料資源である草食動物が数多く生息する。</string>
    <string _locid="140231">国となる前のモンゴルは、アジア中央部に位置するゴビ砂漠とそれを取り囲む大草原地帯として認識されていた。モンゴルの草原地帯の境界は、東西で中国の省と、北でシベリアと、南で中国の万里の長城と接している。オオカミ、コサックギツネ、ノガン、ソウゲンワシ、セーカーハヤブサ、モウコガゼルや希少な種類のツルを守る、世界でほとんど変化のない大きな草原ということができる。数百万頭ものモウコガゼルの横断は、世界で最も大規模な移動の 1 つに数えられる。\n \nモンゴル国の歴史は、草原から馬に乗って中国南部まで侵攻し、地方を征服した武将が築き上げた帝国によって区切られる。最も偉大とされるのは 1205 年にモンゴル民族を世界に類を見ない 1 つの帝国へと統一したチンギス ハーンである。	</string>
    <string _locid="140232">プレイヤーは市場を 1 つずつ所有した状態でゲームを開始し、かの有名なシルク ロードの支配権を巡って競い合う。シルク ロードのマップでは、独自の特徴を持つ 3 種の地形のいずれかが無作為に選ばれる。交易所を建てる必要はなく、敵より先に占領することによって獲得できる。</string>
    <string _locid="140233">シルクロードは中国の長安から万里の長城沿いに西へ延び、パミール山脈を超えてアフガニスタンを渡り、地中海の海岸へと通じる 6,400 マイルにも及ぶ隊商路である。紀元前 1000 年には早くも、人類史上最も重要な前近代的交易路となり、中国、中央アジア、そしてヨーロッパに広がる文化および交易のネットワークを商人にもたらした。その名前は古くから商品として運ばれた中国の衣服に由来し、商品、翡翠、金、銀、羊毛、東西や内陸および海に生息する珍しい生物が盛んに流通した。\n \nシルクロードは交易の拡大を目的として始まったわけではない。中国の漢王朝の武帝が、モンゴルの遊牧民族による帝国への襲撃に対抗する同盟を結ぶために中央アジアへ使者を派遣したのが始まりである。残念ながら、そのモンゴルの遊牧民族に使者は捕らえられ、10 年間投獄されてしまう。脱走時、彼は本来の目的を達成しようと中央アジアを目指すが失敗に終わる。だが、彼が西へ向かったことにより、中央アジアの人々と中国人は互いの存在を認識することとなった。そしてほどなく、中央アジアの住人は、中国やその他の国からの商品を求め始める。シルクロードは、モンゴルの支配者が東西の交易や移動を奨励した 13 世紀に全盛期を迎え、1,500 年間用いられた。ヨーロッパの職人、大使、宣教師、マルコ ポーロをはじめとする商人は東を目指して中国にまで到達し、西でのアジアの商品への需要を高めた。しかし、外国との交易が注目されたことにより、この交易路は衰退の道を辿ることとなる。15 世紀には、ヨーロッパの指導者たちは海を渡ってヨーロッパからアジアへ向かう方法を模索し始め、南アフリカの喜望峰を経由する航路が発見されたことで、シルクロードは過去のものとなった。</string>
    <string _locid="140234">乾季になると黄河の水が引き、肥沃な島々が出現する。動物たちが水を求めて川べりに集まってくることもしばしばだ。雨季になると、資源が多く提供される。先住民族と同盟を結べば、マップ上の交易所を利用することができる。</string>
    <string _locid="140235">崑崙山脈にある源泉と湖を水源とする黄河は、中国第 2 の大河である。南東へ流れるこの川の全長はおよそ 5,460 km にも及ぶ。途中、陝西省から山西省にかけて流れる過程で、ローム状の堆積土であるシルト (沈泥) によって水が黄色く濁ることから「黄河」と呼ばれるようになった。長年にわたって堆積したシルトが幾度となく大洪水を引き起こしてきたため、「中国の悲しみ」というありがたくない異名も奉られている。流域には様々な生態系が存在しており、カシ、ニレ、ピスタチオから成る落葉樹林が繁茂している場所もあれば、標高の高い地域では針葉樹や糸杉の密林も存在する。また、湿地帯では目的地へと向かう渡り鳥が羽を休める姿も見られる。過剰な取水が祟って黄河の水は現在では危機的なレベルまで減少しており、中国政府は中国最大の河川である長江など、他の水源から水を調達する施策を実施している。</string>
    <string _locid="140236">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140237">学名: Panthera pardus\nおおよその大きさ: 60 キログラム (オス)、40 キログラム (メス)\n食物: 大型および小型の哺乳類、爬虫類、両生類、魚類、家畜\n \nクロヒョウは、大型のネコ科動物の中で最も大きく俊敏で、広範囲に生息する。アフリカにあるサハラ砂漠の南側や北アフリカ、中東、インド、アジア、インドネシアの一部で確認されている。11,000 年ほど前から最も長く見積もって最終氷期までは、ヨーロッパにも生息していた。\n \nクロヒョウの体は、より小さなネコ科動物の速さと優雅さ、そして大型ネコ科動物の力と持久力を合わせ持っている。クロヒョウは単独で行動する夜行性のハンターで、獲物に忍び寄り、鋭い牙と強い顎で噛みついて仕留める。\n \n12 世紀までクロヒョウ (panther) とヒョウ (leopard) は別の種と考えられており、現代においても分けて考える人が多いが、実際は同じ種である。</string>
    <string _locid="140238">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。</string>
    <string _locid="140239">学名: Elephas maximus (インドゾウ); Loxodonta Africana (アフリカゾウ)\n体重: 約 3.5 t (インドゾウ)、約 7 t (アフリカゾウ)\n食餌: 草、葉、枝、樹皮、新芽、果物、花、根、塊茎、球根\n \nその長い鼻と立派に反った牙で知られるゾウは、陸上最大の生物である。食欲が旺盛であることから、単体では水と植物に富んだ地域に近い場所に棲むことが多いが、群れでは新鮮な食料を求めて季節ごとに移動する。\n \n寿命は 60 年以上にもなるが、生存には様々な試練が立ちはだかる。過去 4,000 万年の間に、地球上のゾウの種類は 600 から、アフリカに生息するサバンナゾウ、マルミミゾウ、アジアに生息するアジアゾウのたった 3 種類にまで減少した。その原因は気候変動、およびそれに起因する植物の変化、そして人間である。\n \n成熟したゾウの天敵は人間だけである。20 世紀の間に、ゾウの頭数はおおよそ 500 ～ 1,000 万頭から 40 万頭近くまで減少した。</string>
    <string _locid="140240">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、漁船、和船、小型帆船、カヌーなどの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="140241">学名: Cyprinus carpio\n体長: 最大約 90 cm \n食餌: 水生植物、昆虫\n \nコイは、ミノウの仲間の中でも最大の魚で、主に食用魚として養殖されている。アジア原産で、ヨーロッパやアメリカでもよく見られるようになり、カガミゴイやカワゴイなど、様々な色や形に発展した。\n \nコイは、餌を探すため川底の泥をかき回す習性がある。そのため、他の魚の餌やりや繁殖が難しい水質になる。</string>
    <string _locid="140242">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、漁船、和船、小型帆船、カヌーなどの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="140243">学名: Nematognathi\n体長: 約 5 cm ～ 3.6 m\n食餌: 水生植物、昆虫\n \n「ナマズ」は、アゴから伸びるヒゲが特徴的な 2,200 種ほどいる魚の総称である。雑食かつ腐肉食で、水底の餌を漁る。\n \nナマズ亜目の多様性は驚異的である。例えば、東南アジアの「歩くナマズ」は地上を這い回ることができ、より水深の深い場所を探す。エラが空気を取り込める形状になっているため、一時的に水の外でも呼吸ができる。ナイル川で発見されたデンキナマズは、電気ショックを放つことができる。</string>
    <string _locid="140244">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、漁船、和船、小型帆船、カヌーなどの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="140245">学名: Mola mola\n体長: 最大約 1.8 m\n食餌: 動物プランクトン、イカ、海綿動物、小魚、甲殻類、ウナギ\n \nマンボウは、体長が体の幅の 2 倍あるため、奇妙な平べったい姿をしている。ザラザラとした肌は粘液の層で覆われ、それによって色模様が異なり、一般的に遊色効果のある光沢を帯びている。頭のような大きい体からは 2 つのヒレが伸び、水中で身動きを取る。マンボウは世界中の熱帯や温暖な海に生息する。\n \n学名の「mola」は、丸みを帯びた形をしていることに由来し、ラテン語で「石臼」を意味する。水面まで浮上して日光浴をすることから、英語では「sun fish (太陽の魚)」とも呼ばれる。</string>
    <string _locid="140246">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、漁船、和船、小型帆船、カヌーなどの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="140247">学名: Thunnus\n 体重: 種によって異なるが約 2.7 ～ 816 kg\n食餌: 小魚、イカ、甲殻類\n \nマグロ属には群れを形成する複数の種類の魚が属し、世界中の海で確認されている。マグロは食用魚として最も広く知られている。\n \nマグロはなめらかで流線型の体を持ち、尾びれとの境目にかけて細くなっている。体にぴったりとくっつけることができる強靭な胸びれと、体の表面と同じ高さについている目によって泳ぐ速度を保つことができる。最高速度は時速 74 kmに達するという記録がある。分岐した大きい尾を使って水中を進む。尾びれの双方には、尾椎骨の延長である骨質の尾柄隆起線がある。体表の下にある特殊な脈管系によって周りの水よりも高い体温を保ち、筋出力が増加し、神経インパルスが向上する。そのおかげで、マグロはより寒い地域に生息することができる。\n \nマグロは食用魚としての需要がある。ほとんどの魚の肉が白身であるのに対し、マグロの肉はピンクから暗赤色である。これはマグロの筋細胞と、酸素分子を貯蔵するミオグロビンの量がはるかに多いためである。</string>
    <string _locid="140248">この海洋生物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは町の人や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。海の財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは船だけである。</string>
    <string _locid="140249">学名: Carcharodon carcharias\n体長: 約 3.7 ～ 4.9 m、体重: 最大約 3.2 t\n食物: 魚、エイ、その他のサメ\n \n最大で常に 3,000 本もの歯を持つホホジロザメは、北アメリカ、ハワイ、南アメリカ、南アフリカ、オーストラリア、ニュージーランド、西アフリカ、スカンジナビア、日本、中国の東海岸、南ロシア近辺の海域に生息する獰猛な捕食者である。流線形の魚雷のような体、尖った鼻、三日月形の尾のおかげで、水中を容易に泳ぐことができる。水面に近付くと、尾びれの先端と背びれが見える。\n \nホホジロザメは驚くほど鋭い嗅覚を持っている。実際、呼吸にはエラを使うため、鼻は専ら匂いを嗅ぐために使う。その鼻孔は、95 リットルの水に垂らした 1 滴の血の匂いも嗅ぎ分ける。またジェル状の物質が詰まったロレンチーニ器官と呼ばれる頭部の穴によって水中で微弱な電流を感じ取ることができる。それにより、近くの動物が発する微弱な電流を感知し、獲物を狩る。</string>
    <string _locid="140250">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、漁船、和船、小型帆船、カヌーなどの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="140251">学名: Architeuthis dux\n 体長: 触腕を含み約 10 m (メス)、約 21 m (オス)、体重: 約 270 kg (メス)、約 150 kg (オス)\n 食餌: 不明\n \nダイオウイカは、自然界で最も謎と誤解に満ちた生物の 1 つである。16 世紀の伝承にさかのぼると、この生物に関する知識のほとんどは神話が元になっている。その理由は、日本の研究者が 2005 年 9 月にダイオウイカの姿を動画に収めるまで、生きている様子を見た者がいなかったからである。それまで、ダイオウイカが棲む深海 1,000 m の世界は謎に包まれていた。現在でさえ、この世界で最も大きい無脊椎動物に関する情報は、岸辺に上がった死骸や魚網に偶然かかった死骸からしか得られていない。\n \nダイオウイカは左右相称のため、軟体動物門の頭足綱であることがわかる。動きは素早く肉食性で、内側に歯のついた環状の吸盤に覆われた長い触腕を使って獲物を捕らえ、鋭いくちばしで噛み付く。イカは、外套膜から呼吸管を通じて水を吸い込み、噴射することによる自力のジェット推進力を使って移動する。ダイオウイカの唯一の天敵として知られているのはマッコウクジラのみで、その対抗関係は人間によって極めて劇的に表現されてきた。</string>
    <string _locid="140252">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。</string>
    <string _locid="140253">学名: Andrias davidianus\n体長: 最大約 1.8 m\n食餌: 甲殻類、魚\n \nチュウゴクオオサンショウウオは、中国の南東の水域に生息する世界最大のサンショウウオである。完全に水中で生活するが、エラがないため、多孔性でしわの多い皮膚による呼吸に依存する。体の色は茶色、緑色または黒色の斑点が散らばっていることが多い。日本のオオサンショウウオと比べると中国の種は鼻がより尖っており、尾は長いが、双方とも長い体を持ち、4 本の足を持つ。チュウゴクオオサンショウウオの目は小さく、まぶたはない。視力が弱いため、頭の上に付いたイボによって水の変化を感知し、獲物の位置を突き止める。</string>
    <string _locid="140254">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。</string>
    <string _locid="140255">学名: Capra sibirica\n体長: 約 120 ～ 170 cm、肩高: 約 60 ～ 105 cm、体重: 約 45 ～ 113 kg\n食餌: 雑草、葉、低木の芽\n \nシベリアアイベックスは、シベリアのサヤン山脈やアジアの山々の岩崖を放浪し、雪を掘ってその下にある餌となる植物を探す。危険を感じた時は高い岩場へ逃げる。標高の高い位置に棲み、夏の間は標高 4,800 m まで登ることもあるが、雪の積もりにくい場所まで降りてくる。\n \nシベリアアイベックスの色は基本的に明るい黄褐色だが、冬の間は薄黒くなる。オスもメスも角と、顎の下に小さなひげを持つ。メスの角は短く、やや後方に曲がっているが、オスの角は長く、大きな曲線を描く。</string>
    <string _locid="140256">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140257">学名: Varanus komodoensis\n体長: 約 1.8 ～ 3 m、体重: 約 70 ～ 135 kg\n食餌: 屍肉、小型の哺乳類、爬虫類およびその卵、鳥、昆虫\n \n 	コモドオオトカゲは、インドネシアのコモド島やその近くの小スンダ列島に生息する世界で最も大きい食欲旺盛なトカゲである。環境下に肉食動物が少なかったことに起因する島嶼巨大化の産物であり、その体格から生態系の中で他の動物に捕食されることがなく、捕食者の頂点に君臨する存在である。コモドオオトカゲはオオトカゲの一種で、地球史上最も古いトカゲの中でも体長が最大 10 mにおよぶ、およそ 1 億 3,600 万年から 6,500 万年前まで生きていた海生爬虫類、モササウルスの子孫である。\n \nオスはメスより体格が大きく、肌の色は暗い灰色から赤レンガ色である一方、メスの肌は薄緑がかっていて、喉元には黄色い斑点がある。コモドドラゴンの尻尾は体と同じくらい長いことが多く、届かない場所にいる獲物を捕まえるため、後ろ足で立つこともできる。独特な舌を使って味や匂いを感じ取り、最大 10 km離れた場所にいる瀕死の動物の居場所も特定できる。この感覚の鋭さは、暗闇を進むのにも役立つ。\n \n コモドドラゴンは、まるで食べる機械のように前足を使って獲物を押さえつけ、2.5 cm以上もの長さを持つノコギリ状の歯を使って獲物の肉を豪快に食いちぎる。顎は関節でゆるく繋がっており、頭骨は柔軟性があり、胃は大きく広がるため大きな肉を飲み込みやすくなっている。舌下に肺へと繋がった小さな管があるため、肉を喉につまらせる心配はなく、食事と呼吸が同時にできる。\n \n最近まで、コモドドラゴンの特徴的な赤い唾液に獲物を死に至らしめることもある猛毒が含まれるかどうかについては議論が分かれていた。コモドオオトカゲの唾液内には 15 種類の猛毒バクテリアの菌株が含まれている。これらのバクテリアは敗血症を引き起こし、循環器系に機能不全をもたらすことで獲物を弱らせる。</string>
    <string _locid="140258">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140259">学名: Panthera leo\n体長: 約 2.7 m、肩高: 約 90 cm、体重: 約 180 kg\n食餌: アンテロープ、シマウマ、ウシカモシカ、その他大型草食動物、家畜、屍肉\n \n ライオンと見間違えられる動物はほとんどいない。古来より自然界の伝説であり、「百獣の王」の名を冠する数少ない動物である。立派なたてがみと堂々とした体格を持つライオンは、近縁種で似たような体の特徴を持つトラの方が実際は大きいにも関わらず、長きに渡って大型のネコ科動物の代表格として扱われてきた。ライオンはがっしりとした力強い体を持ち、強力な前足と顎を使って逃げる動物を捕らえて狩る。ライオンの子には薄い斑点があるが、成熟するに連れて消えていき、大人になると目を見張るような金色の毛に覆われる。はっきりとしたたてがみはオスにしか見られず、通常はより涼しい気候にいるライオンにしか見られない。\n \nライオンは大型のネコ科動物の中で最も社会的な動物で、プライドと呼ばれる最大 40 頭の集団で生活する。ほとんどの場合、メスが狩りを行い、オスがコミュニティーを守る。オスのライオンは幼い時期にプライドから追われ、兄弟や親戚と小さなグループを形成して新たな群れを探す。新しいプライドに入ると、オスライオンは逃げられない子ライオンを機械的に殺していく。\n \n過去、ライオンはユーラシアと呼ばれるヨーロッパとインドを繋ぐ地域からアフリカに至るまで、地理的に様々な場所で生活と狩りを行っていた。しかし、2 世紀までに中東とヨーロッパのライオンは狩り尽くされてしまった。現在は、インド南東のギル森林国立公園に生息する数少ないライオンを除き、アフリカにしか生息していない。</string>
    <string _locid="140260">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140261">学名: Macaca silenus\n体長: 尻尾を含み約 105 cm、体重: 約 7 ～ 15 kg\n食餌: 果物、葉、つぼみ、種子、昆虫、小鳥、哺乳類\n \n シシオザルは、世界の辺境、熱帯雨林に覆われたインドの西ガーツ山脈で発見された社会性のあるサルである。高度 600 ～ 1,050 m にある小さなショラ、あるいは常緑樹の一帯に生息する。\n \nシシオザルは長く垂れた尻尾の先に房があることからその名が付けられた。なめらかな黒い体毛で覆われ、薄暗い木の上を見つかることなく移動できる。顔には大きな灰色のたてがみを持ち、頭が大きく見える。\n \nシシオザルは 10 ～ 20 頭ほどのグループで行動し、食物を拾って頬の内側に蓄える。その後、頬を手の甲で押し込み、溜め込んだ食物を出す。</string>
    <string _locid="140262">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。</string>
    <string _locid="140263">学名: Ovis ammon polii\n肩高: 約 50 ～ 60 cm\n食餌: 雑草、花、芽、苔、地衣類\n \n パミールアルガリは、マルコポーロが最初に発見したことからマルコポーロシープとも呼ばれ、アルガリの亜種で世界最大の野生のヒツジである。中国、パキスタン、アフガニスタン、タジキスタンに接するパミール高原にのみ生息し、およそ 6,000 頭しか残っていない。180 cm 以上に達すると言われる曲がった巨大な角ですぐに見分けることができる。</string>
    <string _locid="140264">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。</string>
    <string _locid="140265">学名: Moschus moschiferus\n肩高: 約 50 ～ 60 cm\n食餌: 雑草、花、芽、苔、地衣類\n \nジャコウジカは、単独行動をする臆病なシカで、小さな斑点があり、耳は大きく、尾は短く、角を持たない。胆嚢を持つ唯一のシカで、シカ科の動物としては珍しく、オスは下向きに曲がった犬歯を持つ。ジャコウジカは、シベリアから韓国を超えてヒマラヤに至る標高最大 2,400 m の山地に生息する。\n \nオスの腹部と生殖器の間には「麝囊」と呼ばれる香嚢があり、ムスコンという有機化合物による強烈で芳しい香りに需要がある。その香りは、香嚢を取り除いて乾かし、それによって作られたペーストを希釈することによって得られる。香水としてよく用いられ、世界で最も高価な動物製品となっている。そのため、密猟がジャコウジカの頭数減少の主な原因となっている。しかし、ジャコウジカからムスコンを採取する行為は現在取り締まられており、アメリカミゾホオズキやジャコウボク、アンブレットなどが代わりの原料として使われるが、ほとんどの場合、合成によって作られている。</string>
    <string _locid="140266">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。</string>
    <string _locid="140267">学名: Boselaphus tragocamelus\n体長: 約 120 ～ 150 cm、体重: 最大約 270 kg\n食餌: 雑草、葉、果物\n \n 「ヨツヅノレイヨウ」、「ブルーバック」、「インドカモシカ」、「ブルーブル」として知られるニルガイは、インドやパキスタン原産の有蹄類で、最大のアンテロープである。ニルガイの別称の多くはオスの青みがかった灰色の体毛に由来するが、メスの体毛は赤みがかった茶色である。オスにもメスにも体の下には白い線、顔や耳には白い斑点があり、喉の下は白くなっているか「ひげ」が生えている。バランスは奇妙だが、ニルガイは細い 4 本の足でたくましい体と頑強な首と肩を支える。オスは頭部に 20 ～ 25 cm の短い円錐形の角を持つ。</string>
    <string _locid="140268">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140269">学名: Pongo pygmaeus\n体長: 約 80 cm (メス)、約 90 cm (オス)、体重: 約 36 kg(メス)、約 75 kg(オス)\n食餌: 果物、葉、樹皮、シロアリ、卵、時々他の猿\n \n「オランウータン」とは、マレー語で「森の人」を意味する。この力持ちで印象的な類人猿は東南アジア、特にボルネオ島や、スマトラ島の北方にある木々の上で生活している。\n \n地上に降り立つことは稀で、ジャングルの中をぶら下がりながら移動するため、手足は鉤状になっている。毎晩、キンマの木の葉を使って巣作りを行う。ゴリラほどではないが体格は大きい方で、長く、目立つ赤い体毛を持つ。膨らませた頬と喉からぶら下がった空気の入る袋により、1.5 km ほど先まで届く独特な鳴き声を発する。</string>
    <string _locid="140270">この海洋生物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは町の人や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには財宝の守り手を倒さなければならない。海の財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは船だけである。</string>
    <string _locid="140271">学名: Orcinus orca\n体長: 約 8.5 m (メス)、約 10 m (オス)、体重: 約 3.8 t (メス)、約 5.4 t (オス) \n食餌: 魚、海鳥、海亀、海獣\n \nシャチは、哺乳綱クジラ類マイルカ科の中で最大の生物である。その旺盛な食欲からキラーホエールとも呼ばれ、独特なはっきりとした白黒模様が特徴的である。他の海獣に比べ、世界の海の広い範囲に分布するが、寒冷な海域で目撃されることが多い。\n \n光沢のある大きな黒い体と丸みを帯びた頭と、噛むより千切るのに適した鋭い歯が 40 から 50 本並ぶ頑丈な顎を持ち、世界中の人々が海の恐るべき守護者として崇めたのも頷ける。泳ぐ速度が最も速い動物の一種であり、一気に最大時速 48 km に達することができる。シャチに狙われて逃げ切れる動物などほぼ存在しない。</string>
    <string _locid="140272">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140273">学名: Ailuropoda melanoleuca\n肩高: 約 75 cm、約 110 kg\n食餌: 竹\n \nジャイアントパンダは、中国語で「大熊猫」と呼ばれる。パンダはクマ科の動物で、全体的には他のクマと似ているが、白黒の模様が独特である。体を覆う毛は、目の周りや耳、足、肩から手にかけてが黒く、それ以外の部分は白い。ジャイアントパンダは中国中央部の山岳地帯の高地にある森に生息している。\n \n 竹のみを主食としているため、竹をつかみ、潰して消化するのに適した体をしている。それだけでは特徴が足りないと言わんばかりに、前足には大きな種子骨がある。この骨によって周辺の腱が通常より少し関節から離れることで可動範囲が広がり、拇指対向性に近い特殊な動きができるため、器用に物をつかむことができる。パンダの歯と顎は細い竹をすり潰すのに適した構造になっており、他のクマに比べると大きく、かつ幅も広く、顎の骨と頬の筋肉は驚くほど強靭である。\n \n現在、160 頭のジャイアントパンダが飼育されており、頭数が危機的状況下にあることへの関心が集まっている。野生のジャイアントパンダは、およそ 1,600 頭現存し、保護下にある森林に棲むのは全体の 60% しかいない。野生のジャイアントパンダの保護は自然保護活動家の重要な目標となっており、それにより人々の創造力と支援活動が刺激された。ジャイアントパンダは世界的に絶滅寸前の動物の象徴となっている。</string>
    <string _locid="140274">家畜は、時間の経過に伴って肥育するので、長く生かしておくほど、入植者が屠畜するときにより多くの食料が得られる。家畜小屋や村で飼育すると、家畜はより速く肥育する。</string>
    <string _locid="140275">学名: Capra aegagrus\n肩高: 約 90 cm\n食餌: 雑草、木の枝、低木\n \nパサンは、ヤギ科の中でも最も一般的な種類である。放浪生活を送る動物で、アジアやヨーロッパ、中東の山岳地帯でよく見られる。適応力が高く機敏で、蹄を構成する内部の層に衝撃を最大限吸収する爪蹠を持つため、岩から岩へ移動するのに適している。爪蹠により蹄は常に削られて尖った状態に保たれるため、ゴツゴツとした岩肌でも安定して立つことができる。群れから追い出されて単独で生きなければならない若いオスを除き、500 頭ほどの群れで生活する。発情期であるこの期間はオスが番いになる準備ができるまで続き、その後オスは群れに戻る。一般的な寿命は 12 年から 22 年である。</string>
    <string _locid="140276">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140277">学名: Rhinoceros unicornis、Rhinoceros sondaicus、Dicerorhinus sumatrensis\n体長: 約 180 cm、体重: 約 2 t\n食餌: 葉、枝、果物\n \n現存するサイの種類は 5 種類であり、そのうちの 3 種類はアジアに生息しているが、そのすべてが絶滅の危機に瀕している。大きな体と非常に分厚い皮膚が目を引くが、サイはそのツノで広く知られ、本数は種によって異なるが、1 本または 2 本持っている。\n \nサイのツノは、多くの動物において皮膚細胞、毛、鱗、羽根などを構成する繊維状タンパク質のケラチンでできている。その巨大な体躯を短く大きな足で支え、つま先は 3 つに分かれている。バクやウマなどと同様に奇蹄類である。草食性で、種によって若葉、あるいは草本植物を主食にする。日中は日陰を好み、泥の中を転げ回って過酷な太陽の下で涼しさを保つ。夜または早朝の涼しい時間帯に食事をする。\n \nアジアにいる 3 種類のうち、2 種類のツノは 1 本である。インドサイ、学名「Rhinoceros unicornis」は、ネパール、アッサム州、ベンガル地方の平原に生えている草を食べる。体重は最大 2 t に達するが、時速 48 km で走ることができる。インドサイは繊維状の肌にひだやしわがあるため、鎧を着けているように見える。ジャワサイ、学名「Rhinoceros sondaicus」は絶滅危惧種である。アジアのサイでツノを 2 本持っているのはスマトラサイ、学名「Dicerorhinus sumatrensis」のみである。毛深く小柄なことが 5 種類の中でも特徴的であり、高さは 140 cm ほどしかなく、体重は 1 t 程度である。絶滅寸前で、スマトラ島、マレー半島、ボルネオの森に数百頭しか生息していない。 </string>
    <string _locid="140278">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。	</string>
    <string _locid="140279">学名: Saiga tatarica\n体長: 約 60 ～ 90 cm、体重: 約 35 ～70 kg\n食餌: 雑草、ハーブ、低木\n \nサイガはヒツジの近縁種で、身体的特徴が似ていることからアンテロープ科に含まれることが多く、ヒツジとアンテロープの中間と考えられている。サイガは群れで生活し、カザフスタン、シベリア、中国北西部にまたがる広大な平原の草を食べる。かつてはヨーロッパ東部にまで分布していたが、密猟によって個体数が激減し、その地域では絶滅してしまった。サイガのツノは中国では漢方薬として用いられるため、中国での個体数も危機的状況に瀕している。\n \nサイガは、口から垂れ下がった大きく奇妙な形の鼻ですぐに見分けがつく。この特殊な鼻によって冬は肺に入る空気が温められ、夏は空気中のホコリや汚染物質の吸入を防ぐ。シナモン色の被毛をしているが、冬になると厚く白くなることで外敵から見つかりにくくなる。非常に俊敏で、最高で時速 130 km で走り、川を泳いで渡ることもできる。特筆すべき点として、メスのサイガは生後 8 か月ほどで出産が可能になる。</string>
    <string _locid="140280">この生き物は、財宝を守っている。財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140281">学名: Zalophus californianus\n体長: 約 200 cm (メス)、約 240 cm (オス)、体重: 約 90 kg(メス)、約 270 kg(オス)\n食餌: 魚、イカ\n \nアシカは、足がヒレ状になった外耳を持つ海獣で、よくアザラシと混同される。耳が特にアザラシと異なり、長く柔軟性のある首や、前後左右に動かして陸に上がることのできる後ろ足も特徴である。耳のあるアシカ科に属する。\n \nアシカの体毛は暗褐色で細くて短く、肌触りは荒い。ほとんどの時間を海中で過ごし、時々岩場や浜、島でくつろぐために陸に上がる。泳いでいる間は前足を使った強いストロークで水中を進み、後ろ足を使って舵のように方向転換をする。広大な海を好むにも関わらず、たまに川で確認されることもあるが、移動習性があるかどうかは個体群によって異なり、あまり一般的ではない。\n \nカリフォルニアアシカは、北アメリカのワシントンからメキシコ南部までの太平洋岸、ガラパゴス諸島、日本海近辺に分布している。カリフォルニアアシカには本来、次の 3 種類が含まれる: 「Zalophus californianus californianus (カリフォルニアアシカ)」、「Zalophus californianus wollebaeki (ガラパゴスアシカ)」、「Zalophus californianus japonicus (ニホンアシカ)」。ニホンアシカは広く狩りの対象となっていたために確認されなくなり、1950 年代には絶滅したと考えられている。</string>
    <string _locid="140282">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。</string>
    <string _locid="140283">学名: Capricornis crispus\n 肩高: 約 60 ～ 90 cm、体重: 約 30 ～ 45 kg\n食餌: 竹、ヒノキ、葉、どんぐり、山の植物\n \nニホンカモシカは、日本や台湾の山腹の森林や山地に生息する小柄なウシ科の動物である。色は黒、黒に白い斑点、暗褐色、オフホワイトがかった色の 4 種類がある。牡牝どちらもカモシカの特徴である小さくやや曲がったツノを持つ。カモシカは群れを作らず、多くの場合は単独かつがい、家族で比較的狭い範囲内において生活する。カモシカの目の下には、はっきり見える黒い眼下腺があり、この腺からマーキングをするための酢のような匂いの物質を分泌する。冬に大雪が降ると食性が変わり、体力の消費を抑える。この性質は飼育されても変わらない。</string>
    <string _locid="140284">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140285">学名: Uncia uncia/Panthera uncial\n体長: 約 210 cm、体重: 約 75 kg\n食餌: アイベックス、バーラル、マーコール、ウリアル、イノシシ、マーモット、ノウサギ、猟鳥、小型のげっ歯類\n \n ユキヒョウは、名前とは異なりチーターにより近い動物で、チーターと同じ丸みを帯びた頭蓋骨、長い足、重心を取る尻尾を特徴として持っている。冬には白に変わる美しくくすんだ灰色の毛皮で見分けがつき、「大型のネコ」と、より小さな種類とのまさしく中間に位置する動物である。軟骨性の舌骨装置がなく、ライオン、トラ、ヒョウ、ジャガーのように吠え声を出せないことがそれを証明している。\n \nユキヒョウは、アフガニスタン、ブータン、中国、インド、モンゴル、ネパール、パキスタン、ロシアなどアジアの山岳地帯に生息している。夏の間は、驚くべきことに最大で標高 5,500 m の森林限界より高い場所で生活する。長い尻尾を使い、起伏の激しい岩山の地形を難なく移動する。冬が始まると、 標高 600 m まで降りてきて雪の積もった森で狩りを行う。大きな肉球は雪用の靴のような役割を果たし、体重移動を助け、森の中でも素早く動くことができる。尻尾は顔や肉球を覆い、温めることもできる。</string>
    <string _locid="140286">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140287">学名: Macaca fuscata\n体重: 約 12 kg (オス)、約 5.5 kg  (メス)\n食餌: 果物、種、葉、ベリー、花、鳥の卵、苔、樹皮、無脊椎動物\n \n ニホンザルは、北方に分布する霊長類で、日本の本州の山地に生息する。長野の市外などにある火山帯の温泉に浸かることで特に有名だが、摂氏マイナス 15 度という厳しい環境でも生き残ることができる。アメリカのテキサス州に小さな群れのニホンザルが放し飼いでいるが、日本以外に生息するのはここだけである。この群れは 1972 年に国外から持ち込まれた。\n \nニホンザルは茶色から灰色の毛皮を持ち、顔とお尻は赤く、短く丸い尻尾を持っている。生まれた子の階級が母親の階級で決まる非常に厳しい階級社会の中、オスとメスで集団生活を行う。ニホンザルは食べる前に食物を洗うことで有名である。</string>
    <string _locid="140288">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140289">学名: Macaca thibetana\n体長: 約 60 cm、約 11 kg\n 食餌: 果物、種、葉、ベリー、花、一部の無脊椎動物\n \n チベットマカクは、チベットではあまり見られず、中国やベトナムの亜熱帯の高地にある森林に生息している。成熟すると灰色がかった長い茶色の毛皮に、ほおひげとあごひげを持つが、子の毛皮は銀色と黒で、2 歳になると変化する。非常に社会的な動物で、日中に行動し、オスとメスで集団生活を行う。</string>
    <string _locid="140290">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140291">学名: Panthera tigris\n 体重: 約 180 ～ 260 kg (オス)、約 100 ～ 160 kg(メス)\n食餌: シカ、アンテロープ、野生のブタ、畜牛\n \n トラは、36 種類あるネコ科動物の 1 つで、500 万年の間に同じ祖先から進化したライオン、ヒョウ、ジャガーに最も近い。ネコ科最大の動物で、唯一毛に縦縞が入っている。20 世紀まで 9 種の亜種が地球上に存在していたが、カスピトラ、ジャワトラ、バリトラの絶滅により 6 種しか現存していない。しかし、肉体的にも遺伝的にもほとんどのトラは似通っており、亜種は生息範囲で区別するために使われることがほとんどだ。たとえば、スマトラトラは、インドネシアのスマトラ島にしか存在しない。\n \nトラの体は狩りに特化している。獲物を追いかけ、捕まえて消化するのに非常に適した特徴を持つ。大きな目によって他の動物より多くの光を集めることができ、輝板が光を反射することで物体が実際よりも明るく見える。聴覚の感度を高めるため、音のする方向に耳を動かすことができる。より小さな動物を追う際には腹筋を収縮させ、柔軟な脊椎が弓のようにしなり、筋肉の緊張を解いたときに脊椎が勢いよく元に戻ることで前方に突進できる。方向転換の際は柔軟な尻尾を使う。</string>
    <string _locid="140292">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。</string>
    <string _locid="140293">山が多く熱帯気候のカリマンタン島 (ボルネオ島) は、特に沿岸部で激しい湿気の影響を受けている。年間降雨量は場所によって異なるが、総じて 4,000 mm を超える。降雨は 10 月から 5 月のモンスーンの時季が最も激しく、乾季は年間を通じて 1 度もない。この気候のおかげで、カリマンタン (ボルネオ) の植生は樹木も含めて豊かで多種多様である。カリマンタンの山には、ココヤシ、オレンジ、バナナ、マンゴーなどの果樹や、チーク、アイアンウッド、エボニー、サンダルウッドなどの材木になる樹木が密生している。</string>
    <string _locid="140294">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。</string>
    <string _locid="140295">現在のスリランカであるセイロンの植生は主に気候と標高によって、南西部の「湿地」と北、東、南東部の「乾燥地」に地域的に分かれている。平均年間降雨量が約 2,500 mm に達する南西の低地地方には密生した常緑の熱帯雨林が広がり、マホガニー木が豊富に自生し、ココナッツ、ビンロウジ、オウギヤシなど多様なヤシが自生している。乾燥した北部には、黒檀とセンダンが豊富な常緑樹林が自生する。島の奥地は日照り続きの状況で、トゲを持つ低木林のみが広がっている。独特な景観として、色鮮やかなタコノキの低木とヤシの疎林が特徴的なマングローブ林が沿岸部の潟や河口地帯に広がっている。</string>
    <string _locid="140296">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。</string>
    <string _locid="140297">ヒマラヤ山脈の植生に最も大きな影響を与えているのは、山脈の標高と気候という 2 つの要素である。かつて山麓地域には熱帯性の落葉樹林帯があったが、多くの木が商業目的で伐採されたり、農地化するために更地にされたりした。同様の森林破壊はさらに標高 1,500 ～ 3,700 m の中腹にまで及んでいる。マツ、オーク類、シャクナゲ、ポプラ、クルミ、カラマツはたいてい、たどり着くのが難しい地域や険しい斜面でしか見られない。さらに標高の高い大ヒマラヤでは、雪線まではトウヒ、モミ、イトスギ、ビャクシン、カバノキが、雪線付近にはコケ類、地衣類、アオケシ、エーデルワイスなどのおなじみの高山植物が繁殖している。</string>
    <string _locid="140298">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。</string>
    <string _locid="140299">日本の伝承では、神が宝槍を濁った海の中に刺し、そこから滴った雫が大地となったと言い伝えられている。日本の美しい多様性に目をやれば、このような物語がどのようにして生まれたかも理解しやすい。3,500 キロメートルに渡る日本列島は北から南へ延び、本州、それより小さい 3 つの島、3,000 以上の更に小さい島々が 5 種類の気候に分けられるため、驚くほど多様な植物相が見られる。\n \n日本の土地の 70% は森林に覆われている。本州北部にはシイ、アカガシ、ツバキ、ヒイラギなどの常緑広葉樹林や、ブナノキ、カツラ、カエデ、オーク、カバノキなどの落葉樹林が分布する。西部ではイチジクやヤシなども見られる。本州中央の内陸では、針葉樹や落葉植物が高度 2,400 メートル以上の山地に分布している。長きに渡って日本の象徴となっているサクラの木は日本中に植えられているが、山に自生しているものも見られる。</string>
    <string _locid="140300">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。</string>
    <string _locid="140301">非常に多様な生態系が息づく漸移地帯のモンゴルには、タイガ、森林ステップ、ステップ、砂漠ステップ、砂漠の 5 つの植物群落がある。高度と緯度の影響による典型的な気候の変化により、植物の分布がはっきりと分かれている。\n \n モンゴル北部は、湿潤で深いタイガの森が北方で隣接するシベリアへと広がり、国土の 5% を占める。タイガは世界で最も大きく発達する樹林で、シダ、マツ、スギ、シラカバや、最も広く分布するシベリアカラマツなどによって構成されている。\n \n比較的高度の低い山地やセレンゲオルホン盆地周辺に位置する森林ステップは、モンゴルの 25% を占める。ここはタイガの森とステップが交わる場所で、北側の斜面は寒冷湿潤、南側は温暖湿潤である。2 つの異なる地帯と気候により、タイガとステップの境目では共通の植生が見られる。\n \n丈の短い草原がステップの大きな特徴の 1 つであり、モンゴルの東部のほとんど、国土のおよそ 20% を占める。ステップの斜面はシベリアカラマツ、カバノキ、マツ、アスペンの森が占めている。\n \nアルタイ山脈の東部には深い湖水盆地内に砂漠ステップ地帯が広がり、ゴビ砂漠へと繋がる。この半分砂漠となっている地帯はモンゴルの国土の 20% を占める。モンゴルの放牧者は、家畜が草を食べる場所としてこの乾燥した放牧地を利用する。そこに生えている低木や雑草は、タキと呼ばれるモンゴルの野生のウマの好物である。タキはステップの騎馬民族が乗る馬として最もよく知られ、チンギス ハーンがアジアに広大な帝国を築くのに役立った。砂漠ステップにはヨモギ、サクソール、カラガナなど、小さい木に成長する比較的大きな低木が生えている。\n \nモンゴル南部の砂漠地帯はゴビ砂漠の境界内にまで広がり、木や植物は一切生えていない。</string>
    <string _locid="140302">家畜は、時間の経過に伴って肥育するので、長く生かしておくほど、入植者が屠畜するときにより多くの食料が得られる。家畜小屋や村で飼育すると、家畜はより速く肥育する。</string>
    <string _locid="140303">学名: Bubalus bubalis\n体重: 約 180 cm、約 900 kg\n食餌: 雑草、まばらに生えた植物\n \n 大きく灰色で、泥にまみれた有蹄動物で、ウシ亜科に属する。スイギュウの生息地の 95% はアジアであり、輓獣として何世紀もの間用いられ、一部はインド、パキスタン、バングラデシュ、ネパール、ブータン、タイの沼地や草原に野生で生息している。\n \n家畜化されたスイギュウはやや従順であることが知られているが、野生のスイギュウは極めて獰猛で、大きく広がった (時には 180 cmもの幅になる) ツノを使い、唯一の天敵である大人のトラですら殺すことができる。</string>
    <string _locid="140304">この捕食動物は、新大陸の財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140305">学名: Panthera tigris\n体重: 約 180 ～ 260 kg (オス)、約 100 ～ 160 kg (メス)\n食餌: シカ、アンテロープ、野生のブタ、畜牛\n \n ホワイトタイガーは遺伝子の突然変異による産物で、野生で発生するのは稀である。この遺伝子の突然変異を持つトラは、その白さから観客を集めるために動物園や保護施設で飼育されることが多い。この類の飼育は種の保存を目的としていない。色の抜け落ちた毛皮に加え、目は通常の黄色と異なり青い。\n \nトラは、36 種類あるネコ科動物の 1 つで、500 万年の間に同じ祖先から進化したライオン、ヒョウ、ジャガーに最も近い。ネコ科最大の動物で、唯一毛に縦縞が入っている。20 世紀まで 9 種の亜種が地球上に存在していたが、カスピトラ、ジャワトラ、バリトラの絶滅により 6 種しか現存していない。しかし、肉体的にも遺伝的にもほとんどのトラは似通っており、亜種は生息範囲で区別するために使われることがほとんどだ。たとえば、スマトラトラは、インドネシアのスマトラ島にしか存在しない。\n \nトラの体は狩りに特化している。獲物を追いかけ、捕まえて消化するのに非常に適した特徴を持つ。大きな目によって他の動物より多くの光を集めることができ、輝板が光を反射することで物体が実際よりも明るく見える。聴覚の感度を高めるため、音のする方向に耳を動かすことができる。より小さな動物を追う際には腹筋を収縮させ、柔軟な脊椎が弓のようにしなり、筋肉の緊張を解いたときに脊椎が勢いよく元に戻ることで前方に突進できる。方向転換の際は柔軟な尻尾を使う。</string>
    <string _locid="140306">家畜は、時間の経過に伴って肥育するので、長く生かしておくほど、入植者が屠畜するときにより多くの食料が得られる。家畜小屋や村で飼育すると、家畜はより速く肥育する。</string>
    <string _locid="140307">学名: Bos grunniens\n体重: 約 1 t (オス)\n食餌: まばらに生えた植物\n \n ヤクは、かつてカシミール地方と中国西部の間に生息していたが、行き過ぎた狩りによって頭数が著しく減少し、現在は高度 4,200 m 以上の高地にある平原に生息している。食べられる肉の量が多く、毛皮が温かいことから狩りの対象となっていた。現在、絶滅の危機に瀕しており、暗褐色の毛皮を持ち、肩まで 180 cm 以上の大きさまで成長する。背中にコブがあり、尾はふさふさで、長い角は外側へ広がり、先端が上を向いている。\n \n何世紀もの間、チベットの原住民はヤクを役畜として使役したり、バターや凝乳を作るために乳を採取することを目的として家畜化および交配を行ってきた。そして、家畜化されたヤクはアジアの他の地域に持ち込まれた。家畜化されているかどうかは、体格がより小さいこととツノが短いことで見分けがつく。また、毛皮には茶色、赤、黒、さらにはアルビノなど様々な種類の色がある。</string>
    <string _locid="140308">ファン船長は弓と剣を使って攻撃し、「天の炎」と呼ばれる特殊な爆撃攻撃を行うことができる。ヒットポイントは多いものの、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を集めることができるほか、先住民の集落や交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="140309">それは奇妙な運命のいたずらか、ファンの育ちは艦隊の上官である鄭和提督と似ている。提督と同様、ファンは中国南西部にある雲南省の貧しいフェイ族 (中国のイスラム教徒) の家に生まれた。幼少の頃、裕福な領主に従者として引き取られると領主に気に入られ、粘り強く有望であると評された。\n \n20 歳になり、鄭和の従者に任命されると、初期の遠征において船荷の積み下ろしの監督や準備を任された。その後、20 年間の下積みを経て、ファンは第 6 次航海においてついに船長に抜擢される。\n \n困難を乗り越える意志の力と忍耐力を試すため、若く高飛車な皇族、ジンハイ提督の船団のうち 1 隻の指揮を任された。ファンは再度粘り強く、若き提督とうまくやっていかなければならなかった。幸い、ファンは独創的な方法で困難な問題を解決して出世する。初めて会ったときからファンは上官に対して疑問を抱いていたが、その疑問は的中することになる。</string>
    <string _locid="140310">チェンは素手で攻撃を行う。強力な「錨の拳」で攻撃すると、複数の敵を即座に倒すことができる。ヒットポイントは多いものの、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を集めることはできるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="140311">チェンは世界をありのままに見ている。皇族の振る舞いや皇帝の大いなる野望も彼にとっては何の意味も持たない。生涯のほとんどを漁師、あるいは日銭稼ぎの傭兵として福建省やその周辺で過ごし、人生はどうにもならないことの方が多い航海のようなものだと考えている。\n \nチェンは長年の経験と、地元福州市の多くの船乗りや労働者に協力するよう説得する力があることから宝船船団に雇われた。一目置かれる歴戦の海の男として、地域では評判が高い。チェンは、宝船船団の航海に面白みを感じはじめてきたが、これは彼自身思いもよらないことであった。長年軍人として務め、指揮官として初航海に臨んでいるファン船長との友情が彼の心情を変化させたのだ。彼らの関係を深めたのは、常に周りの人間を侮辱するジンハイ提督の存在が大きい。彼は、自身のうぬぼれた態度によって 2 人の年長者と対立することになる。ファンは船長として真剣に取り組み、責任を持たなければならないが、チェンが 2 人への不満をしばしば面白おかしく口にするのは彼の自由だ。</string>
    <string _locid="140312">ジンハイは弓を使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。</string>
    <string _locid="140313">ジンハイは、中国の新たな皇帝となった朱棣の甥として生まれながらに権力を持っている。この事情から、彼の地位は独特な重要性を持つことになった。ジンハイが誕生した時、永楽帝は別の年上の甥と皇帝の座を巡って戦っていた。この血で血を洗う権力闘争は、朱棣が甥の本拠地に進軍したことで終局を迎え、甥の帝位は短期間で終止符を打たれた。自身の血族による権力闘争を防ぐために新たな皇帝となった朱棣は、まだ幼い甥のジンハイに望むものをすべてを与えた。若い頃から、手に入らないものは何もなかった。\n \n結果的にジンハイは、この特権によって年齢や経験に見合わない数多くの名誉ある軍事的地位に就いた。このように甘やかされ続けた結果、ジンハイは自身の重要性を妄信し、自信過剰になっている。最近では、船長として 2 回航海を行っただけで、ホンバオ、チョウウェン、ヤンチンなどの提督として本当にふさわしい人物たちとともにその地位に就き、鄭和の宝船船団の 1 隻を指揮することとなった。ジンハイは、この指揮を叔父の支配から逃れるいい機会だと捉えている。	</string>
    <string _locid="140314">吉郎は、弓を使って攻撃する。その特殊攻撃「七本槍」は、敵に壊滅的なダメージを与える。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるうえ、先住民族の集落の近くや交易路沿いに交易所を建造することもできる。</string>
    <string _locid="140315">喜一郎は 6 歳で孤児となったが、運良く関東地方の有力な大名である徳川家康に拾われる。徳川家の雑役の一員として育てられ、家康自身の監視下に置かれた。\n \n喜一郎が 15 歳になると、実戦経験や名字、家名がまったく無いにも関わらず、家康から大将の地位を与えられた。当時としては珍しいことではなく、家康はこの少年が才能を開花させることを信じ、軍国主義のイデオロギーを直接教え込みたいという狙いがあったからだとされている。無数にある日本中の大名家を 1 つの規律によって統制した大名である豊臣秀吉の死により、このイデオロギーは重要視された。単独の盤石な権力体制を築くため、家康は拾ってくれた主への恩義に報いようとひたむきな喜一郎に軍を指揮させ、戦地へと送り込んだ。\n \nだが、喜一郎はまだ知らない。そして、決して認めることはないだろう。聞かされていた自身の過去は偽りであり、家康は親の仇であるということを。</string>
    <string _locid="140316">鳥居元忠は、刀を使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。鳥居元忠は大名ユニットであり、戦士育成所と騎兵育成所のユニットを作成できる。また、ホームシティからの搬送品を受け取ることもできる。財宝を拾い集めることもできるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="140317">大名の鳥居元忠は家康の幼馴染で、彼の一族は徳川家に代々仕えている。彼の親しみやすい顔の裏には、実直でひたむきな軍人としての精神が隠れている。元忠は、忠実でありながら年下の家康に知恵を貸し、幾度も共に戦った。\n \n徳川軍と豊臣派の戦いが迫り、元忠は再度主から力を貸すよう求められた。戦場に呼ばれた元忠は若き大将の喜一郎を導き、戦局が進むにつれて少年に親しみを抱く。この関係は、元忠の拠点である伏見城を攻め落とそうと敵軍が侵攻したことによって突然終わってしまう。元忠は最後にもう一度だけ要求に応えるのだ。\n \n激しい戦いの結果、元忠は敵軍の侵攻を遅らせ、主が天下分け目の関ヶ原の戦いに備える時間を確保することに成功する。戦いの終盤、元忠は主である家康の名の下に自刃を果たした。</string>
    <string _locid="140318">徳川家康は、刀を使って攻撃する。ときには一撃で敵を倒せるほどの攻撃力がある。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。家康は将軍ユニットであり、さまざまなユニットを作成できる。また、ホームシティからの搬送品を受け取ることもできる。財宝を拾い集めることもできるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="140319">徳川家康は、複雑な状況を逆手に取る人生を送ってきた。そして、予測不能な日和見主義者として日本で最も恐れられるようになった。家康は長年弱者を食い物にし、変わりゆく同盟関係を利用した後、他の大名家が天下統一の権力争いへ最後の軍事行動を起こしはじめると、表舞台から身を引いた。その間、家康は平和に過ごし、誰が勝者であろうとその権力を奪い取る準備を虎視眈々と進めていた。\n \nその結果、家康のライバルである豊臣秀吉がすべての敵を討ち倒して天下を統一し、誰も逆らうことのできない支配者となった。それでも家康は機会を待ち続けた。\n \n1598 年に秀吉が死に、家康は権力支配への第一歩を踏み出すことを決意する。家康は、揺らぐことのない忠誠心を持つ若き喜一郎に軍を指揮させる。喜一郎は孤児として家康に引き取られたと聞かされながら育ったが、実際は家康のせいで孤児になっていた。家康は佐久間家の反乱に勝利を宣言した後、佐久間家の大名とその妻に死刑を宣告した。その 2 人の間に喜一郎という名の 6 歳の子がいたことを家康が知ったのはその後だった。</string>
    <string _locid="140320">ナニーブはライフル銃を使って攻撃し、2 種類の特殊なアビリティを使用できる。1 つは、付近にいる味方ユニットの攻撃力を高めるアビリティで、もう 1 つは 1 体の敵ユニットに強烈なダメージを与えるアビリティである。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を集めることができるほか、先住民族の集落および交易路の近くで交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="140321">ナニブの生い立ちは他のセポイの仲間と変わらない。高い階級のカーストに生まれ、イギリス東インド会社がインドの諸王国と周辺国に影響力を持っていることを理解していた。\n \nナニブはただ 1 人、2 年以上自身の上官だったジョージ エドワードソン大佐に対して武器を取り、東インド会社へ反旗を翻すことを決意した点で、同じ部隊に所属する他の兵士と異なる。だがこの決断により、ナニブは意に反してイギリス人の上官に復讐を誓う東インド会社の反乱兵士を率いる立場となった。\n \n穏やかで我慢強いナニブは指揮官として求められる戦意を持ち合わせておらず、自身には指揮を執る資格がないのではないかと自問する。幸運にも、彼には東インド会社による抑圧への憎しみを完全に体現する人物がいた。ジョージ エドワードソン大佐だ。ナニブは、大佐による数々の差別や非情な行動を思い起こし、自身の行動の目的を見出す。引っ込み思案で注意深いこの兵士は、2 世紀以上もの間インドを蝕んできたエドワードソンらを排除するため、セポイの指揮官となる。\n\nナニブ サヒールは、1857年のインド独立戦争のきっかけを作ったインドの解放闘士マンガル・パンデーをモデルにしている。バラックポールにはイギリスの将校を襲撃したパンデーが絞首刑に処された場所があり、現在は彼を記念した公園となっている。</string>
    <string _locid="140322">エドワードソン大佐は、剣を使って攻撃し、セポイを作成することができる。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることはできるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="140323">法律学にも政治学にも落第してきたジョージ エドワードソンは、軍事の歴史と兵法を学ぶことを決意し、兄のパーシーと同じ道を歩む。現場の軍務にのみ興味を持ったエドワードソンはインドへ向かい、現地のセポイと東インド会社に仕えるイギリスの部隊を指揮した。\n \n1849 年に東インド会社がパンジャーブを併合する際の重要な軍事作戦において、エドワードソンは決断力と勇気を兼ね揃えた野戦指揮官としての評価を確立する。第一次アングロアフガン戦争で兄が戦死した 1842 年、彼のインドの人々への態度は激変する。パーシーは、アフガンの勢力によって包囲され、殺害された不運なイギリス軍駐屯部隊、第 44 大隊の一員であった。多くのイギリス国民同様、エドワードソンはこれを野蛮な行為と捉え、イギリス軍による壊滅的な報復を支援する。\n \n兄の死はエドワードソンに強い影響を与え、助長された差別意識を地域の人々へ向けるようになった。後年、エドワードソンの幹部としての行動は予測がつきづらくなり、戦略を進める際に私情を挟むようになった。セポイの兵士や善良な市民に対する蛮行が問題となり、彼の評判は徐々に地に落ちていったが、エドワードソンはただ、「うわさや誤解だ」ととぼけるばかりだった。</string>
    <string _locid="140324">プラバーは、ライフル銃を使って攻撃する。1 体の敵ユニットに強烈なダメージを与える特別なアビリティを使用できる。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることはできるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="140325">低い階級のカーストの家に生まれたプラヴァールは、父が死に、収入が途絶えたことで軍隊に入らざるを得なくなった。プラヴァールには多少兵士としての経験があったため、銃を手に取り、より高い階級のカーストやより多くの経験を積んだ人々によって構成されるイギリス東インド会社の大隊に所属するのが金を稼ぐ最も手っ取り早い方法だった。\n \nプラヴァールが所属した部隊のイギリス人幹部はインドのカースト制度による差別に反対で、異なる階級と背景を持つ人間を区別しようとはしなかった。もちろん、これには多くの兵士が反感を持ち、東インド会社に対する強い憎悪を助長する結果となった。\n \n最初、プラヴァールは仲間の兵士に腹を立てていたが、すぐにカーストに関係なく仲間にも、イギリス人が自分たちを野蛮人だと見なし、すべてにおいて劣っている存在だと考えているという不満があることに気がついた。自身のカーストの階級を隠し、プラヴァールは反乱を企む怒れる兵士たちと人間関係を築く。今日まで、彼はイギリス人に強烈な一撃を食らわせてインドから追い出すその日を待ちに待っていた。</string>
    <string _locid="140326">北の大きな森には、狩猟可能な野生動物が豊富に生息し、敵陣と自陣の間に凍りついた河が存在する。南には、シベリア鉄道の建設予定区間である交易路が走っている。</string>
    <string _locid="140327">「シベリア」は、タタール語で「眠れる土地」を意味する「sibir」に由来する。1,350 万平方キロメートルに渡る地域で、ガス、石油、材木、鉱物など、自然の資源が豊富であるにも関わらず、常に荒涼とした土地として見なされている。\n \nシベリアはアジア圏のロシアの一部とカザフスタン北部にまたがり、西シベリア平原、中央シベリア高原、そしてレナ川から太平洋岸まで延びる険しい山脈の 3 つの地理的地域に分けられる。中央シベリア高原の南東には世界一深く、世界の淡水の 5 分の 1 の水量をたたえ、多様な植物や動物が生息するバイカル湖がある。\n \n壮大な景観に加えて西にはウラル山脈、北は北極海、東は太平洋とベーリング海峡、南は中国、モンゴル、カザフスタンに囲まれている。</string>
    <string _locid="140328">豊かな沿岸水域と多くの資源に恵まれたインドシナ半島には、領土拡大のチャンスと同じくらい争いの種も潜んでいる。中央の河を通れば船で内陸部に進入することもできる。また、各地に宗教施設が点在している。</string>
    <string _locid="140329">インドシナは、ミャンマー、タイ、ベトナム、カンボジア、マレーシア、ラオスがあるアジア南東部の半島の別名である。この地域は文化的に中国の影響を大きく受けており、インドの影響も少し見られる。\n \nフランス領インドシナは東南アジアのコーチシナ、トンキン、安南、ラオス、カンボジアといったフランス保護領によって構成された連邦のことを指す。この連邦は、南シナ海に面するインドシナ半島の東部にかつて存在した。この地域の人々は、紀元前およそ 111 年から西暦 939 年に大瞿越王国として独立するまで、中国の支配下にあった。16 世紀までは、カンボジアのクメール帝国やベトナムのチャンパ王国の栄光と没落が繰り広げられた。\n \nヨーロッパの影響は 16 世紀初頭から始まったが、この地域を植民地化しようと西欧が動き出したのは 19 世紀に入ってからである。初期にはフランスがコーチシナを植民地化し、カンボジア、安南、トンキンへと保護領を広げていった。1887 年には、大統領令により 4 つの州がインドシナ連邦として統合された。その後、1893 年にはラオスが連邦に追加された。インドシナのフランスによる支配は、1954 年のジュネーヴ協定によって正式に終わりを告げた。</string>
    <string _locid="140330">旗軍は軍事ユニットを作成できる中国文明の独自システムで、単独のユニットではなくブロック単位で兵士を購入できる。単独のユニットを選択することはできず、1 度に 2 種類のユニットを購入しなければならない。たとえばイギリス軍は長弓兵をいつでも単独で作成できるが、中国軍は連弩兵 3 ユニットとステップ騎兵 2 ユニットを同時に作成しなければならない、などである。しかし、他国の軍事ユニットに比べ、作成にかかる時間が短くコストも安いという利点がある。作成可能な旗軍には、禁軍、帝国軍、明軍、前漢軍、正規軍、領土警備軍がある。黒旗軍およびモンゴル軍は城で作成できる。</string>
    <string _locid="140331">領事館は、アジアの文明で建造できる重要な建物である。領事館を使用すると、日本、中国、インドのプレイヤーはヨーロッパの国々と同盟関係を築いて大きな効果を得ることができる。輸出資源を増やせば、これと引き換えにヨーロッパの軍事ユニットや強化を購入できる。輸出資源は町の人から自動的に獲得でき、働く町の人の数が増えたり時代が進化したりすると、獲得が早くなる。領事館は画面右端に表示される大きなボタンで管理できる。</string>
    <string _locid="140332">輸出ポイントは、アジアの文明に固有の財源である。町の人が働き、領事館でヨーロッパ諸国と同盟関係を築くことで生み出せる。この同盟関係により、ヨーロッパのテクノロジーと軍隊を獲得できる。輸出ポイントの作成速度は、領事館で速めることができるが、その場合は木材、金貨、食料の生産速度が犠牲になる。輸出ポイントの値は、画面下の資源パネルに表示され、領事館を選択した際に表示されるボタンで管理できる。</string>
    <string _locid="140333">聖職者は財宝を集めることができる陸上ユニットで、付近のユニットに効果をもたらす特別な能力を備えている場合もある。強力なユニットだが、アジア文明はゲーム開始直後から使用できる。日本の弓僧兵、中国の少林老師と門下生、インドの象にまたがったヒンドゥー教のバラモンなど、アジアの各文明には、それぞれ異なる聖職者がいる。</string>
    <string _locid="140334">アジアの文明では、巨大な民族の象徴を建てなければ時代は進まない。民族の象徴の建設が完了すると、プレイヤーは次の時代へと進む。 アジアの各文明には、歴史に影響を受けた 5 種類の民族の象徴が建設でき、それぞれ固有のボーナスパワーを持っている。\n \nほとんどの民族の象徴には、長期間と即時のボーナスがある。長期間のボーナスには、経済の強化やプレイヤーの戦略の青写真を瞬時に変えてしまうような神の力もある。短期間のパワーは、資源の宝箱から軍事ユニットの部隊まで様々で、次の時代へ進むには、プレイヤーは民族の象徴を 1 つ建設しなければならない。新しく建てられる民族の象徴の初期ボーナスは、後の時代になるほど効果が高まるため、民族の象徴を賢く選ぶのがゲームの序盤と終盤の両方において重要となる。\n \n町の人を選択し、画面上の「Age-up」ボタンをクリックすることで民族の象徴にアクセスできる。それにより民族の象徴のメニューが開き、民族の象徴とそれぞれのボーナスとパワーが表示される。</string>
    <string _locid="140335">「啓示」は、インド固有のアビリティである。民族の象徴である勝利の塔を建造すると、啓示のボタンが表示される。このボタンをクリックすると啓示のアビリティが有効になり、軍事ユニットの攻撃力やヒットポイントを一定時間アップさせることができる。</string>
    <string _locid="140336">「超越」は中国固有のアビリティである。中国の民族の象徴である天壇を建造すると、超越のボタンが表示される。このボタンをクリックすると超越のアビリティが有効になり、すべてのユニットのヒットポイントを回復することができる。</string>
    <string _locid="140337">「停戦」は、インド固有のアビリティである。民族の象徴であるタージ マハルを建造すると、停戦のボタンが表示される。このボタンをクリックすると停戦のアビリティが有効になり、すべての戦闘を一時的に中断させることができる。</string>
    <string _locid="140338">「内通者」は、日本固有のアビリティである。民族の象徴である大仏を建造すると、内通者のボタンが表示される。このボタンをクリックすると内通者のアビリティが有効になり、敵陣の様子が見えるようになる。</string>
    <string _locid="140339">「キング オブ ザ ヒル」は、キングス ヒルを支配し、これを一定時間保持し続けると勝利となるゲームである。キングス ヒルの支配を開始すると、他のプレイヤー全員がそれを阻止しようと攻撃してくるため、覚悟しなくてはならない。</string>
    <string _locid="140340">「レジサイド」は、プレイヤー全員が自軍の摂政を守りながら戦うゲームである。勝利するためには、敵の摂政を倒さなければならない。防壁で囲まれた町の中心と摂政の城が用意された状態でゲームが開始する。</string>
    <string _locid="140341">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。</string>
    <string _locid="140342">シベリアは、その大半がカバノキ、マツ、トウヒ、カラマツなどのタイガの深い森林で占められている。しかし、シベリアのツンドラは、ほぼ全域が北極圏内に位置するため、地面は氷に覆われ、永久凍土層は深さ 1,450 m に達する。この環境下では、草木はほとんど成長できず、生き残っている草木も 1 年のうち 9 か月間、積雪の下に埋もれている。</string>
    <string _locid="140343">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。</string>
    <string _locid="140344">アジア大陸全域および、南のミャンマー、カンボジア、ラオス、タイ、ベトナムに至る地域の生態学上の最も顕著な特徴としてあげられるのが、フタバガキ科の落葉樹林、つまりインドシナ地方の熱帯乾林である。この森林に共通する樹木構成の特徴は落葉樹の一群であることで、通常はフタバガキ科の樹木から成る。この一群は密生した林冠を持ち、植生としては低く、背丈は 4 ～ 7 m ほどである。ミャンマーでは、この樹木構成は、「idaing」と呼ばれ、カンボジアやラオスでは「foret」と呼ばれる。このような密生した群生は、分散して、林冠が 50 ～ 80％程度で、背丈が 9 ～ 15 m の新生樹木を抱えるような、一般的な森林地帯の特徴を持つまばらな森林になる可能性もある。\n \n世界に 550 種類あるフタバガキ科の樹木のうち 6 種類だけが落葉樹であり、その 6 種類すべてがインドシナ地方の熱帯乾林にある。群生の大部分は、「Shorea siamensis」「S. obtusa」「Dipterocarpus obtusifolius」および「D. tuberculatus」という種の樹木で、「Pterocarpus macrocarpus」「Sindora siamensis」「Xylia xylocarpa」などの低木もあるが、低木の間伐地となっている。</string>
    <string _locid="140345">最も有名な仏教僧院の 1 つは中国河南省にある少林寺である。紀元 495 年に建立された本殿堂は、特に禅仏教および少林拳ゆかりの僧院である。伝説では、紀元 527 年にインド人僧侶の菩提達磨 (ボーディダルマ) が少林寺を訪れた。菩提達磨は少林寺を見渡せる山上で瞑想中に、野獣と盗賊に対する自己防衛のための武術の型を身に付けた。そして少林寺に入山してそこに 9 年間とどまり、習得した武術を修行僧たちに伝授した。この技術は少林寺の僧侶の間で武術伝となり、現在まで受け継がれている。</string>
    <string _locid="140346">少林老師は探索者および戦士長に似た中国のユニットで、杖で敵を攻撃する。敵のヒットポイントが一定値を下回ると、「聖なる一撃」という特殊攻撃で敵を一気に葬り去ることができる。門下生を訓練し、その精神的な成長を見守る役目を持つ。</string>
    <string _locid="140347">モンゴルの斥候は騎兵ユニットで、マップ上をすばやく移動して探索することができる。ホームシティから搬送するか、財宝の守り手から救出することができる。</string>
    <string _locid="140348">大名は、日本独自の軍事ユニットであり、戦闘中に役立つ特殊能力を有している。まず、すべての大名はオーラを発し、戦場で周囲の兵士を強化してくれる。また大名はホームシティからの搬送先にもなり、マップ上のどこにいてもその場所に搬送品を届けることができる。最後に大名は特定の軍事ユニットを作成できるので、戦闘の真っ最中にその場で軍備を増強できるという利点がある。</string>
    <string _locid="140349">大名は、日本の封建時代における大領主である。宮廷の貴族である公家とは異なり、大名は領土と地方の庶民を直接統治する支配者であるがゆえに、大きな権力を有していた。12 世紀までには、一部の地方領主 (武士) の棟梁の影響力は天皇が持つ権力に匹敵するまでになっていた。鎌倉幕府の初代将軍である源頼朝は一介の流人にすぎなかったが、地方領主 (武士) の棟梁となり 1192 年に権力を掌握すると、中央集権的な封建体制を確立した。結果的には、14 世紀から 16 世紀にかけての血生臭い内戦が繰り広げられた時代に将軍の権力は急速に衰えた。しかし、16 世紀末になると、急速にその軍事力と経済力を拡大して絶大な権力を手にする大名が登場した。その人物は名を徳川家康といった。家康は 1603 年に将軍に就くと、中央の権限を再び強化したのである。</string>
    <string _locid="140350">17 世紀初頭、満州の皇帝ヌルハチは、すべての一家が所属する八旗という主に血統や民族の繋がりによって分けられる行政組織を設立した。この組織は、さらにニルという組織にまで細分化されていた。ヌルハチは、満州の敵と戦争をする際に市民を動員できる体制を整えたいと考えていたため、それぞれのニルは通常 300 人の兵士を備えることが求められ、それが集まって地域の旗の軍隊を構成できるようになっていた。\n \nその後、17 世紀半ばにヌルハチの後継者がモンゴルと漢民族を征服し、新たな戦士たちを八旗の体制に取り込んだ。八旗の体制には、満州民族、漢民族、モンゴルの兵士が所属していた。当初は対外的な有事の際の軍事組織であったが、給与の支払い、土地の支給、財産の管理、人民の福祉や裁判の監督など、様々な政務の背景にある行政上の核となる管理哲学へと急速に発展していった。</string>
    <string _locid="140351">中国文明には戦闘訓練所があり、独自の方法で軍隊を作成することができる。この戦闘訓練所では兵士をまとめて訓練するため、より速く、そしてより多くの軍事ユニットを作成することが可能である。これらは旗軍と呼ばれ、すばやさと対歩兵能力、または攻城戦能力と砲撃能力など、それぞれの軍隊が得意な攻撃能力を持っている。戦闘訓練所で作成可能な旗軍は、禁軍、帝国軍、明軍、前漢軍、正規軍、領土警備軍である。</string>
    <string _locid="140352">中国の建物の 1 つである村は、家と同様、増加する人口をサポートするが、サポートできる人口は村の方が多い。またアップグレードするごとに人口の上限がアップする。家畜用のヤギを作成することもできるほか、ホームシティからの搬送先としても機能する。</string>
    <string _locid="140353">14 世紀後半、明の時代、洪武帝は地方の農民に大量の土地を分け与える新たな政策を開始した。地方で育った洪武帝は農民を優遇し、土地を分割して成人した若い男性に与えた。腐敗した地主が土地を所有するのを防ぐため、移行不能な土地の台帳を作成し、免税を行なった。この政策に対して人民は、圧倒的に良い反応を示した。1393 年、開墾中の土地の面積は、これ以降の王朝に例を見ないほど劇的に増加した。\n \n水質管理が中国の農業の発展に重要な役割を担うことを理解していた洪武帝は、灌漑に注力する。皇帝は大規模な灌漑と 40,000 以上の池や堤防を作り上げるため、最高学府の国子監から学生を派遣した。彼の徹底的な行動により、14 世紀後半の中国では農業革命が起きた。</string>
    <string _locid="140354">倭寇ジャンク船は小型帆船に似た中国の海軍ユニットで、敵ユニットの攻撃、味方部隊の輸送、非戦闘時の漁獲などが可能である。中国の波止場で訓練できる。</string>
    <string _locid="140355">「ジャンク船」として知られる中国式帆船の最古の記録は、漢代 (紀元前 202 年から紀元 220 年) にまでさかのぼるが、一般にはそれよりさらに早い時期から使用されていたと考えられている。「ジャンク (junk)」の語源としては、ポルトガル語の「junco」、フランス語の「junque」、オランダ語の「jonk」、マレー語の「jong」、ジャワ語の「djong」など多数の説がある。高い船尾と大きく張り出した船首、およびリネン製の方形の帆が、ジャンク船の大きな特徴となっている。帆は、巻き上げ式のベネシャンブラインドと同様に、単純な 1 回の操作で広げたりたたんだりできる。竜骨はないが、代わりに大型の方向舵を有している。ジャンク船は、19 世紀 に至るまで、中国の交易や探検には欠かせない存在であった。</string>
    <string _locid="140361">非正規兵は、攻撃力が高く、射程の長い歩兵ユニットであるが、ヒットポイントが自動的に減少する。植民地を守る軍隊ができていないにもかかわらず攻撃を受けてしまった場合は、非正規兵を召集するとよいだろう。非正規兵は町の中心から現れ、マスケット銃で敵と戦って撃退する。\n \n非正規兵が現れると同時に、そのヒットポイントが減少し始める。つまり、非正規兵のヒットポイント バーは、その非正規兵が戦える残り時間を示すタイマーとして機能する。ヒットポイントが 1 まで下がってしまった非正規兵は、動き回って戦うことは可能だが、少しでもダメージを受けると死んでしまう。非正規兵は、主に急襲を受けたときの防御として利用するとよいだろう。</string>
    <string _locid="140362">非正規兵とは、正規軍に属さずに作戦行動を行う軍隊組織のことを言う。正規でない作戦への参加を志願した正規軍の兵士を指すこともある。非正規兵の作戦は、小規模のヒットエンドラン戦法が中心となる。\n \n歴史上、多くの国が非正規兵を正規軍の強化や増員のために利用してきた。非正規兵の徴集は、紛争中の市民社会から部族軍などを集めたり、正規軍の補充のために近隣地域から猟師を戦士として駆り出したりするのが一般的である。非正規兵は国や戦闘内容によって、独立の闘士、ゲリラ、民兵、パルチザン、衛兵などさまざまな名前で呼ばれている。</string>
    <string _locid="140363">衛兵は、攻撃力が高く、射程の長い歩兵ユニットであるが、ヒットポイントが自動的に減少する。植民地を守る軍隊ができていないにもかかわらず攻撃を受けてしまった場合は、衛兵を召集するとよいだろう。衛兵は町の中心から現れ、槍で敵と戦って撃退する。\n \n衛兵が現れると同時に、そのヒットポイントが減少し始める。つまり、衛兵のヒットポイント バーは、その衛兵が戦える残り時間を示すタイマーとして機能する。ヒットポイントが 1 まで下がってしまった衛兵は、動き回って戦うことは可能だが、少しでもダメージを受けると死んでしまう。衛兵は、主に急襲を受けたときの防御として利用するとよいだろう。</string>
    <string _locid="140364">非正規兵とは、正規軍に属さずに作戦行動を行う軍隊組織のことを言う。正規でない作戦への参加を志願した正規軍の兵士を指すこともある。非正規兵の作戦は、小規模のヒットエンドラン戦法が中心となる。\n \n歴史上、多くの国が非正規兵を正規軍の強化や増員のために利用してきた。非正規兵の徴集は、紛争中の市民社会から部族軍などを集めたり、正規軍の補充のために近隣地域から猟師を戦士として駆り出したりするのが一般的である。非正規兵は国や戦闘内容によって、独立の闘士、ゲリラ、民兵、パルチザン、衛兵などさまざまな名前で呼ばれている。</string>
    <string _locid="140365">シャー皇帝は、イギリス東インド会社の捕虜となっている。シャー皇帝を救出し、安全に護衛しなければならない。この独立運動が成功するかどうかはシャー皇帝の生存にかかっている。シャー皇帝が倒れるとゲームに敗北してしまう。</string>
    <string _locid="140366">バハードゥル シャー 2 世は 19 世紀に在位したインドのムガル帝国最後の皇帝である。しかし、シャー皇帝が治世するムガル帝国は、デリー周辺にしか力が及ばない非常に弱体化した王国にすぎず、シク王国やマラーター王国同様、イギリスの勢力に押されつつあった。イギリスは、民衆に対して融和政策を示す形でムガル帝国による統治を許したが、シャー皇帝は単なる名目上の皇帝にすぎなかった。そのころのムガル帝国には、偉大なる大帝国を誇った昔日の面影はなかった。1857 年のセポイの反乱の勃発時、シャー皇帝はすでに 82 歳であり、民衆が期待するほど統治に関わってはいなかった。シャー皇帝は抗争に巻き込まれるのを避けようとしたが、インドの長い歴史を誇る軍力と民族主義のシンボルとして担ぎ上げられることとなった。\n \nイギリスが抵抗運動を鎮圧すると、シャー皇帝は身を隠したが、最終的に捕まり、目の前で息子 2 人と孫が処刑されることになる。後日、公開裁判の後、シャー皇帝はラングーン (現在のミャンマー) へ流刑に処された。1862 年、シャー皇帝は彼の地で没した。\n \nシャー皇帝の流刑により、ムガル王朝は正式に幕を閉じ、1877 年、「インドの皇帝」という称号はインドに正式に君臨したイギリス帝国のビクトリア女王に授与されることとなった。\n \nシャー皇帝はウルドゥー語の詩人としても名高く、偉大な詩人の 1 人として敬愛されている。</string>
    <string _locid="140367">アジアのすべての文明にとって町の人は資源採集の主役です。町の人は比較的低コストですが、すぐに死んでしまいます。そのため、戦闘には不向きですが、攻撃されれば身を守ろうとします。町の人は財宝集めにも使えます。\n \n1 つの文明が同時に保有できる町の人の数には限界があります。町の人の育成にかかるコストはすぐに取り戻せますし、長生きするほど入植地全体の豊かさの向上に貢献してくれます。文明によっては守り手を倒すことで町の人が手に入りますが、普通は町の中心でしか生み出されません。インド文明は、ホームシティからの搬送のたびに、無償で町の人を手に入れます。</string>
    <string _locid="140368">よく働き、忠実すぎるほど忠実な町の人は、プレイヤーのために働くべく生きているのである。ある者は大量の木を伐採し、ある者はマップ上のかなたにある銀鉱床まで駆けていき、ある者は稲田で休みなく働き続ける。町の人は、どんな退屈な仕事でも、取りかかってくれる。そしてときに、敵の兵士から逃げ回ったり、敵の大砲からの砲撃を受けて川に飛び込んだり、そして盛大に叫んだりもするのである。</string>
    <string _locid="140369">マンサブダール ハウダーは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。ハウダーは、インドの長射程のスカーミッシャー ユニットである。作成コストは非常に高いが、彼らの強力さを考えれば、それだけの価値は十分にある。ハウダーは、象の背に射手を乗せた、頑丈なインドの騎兵ユニットである。射手の攻撃力は破壊的で、長射程である。他の騎兵ユニットはハウダーの力と強靭さには及ばない。ハウダーは騎兵、砲兵、攻城ユニットに対して大きなダメージを与える。</string>
    <string _locid="140370">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \n「ハウダー」とは、象の背に革ひもで結び付けた輿 (こし) の伝統的な呼び名である。ハウダーは、象の調教師「マハウト」など人間を運ぶことができ、しばしば壮麗に装飾されて行進時の輿として使用された。初期のムガル皇帝たちは停戦中でも戦闘中でも象による移動を好んだ。それは強い印象を周囲に与えたためである。象は数世紀にわたって戦闘で運用されてきたが、初めてハウダーが使用されたのは紀元前 300 年ごろ、古代インドのマウリヤ朝によってである。その後、紀元前 264 ～ 紀元前 146 年のポエニ戦争において、ハウダーは多くのカルタゴ人射手と投槍兵を安全に守った。\n \n戦場において、派手に飾ったハウダーを乗せた象は基本的な移動手段として使われ、軍の力を視覚的に顕示した。だが、さらに重要であった点は、ハウダーは遠隔攻撃時に戦場をより広く見渡すことができる比較的安全な場所であり、敵に向かって上から発砲できた点である。ハウダーは見晴らしの利く高所であったため、標的をより効果的に定めることができた。</string>
    <string _locid="140371">マンサブダール マハウト槍兵は、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。マハウト槍兵は、インドの近接騎兵ユニットである。他のエレファント系ユニットより速く動く。非常に頑強で、ヒットポイントが多いことを活かして歩兵に接近し、長時間戦うことができる。踏みつぶすことで歩兵に対する範囲攻撃が可能である。</string>
    <string _locid="140372">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \n「マハウト」とは飼い慣らした象を訓練し操縦する者に対して付与される伝統的な名称である。初めて象の訓練が行われたのは 3,000 年以上前であった。ヒンドゥー文化では、象は招福除障の象神ガネーシャの顕現として尊崇される。祝福行事の際には象を掲げた祭祀または行進への参加が求められる。このような場で偉大なる象の世話をするマハウトであることはこの上ない名誉であった。\n \n象はしばしば現在の戦車の原型とみなされており、戦場ユニットとしての役割に多くの独自の要素をもたらした。初期の功績は、戦場での実効性よりも恐怖と威嚇に負うところが大きかった。敵の馬やラクダは象の臭いに怯えるか、その巨躯に威圧され、太刀打ちできなかった。象は接近してくる歩兵群を踏みつぶし、馬に乗った兵士を地面にたたき落として敵戦列を乱し、将軍を狼狽させた。人間も動物と同様に象を恐れ、多くの者がパニックに陥った。しかし、軍隊が戦場における象との戦いに慣れてくると、象の打倒法が明らかとなった。\n \n象を惨敗させた最も有名な戦いは 1398 年、デリー スルタン朝を転覆させたモンゴル人の征服者ティムールによるインド侵略である。ティムールはインドの象への応戦法がわからずに途方に暮れ、導きを求めてアッラーの神に祈った。伝説によると、ティムールはその後、ラクダの背に麦わらを付けて部隊を出陣させた。ラクダが象に近づくと、ティムールは部隊に麦わらへの点火を命じた。驚き逃げ出す燃えさかったラクダの集団は象を十分に怖がらせた。大挙して逃亡した象は結果としてインド側の軍隊の多くを圧壊したのである。</string>
    <string _locid="140373">マンサブダール フレイル エレファントは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。インドの最小エレファント ユニットは、フレイル エレファントである。他のエレファント ユニットほど頑丈でも多用途でもないが、建物に対しては威力を発揮し、強力な攻城兵器となる。フレイル エレファントは城で作成できる。</string>
    <string _locid="140374">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \nフレイル エレファントは、実証例は少ないが、スリランカの初期の軍隊に従軍した攻城用の騎兵であったと考えられている。胴体に巻きつけた重鉄鎖を回転させながら戦闘に乱入し、他を寄せ付けない圧倒的な威力を発揮したという。</string>
    <string _locid="140375">マンサブダール グルカは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。グルカは、インドの長射程のスカーミッシャー ユニットである。作成コストは非常に高いが、彼らの強力さを考えれば、それだけの価値は十分にある。</string>
    <string _locid="140376">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \nグルカは、インド北部に住むラージプート族の末裔と名乗っているネパール人の民族である。「グルカ」という有名な名は 16 世紀初頭に征服したネパールの小さなグルカ州にちなんで名づけられた。2 世紀にわたってグルカはネパール全土を征服するために東に拡大した。グルカは勝利し、18 世紀中ごろまでにはネパール全土を制覇、ヒンドゥー教は州教に指定された。グルカはチベットへの侵略も試みたが結局失敗した。またインドでイギリスとの戦争が勃発し、支配力の衰退が明らかになった。しかし、予期せぬことに、グルカはインド駐在のイギリス占領軍と有益な協定関係を結ぶことができた。\n \nグルカはククリ刀と呼ばれる短い曲刀を使用しながら、インドとイギリスの軍に従軍した。20 万人を上回るグルカ兵が第 1 次世界大戦時に、また第 2 次世界大戦時に第 40 大隊に属し、イギリス人と共に戦った。</string>
    <string _locid="140377">マンサブダール ラージプートは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。ラージプートは、インドの重装歩兵ユニットであり、特に騎兵に対して威力を発揮する。パタと呼ばれる 1 対の刀剣を巧みに使って戦う。</string>
    <string _locid="140378">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \nラージプートは、もともとインド北西部ラージプーターナー (現在のラージャスターン州) に居住するヒンドゥー系戦士集団カーストであった。血統を非常に誇りとして軍事と武勇を重視するラージプートは 1616 年まで政権の座で勢力を増したが、その後、主な一族は皆ムガル帝国の力に屈従せざるを得なくなった。\n \nラージプート戦士は、こて状柄を有した独創的な刀剣であるパタを使っていたことで知られている。初期のパタは全長約 25 cm であったが、その後何度となく改良が加えられ、全長約 110 cm までになった。この頑丈な刀剣は武装騎兵の撃退に有効であるが、歩兵の襲撃にも使用することができた。ラージプートはこの伝統的な剣を一振りして斬りつけた。皇帝アクバルも自ら戦闘でパタを使用していたといわれており、最も有名な例として 1576 年のグジャラート攻城が挙げられる。</string>
    <string _locid="140379">マンサブダール セポイは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。セポイは、イギリス東インド会社の傭兵で、インド先住民のマスケット銃兵ユニットである。他のマスケット銃兵ユニットより射程が短く攻撃力が弱いが、ヒットポイントが高く、遠隔攻撃モードでも騎兵に対するボーナスが多い。セポイは戦士育成所で作成できる。</string>
    <string _locid="140380">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \n「セポイ」とは、定義上ではヨーロッパ諸勢力の軍に従事していた傭兵である。ヨーロッパ人の間で最も広く知られているセポイは、インド駐在イギリス占領軍と戦ったインド先住民である。セポイの階層はイギリス領インド軍 (俗称「英印軍」) の中で兵卒扱いの最下層であった。\n \nセポイ兵は、1857 年のイギリス東インド会社に対する蜂起の立役者であった。イギリス東インド会社は、インド領土を支配し不当な搾取を行った。反乱はセポイの一部が新型のリー エンフィールド ライフル銃の使用を拒否したときに勃発した。ライフル銃に弾丸を装填するには、兵士は薬包の端を噛み切らなければならないが、薬包には牛と豚の脂が塗られているという噂が全兵士の間に流れていたのである。これは牛を神聖視するヒンドゥー教徒と豚を不浄とみなすイスラム教徒を憤慨させた。そして、セポイはそれまでの数年間に及んだイギリス人による酷使と侮辱にこれ以上耐え忍ぶ必要はないと考えたのだった。</string>
    <string _locid="140381">マンサブダール シージ エレファントは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。シージ エレファントは、象の背にカルヴァリン砲を載せた、非常に強靭なインドの攻城ユニットである。建物、船、砲兵などに対するダメージは破壊的である。シージ エレファントは城で作成できる。</string>
    <string _locid="140382">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \n象の調教が初めて行われたのは約 4,000 年前、インドとパキスタンの国境沿いにあるインダス川流域である。象は戦場内外でさまざまな用途で用いられた。メスはしばしば運搬用として使役され、オスは武装させて戦闘に投じられた。象の皮膚は分厚いため、矢などの飛び道具に対して鎧代わりとなった。また圧倒的な力で歩兵を踏みつぶし、騎兵を驚かせた。しばしば将軍や将校は、戦場において高所での視界を確保し、より優れた戦術上の動きをとるために象を利用した。西の統治者が軍隊にウォー エレファントを運用するようになり、ウォー エレファントの運用はインドから西へ普及した。最も代表的な例は、紀元前 218 年、カルタゴ人の将軍ハンニバルによるローマ侵攻であるといわれている。\n \n象は攻城兵器としてはそれほど有効ではなかったので、軍の多くは敵の要塞を攻撃する際に象の力や大きさを活かそうと試みた。城壁を打ち壊すには象の力と牙だけで十分であったが、状況に応じて、象の背に乗せた安全なハウダー (輿) にカルヴァリン砲などの軽砲を置いて運んだ。</string>
    <string _locid="140383">マンサブダール ソワルは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。ソワルは、ラクダに乗りタルワーと呼ばれるサーベルを振り回す屈強な重装騎兵ユニットである。射手とスカーミッシャーに対して特に威力を発揮する。ソワルの最大の強みはすばやい動きであり、短時間で遠距離を移動することができる。</string>
    <string _locid="140384">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \nペルシャ語で「ソワル (インド人騎兵)」の文字どおりの意味は「騎乗する者」である。インド亜大陸がイギリス東インド会社の占領下にあった時期、「ソワル」とはイギリス東インド会社の傭兵である先住民族の騎兵ユニットを指した。これらの騎兵はセポイ歩兵と同等視され、しばしば護衛や守衛に使用された。</string>
    <string _locid="140385">マンサブダール ウルミン剣士は、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。ウルミンは、インドの重装歩兵ユニットである。ウルミンは曲がる鞭状の剣を振り、重装歩兵に対して威力を発揮し、大きな爆風ダメージを与える。</string>
    <string _locid="140386">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \nインド武術カラリパヤットの実践は、12 世紀にまでさかのぼるともいわれている。入門は 7 歳で行われ、稽古はメイタリ、コルタリ、アンカタリ、ヴェルンカイという独特な 4 段階の階梯システムで行われる。メイタリは、厳密な一連の姿勢と協調動作であり、修行者が跳躍、バランス、柔軟性を通して究極の身体状態に至るのに役立つ。コルタリは木製武器を用いた戦いの修練である。アンカタリは金属製武器を用いた戦いの修練であり、この段階の修了前に、修行者は専攻とする武器を選択する。最後に、全兵器の扱いを習得し終えた後、接近戦で、投げ技、打撃技、重要な圧点またはマルマンという急所 (ツボ) への攻撃による防衛術を教わる。この上級段階の指導を受けることができるのは、カラリパヤット修行者のうち最も信頼された者のみである。\n \nカラリパヤットの達人は多くの武器の使用に非常に熟練しているが、ウルミン (しなやかな剣) ほど一風変わった兵器は他に認められない。ウルミンは、幅約 2.5 cm、最長 1.5 m の、鞭のように曲がる鋼鉄バンドがハンドル部に付いている。ウルミンのほとんどは、複数のバンドが 1 つのハンドル部に付いた形態である。ウルミンはこのように曲がりやすいため、腰に巻きつけてベルトのように目立たぬよう装備できる隠し武器となる。戦闘時にはウルミンを伸ばし、剣のように振る。ウルミンは複数の敵との対戦時に最も威力を発揮する。</string>
    <string _locid="140387">マンサブダール ザンブーラキは、インドの精鋭ユニットであり、民族の象徴であるチャール ミーナール門で作成できる。付近にいる同じタイプの非マンサブダール ユニットの士気を高め、攻撃力とヒットポイントをアップさせる。ザンブーラキは、インドの軽騎兵ユニットである。動きが非常に速く安価であるが、ヒットポイントは他の騎兵ユニットよりも少ない。銃を装備しているため射程が長く、重騎兵に対して大きなダメージを与える。</string>
    <string _locid="140388">アクバル大帝はインドのムガル帝国を統治時代、全ムガル軍に対してマンサブダーリー制と呼ばれる新制度を導入した。この称号は「位階」を意味する「マンサブ」に由来する。ムガル軍将校はマンサブを与えられ、州の官吏に任命された。解任や停職は皇帝の一存で行われた。\n \nマンサブダール (マンサブ保持者) は 33 等級から成り、ザットとサワルに分かれていた。ザットはマンサブダールが維持する軍隊数、サワルはマンサブダールが維持する兵馬数を指した。配下の兵は当初 10 人与えられ、その後何万人にも増えた。もちろん普通の将校が得ることができた兵は最高でも 5,000 人にすぎなかった。大軍を最初に割り当てられるのは常に皇族であった。しかし、17 世紀初頭におけるアクバルの没後、等級は加増され、普通の将校でも 2 万人を超える兵に相当するマンサブダールの等級にまで昇級することができた。\n \nザンブーラキは、ラクダの背に装備して発砲する小型の武器である。「ザンブーラキ」という名前は「スズメバチ」を意味するアラブ語の「ザンブル」に由来する。火薬が使用される前、初期のザンブーラキは、弦を弾くと、蜂がうなるようなビーンという音を出して発射するボルト式の石弓であったことからこの名が付けられた。後年、石弓は騎兵の鞍に装着する小型のカルヴァリン砲またはファルコネット砲に取って代わられた。ザンブーラキの発祥地はエジプトであり、イラン、インドなどの国に波及した。しかし、このザンブーラキを象の上に装備する試みはたいてい失敗に終わった。敵の集中砲撃を浴びている間、象がおとなしくしていなかったためである。</string>
    <string _locid="140356">町の中心は、あらゆる植民地や村の中核である。採集ユニットはここで育成される。部族評議会やホーム シティからの搬送物が届けられる場所もここだし、次の時代への進化もここで行われる。町の中心を建設すると、人口の上限が上がる。要塞の時代になると、新しい町の中心を建設できるユニットを部族評議会やホーム シティから入手できるようになる。具体的には、部族評議会からは町の中心トラヴォイが、ホーム シティからは幌馬車や人力車が送られてきて、それらを使って新しい町の中心を建設できるのである。町の中心トラヴォイや幌馬車、人力車の数には限りがある。\n \n町が攻撃を受けた場合は、ヨーロッパでは町の中心で民兵を召集し、町の防衛にあたらせることができる。アジアの町では、非正規兵による射撃か衛兵による近接攻撃の どちらかを行える。先住民族の町では、コミュニティ プラザで呼集の踊りを踊ることで防衛用ユニットを得られる。ただし、これらの兵士は正規軍ではないので、あくまでも非常手段と考えるべきである。町の中心では、町の鐘を鳴らすこともできる。町の鐘を鳴らすと、町の人全員が敵の攻撃から逃れるために町の中心に集合する。町の中心に立てこもった町の人は、付近の敵に向かって攻撃する。もう一度町の鐘を鳴らすと、町の人は仕事に戻る。</string>
    <string _locid="140357">17 世紀中ごろの清王朝の時代、中国の情勢は劇的な変化を遂げた。満洲族である清の強大な支配階級が、中華帝国の大部分を征服し占領したのである。ここで満洲族が直面した難題は、外的支配に対し長年の憤りを抱える莫大な数の民衆をいかに統治するかであった。そこで人心を掌握するために満洲族がとった方針は、地域社会に焦点を絞ることであった。その結果、強い権力が与えられる地位には満洲族や彼らに協力的な中国人が配属されたものの、およそ 80％から 90％に当たる行政職が先住民である漢民族に与えられた。\n \n満洲族の支配で実現した大規模な農業改革は、農民たちに大きな益をもたらした。また、活発な土地の開墾により商業も大発展を遂げた。その結果生活の質が向上し、市場や茶屋が賑わった。本来であれば上流階級のみが享受するはずの文化的芸術も、語り部や大道芸人によって世間に広められた。また富裕層は増加した収入を、図書館、庭園、孤児院、医院、そして有志が運営する消防団に出資した。社会は農民と富裕層の両方の力で着実に豊かになっていった。\n \n日本では 15 世紀から 16 世紀にかけて戦乱の絶えない戦国時代が続いた。国内に 250 人近くいた封建的領主である戦国大名の慢性的な紛争により、人々は生き残りを賭けて日々を送った。大名は領地と領民を守るために戦うか、さもなくば敵の領地と領民を手に入れるために戦うかであった。\n \n戦が始まると、大名の領地内に存在するあらゆる物資が、兵力維持と作戦続行に振り向けられ長期間の戦闘に備えられた。長丁場に耐えうるかどうかが勝敗を分けたのである。進軍する軍隊に先行して村民が進路を開拓し、兵士たちがその道をたどる。敵から攻撃を受けると、村民たちは周囲の山野や寺院に隠れてそれが終わるのを待った。物資を供給する小荷駄隊が結成され、調達係の長が厳しく監視する中、人と家畜が戦場へと物資を届けた。故郷から離れるほど、軍隊が進軍を続けられる可能性は低くなる。物資の欠乏によって、大名が進軍を中止して地元に戻ることも珍しいことではなかった。そんなときは大名自らの大志と臣下の尽力が以後の戦闘に向けて集中されることになる。\n \nムガル帝国随一の支配者、アクバルが統治した社会は、封建制度の下に成り立っていた。皇帝の下にはマンサブダールと呼ばれる軍人貴族がいたが、それぞれが所有する軍馬の数によって位階が与えられた。また、その位階によって給与が決定され、帝国に対する義務が定められた。マンサブダールにはジャーギールと呼ばれる分与地が与えられ、彼らはそこから得られる収益を受け取っていた。</string>
    <string _locid="140358">ドックは海岸にのみ建設できる。ここでは時代に応じて漁船、カヌー (アメリカ先住民族と同盟を結んでいる場合)、小型帆船、ジャンク船をはじめ、多くの強力な艦船を育成できる。\n \n漁船が攻撃を受け、立ち向かっても勝ち目がない場合には、ドックに隠れさせると良いだろう。ドックに駐留している状態の漁船は魚を獲れないが、漁船が駐留しているドックは敵ユニットを射撃できる。つまり、船を守れるだけでなく、反撃も可能になるのだ。</string>
    <string _locid="140359">世界初の造船所は、紀元前 2500 年ごろに古代ハラッパー文明の沿岸都市ロータル、現在のインドのグジャラート州に建造されたと考えられている。こうした造船所で建造された船は、おそらく古代中東のメソポタミア王国との貿易に利用されたのだろう。\n \n港は船の乗客の乗り降りや、荷物の積み下ろしを行うための場所である。複数のドック (港) が集まっている場所を、ドックヤードと呼ぶ。港の周りに町が発展することが多いのは、港があれば貿易に都合がよいからである。この傾向は、アメリカの北東部で顕著である。</string>
    <string _locid="140360">イギリス植民地に兵舎 (Barracks) が建設されたのは、フレンチ インディアン戦争中に、2 年連続でイギリス正規軍の兵士たちを自分の家に泊めることに入植者たちから不満の声が上がっていたときのことだった。イギリスの利益を守るために次から次へと新たな部隊が植民地に投入され、反発が強まっていった。法によって兵士の宿営義務を課される入植者の数も増大した。やがて入植者たちの不満が頂点に達したため、アメリカ方面最高司令官ラウドン卿は、兵士を収容する兵舎を多数建設することを呼びかけた。\n \nイギリスがインドを支配していた 19 世紀の間、イギリス軍は好き勝手な場所に兵舎を建造することで有名だった。中でも悪名高いのは、歴史的建造物であるアーグラ城塞内の建物を取り壊して建造した兵舎で、現在でも残っている。\n \n封建時代の日本では、戦士は一般の建物に住むのではなく、戦場近くの陣屋 (テント村) に住み込み、武将は幕府と呼ばれる本陣から命令を下した。この幕府という言葉は、臨時の柳営を意味するようになり、やがて武士による独裁政権と同義になった。\n \nアメリカ合衆国憲法修正第 3 条では、市民に兵士の宿営義務を法律で課すことが禁じられている。</string>
    <string _locid="140389">傭兵はたいてい、基本ユニットのタイプ (近接攻撃と遠隔攻撃のどちらを行うか、歩兵か騎兵か) を問わず非常に強力なユニットである。ホームシティか部族評議会から送ることが可能で、送るにはロックを解除する必要がある。また、ホームシティから送るときに金貨が必要となるのも傭兵のみである。\n \nヨーロッパの文明は酒場で、アジアの文明は僧院で傭兵を作成でき、マップによって異なるユニットを入手できる。グレートプレーンズでは忍者を、アラウカニアではマムルークを雇うことが可能だ。金貨が十分にあり、特に敵が傭兵を使っているときは、傭兵を搬送したり雇ったりするとよいだろう。</string>
    <string _locid="140390">エルメティはイタリアの非貴族の騎士であった。その名は「兜」を意味するイタリア語が由来で、丹念に作られた板金鎧と共に彼らが身に着けていた兜を指している。エルメティは 15 世紀後半にイタリアとほかのヨーロッパの国々の間で起きた一連の戦闘で戦った。重要なのは 1487 年にポンテ ディ クレヴォラで起き、トリヴルツィオ率いるミラノ軍がスイス軍を破った戦いである。これは、その後半世紀近くも続く、他のヨーロッパ諸国によるイタリア侵攻、いわゆるイタリア戦争の前兆となった。</string>
    <string _locid="140391">火打ち石銃は 17 世紀の初めに登場し、瞬く間にヨーロッパ全土に広まった。この銃の原理は、火打ち石をスチールに打ちつけ、生じた火花で黒色火薬に点火して弾丸を発射させるというものである。火打ち石式マスケット銃は、雨天を含めほぼあらゆる状況で信頼性が高いため、南北戦争の時代まで 200 年近くにわたって、歩兵の主要な武器となった。</string>
    <string _locid="140392">火砲は、火薬の発明とほぼ同時期に誕生した。大型射石砲のような初期の火砲は、きわめて大きくて重く、戦場での操作は困難だった。戦術家たちは、より軽い砲撃兵器が有用になると予見して臼砲 (迫撃砲) を作った。やがて、状況に応じて、火力と機動性のバランスをとることが重要だと考えられるようになった。迫撃砲に類する砲撃兵器は、多様な兵器が併用される現代の戦闘計画においても、重要な役割を果たしている。</string>
    <string _locid="140393">長い歳月を経た今も、忍者の活躍は世界中の人々の想像力をかき立てている。6 世紀から 7 世紀の争乱の時代の日本に現れた武装修験者の隠密集団が、一説では忍者の祖先とされる。敵対する勢力の領袖たちは、忍者の持つ隠密行動、戦闘、諜報の技能を重んじるようになった。\n \nそれから数百年の間に、伝説的な忍者の術が高められていった。彼らは姿を消し、外見を変え、宙を飛び、固い壁をすり抜けることさえできたという。現代の映画制作者たちは、史実と伝説を融合させて、魅力的ながらも恐ろしい忍者の姿を描き出している。</string>
    <string _locid="140394">「コマンチェロ」とは、ニューメキシコのコマンチ族と交易を行った非先住民、特にスペイン人のことを指す言葉である。19 世紀後半のアメリカ南西部においてコマンチェロは、銃や弾薬などの密売人とこの地の先住民の間を取り持つ闇取引を生業としていた。ラコタやアパッチをはじめとする先住民部族は、合衆国軍から頻繁に銃器を供給されていたものの、闇市場が誕生し、その状況をコマンチェロは大いに利用した。</string>
    <string _locid="140395">砂埃の舞う通りで、冷たい目をした 2 人の男が厳しい顔で向かい合う。一塊になった草が転がりながら通り過ぎ、一瞬、不吉な空気が流れる… そのとき、2 つの手が革のケースをはたき、ピストルが死の唸り声をあげる。煙が消え去ると、1 人の男だけが立っている。\n \nかつてのアメリカ西部の神話は、典型的な主人公、ガンマン (または、ピストレロ) がいなければ、とうてい感動的なものにはならなかっただろう。彼らの名は語り草となった。ワイルド ビル ヒコック、ビリー ザ キッド、ワイアット アープと彼の OK 牧場の決闘などである。\n \nしかし実際の決闘は、決して小説や映画に描かれるようなドラマティックなものではない。街頭での英雄的な一対一の決闘は、歴史というより、むしろハリウッドが作り出したイメージである。ほとんどの決闘は酔っ払いのけんか並みで、銃よりもこぶしや刃物が使われることが多かった。最も有名なガンマンたちの中には決闘や不意打ちで命を落とした者もいたが、そのほかの多くの者は、あり得ないような大げさな武勇伝を語りながら余生を送ったあと静かにこの世を去った。</string>
    <string _locid="140396">北アメリカの西部開拓時代は、一財産を築くチャンスにあふれていたが、そのチャンスは法律が許す範囲内でつかむか、すでにつかんだ者から奪い取るかのどちらかだった。「レネガード」と呼ばれる者はまず例外なく、社会の慣習も法もほとんど顧みない荒くれ者であった。マーク トウェーンの「馬の物語」に、そのような人物についての記述がある。「馬車強盗で馬泥棒、スコウマン (先住民を妻にした白人) で、無法者 (レネガード) だ。名前はハンク バターズ。彼のことはよく知ってる。」</string>
    <string _locid="140397">少林老師の忠実なる弟子である門下生は、ホームシティから送るか、少林老師自身によって作成することができる。門下生は探検の補佐、財宝の探索、敵との戦闘を行うことができ、強力な「大打撃」を発動することもできる。</string>
    <string _locid="140398">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、および町の人である。日本の町の人は狩猟ができないため、桜桃園、稲田、漁船を使って食料を集めなければならない。</string>
    <string _locid="140399">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、漁船、和船、小型帆船、カヌーなどの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="140400">この捕食動物は、財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは、探索者、戦士長、僧侶、町の人や入植者などの採集ユニットだけである。</string>
    <string _locid="140401">この家畜を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまりクルール、クリー族のクルール、入植者、入植者の馬車、および町の人である。野生動物とは異なり、この動物は捕獲して植民地に連れ帰ることができる。動物に付き添いを付けずに植民地に帰らせると、途中で別のプレイヤーに見つかり、盗まれてしまうかもしれない。\n \n家畜は、時間の経過に伴って「肥育」するので、長く生かしておくほど、入植者が屠畜するときにより多くの食料が得られる。家畜小屋または村で飼育すると、家畜はより速く肥育する。</string>
    <string _locid="140402">このベリーの茂みからは、採集によって食料を得ることができます。これができるのは、採集ユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルール、町の人です。食料が得られる速度は遅く、量も限られていますが、茂みはたいてい町の中心の近くに生育しているので、安全に収穫できます。</string>
    <string _locid="140403">この鉱床で採掘を行うと、金貨を得ることができます。これができるのは、採集ユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、およびクリー族のクルール、町の人です。</string>
    <string _locid="140404">この動物を捕獲すると、金貨を得ることができる。これができるのは、漁船、小型帆船、和船、カヌーなどの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="140405">騎馬砲兵は比較的低いコストでスピードと機動力を提供してくれる、馬が牽引する火砲ユニットである。騎馬砲兵がいれば、戦闘中、簡単にすばやく大砲を配置できる。</string>
    <string _locid="140406">16 世紀、軍事計画の立案者たちは前線へ軽砲を送り込むには馬が有効であることに着目し始めた。ヨーロッパの記録によれば、騎馬砲兵部隊を歩兵部隊や騎馬隊に一体化させた指揮官たちもいたようである。騎馬砲兵部隊の機動性のおかげで、流動的で変化の激しい戦況に対応するための選択肢が増えたのである。</string>
    <string _locid="140407">交易所は、マップ上の所定の場所にのみ建造できる。建造できる場所は、アメリカ先住民の集落やアジアの宗教施設の付近、あるいは交易路沿いなどにある特別な用地で、探索者、入植者、戦士長、僧侶、または町の人などが建造できる。先住民族の集落の近くに交易所を建造すると、その先住民族との間に同盟関係が結ばれる。交易路沿いに交易所を建設すると、交易ユニット (トラヴォイ、駅馬車、人力車、または汽車) がそこを通過するときに、資源などが届けられる。\n \n先住民族との間に同盟関係を結ぶと、特別な先住民族ユニット (通常は戦士) を作成できるようになる。また、さまざまなテクノロジーを研究できるようにもなる。先住民族ユニットは人口コストを必要としないが、作成できる数には限りがある。\n \n交易路沿いに交易所を建造することは、資源集めの補助的手段として有効である。また、ホームシティに次の搬送を要求できるようになるまでの時間を短縮できるという効果もある。交易所でアップグレードを行うことで、交易ユニットが品物を届ける速度が向上する。交易路を走るのは、最初はトラヴォイであるが、アップグレードを行うと駅馬車になり、最終的には汽車となる。アジアの文明では、ゲーム開始時は人力車が交易路を走っているが、荷馬車にアップグレードすることができる。\n \n交易路沿いに交易所を建造すると、交易ユニットの周囲の視界が開ける。つまり、交易ユニットがフォグ表示エリア (未探索エリア) に入っていくときに、そのすぐ先に何があるかが見えるようになる。</string>
    <string _locid="140408">交易路としておそらく世界で最も有名なシルク ロードは、2,000 年以上も前から使用されている古い交易路網である。全長は 8,000 km 以上にもおよび、地中海から東に延びて中国にまでつながっている。シルク ロードは、中国、エジプト、ペルシャ、ローマ、メソポタミアなど、世界の多くの不朽の文化の発祥に寄与し、その発展を促す要因となった。\n \n交易所は、新大陸の初期の探検家たちが、立ち寄って物々交換、休息、商業活動を行うための場であった。航海の後援者 (多くは王や女王) のために持ち帰る富を探すという、彼らの活動を支えるために作られたのである。\n \n17 世紀から 19 世紀にかけて、資金力を持つ有力な貿易会社は、ヨーロッパで売るための毛皮 (特にビーバーの毛皮) を求めて新大陸の探索を推進し、激しい競争を繰り広げた。こうした貿易会社は随所に交易所を建設し、毛皮の新たな入手先を求めて西へと進んでいった。ヨーロッパのファッションの流行が変わり、毛皮の需要が激減すると、毛皮交易も衰退し、交易所の必要もなくなった。時と共に、多くの交易所が定住地へと変わっていった。</string>
    <string _locid="140409">この聖地は、先住民の交易所と同じ役割を果たす。先住民と同盟を結ぶと、特殊な先住民のユニット (通常は戦士) を作成することができる。また、さまざまなテクノロジーを研究できるようにもなる。先住民のユニットは人口コストを必要としないが、作成できる数には限りがある。\n \n最も有名な仏教寺院の一つともされる少林寺は、紀元 495 年、中国河南省の少室山北麓に建造された。禅宗、そして少林寺拳法の発祥の地ともされるこの寺院には、インドの僧侶、菩提達磨にまつわる言い伝えがある。菩提達磨が広州にたどり着いたのは紀元 527 年のことであるが、それからというもの殿堂を臨む山の上で日ごと座禅を組んでいた菩提達磨は、野生動物や盗賊からその身を守るため独自の武術を練磨したという。9 年にも及ぶ修行の後、出立の時に先立って、菩提達磨は自らが体得した術をすべてその弟子へと伝授した。この言い伝えは今日もなお少林寺の僧侶たちに受け継がれている。</string>
    <string _locid="142050">命令パネルは HUD の中で非常に重要な位置を占めており、ユニットの選択やアクションの実行には欠かすことができません。\n \n命令パネルの左側には、プレイヤーが選択しているユニットの数と名称、現在のヒットポイントが表示されます。また、ポートレートの隣にあるデータ ボタンを使えば、より詳しいデータを確認できます。\n \n命令パネルの右側には、選択しているユニットが実行できるアクションが表示されます。</string>
    <string _locid="142051">データ パネルには、選択しているユニットや建物の詳細なデータが表示されます。\n \nヒットポイント: ユニットや建物が耐えられるダメージを表します。\n \n速度: ユニットの陸上や海上での移動速度です。高速のユニットは、そうでないユニットより素早く交戦状態に入れます。また、高速のユニットは撤退も素早く、追撃しても容易には追いつけません。\n \n耐性: ユニットが持つ攻撃やダメージに対する防御力です。耐性はユニットの俊敏性、防具、総合的な強靭さなどを表しています。\n \n射撃: 射程はユニットの射撃や投擲が届く距離です。射撃能力を持つユニットは、概して近接戦闘ユニットとの戦いを得意とします。\n \n攻囲攻撃: 建物に対する攻撃力です。攻囲攻撃値が高いユニットは、建物や防壁の破壊を得意とします。砲兵はもとより、矛槍兵やルーシのオプリーチニキも高い攻囲攻撃値を備えています。\n \n近接攻撃: 近接戦闘で敵に与えることができるダメージです。近接攻撃値が高いユニットほど大きなダメージを与えることができます。</string>
    <string _locid="142053">データ パネルには、選択しているユニットや建物の詳細なデータが表示されます。\n \nヒットポイント: ユニットや建物が耐えられるダメージを表します。\n \n速度: ユニットの陸上や海上での移動速度です。高速のユニットは、そうでないユニットより素早く交戦状態に入れます。また、高速のユニットは撤退も素早く、追撃しても容易には追いつけません。\n \n耐性: ユニットが持つ攻撃やダメージに対する防御力です。耐性はユニットの俊敏性、防具、総合的な強靭さなどを表しています。\n \n遠隔攻撃: 射程はユニットの射撃や投擲が届く距離です。射撃能力を持つユニットは、概して近接戦闘ユニットとの戦いを得意とします。\n \n攻城攻撃: 建物に対する攻撃力です。攻囲攻撃値が高いユニットは、建物や防壁の破壊を得意とします。砲兵はもとより、矛槍兵やルーシのオプリーチニックも高い攻囲攻撃値を備えています。\n \n近接攻撃: 近接戦闘時のダメージです。白兵戦値攻撃が高いユニットは、それだけ大きなダメージを与えることができます。</string>
    <string _locid="142054">ニザーム フュージリアは、モスクの「新制度歩兵」強化によってのみ育成可能になるオスマン固有の多目的射撃歩兵だ。敵に対する迅速な銃剣突撃や陣形による攻撃力と防御力の変化など、ニザーム フュージリアは他の歩兵にはない特長をいくつも備えている。</string>
    <string _locid="142055">ロシアとオーストリアに完敗を喫したことで、スルタン セリム3世 (1761-1807) は、かつては強大だったオスマン帝国軍がライバルと同等であり続けるためには改革が必要であることを痛感した。近代的な演習の実施や銃剣の使用など、この新式歩兵部隊では数々の改善が図られた。しかし間もなくこの新軍は、オスマン帝国の精鋭部隊であるイェニチェリと激しく反目し合うことになる。この内部抗争は時に士気に影響を与え、流血の事態を招くこともあったが、ニザーム軍団がイェニチェリより優れていたことは間違いない。問題があったとすれば、それは彼らをもってしても強力な敵との戦いの流れを変えるには至らなかったことだろう。</string>
    <string _locid="141000">中国</string>
    <string _locid="141001">インド</string>
    <string _locid="141002">日本</string>
    <string _locid="141003">イエズス会</string>
    <string _locid="142032">少林寺</string>
    <string _locid="141004">スーフィー</string>
    <string _locid="141005">ウダーシー</string>
    <string _locid="141006">禅</string>
    <string _locid="141007">バクティ</string>
    <string _locid="141008">明王朝の大航海</string>
    <string _locid="141009">関ヶ原の戦い</string>
    <string _locid="141010">第 1 次インド独立戦争</string>
    <string _locid="141011">アクバル大帝</string>
    <string _locid="141012">康熙帝</string>
    <string _locid="141013">徳川 家康</string>
    <string _locid="141014">フレイル エレファント</string>
    <string _locid="141015">火炎放射兵</string>
    <string _locid="141016">火矢</string>
    <string _locid="141017">神火飛鴉兵</string>
    <string _locid="141018">手持臼砲</string>
    <string _locid="142031">ホデノショニのマントレット</string>
    <string _locid="141019">和製臼砲</string>
    <string _locid="141020">シージ エレファント</string>
    <string _locid="141021">ハウダー</string>
    <string _locid="141022">鉄製連棍騎兵</string>
    <string _locid="141023">ケシク</string>
    <string _locid="141024">マハウト槍兵</string>
    <string _locid="141025">隕石槌騎兵</string>
    <string _locid="141026">薙刀騎兵</string>
    <string _locid="141027">ソワル</string>
    <string _locid="141028">ステップ騎兵</string>
    <string _locid="141029">流鏑馬兵 </string>
    <string _locid="141030">ザンブーラキ</string>
    <string _locid="141031">火縄銃兵</string>
    <string _locid="141032">足軽銃兵</string>
    <string _locid="141033">長刀剣士</string>
    <string _locid="141034">連弩兵</string>
    <string _locid="141035">グルカ</string>
    <string _locid="142028">非正規兵</string>
    <string _locid="141036">中国槍兵</string>
    <string _locid="141037">ラージプート</string>
    <string _locid="141038">侍</string>
    <string _locid="142027">衛兵</string>
    <string _locid="141039">セポイ</string>
    <string _locid="141040">間者</string>
    <string _locid="141041">薙刀僧兵</string>
    <string _locid="141042">ウルミン剣士</string>
    <string _locid="141043">山伏</string>
    <string _locid="141044">和弓兵</string>
    <string _locid="141045">海賊用双胴船</string>
    <string _locid="141046">チャクラム投擲兵</string>
    <string _locid="141047">コンキスタドール</string>
    <string _locid="141048">インド精鋭盗賊団</string>
    <string _locid="141049">脱獄強盗団</string>
    <string _locid="141050">インド アーソニスト</string>
    <string _locid="141051">鉄人部隊兵</string>
    <string _locid="141052">ジャート槍兵</string>
    <string _locid="141053">マラーター双胴船</string>
    <string _locid="141054">マラーター強盗団</string>
    <string _locid="141055">マラーター インド盗賊団</string>
    <string _locid="141056">浪士</string>
    <string _locid="141057">海賊ジャンク船</string>
    <string _locid="141058">籐牌兵</string>
    <string _locid="141059">薙刀僧兵</string>
    <string _locid="141060">密輸人</string>
    <string _locid="141061">タイガー クロー</string>
    <string _locid="141062">ウォー エレファント</string>
    <string _locid="141063">倭寇浪人</string>
    <string _locid="141064">倭寇ジャンク船</string>
    <string _locid="141065">倭寇海賊</string>
    <string _locid="141066">用心棒</string>
    <string _locid="141067">チャクラム投擲兵 </string>
    <string _locid="141068">籐牌兵</string>
    <string _locid="141069">僧兵</string>
    <string _locid="141070">タイガー クロー</string>
    <string _locid="141071">ウォー エレファント</string>
    <string _locid="141072">安宅船</string>
    <string _locid="141073">双胴船</string>
    <string _locid="141074">火炎ジャンク船</string>
    <string _locid="141075">福船</string>
    <string _locid="141076">和船</string>
    <string _locid="141077">明王朝の宝船</string>
    <string _locid="141078">鉄甲船</string>
    <string _locid="142026">軍用ジャンク船</string>
    <string _locid="141079">倭寇ジャンク船</string>
    <string _locid="141080">盲目の僧侶</string>
    <string _locid="141081">バラモン</string>
    <string _locid="142033">カリブ伏兵</string>
    <string _locid="142020">大名</string>
    <string _locid="141082">弓僧兵</string>
    <string _locid="141083">マンサブダール</string>
    <string _locid="141084">モンゴル騎馬兵</string>
    <string _locid="142019">モンゴルの斥候</string>
    <string _locid="142034">ヌートカ戦長</string>
    <string _locid="142024">少林老師</string>
    <string _locid="141085">倭寇僧</string>
    <string _locid="141086">倭寇騎馬兵</string>
    <string _locid="141087">アジアの町の人</string>
    <string _locid="141088">バラモン</string>
    <string _locid="141089">弓僧兵</string>
    <string _locid="142030">治療師</string>
    <string _locid="142025">少林老師</string>
    <string _locid="141090">建造人力車</string>
    <string _locid="141091">金貨運搬用人力車</string>
    <string _locid="141092">交易人力車</string>
    <string _locid="141093">キャラバンサライ</string>
    <string _locid="141094">城</string>
    <string _locid="141095">桜桃園</string>
    <string _locid="141096">領事館</string>
    <string _locid="141097">道場</string>
    <string _locid="141098">稲田</string>
    <string _locid="141099">僧院</string>
    <string _locid="141100">聖壇</string>
    <string _locid="141101">社</string>
    <string _locid="142022">村</string>
    <string _locid="142021">戦闘訓練所</string>
    <string _locid="141102">陶塔</string>
    <string _locid="141103">天壇</string>
    <string _locid="141104">儒教学院</string>
    <string _locid="141105">頤和園</string>
    <string _locid="141106">白塔</string>
    <string _locid="141107">アーグラ城塞</string>
    <string _locid="141108">タージ マハル</string>
    <string _locid="141109">チャール ミーナール門</string>
    <string _locid="141110">カルニ マーター</string>
    <string _locid="141111">勝利の塔</string>
    <string _locid="141112">大仏</string>
    <string _locid="141113">金閣寺</string>
    <string _locid="141114">幕府</string>
    <string _locid="141115">東照宮</string>
    <string _locid="141116">鳥居</string>
    <string _locid="141117">ボルネオ</string>
    <string _locid="141118">セイロン</string>
    <string _locid="141119">デカン高原</string>
    <string _locid="141120">ヒマラヤ山脈</string>
    <string _locid="141121">本州</string>
    <string _locid="141122">モンゴル</string>
    <string _locid="141123">シルク ロード</string>
    <string _locid="141124">黄河</string>
    <string _locid="141125">クロヒョウ</string>
    <string _locid="141126">象</string>
    <string _locid="141127">魚 - コイ</string>
    <string _locid="141128">魚 - ナマズ</string>
    <string _locid="141129">魚 - マンボウ</string>
    <string _locid="141130">魚 - マグロ</string>
    <string _locid="141131">魚 - サメ</string>
    <string _locid="141132">魚 - イカ</string>
    <string _locid="141133">オオサンショウウオ</string>
    <string _locid="141134">アイベックス</string>
    <string _locid="141135">コモドオオトカゲ</string>
    <string _locid="141136">ライオン</string>
    <string _locid="141137">シシオザル</string>
    <string _locid="141138">マルコポーロ シープ</string>
    <string _locid="141139">ジャコウジカ</string>
    <string _locid="141140">ニルガイ</string>
    <string _locid="141141">オランウータン</string>
    <string _locid="141142">シャチ</string>
    <string _locid="141143">パンダ</string>
    <string _locid="141144">ヤギ</string>
    <string _locid="141145">サイ</string>
    <string _locid="141146">サイガ</string>
    <string _locid="141147">アシカ</string>
    <string _locid="141148">カモシカ</string>
    <string _locid="141149">ユキヒョウ</string>
    <string _locid="141150">ニホンザル</string>
    <string _locid="141151">チベット モンキー</string>
    <string _locid="141152">トラ</string>
    <string _locid="141153">木 - ボルネオ</string>
    <string _locid="141154">木 - セイロン</string>
    <string _locid="141155">木 - ヒマラヤ山脈</string>
    <string _locid="141156">木 - 本州</string>
    <string _locid="142018">木 - インドシナ</string>
    <string _locid="141157">木 - モンゴル</string>
    <string _locid="142017">木 - シベリア</string>
    <string _locid="141158">水牛</string>
    <string _locid="141159">ホワイト タイガー</string>
    <string _locid="141160">ヤク</string>
    <string _locid="141161">ジェン ファン船長</string>
    <string _locid="141162">ラオ チェン</string>
    <string _locid="141163">ワン ジンハイ提督</string>
    <string _locid="141164">佐久間 吉郎</string>
    <string _locid="141165">鳥居 元忠</string>
    <string _locid="141166">徳川 家康</string>
    <string _locid="141167">ナニーブ サヒール中尉</string>
    <string _locid="141168">エドワードソン大佐</string>
    <string _locid="141169">セポイ兵プラバー</string>
    <string _locid="142029">バハードゥル シャー 2 世</string>
    <string _locid="141170">シベリア</string>
    <string _locid="141171">インドシナ</string>
    <string _locid="142000">宗教的な集落</string>
    <string _locid="142001">民族の象徴</string>
    <string _locid="142002">キャンペーン: アジアの覇王</string>
    <string _locid="142003">Act I: 日本</string>
    <string _locid="142004">Act II: 中国</string>
    <string _locid="142005">Act III: インド</string>
    <string _locid="142006">旗軍</string>
    <string _locid="142007">領事館</string>
    <string _locid="142008">輸出ポイント</string>
    <string _locid="142009">僧侶</string>
    <string _locid="142010">民族の象徴</string>
    <string _locid="142011">啓示</string>
    <string _locid="142012">超越</string>
    <string _locid="142013">停戦</string>
    <string _locid="142014">内通者</string>
    <string _locid="142015">キング オブ ザ ヒル</string>
    <string _locid="142016">レジサイド</string>
    <string _locid="142023">命令パネル</string>
    <string _locid="142052">命令パネル - データ</string>
    <string _locid="160000">インカはコロンブスのアメリカ大陸発見以前にアンデスを中心として栄えた文明であり、洞窟で暮らしていた人々によって 12 世紀頃に築かれたと語り継がれている。人々は現在のペルーにあたる地域で遊牧生活を営んでいたが、13 世紀にウルバンバの谷へと移住した。半ば伝説上の存在である指導者、マンコ カパックの下、インカは都市クスコを征服し、そこに自分たちの王国を築いた。\n \n1438 年、パチャクテク (大地を震わす者) とも呼ばれるクシ ユパンキ (1418-1472) は、まず大敵であるチャンカ族など近隣の敵を相手取り、その後、叛旗をひるがえした弟ウルクの軍勢を討ち破った。そしてついには高度な文明と交戦的な気質を持つチムー王国を屈服させ、これによりインカはこの上なく恐れられていたチムーの戦士たちを配下に収めることとなった。持ち前の武勇とそれに勝るとも劣らない内政面での偉業と改革によって、パチャクテクは自らの領土をタワンティン スウユ (4 つの邦) に再編した。このタワンティン スウユこそがいわゆるインカ帝国であり、パチャクテクは初代サパ インカ (皇帝) となった。\n \n伝統的に、サパ インカの息子は戦闘でインカ帝国軍を指揮することになっており、パチャクテクの後継者トゥパック インカ ユパンキ (1441-1493) も父の下で大いに戦闘経験を積み、即位後も領土拡大政策を継続した。そして彼の治世が終わる頃には、インカ帝国の領土は 2 倍以上になっていた。息子のワイナ カパック (1468-1524) は、為政者でありながら熟練の戦士でもあった。要塞や望楼、農業設備、さらにはインカ帝国に張り巡らされた道路の拡張にいたる社会基盤の整備によって、領土拡大は成功を収めた。\n \n全盛期のインカ帝国の文明は、最先端の文明の一つであり、支配下にある領土を結ぶ大規模な道路網によって、素早く効率的な移動が可能だった。15 世紀後半、インカ帝国は道路の要所に 10,000 を超えるタンボを建設した。タンボとは、ミタ賦役制によって徴用された人民が配属される公的な建物である。活発な交易網によって農業生産力は著しく向上し、官僚はインカ独自の暦や紐の結び目を記録用の文字として用いるキープを使って、これらの大規模なシステムを管理した。インカ帝国の常備軍を構成していたのは主に上流階級の人々だったが、サパ インカは屈強な男たちを民衆から自由に徴兵することができた。行軍中の部隊には厳しい軍律が適用された。軍隊の専門分野は多岐にわたったが、万遍なく訓練が行き届いていた。インカの戦士は、風通しが良い上に動きやすく、衝撃を分散させやすい布の鎧を身につけた。インカ帝国は広大な領土の資源に物を言わせ、支配下にあるあらゆる部族から大勢の戦士を徴兵したため、多様性に富む万能の軍隊が築き上げられた。彼らの戦法は、戦端が開かれるとまず投擲武器で集中攻撃を行い、その後激しい接近戦へ移行するというものだった。\n \nインカ帝国では、信仰も重要な役割を果たした。インカの宗教は、儀式、アニミズム、そして何よりサパ インカの父とされる太陽神インティへの信仰が複雑に入り混じっていた。宗教を牛耳る祭司階級は、民衆の精神的な幸福や神との結びつきを導く者として、社会的、政治的に絶大な影響力を持っていた。クスコに近いサクサイワマンにあった大規模な神殿群は、こうしたシステムの中心地的存在であった。\n \n栄華を極めるインカ帝国にも、やがて衰退の時が訪れる。16 世紀にスペインの探検家によって持ち込まれた天然痘と思われる疫病の流行によりインカ帝国の人口は激減し、さらに同時期に勃発したアタワルパとワスカル兄弟による内戦によって、インカ帝国は二分された。戦争が終結した直後の 1532 年、フランシスコ ピサロ率いるスペインのコンキスタドールがインカ帝国を襲撃してサパ インカを殺害し、瞬く間に一帯を征服した。マンコ インカ ユパンキ (1515-1544) は窮地に陥ったインカ帝国を指揮し、当初は侵略への抵抗に成功していたが、10 年後、権力の座にありながらスペインのコンキスタドールによって殺害された。1572 年、インカ帝国最後の拠点であるビルカバンバが陥落し、その支配者トゥパク アマルは処刑された。かくして歴史に語り継がれるインカ帝国は終焉を迎えた。</string>
    <string _locid="160001">近世のスウェーデンは、16 世紀、君主と貴族の間で緊張状態が何十年も続いた後、グスタフ 1 世ヴァーサ (1496-1560 年、在位1523-1560 年) が即位したことで始まった。国王としての彼の最大の功績は、ドイツに拠点を置いてバルト海と (それよりは小規模な) 北海の交易を事実上独占していたハンザ同盟の商業的支配からスウェーデンを解放したことであった。これによってスウェーデンの農民は豊かになり、国は経済的な繁栄期に入った。\n\n国家としてのスウェーデンが確立されたこの時代は、プロテスタントとカトリックが一触即発の状態になった宗教改革の時代でもあった。スウェーデンでも一時は宗教改革と反改革の嵐が吹き荒れ、流血の事態が繰り返された。カール 9 世 (在位 1604-1611 年) は王座をめぐるライバルであったジグムント 3 世を追放し、プロテスタント国家としての立場を明確なものとしたが、この時点からスウェーデンは大陸の政治と宗教的紛争に深く関わっていくことになる。\n\nカールの後継者であるグスタフ アドルフ (1594-1632 年 在位 1611-1632 年) の治世にスウェーデンは黄金時代に入る。16 歳で即位したグスタフは、3 つの継承戦争に悩まされたにもかかわらず、国を安定させ、スウェーデンに有利ないくつもの条約を締結し、福祉を確かなものとする一連の政治、経済、社会改革を実施する一方で軍制改革も断行し、スウェーデンの陸軍と海軍に革命を起こした。機動力に優れた騎兵と柔軟な運用が可能で攻撃に適した歩兵、そして身軽に動ける野砲を組み合わせた戦術は、スウェーデン軍をヨーロッパ屈指の軍隊へ変貌させた。30 年戦争に介入したグスタフは、プロテスタント陣営の救世主となっただけでなく、神聖ローマ帝国の領土の多くを征服したが、1632 年に戦死した。\n\nその後の数十年間、スカンジナビア半島とヨーロッパ大陸の戦場における勝利により、スウェーデンは強国としての地位を確立した。この時期、スウェーデンはアフリカと南北アメリカへの入植を試みたが、これはほとんど成功しなかった。そもそも目論見が遠大すぎたのだ。スウェーデンの海外領土はすぐに失われるか売却されるかした。最悪だったのがデラウェア川渓谷のニュースウェーデンで、ここは 1655 年にオランダに占領されてしまった。こうして一時的に国が不安定になったこともあったが、それは強力な君主の登場によって解決された。カール 11 世 (在位 1660-1697 年) とカール 12 世 (在位 1697-1718 年) である。彼らは数十年に及んだ戦乱で疲弊した経済を復興したばかりか、軍制改革によって恐るべきカロリアン (汎用性に富んだ精鋭部隊で、ロシアやポーランド リトアニアへの遠征を幾度となく成功に導いた) を創設した。\n\n1695 年から 1697 年にかけて国を襲った壊滅的な大飢饉でもスウェーデンの拡大は止まらなかったが、18 世紀初頭、焦土戦術と情け容赦のない冬将軍を利用して断固たる防衛戦を展開するロシアによって、その前進はついに押しとどめられた。その後、海外領土のほとんどを失ったスウェーデンは、バルト海西部の支配権を再び得るためにナポレオン戦争では反フランス連合と結び、1814 年にノルウェーを支配下に置いた。しかしこれは、スウェーデンの拡張主義の終焉でもあった。以後、スウェーデンは中立性を重んじ、工業化と経済および政治機構の近代化を推し進めた。こうした路線転換の副産物として、多くのスウェーデン人がアメリカ合衆国に移住した。現在もアメリカ合衆国にはスウェーデンにルーツを持つ人々が少なからず暮らしている。</string>
    <string _locid="160002">アメリカ合衆国の歴史は、はるか昔にアメリカ先住民族の祖先が北米大陸にやって来て各地に定住し、文化的にも言語学的にも際立った違いを持ついくつもの社会を築いた時から始まる。彼らの多くは狩猟採集の生活を送っていたが、農耕を営み、金属を用いた器物の生産、航海、遠隔地との交易などに従事していた人々もいた。ヨーロッパの探検家が初めてこの大陸にたどり着いた時、こうした社会は既に一万年近くに渡って自然環境と調和した生活を送っていた。ヨーロッパ人、たとえばレイフ エリクソンに率いられたアイスランド人が現在のニューファウンドランドに西暦 1000 年頃に入植したものの、現地の気候に適応できず、退去あるいは消滅を余儀なくされたのとは対照的である。\n\n15 世紀頃、ヨーロッパでは人口の爆発的増加と商業の活況を大きな特徴とする、社会と経済の大変革が進行した。中東の商人によって喚起された贅沢品への嗜好は、探索と入植によってそうした品物を直接入手できる交易路を確立しようという機運に拍車をかけた。西回りで東アジアへ到達する航路を探していたクリストファー コロンブスがカリブ諸島を偶然発見すると、ヨーロッパの入植者たちは土地や富、宗教的自由を求めてこのいわゆる「新世界」に殺到した。\n\n平和に共存した例も皆無ではないものの、先住民族と新参者の関係は不和と軋轢に彩られた緊張に満ちたものだった。ヨーロッパからの入植者は先住民族を迫害し、彼らの土地を力ずくで奪い取った。こうした構図は、北米大陸の歴史において以後も長く続くこととなる。新種の強力な疫病によって人口が激減し、力関係を覆された先住民族が伝統的な生活を続けることは、もはや不可能だった。彼らの一部は拡大を続けるヨーロッパ人の入植地に同化されていったが、ほとんどの先住民族は故郷を追われ、別の土地に移り住まねばならなかった (ヨーロッパ人の中には、近隣部族の間で争いが勃発するよう巧妙に立ち回り、双方が弱体化したところで一気にすべてを自分たちのものにしてしまうという悪辣な手口を使う者さえ存在した)。\n\n18 世紀の時点で北米の主要勢力となっていのは、イギリス、フランス、スペインの 3 国だった。七年戦争 (1754 - 1763) の結果、イギリスは東部沿岸地帯の覇権を確立したが、海の向こうの国による支配と高すぎる税金、煩わしい法律に住民たちは不満を募らせた。1770年代、緊張はついに限界を超え、アメリカ独立戦争が勃発する。いくつかの小規模な戦闘を経て、フィラデルフィアで大陸議会が招集され、トマス ジェファーソンの主導によって起草された独立宣言への署名と批准が行われたのは 1776 年 7 月 4 日のことである。\n\n後に合衆国初代大統領となるジョージ ワシントンの揺るぎない指導力とフランスの介入 (中でもラファイエット侯爵はアメリカ軍の規律向上に大きな役割を果たした) によって独立戦争はアメリカ側の勝利に終わり、合衆国は民主主義による統治体制の構築に着手する。1803 年には、フランスからのいわゆるルイジアナ買収によって合衆国の国土は大きく広がったが、すぐに大規模な入植を開始できる状況にはなかった。1812年、イギリスとの間で再び戦端が開かれ、ほぼ膠着状態のままではあったにせよ、1815 年まで戦争状態が続いたためである (講和条約自体は1814 年中に締結されていたが、連絡が行き渡らず、戦闘は翌年まで続いた)。この時期、ヨーロッパ列強が中南米に領有していた地域の多くも独立を達成する。合衆国は、旧宗主国が領土奪回を目論まないよう、軍事的に威圧することでこれら新興国を支援した。\n\n19 世紀前半、アメリカの入植者たちは大陸中部と西部の開拓を推し進めたが、多くの場合これらの地域に居住していた先住民族の権利は完全に無視され、根絶、強制退去、居留地への強制移住などの措置が取られた。開拓地はやがて砦へ、さらには町へと発展していき、農業や交易、豊富な資源などによって栄えた。だが、国の北部と南部では分断が深まっていた。両者の方針はあらゆる分野で隔たっていた。たとえば北部では都市化と工業化が進んでいたが、南部の主な産業は農業、とりわけ綿花の栽培であり、西半球の織物経済の発展にとって中心的な役割を担っていた。\n\nだが、最も扱いが難しかったのは、奴隷制をめぐる問題だった。数世紀前、初めてアメリカ大陸にやって来て以来、ヨーロッパ人は大勢のアフリカ人奴隷を売買し、入植地において劣悪な環境下で重労働に従事させていた。やがて合衆国北部では奴隷制を脱し、いくつかの州では完全に禁止されるまでになったが、南部諸州はこの制度に固執した。南部の富豪たちが綿花の大農園を経営し、その絢爛豪華な生活様式を維持するのに必要な富を生み出し続けるには、奴隷の労働力が不可欠だったからである。合衆国における奴隷制の負の遺産は、今日に至ってもなお払拭されていない。\n\n1861 年、エイブラハム リンカンが大統領に選出されるとすぐに南部諸州は合衆国からの分離独立を宣言。アメリカ連合国を名乗って独自の政府を結成し、合衆国 (北部諸州) の軍事施設を攻撃して開戦の狼煙を上げた。1865 年まで続いたこの戦争によって、アメリカ史上最悪となる 700,000 万人の人命が失われ、南部の社会基盤の多くが破壊された。陸と海の両方で繰り広げられた血みどろの戦闘は、完全に工業化された軍隊の恐るべき力をまざまざと見せつけ、20 世紀に起きる惨劇の不吉な先ぶれとなった。北部が勝利したことで奴隷制は廃止されたが、戦争の傷跡は深く、容易には癒えなかった。また、解放されたとはいえ、アフリカ系アメリカ人にとって不利な社会の中で生活を向上させるのも簡単ではなく、19 世紀から 20 世紀にかけて諸外国から大量に流入してきた移民に対する反感の高まりが問題をいっそう複雑なものにした。\n\n再統一されたアメリカ合衆国は、20 世紀に入ると大きな経済力を持つ国として国際社会に加わることとなる。人口の急増と都市化の進展、新たなテクノロジーの出現はかつてないレベルの成長と新たな天然資源の大規模な利用を可能とした。他の多くの国家と異なり、アメリカ合衆国は一気に大国の地位に登り詰め、20 世紀後半には全世界に覇を唱えるまでに成長したのだった。</string>
    <string _locid="160003">米国と同様に、メキシコの歴史もはるか昔に米国先住民族の祖先が北米大陸にやって来て各地に定住し、文化的にも言語学的にも際立った違いを持ついくつもの社会を築いた時から始まる。彼らの多くは狩猟採集の生活を送っていたが、農耕を営み、金属を用いた器物の生産、航海、遠隔地との交易などに従事していた人々もいた。中でもオルメカ、マヤ、トルテカ、アステカの各文明は、豊かな物質文化と優れた石造建築で広く知られており、その遺跡は現在も多くの観光客を惹きつけている。\n\n 15 世紀頃、ヨーロッパでは人口の爆発的増加と商業の活況を大きな特徴とする、社会と経済の大変革が進行した。中東の商人によって喚起された贅沢品への嗜好は、探索と入植によってそうした品物を直接入手できる交易路を確立しようという機運に拍車をかけた。西回りで東アジアへ到達する航路を探していたクリストファー コロンブスがカリブ諸島を偶然発見すると、ヨーロッパの入植者たちは土地や富、宗教的自由を求めてこのいわゆる「新世界」に殺到した。\n\n 現在のメキシコにあたる土地には、主にスペイン人の遠征隊や探検家、入植者たちが上陸した。彼ら「コンキスタドール」は、優れた武器を用いて強大なアステカ帝国や周辺の先住民族を比較的短期間で征服した。またそれと同時に、彼らが旧大陸から持ち込んだ天然痘などの病気は、現地の先住民族社会に壊滅的な被害を与えた。こうした結果、搾取的な商業経済が「ヌエバ エスパーニャ (新スペイン)」において芽生え、鉱山やエンコミエンダ制下の大農園を背景に成長。その富はおよそ 3 世紀にわたって母国に運ばれ続けた。\n\n19 世紀初頭になると、ヨーロッパの各植民地宗主国は、西半球における絶対的な支配力を徐々に失い始める。啓蒙主義が階級を超えて人々の目を開かせ、宗主国イギリスへ反旗を翻して勝利した米国を目の当たりにしたことで、近隣諸国でもこれに習おうとする動きが活発化していたのである。とりわけヌエバ エスパーニャでは、長年に及ぶスペインの支配への不満からそのような運動への機運が高まっており、フランスのナポレオンによるスペイン侵攻はその絶好の機会をもたらした。\n\n 1810 年、司祭のミゲル イダルゴと元軍人のイグナシオ アジェンデが、不満を抱く農民や平民を集めて即席の軍隊を組織し、途上にある都市からスペイン王党派を排除しながらメキシコ シティへと進軍を始めたことで、メキシコは独立に向けた決定的な一歩を踏み出すことになる。しかし、快進撃を続けていたにもかかわらず、イダルゴは不可解にもメキシコ シティへの攻撃を拒否。これによって進軍の勢いは削がれ、王党派に貴重な時間を与えてしまうことになる。その後間もなく寄せ集めの軍隊は政府軍に大敗し、捕らえられたイダルゴとアジェンデは処刑された。しかし、この反乱によって燃え上がった独立運動の火は簡単に消えはしなかった。\n\nその後もイグナシオ ロペス レーヨンやホセ マリア モレロス、マリアーノ マタモロスなどによって独立を求める運動は続けられた。それらはイダルゴのものよりも組織化され、王党派への反乱として相当に大きな (そして長期にわたる) 成功を収めた。レーヨンが追い落とされ、モレロスがメキシコ独立革命の主役に躍り出るといった内紛もあったが、依然運動は続けられた。マタモロスやモレロスが政府軍に捕らえられ処刑されるなど、さらなる逆風が吹いたものの、スペイン統治への抵抗はその後も数年間続いた。そして 1821 年、政府軍のアグスティン デ イトゥルビデと反乱軍のビセンテ ゲレーロが会談し、イグアラ綱領を宣言。両者の同盟によりメキシコの独立はほぼ確実なものとなり、同年後半、イグアラ綱領は正式に批准された。\n\n 1829 年にはスペインによる再植民地化が試みられたが失敗し、1836 年、ついにメキシコの独立が本国に承認された。その間、生まれたばかりのこの国は、広大な領土の支配を維持する強固な政府を立てることができず、中央米国南東部の複数の地域がすぐさま離反。さらに 1835 年、テキサスの米国人入植者たちが反乱を起こし、数で勝るメキシコ軍からテキサス共和国の独立を勝ち取った。1845 年にテキサス共和国が米国に併合されると、メキシコはまたも戦争に直面。散々に打ち負かされ、カリフォルニアをはじめとする北米大陸西部の大部分を失う結果となる。\n\n 1855 年、またも反乱が起こり、アントニオ ロペス デ サンタ アナ大統領がその座を追われると、保守派の支持層はフランスに支援を求めた。一時的にメキシコ侵略に成功したフランスは、マクシミリアン ハプスブルグを皇帝として擁立したが、米国の介入により保守派を見捨てて撤退し、自由主義革命軍が勝利を収めた。それからさらに数年間の内紛を経て、プエブラの戦い (1862 年) で名を馳せたポルフィリオ ディアスが権力を握ると、メキシコの近代化に向けた一連の改革が推し進められた。</string>
    <string _locid="160010">インカ帝国の 3 代目のサパ インカであるティトゥ クシ ワルパ (1468-1524、在位 1493-1524) は、軍国主義的思想を持つトゥパック インカ ユパンキの子としてクスコで生まれた。幼い頃に、自身の師が画策した王位簒奪の政治的陰謀に巻き込まれたものの、かろうじて生き延びた。彼は父の好戦的な性格、征服への野心、完全無欠の軍事活動を受け継ぎ、支配者としてインカ帝国の領土を南北の両方に広げ、現在のアルゼンチン、チリ、コロンビア、エクアドルにわたる広大な領土を征服した。そしてほどなく、ティトゥ クシ ワルパは｢すばらしい若者｣を意味するワイナ カパックと呼ばれるようになった。\n \nワイナ カパックは軍事的指導者としても為政者としても優秀な人物だった。大規模な建造物と公共事業によって、キトは豪奢な第二の首都となり、新たな都市も築かれた。さらに天体観測所が建てられ、インカ帝国の農業システムも改善された。急成長する帝国の余剰農作物を貯蔵するために巨大な穀物サイロがいくつも建造されたが、ワイナ カパックの利益を確保する義務が要塞には課された。領土拡大を目標とする軍国主義と賢明な治世を象徴し、｢唯一の支配者｣や｢国民の声を聞く者｣という意味を持つ 2 つの呼び名が彼には付けられた。\n \nワイナ カパックの偉業の一つに、広大な帝国の経済的かつ軍事的生命線であるインカ帝国の道路網を、さらに発展させたことが挙げられる。インカの人々が神の元へ近づけるよう、石造りの巨大な寺院も建設された。また、食糧不足に備え、付近の住民に食料を提供する緊急供給施設であるコルカ制を確立したことも優れた行政改革の一つである。これには、彼が慈悲深い人物だったのと同時に個人的な理由があった。彼は大規模なハーレムの中で、何百人もの餓えに苦しむ子供たちを養っていたのだ。インカ帝国の絶頂期であった 1524 年にワイナ カパックは疫病で亡くなってしまう。そして彼の長男も同じ病で命を落としたことで跡継ぎ争いが勃発し、巨大な帝国は分断される。\n\nAge of Empires III: Definitive Edition において、ワイナ カパックは史実同様賢く精力的な支配者です。経済力と軍事力の均衡を重んじ、特に領土拡大を加速させるため、自国の領地と交易路に素早くタンボを建設しようとします。</string>
    <string _locid="160011">ヴァーサ朝第 6 代の王グスタフ アドルフ (1594-1632、在位 1611-1632) は、好戦的だがついに成功をおさめることができなかった拡張主義者カール 9 世の子供としてストックホルムに生まれた。16 歳で即位したグスタフスは、父親から不安定な情勢を引き継ぐことになる。父王の政策のおかげで国内の情勢は比較的安定していたが、対立関係にある国は多く、従兄にあたるポーランド王ジグムント 3 世が彼の王位を狙っていたのである。だが、グスタフはすぐに自分が父より、そしておそらくは名君だった祖父より有能で手強いことを証明してみせた。\n\n王位を継いだ直後から、グスタフは国内の福祉に対して強い関心を寄せた。彼はたゆむことなく国の改善に努め、一連の政治、教育、経済改革を実施した。彼は後に「スウェーデン帝国」と称される国家体制を築き上げ、被征服地でさえ彼の統治を積極的に受け入れ、繁栄を享受した。戦場で武威を示す機会にも事欠かなかった。彼はデンマーク、ロシア、ポーランドと戦ったが、プロテスタント陣営の一員として 30 年戦争 (1618-1648) に介入したことは特によく知られている。\n\n歩兵戦術に革命を起こし、軍の攻撃性と機動性を高めて比較的小規模な兵力の戦闘力を最大化させたグスタフ アドルフは、戦場の様相を一変させた人物として知られている。彼の指導の下、スウェーデン軍は様々な状況に対応できる軍隊となり、軽量な大砲と高速の騎兵を導入して歩兵の攻撃的機動を支援させた。その卓越した戦術と戦場における成功 (とりわけ 30 年戦争におけるカトリック連盟に対する勝利) により、後に彼はカール フォン クラウゼウィッツやナポレオン ボナパルトといった軍事の専門家によって偶像化された。1632 年、グスタフ アドルフは彼の生きる場所であった戦場において死んだ。リュッツェンの戦いで突撃を指揮している最中のことであった。\n\nAge of Emipres 3: Definitive Edition におけるグスタフ アドルフは、史実と同じく、狡猾で果敢な戦術家だ。彼は軍事技術を進歩させることに情熱を注ぎ、早い段階で打って出ることを良しとする。また、近距離での戦闘を好み、砲兵による一斉砲撃によって戦場を制圧する。</string>
    <string _locid="160012">ジョージ ワシントン (1732 - 1799) は、アメリカ合衆国の初代大統領であると同時に全会一致で選出された唯一の大統領でもあり、その名は最も偉大な指導者の一人としてアメリカ史に燦然と輝いている。バージニアの農園主であり、将軍として軍を率いた経験もある彼は、武と農の両方を熟知していた。よく知られている桜の木に関する逸話は後世の創作にすぎないようだが、ワシントンの父親が彼にしっかりとした教育を受けさせたことは間違いなく、彼が有能で実利主義的な地主になることができたのはそのおかげである。\n\n1750 年代前半、ワシントンはイギリス軍に属する地元民兵隊の指揮官となる。それから七年戦争勃発に至るまでの期間、彼はホデノショニの族長たちとの交渉を有利に進め、必要とあれば迅速に行動し、優れた指導力を発揮してイギリスの地位強化に大きく貢献した。部下からの人望も厚く、すぐに将軍に昇進したが、その後も後方には留まらず、幾度となく兵士たちの先頭に立って敵陣へ突撃した。七年戦争では多くの戦闘を経験したが、二度も乗馬を撃たれていることかも彼の勇敢さがうかがえるだろう。\n\n1770 年代のアメリカ独立戦争では、ワシントンは独立推進派の急先鋒として大いに活躍した。大陸会議によって大陸軍の総司令官に任命されたワシントンは、寄せ集めの軍隊の士気と規律を保ち、ほぼあらゆる面で優勢なイギリス軍に立ち向かうという難題に直面した。デラウェア川を渡ってトレントンに駐屯していたドイツ人傭兵部隊を奇襲し、戦いの流れを変える勝利をおさめたことは有名だ。また、ヴァレー フォージへの撤退を余儀なくされた時には、フランスのラファイエット侯爵やプロイセンのシュトイベン男爵の力を借りて苦境を乗り越え、厳しい冬の間に部隊を本物の軍隊へと生まれ変わらせた。ワシントンは多数のアフリカ系アメリカ人を兵士として軍に迎え入れたことでも知られているが、これは当時としては極めて異例の采配だった。\n\nワシントンは、自分より優れた人物がいれば躊躇なくその意見に従う、謙虚で野心のない人物としても知られている。ヨークタウンでアメリカ軍が勝利を得ると、すぐに和平交渉が行われ、戦争は 1783 年に終結したが、政治家になる意志がなかったワシントンは、退役してバージニアの地所に帰ってしまった。人望の厚かった彼はまもなく表舞台に呼び戻され、1789 年には大統領に選出されるが、ここでも彼は任期や礼節など、様々な慣例の確立に大きな役割を果たした。1797 年、ワシントンは完全に引退し、マウント バーノンで余生を過ごした後、1799 年にこの世を去った。\n\n Age of Empires III: Definitive Edition におけるジョージ ワシントンは、カリスマ的で才覚溢れる政治家だ。「機会の地」の指導者である彼は、様々な戦術を駆使し、駆け引きで後れを取ることがほとんどない。軍事力を用いるにせよ、経済力にものを言わせるにせよ、テクノロジーの進歩を重視するにせよ、合衆国にとって利になるものをワシントンが見逃すことはないだろう。</string>
    <string _locid="160013">ミゲル イダルゴ (1753-1811) はメキシコの代表的な国民的英雄であり、独立闘争を語る上で欠かせない人物とみなされている。アシエンダの管理人の家庭に生まれたイダルゴは、若年期に恵まれた教育を受け、聖職者の道を歩んだ。複数の言語に精通していたことがさまざまな層との円滑な交流を可能にし、またヨーロッパ最先端の思想である啓蒙主義的な哲学書にも親しんだ。これらが彼の司祭、そして革命家としての人生を形作る鍵となる。\n\n書物から影響を受けた結果、イダルゴは聖職者の伝統的なしきたりを嫌悪し、スペインの統治下にあった植民地メキシコの不平等な社会構造を憎んだ。人種や社会的背景に左右されない平等を掲げる彼の思想は、現地の権威からの反感を買ったが、同時にそれは一般市民からの支持につながった。イダルゴの影響力は高まり、革命を目論む者たちが大衆の支持を得るために彼を引き込もうとするほどであった。そして、それは現実となった。\n\n1810 年、ドローレスで人々を呼び集めた彼は、スペインの圧政から自分たちとカトリックの信仰を守るべく演説を行い、反乱の引き金を引く。社会に不満を持つ民衆が彼の元に集まり、反乱軍の数は膨れ上がったが、まともな軍事教練はほとんど行われていない烏合の衆でもあった。それは大きな問題であったが、イダルゴは扇動者としては優秀でも統率者としてはそうではなかった。この点で彼よりもはるかに優れていたのは、副官のイグナシオ アジェンデである。\n\nイダルゴとアジェンデの率いる反乱軍は、途中にある都市からスペイン王党派を排除しながらメキシコシティへと進軍した。しかしそれまで快進撃を続けていたにもかかわらず、イダルゴは不可解にもメキシコシティへの攻撃を拒否。これによって進軍の勢いは削がれ、王党派に貴重な時間を与えてしまうことになる。その後間もなく寄せ集めの軍隊は政府軍に大敗し、捕らえられたイダルゴとアジェンデは処刑された。しかし、この反乱によって燃え上がった独立運動の火は簡単に消えはしなかった。そして 10 年後、メキシコは晴れて独立国として誕生することになる。\n\nAge of Empires III: Definitive Edition では、ミゲル イダルゴは政治家ではなく、啓蒙的でありながら激しい性格だった革命家のミゲル神父として描かれている。速攻からの早期決着か、どっしりと地盤を固めて有利な立場から抜け目なく立ち回るか。体制側と民衆側の両方に精通している彼は、メキシコの人々が持つ多様性を活かす術を知っている。</string>
    <string _locid="160020">巫女は、治療師に代わるインカ帝国固有のユニットである。インカは商業の時代以降に巫女を使用でき、コミュニティ プラザで癒し手の踊りを踊るか、時代の進化時に賢女を選ぶことで生み出せる。巫女は、コミュニティ プラザで神がかりになり、味方ユニットを回復させたり、英雄、船、建物以外の敵ユニットを転向させたりする固有の能力を持っている。</string>
    <string _locid="160021">経済的、軍事的な力だけでなく、精神的な結びつきも、広大なインカ帝国の支えとなっていた。インカ帝国の宗教は、儀式、アニミズム、太陽崇拝が複雑に組み合わさり、宗教を牛耳る祭司階級の人間は、人々の精神的な幸福および神との関係への助言者として、社会的かつ政治的に絶大な影響力を持っていた。｢選ばれた女性｣を意味するアクラクナは、神と直接交信する処女祭司として崇められた。宗教的儀式の準備、儀式用のビールの醸造、そして信仰の問題と向き合う隠遁生活を送った者もいれば、宗教的な祭祀に参加し、時には生贄として身を捧げるなど社会的な役割を果たす者もいた。アクラクナの家族は、名誉ある血縁者として、地域社会はもとより、インカ帝国全体で敬われた。</string>
    <string _locid="160022">ジャングル弓兵は、商業の時代以降に戦闘キャンプと城塞で育成できるインカ固有の弓兵である。歩兵に対して有効で、追加で毒ダメージを与えることのできる唯一のユニットでもある。毒ダメージは、ジャングル弓兵の矢が敵ユニットに当たるとすぐに効果を発揮し、その後も継続する。そのため、戦闘から逃げようとするユニットに対し特に有効だ。</string>
    <string _locid="160023">インカ帝国の常備軍を構成していたのは主に上流階級の人間だったが、サパ インカは屈強な人間を大衆から自由に徴兵することができた。行軍中の部隊には厳しい軍律が適用され、軍隊の専門分野は多岐にわたったが、万遍なく訓練が行き届いていた。インカ帝国は広大な領土の資源に物を言わせ、支配下にあるあらゆる部族から独自の軍事的なしきたりを持つ大勢の戦士を徴兵した。インカ帝国ではアンティと呼ばれるアシャニンカ族は、現在のペルーにある密林に住む特に弓の扱いに長けた部族だ。アシャニンカ族の弓兵は戦場で身を隠すのを得意とし、毒を塗った矢を放ち、敵を葬り去る。アンデス地域での戦闘は、矢や投槍等の激しい応酬で始まった後、接近戦に移行するため、アシャニンカ族の弓兵は重要な支援部隊となる。</string>
    <string _locid="160024">チャスキ斥候は、商業の時代以降に使用できるインカ固有の歩兵である。町の中心、タンボ、先住民族大使館で育成できる。チャスキ斥候は機動力のあるユニットで、情報収集のためのマップ探索に最適。時代の進化時に使者を選択すると、ホーム シティからの搬送を受け取れるほか、タンボの建設、財宝の採集も行える。財宝の番人と傭兵ユニットに対し特に有効で、他のほとんどのユニットと異なり、ダメージを受けても移動速度が低下しない。インカの時代が進化するたび、チャスキ斥候は町の中心に生み出され、建設上限が 1 増える。</string>
    <string _locid="160025">インカ帝国の常備軍を構成していたのは主に上流階級の人間だったが、サパ インカは屈強な人間を大衆から自由に徴兵することができた。行軍中の部隊には厳しい軍律が適用され、軍隊の専門分野は多岐にわたったが、万遍なく訓練が行き届いていた。チャスキと呼ばれる斥候兼使者は、非常に長い距離を渡り歩く類まれな身体能力を持ち、タンボによる広大な情報網とインカ帝国の広大な道路沿いに建設された宿を渡り歩いて迅速に命令を伝達できたため、インカ帝国の軍事力の要となった。チャスキは斥候や使者でありながら屈強な戦士でもあり、鋭い感覚と俊敏さを持ち合わせていたため、たとえ歴戦の部隊であっても敵として侮れない脅威であった。</string>
    <string _locid="160026">ボーラ戦士は、要塞の時代からカランカと城塞で入手可能なインカ固有のユニットである。頑健で、高い攻撃力を持つ歩兵ユニットだ。遠距離からダメージを与えることができるので、できる限りその距離を保つのが望ましい。ボーラ戦士の攻撃は、一定の範囲にダメージを与え、投げた場所の近くにいる複数のユニットに効果を及ぼし、一時的に敵ユニットの速度を低下させて目標への到達を防ぐことができるといった特徴を持っている。特に離れた場所にいる騎兵に対して有効だが、近接攻撃には弱い。</string>
    <string _locid="160027">インカ帝国の常備軍を構成していたのは主に上流階級の人間だったが、サパ インカは屈強な人間を大衆から自由に徴兵することができた。行軍中の部隊には厳しい軍律が適用され、軍隊の専門分野は多岐にわたったが、万遍なく訓練が行き届いていた。インカの戦士は、風通しが良い上に動きやすく、衝撃を分散させやすい布の鎧を身につけた。彼らの戦法は、戦端が開かれるとまず投擲武器で集中攻撃を行い、その後激しい接近戦へ移行するというものだった。投擲武器の一つに、ボーラという比較的射程の短い武器がある。鎖や縄の両端に石または鉄の重りがついており、敵の四肢に巻きつけ動きを封じつつ負傷させる。動きを封じれば敵は防御ができなくなり、致命的な攻撃をなすすべなく受けることになる。</string>
    <string _locid="160028">インカの戦士長は、攻撃力とヒットポイントに優れた歩兵ユニットであるが、射撃は行えない。戦闘では矛槍を使用するため、敵の騎兵ユニットに対して有効である。近接攻撃によってしか敵にダメージを与えられないので、敵への接近中に射撃された場合はなすすべがない。インカの戦士長の最大の強みは、近くにいる先住民族の戦士のヒットポイントと攻撃力を上昇させる能力である。\n \nまた、「コンドルの目」という特殊な攻撃によって数分に 1 回、敵軍に投槍を放ち、狭い範囲内にダメージを与えることができる。探索者と同様に戦士長は視界が広く、財宝の収集ができる。また、町の中心、タンボ、城塞の建設も行える。\n \n戦闘で倒された戦士長は、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと、味方は助けることができない。ただし倒れた戦士長は、戦いの踊りによってコミュニティ プラザに連れ戻すことができる。</string>
    <string _locid="160029">インカ帝国の絶対的支配者はサパ インカと呼ばれ、太陽神インティの息子、すなわち半神と信じられていた。政治の分野においては、大規模な社会基盤の拡大と維持管理を行い、政治経済分野の官僚制における効率を高め、暦の編纂や貧しい人々を救済する役割を持ち、宗教の分野においては、太陽神インティと交信する者として、信仰が揺らがないよう目を配った。\n \nさらに、サパ インカには軍事についても重要な役目があった。領土の拡大により、自分が引き継いだ以上の領土を継承者に引き継がなければならなかったのである。サパ インカは代々、忠実な将軍が率いる軍の領土拡大活動を監督したが、その将軍の職につくのは多くの場合息子だった。神と人間の交信を担う役割を示す神器の数々は、政治、宗教、そして軍事においてサパ インカが掌握する絶対的権力の象徴であった。サパ インカは死後もその役割を担い、墓参りをする人々に神託や知恵を授けるものとされた。</string>
    <string _locid="160030">羽飾り槍兵は、長槍兵に代わるインカ固有のユニットである。商業の時代以降に戦闘キャンプと城塞で入手できる。長槍兵と同様、騎兵ユニットと建物に対して特に有効。羽飾り槍兵は長槍兵より食料の消費量が大きいものの、頑強で、与えるダメージも大きい。</string>
    <string _locid="160031">インカ帝国の常備軍を構成していたのは主に上流階級の人間だったが、サパ インカは屈強な人間を大衆から自由に徴兵することができた。行軍中の部隊には厳しい軍律が適用され、軍隊の専門分野は多岐にわたったが、万遍なく訓練が行き届いていた。インカの戦士は、風通しが良い上に動きやすく、衝撃を分散させやすい布の鎧を身につけた。戦端が開かれるとまず投擲武器で集中攻撃を行い、その後激しい接近戦へ移行するというものだった。インカ帝国は、火によって硬化させた鋭く長い木製の槍を用いた。矛槍には刃の反対側がフック状になった青銅製の斧頭が付いており、先端は鋭く尖った形状だったため、槍兵は戦闘の状況に応じて使い方を変えることができた。</string>
    <string _locid="160032">ワラカは、要塞の時代からカランカと城塞で入手できるインカ固有のユニットである。投石器を使い、長距離から熱した石を投擲する。攻撃力と攻囲ダメージが高いため、建物、砲、船、歩兵に対し効果的だが、防御力が低く、再装填にも時間がかかるため、近接攻撃に非常に弱い。とはいえ、数多く配置すれば、きわめて大きな戦力となるはずだ。</string>
    <string _locid="160033">インカ帝国の常備軍を構成していたのは主に上流階級の人間だったが、サパ インカは屈強な人間を大衆から自由に徴兵することができた。行軍中の部隊には厳しい軍律が適用され、軍隊の専門分野は多岐にわたったが、万遍なく訓練が行き届いていた。インカの戦士は、風通しが良い上に動きやすく、衝撃を分散させやすい布の鎧を身につけた。戦端が開かれるとまず投擲武器で集中攻撃を行い、その後激しい接近戦へ移行するというものだった。ワラカは投石器の一種で、石を凄まじい速度で飛ばすことができるため、かなりの射程を誇る。戦場での威力はすさまじく、石が体に当たれば骨が砕け、体内にも激しい損傷を与えることができた。城塞を攻撃する際には、遠距離から攻撃できる特性を活かし、その守り手を攻撃する手段として用いるのが効果的である。</string>
    <string _locid="160034">チムー ランナーは、戦鎚を武器として用いるインカ固有のユニットである。商業の時代以降に戦闘キャンプと城塞で入手できる。弓兵に対しすぐに反撃することができ、軽歩兵や砲兵に対しても有効なので、ハサーと似た役割を期待できる。ヒットポイントは比較的低いが、攻撃力と速度が高い。また、固有能力を使用中は近接攻撃による速度低下が生じない。</string>
    <string _locid="160035">インカ帝国の常備軍を構成していたのは主に上流階級の人間だったが、サパ インカは屈強な人間を大衆から自由に徴兵することができた。行軍中の部隊には厳しい軍律が適用され、軍隊の専門分野は多岐にわたったが、万遍なく訓練が行き届いていた。インカ帝国は広大な領土の資源に物を言わせ、支配下にあるあらゆる部族から独自の軍事的しきたりを持つ大勢の戦士を徴兵した。チムーは古代のモチェ文化の流れをくみ、インカにとっては目の上のこぶであったが、インカの支配下に置かれてからは、この上なく屈強で忠実な戦力となった。チムーは、戦闘の際に戦鎚や棍棒を用いることで知られている。中には小さな盾を装備する戦士もおり、投擲武器による集中攻撃が終わった後、戦場へ素早く突撃する。軽装といえども、速さと凶暴さを兼ね備えた部隊は決して侮れない。</string>
    <string _locid="160036">戦棍兵は、要塞の時代以降にカランカと城塞で入手できるインカ固有のユニットである。コミュニティ プラザでスーパイの踊りを踊ることで生み出すこともできる。コストはかかるが強力で、高いヒットポイントと攻撃力を持ち合わせ、目の前に立ちはだかる敵をなぎ倒す。両手持ちの戦鎚によって、歩兵や騎兵をたちまち粉砕してくれる。さらに、建物を短時間で破壊できるが、移動速度が遅いため、素早く遠距離から攻撃できる射撃歩兵や砲兵には非常に弱い。</string>
    <string _locid="160037">インカ帝国の常備軍を構成していたのは主に上流階級の人間だったが、サパ インカは屈強な人間を大衆から自由に徴兵することができた。行軍中の部隊には厳しい軍律が適用され、軍隊の専門分野は多岐にわたったが、万遍なく訓練が行き届いていた。インカ帝国は広大な領土の資源に物を言わせ、支配下にあるあらゆる部族から独自の軍事的しきたりを持つ大勢の戦士を徴兵した。チムーは古代のモチェ文化の流れをくみ、インカにとっては目の上のたんこぶであったが、インカの支配下に置かれてからは、この上なく屈強で忠実な戦力となった。チムーは、戦闘の際に戦鎚や棍棒を用いることで知られている。両手で扱う大型の戦鎚を持って果敢に戦場へ乗り込み、目の前の敵を粉砕する戦士もいる。こうした精鋭の突撃部隊は、戦場であろうと攻囲されている砦の中であろうと、敵にとっては大きな脅威となる。</string>
    <string _locid="160038">チンチャ筏は、商業の時代以降にドックで入手できるインカ固有の船である。様々な役割を持つインカ唯一の軍艦であり、比較的コストが低いため大量に生産しやすい。大型であることから他の軍艦よりも耐久力が高く、多くの乗組員を乗船させられるため、漁においても戦闘においても有用である。乗組員は、他の船や陸上ユニット、建物に対して特に効果的な発火性の砲弾を放つことができるため、チンチャ筏は強力な戦力でありながら、幅広い用途に用いられる。</string>
    <string _locid="160039">広大な領土を持つインカ帝国は、経済と国民の生活を支えるために様々な手段を用いた。太平洋の長い海岸線とアンデス地域の湖では漁村が形成され、交易が盛んに行われた。こうした地域で漁師や水産業を営む者の中で特に存在感を発揮したのが、15 世紀後半にインカ帝国に取り込まれたチンチャ族であった。チンチャ族は、水に強いバルサの木で作られた大型の筏を大量に製造した。多くの乗組員を乗船させることができるため、経済的な生産性も高く、戦闘においては優れた戦力となった。スペインの探検家たちは、初めてチンチャ筏を見た時、その堅牢性と実用性の高さに驚きを隠せなかった。</string>
    <string _locid="160040">タンボは交易所に代わるインカ固有の建物である。交易所と同様に、タンボはマップ上の所定の場所にのみ建造できる。建造できる場所は、アメリカ先住民の集落やアジアの宗教施設の付近、あるいは交易路沿いなどにある特別な用地で、戦士長、チャスキ斥候、または町の人が建造できる。先住民族の集落の近くに交易所を建造すると、その先住民族との間に同盟関係が結ばれる。交易路沿いにタンボを建設すると、交易ユニット (トラヴォイ、駅馬車、人力車、または汽車) がそこを通過するときに、物資などが届けられる。タンボでは、チャスキ斥候を育成したり、ホーム シティからの搬送を受けとることができ、町の人を駐留させることで攻撃力を高めることもできる。工業の時代では、強化タンボへとアップグレードできる。\n \n先住民族との間に同盟関係を結ぶと、特別な先住民族ユニット (通常はウォリアー) を育成できるようになる。また、民族独自のアップグレードも行えるようになる。先住民族ユニットは人口コストを必要としないが、育成できる数には限りがある。\n \n交易路沿いにタンボを建造することは、資源集めの補助的手段として有効である。また、ホーム シティに次の搬送を要求できるようになるまでの時間を短縮できるという効果もある。交易所と同様に、アップグレードを行うことで、交易ユニットが物資を届ける速度が向上する。交易路を走るのは、最初はトラヴォイであるが、アップグレードすると駅馬車になり、最終的には汽車となる。アジアの文明では、ゲーム開始時は人力車が交易路を走っているが、荷馬車、そして汽車にアップグレードすることができる。(南アメリカのマップでは、物々交換商人からラマのキャラバン、そして汽車へとアップグレードされる。)\n \n交易路沿いにタンボを建造すると、交易ユニットの周囲の視界が開ける。つまり、交易ユニットが「戦場の霧」や未探索エリアに入っていくときに、そのすぐ先に何があるか見えるようになる。</string>
    <string _locid="160041">インカ帝国は、大規模な交通網によって広大な領土内の移動や輸送をより効率的に行った。15 世紀後半、インカ帝国は道路の要所に 10,000 を超えるタンボを建設した。タンボとは、ミタ賦役制によって徴用された人民が配属される公的な建築物である。タンボは、物資の貯蔵施設、駐留中の兵士たちの宿舎、地域間を移動する際の検問所など軍事に関する役割も担い、キープを用いて記録が残された。\n \nタンボはインカの役人の住宅や、交易、宗教に用いられることもあった。さらに、命令や情報をインカ帝国中に伝達する役目を負っていたチャスキの中継所としても用いられた。有能なチャスキはタンボからタンボまで 1 日で移動し、そこで食事を摂り、宿泊することで効率的に伝達を行った。スペインの征服者もこのシステムを有用と考え、取り入れて拡大した。</string>
    <string _locid="160042">城塞は砦に代わるインカ固有の建物で、砦と同様に近くの敵ユニットに猛攻を加える。城塞は敵ユニットに対して効果的で、特に船に対しては絶大な効果を発揮するため、城塞を攻撃する際には射程外から攻撃できるユニットや大量の攻囲ダメージを与えられるユニットを使うのが良いだろう。砲兵の中でも臼砲とモニター艦は城塞を陥落させるのに最適である。\n \n城塞を建造できるのは、ホーム シティからの搬送や、工業または帝国の時代へ進化する際に首長を政治家として選択することで手に入るインカの戦士長か城塞トラヴォイだけである。インカは、はじめのうちは城塞を 1 つしか建造できないが、時代を進化させるかホーム シティからの搬送によって上限を拡張することができる。インカの城塞は軍事ユニットを育成でき、テクノロジーやホーム シティからの搬送によってアップグレードできる点では砦と同じだが、城塞は軍事ユニットを駐屯させることで攻撃力を高める固有の能力を持っている。</string>
    <string _locid="160043">インカ帝国がアンデス地域を征服できたのは、内政や、軍事面の物流が優れていただけでなく、山地や戦略的に重要な地点に築かれた数々の城塞の貢献も大きい。インカは石造りの城壁や土木技術によって防衛を強化し、周辺地域を平定することができたのだ。\n \nサクサイワマン、マチュピチュ、オリャンタイタンボといった城塞は、領土掌握を企むスペインと領土奪還を目指すインカ帝国間の激戦において重要な役割を担っていた。スペインは技術面で優れていたが、石造りの城壁や土木技術が用いられた城塞は激しい攻撃に耐え、周辺の地形も防衛側にとって敵を退けるのに好都合だった。</string>
    <string _locid="160044">カランカは、要塞の時代から使用できるインカ固有の建物である。戦闘キャンプとは異なり、ユニットを攻撃することはできないが、軍事ユニットを駐留させることができる。カランカに駐留中のユニットは、インカ プレイヤーの人口限界に影響しない。カランカは、インカの精鋭軍事ユニットを育成する場所でもあり、要塞の時代からアップグレードできる。</string>
    <string _locid="160045">カランカは、内政、儀式、軍事など様々な用途に用いられるインカの大規模な建造物である。官吏による会議や宿泊のための施設としても用いられ、祭典や宴も行われた。さらには、大勢の兵士を宿営させることもできた。\n \nインカ帝国では、カランカやカンチャの建築様式が広く用いられた。非常に実用的なデザインで、多くの人間を収容できる広さを持ち、自然の光を取り込む構造に加え、複数の出入り口があった。中には、集合場所に使えるほど大きな広場を敷地に持つ大規模なものもあり、軍事活動の拠点としてだけでなく、平時にも使える理想的な施設であった。</string>
    <string _locid="160046">カンチャは家に代わるインカ固有のユニットである。成長する帝国で増え続ける人口を養うには、カンチャが必要である。育成可能なユニットの大半は、一定数の人口スロットを占めるからだ。カンチャや町の中心を築くたびに人口の上限が上がり、より多くのユニットを育成できるようになる。ただし、1 回のゲーム中に建設できるカンチャの数には限りがある。カンチャは通常の家よりも多くの人間を収容でき、インカのプレイヤーに少量の食料を与える。これは、ホーム シティによってアップグレードできる。\n \nユニットを育成するたび、新たな兵士や民間人を養うのに十分な家屋があるかが確認される。不足している場合は、家や町の中心を増やすまで新しいユニットを育成できなくなる。</string>
    <string _locid="160047">インカ帝国では、カランカやカンチャの建築様式が広く用いられた。一般的なカンチャは、1 階建て 1 部屋の四角い形をした住居が複数集まったもので、住人が共有する中庭があり、周りは石の壁に囲まれている。切妻屋根を持つものもあるが、雨水の流れを調整するため、石造りの屋根は通常ふきわらで覆われている。防衛しやすい場所に築かれたこの建物には多くの人が住み、整然とした構造は民政を容易なものとしていた。</string>
    <string _locid="160048">ドレイクは複数の銃身を持つピストルで攻撃するが、接近戦を挑んでくる敵には剣を用いる。ヒットポイントが高く、数分毎に特殊攻撃として遠距離攻撃の「ぶどう弾」と近接攻撃の「スワッシュバックラー」を使うことができる。戦闘で倒れると、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと、味方は助けることができない。ドレイクは財宝を集め、先住民族の集落と交易路に交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="160049">1540 年、ドレイクは 12 人兄弟の長男としてイングランド南西部で生まれたが、宗教的迫害から逃れるため 1549 年にケントへと移り住んだ。ドレイクは、あっという間に雑用係から自分の船を持つ船長へと駆け上がり、すぐにアフリカとカリブ海でポルトガルとスペインの領地を襲撃する民間の艦隊に加わった。そんな中、1568 年に、ドレイクの艦隊はスペインの軍艦によって撃沈され、敵から泳いで逃れることを余儀なくされた。その 10 年後、1577 年から 1580 年にかけて、ドレイクは世界中を航海しながらスペインの財宝船数隻を略奪し、その偉業を讃えられてエリザベス 1 世からナイトの称号を与えられた。スペインがイングランドに宣戦布告した後、ドレイクは 1585 年から 1586 年にかけて航海を指揮し、カリブ海域にあるスペインの植民地で略奪を行った。これにより、スペインはイングランド侵攻を急ぐことになる。ドレイクはア コルーニャやカディスの港を襲撃してスペインの侵攻を押し留め、1588 年に火のついた船による攻撃という独自の戦法でスペイン無敵艦隊を打ち破った。それから 8 年後の 1596 年、スペインの植民地パナマを襲撃中に死去した。</string>
    <string _locid="160050">イェルマークは馬上から強力な戦鎚であるブラヴァーで攻撃する。ヒットポイントが高く、数分毎に「ブラヴァーの鉄槌」という特殊な近接攻撃を使うことができる。また、訓練されたヒグマに戦闘を支援させることができる。戦闘で倒れると、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと、味方は助けることができない。イェルマークは財宝を集め、先住民族の集落と交易路に交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="160051">ヴァシリー チモフェーイェヴィチ アレーニンは、不安定な状況下にあった 16 世紀中頃のモスクワ大公国の辺境に生まれた。塩商人を廃業して川賊となり、ヴォルガ川やドン川の略奪者としてイェルマークと呼ばれるようになった。また、1558 年から 1583 年まで続いたリヴォニア戦争では指揮官としての経験を積んだ。そして 1582 年に、タタールの国であるシビル汗国から攻撃を受けていたストロガノフ家に雇われ、840 名の完全武装した兵士を引き連れてシベリアへ遠征した。イェルマークのマスケット銃や大砲にタタールの弓と槍が太刀打ちできるはずもなく、タタールはチュヴァシ岬の戦いで破れ、首都カシリクも攻め落とされた。その後もイェルマークは果敢に戦い続けたが、無謀な進軍の結果、1584 年に戦死する。だが、彼の勇猛果敢な行動は引き継がれ、ロシアはシベリアへと勢力を拡大した。さらに、チュヴァシ岬での勝利は軍事における歴史的転換点ともなった。2000 年もの間、戦力の要を担っていた騎兵が、火砲に取って代わられたのである。</string>
    <string _locid="160052">オルチはシミターで攻撃を行う。ヒットポイントが高く、数分毎に「三日月斬り」と「雷光のキリチ」という特殊な近接攻撃を使うことができる。戦闘で倒れると、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと、味方は助けることができない。オルチは財宝を集め、先住民族の集落と交易路に交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="160053">1474 年、オルチはレスボス島で、オスマン帝国のアルバニア系スィパーヒーの家に 4 人兄弟の長男として生まれた。彼は若い頃から地中海で私掠行為を行っていたが、聖ヨハネ騎士団に捕らえられ、ボドルム城に幽閉される。それから 3 年後、弟のフズールによって助け出され、兄弟はともに地中海西部で海賊稼業を再開するが、その際に片腕を失くし、後に銀の義手を装着した。1516 年、オルチとフズールはスペインからアルジェの街を奪い、反撃も完全に押さこんだ。その後、アルジェはオスマン帝国へ明け渡されることになる。翌年、オルチはトレムセンを占領したが、まもなく圧倒的な戦力を持つスペイン軍と戦闘になり、1518 年にトレムセン防衛戦の渦中で戦死した。</string>
    <string _locid="160054">フズールはマスケット銃で攻撃するが、接近戦を挑んでくる敵にはシミターを用いる。歩く酒場のごとく、彼はバルバリア海賊を育成する能力を持つ。また、数分毎に「ハヤブサの急襲」という特殊な遠距離攻撃を使うことができる。高いヒットポイントを持つが、戦闘で倒れると、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと、味方は助けることができない。フズールは財宝を集め、先住民族の集落と交易路に交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="160055">1478 年、フズールはレスボス島で、オスマン帝国のアルバニア系スィパーヒーの家に 4 人兄弟の三男として生まれた。彼は若い頃からエーゲ海で私掠行為を行い、聖ヨハネ騎士団に兄のオルチが捕らえられて幽閉されるとこれを助け出した。兄弟はともに地中海西部で海賊稼業を再開した。1516 年、オルチとフズールはスペインからアルジェの街を奪取し、反撃も完全に抑え込んだ。その後、アルジェはオスマン帝国へ明け渡されることになる。1518 年にオルチが死んだ後、フズールはアルジェのパシャとなり、ハイレッディン バルバロスという尊称を与えられた。ハイレッディンは「最高の信仰」、バルバロスは「赤ひげ」を意味する。ヨーロッパ諸国の海軍を幾度となく討ち破った功績は、スレイマン 1 世の耳まで届き、1532 年にはオスマン帝国海軍の大提督ならびに北アフリカ、ロドス諸島、エーゲ海諸島の支配者として任命される。1545 年に引退し、平穏な余生を過ごした。</string>
    <string _locid="160056">ジャクソン将軍は剣で攻撃を行う。ヒットポイントが高く、数分毎に「獅子奮迅」という特殊な近接攻撃を使うことができる。また、ジャクソン将軍は近くにいる味方ユニットのヒットポイントを増加させる。戦闘で倒れると、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと、味方は助けることができない。彼は財宝を集め、先住民族の集落と交易路に交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="160057">ジャクソンは 1767 年にカロライナで生まれ、アメリカ独立革命の真っ只中で育った。多数の軍事的功績をあげ、大統領にも選ばれたジャクソンだが、彼は道義的に見て議論の余地がある決定をいくつか下している。死去した時点で彼は破廉恥にも 100 人以上の奴隷を所有していたし、インディアン強制移住法に基づいてアメリカ先住民族を先祖伝来の土地から大量に移住させることを承認したことでも悪名を馳せている。何千人もの先住民が亡くなったこの悲劇の強制移住路は、今日「涙の道」として知られている。\n \n彼の幼少期は悲惨だった。13 歳のときにイギリス軍に捕らえられた彼は、幽閉され、餓死寸前まで追い込まれた。さらにこの時期には、ブーツ磨きを拒んだというだけの理由で、イギリス兵に剣で切られ、消えることのない傷をつけられてもいる。こうした残酷な行為が、ジャクソンに終生変わらぬイギリス人への憎しみを植え付けたのである。\n \n釈放後、ジャクソンはテネシーに移住し、アメリカ政府に短期間務めた後、地元民兵隊の指揮官となった。米英戦争中、ジャクソンは義勇軍を指揮してクリーク族を倒し、1814 年にはイギリスのニューオーリンズ侵攻を撃退。1 年後にはスペインからフロリダを奪還した。1818 年、第一次セミノール戦争中、ジャクソンは 2 人の捕虜の処刑を命じたが、この決定には議会の調査が入ることとなった。\n \nジャクソンの政治的業績も軍事的業績同様、とかく論争の的となった。彼は民主党を結成し、1829 年から 1837 年までアメリカ大統領を務め、暗殺されかかって生き延びた最初のアメリカ大統領となった。大統領在任中、ジャクソンはアメリカの経済を安定させ、国家の政治的完全性を強化したことで知られている。</string>
    <string _locid="160058">ド コントルクールは、部隊を指揮する際には短槍を携行しているが、戦闘ではサーベルを用いる。歩く戦闘キャンプのごとく、彼はフォレスト プロウラーを育成する能力を持っている。また、近くにいる味方ユニットの攻撃力を向上させることができる。高いヒットポイントを持つが、戦闘で倒れると、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと、味方は助けることができない。ド コントルクールは財宝を集め、先住民族の集落と交易路に交易所を建造できる。</string>
    <string _locid="160059">1705 年、クロード ピエール ペコーディ ド コントルクールは、ケベック州コントルクールで生まれた。数十年後、フランス軍大尉に昇進し、1753 年にはオハイオ バレー遠征軍の指揮官に任命される。1754 年、現在のピッツバーグ近辺にあったイギリス軍の砦を制圧し、ヌーベル フランスの総督マルキ デュケーヌにちなんで、デュケーヌ砦と名を改めた。1756 年に退役するまでイギリス軍から砦を守り抜き、その的確な指揮と類まれなリーダーシップは、同僚や上官から高い評価を受けた。カナダの邸宅へ戻った後は、数年間平穏な生活を過ごした。立法議会議員に選出されるも、その後まもなく 1775 年に息を引き取った。</string>
    <string _locid="160060">皮革砲はスカーミッシャーに代わるスウェーデン固有の砲兵ユニットであり、商業の時代から砲兵育成所で育成可能となる。皮革砲は他の多くの砲兵ユニットより安価で、配置変更に手間がかからず、発射速度も優れている反面、ヒットポイント、防御力、射程については劣っている。歩兵ユニットに対してきわめて有効だが、砲兵の攻撃や接近戦 (とりわけ騎兵による攻撃) に対しては脆弱である。</string>
    <string _locid="160061">軍の戦術的効率を最大化させることを目指した一連の軍制改革の一環として、スウェーデンのグスタフ アドルフは 17 世紀に軽装の砲兵隊の導入に着手した。彼らの武器は青銅製の鋳造砲で、外側が革で守られていたことから皮革砲と名付けられていた。このような武器が採用されたのは、単に製造コストを抑えるためではなく、戦闘前と戦闘中に機動的な支援射撃を実施し、マスケット銃以上の損害を敵軍に与えるためであった。ただし、皮革砲には大きな欠点があった。外側が革で包まれているために砲撃後の放熱性に難があり、連射すると砲身に修復不能な歪みが生じてしまうのだ。また、信頼性も著しく低く、暴発して砲兵自身が犠牲になることも少なくなかった。とはいえ、この兵器の戦術的有用性が軍事戦略に大きな影響を与えたこともまた事実であり、後のより軽量な野戦砲の開発へとつながっていった。</string>
    <string _locid="160062">ハッカペルは竜騎兵に取って代わるスウェーデン固有のユニットである。要塞の時代から騎兵育成所で育成可能となるこのユニットは、軽射撃騎兵に分類され、敵騎兵や砲兵の追撃に力を発揮する。ハッカペルは、短射程だが強力な騎兵用火器を使用し、若干ながら範囲ダメージを与えるので、密集陣形を組んでいる敵に対して効果的である。また、竜騎兵と異なり、ハッカペルは近接戦闘力が高く、敵を蹂躙することもできる。</string>
    <string _locid="160063">ハッカペル (ハッカペリタ) は、30 年戦争においてスウェーデン王グスタフ アドルフに仕えた精鋭騎兵である。その多くは当時スウェーデンの領土だったフィンランドから集められた者たちで、ハッカペルという名前は彼らの鬨の声である「ハッカー ペーレ!」 (「斬り伏せろ」くらいの意味だが、ニュアンスとしては「突撃」に近い) に由来する。こう叫びながら戦う彼らの姿はあまりに恐ろしく、敵の目にはまるで妖術によって守られているかのように映った。ハッカペルは防具の面では軽装で、速力を活かして戦闘の渦中に飛び込み、剣 (後には銃) で戦った。こうした資質を備えた彼らは優れた衝撃兵力であり、その突撃によって戦線を突破して敵を混乱に陥れ、時には完全な潰走へ追い込んだ。</string>
    <string _locid="160064">カロリアンはマスケット銃兵に代わるスウェーデン固有の歩兵ユニットで、商業の時代か戦士育成所で育成可能になる。カロリアンはほとんどの射撃歩兵より射撃速度が高く、近接戦モードでの移動力も勝っている。また、ホーム シティ カードで長所を大幅にカスタマイズすることもできる。遠距離にいる騎兵や近接戦の範囲内にいる歩兵に対してきわめて有効だが、歩兵ユニットの例に漏れず、スカーミッシャーと砲兵に対しては脆弱である。</string>
    <string _locid="160065">より多くの人口を擁し、土地の生産力でも勝っている隣国に対抗するため、スウェーデン王カール 11 世とカール 12 世は一連の軍制改革を実施し、軍のさらなる効率化を目指した。この量より質を重視した改革によって生まれたのが、青と黄色の軍服で知られた精鋭部隊カロリアンである。歩兵であるカロリアンの主な武器はマスケット銃だったが、他にも長槍、剣、銃剣、さらには擲弾など、様々な武器を装備していた。この結果、彼らは非常に汎用性の高い部隊となり、勇猛果敢な気質と相まって、幾多の戦闘で勝利をおさめた。ただし、きわめて有能で、数の不利をものともしなかったカロリアンだが、小規模であるがゆえに消耗戦では苦戦を免れなかった。</string>
    <string _locid="160066">トルプは家に代わるスウェーデン固有のユニットで、入植地の時代から選択できる。建設は入植者を使って行える。成長しつつある町の増え続ける人口を養うにはトルプが欠かせない。育成可能なユニットの大半は、一定数の人口スロットを占めるからだ。トルプや町の中心を築くたびに人口の上限が上がり、より多くのユニットを育成できるようになる。ただし、1 回のゲーム中に建設できるトルプの数には限りがある。また、トルプには自動的に近くの資源を集めさせることができるほか、しかるべきホーム シティ カードを用いれば、特定のユニットや資源を出現させることもできる。\n \nユニットを育成するたびに、新たな兵士や民間人を養うのに十分な住居があるか確認される。不足している場合は、トルプや町の中心を増やすまで新しいユニットを育成することはできなくなる。</string>
    <string _locid="160067">中世、スカンジナビア半島の農民たちは、集落から離れた場所に農場を築き、そこで作物を育てた。こうしたトルプは、その場で入手可能な資材 (通常は液剤と木材) を使って築かれたが、屋根や壁に芝を用いて断熱性の向上や浸水の防止を図ることもあった。トルプは自給自足で、徐々に規模を拡大していった結果、集落や村に発展することもあった。スウェーデンがヨーロッパの強国であった時代には、トルプは無数の小規模な耕作地や小作農が耕す農地へと進化して納税の義務を負い、国王の軍隊に兵士を供出したりもした。しかし、この地方が次第に都市化し、農業の技術も進歩するのにともない、トルプの重要性と生産性は徐々に低下していった。</string>
    <string _locid="160068">マプチェ ボーラ騎兵は高い機動力を誇る射撃騎兵で、ボーラを敵に投げつけて攻撃する。この攻撃は、広範囲にダメージを与える、投げた場所の近くにいる複数のユニットに効果を及ぼす、一時的に敵ユニットの速度を低下させて目標への到達や素早い退却を防ぐ、といった特徴を持っている。ボーラ騎兵は騎兵に対して通常より多くのダメージを与える。また、密集している敵に対して威力を発揮する。インカのボーラ戦士に似ており、竜騎兵と擲弾兵の特徴を併せ持っている。</string>
    <string _locid="160069">16 世紀から 17 世紀にかけて、ヨーロッパでは多くの歩兵と同じように騎兵も銃を装備するようになっていった。やがて歩兵用火縄銃の命中精度とピストルの機動性をある程度兼ね備えた、カービン銃の原型と言える騎兵用火縄銃が発明されると、騎兵戦術はさらに進歩した。しかし、17 世紀後半にかけては、火縄銃の火力と騎馬突撃の威力を組み合わせることにより、騎兵を昔ながらの衝撃兵力として用いる例が再び増えていった。胸甲をまとい、馬を駆って戦いの渦中に突入し、発砲後は銃を捨ててサーベルで戦う火縄銃騎兵は、戦術的な汎用性に優れた兵種であり、様々な状況で高い戦闘力を発揮した。ちなみにイングランドの火縄銃騎兵は、火縄銃が進化してもピストルとサーベルを好むことが多かった (撃ったピストルは再使用に備えてホルスターにしまわれた)。</string>
    <string _locid="160070">将軍は探索者に代わる合衆国とメキシコのユニットだ。探索者と同じく探検の時代から利用可能になり、財宝の番人との戦いや財宝の採集を得意とする。将軍には、旗を使って近くのユニットや建物を鼓舞し、作業速度や戦闘力を向上させるという固有の能力もある。</string>
    <string _locid="160071">革命家であれ、領土拡張論者、再統一主義者であれ、アメリカの愛国的な伝承の中で有能な軍人は特別な地位を占めている。当初、合衆国軍を構成していた兵士の大部分は、各地の民兵や定期的に入隊してくるフロンティア暮らしの男たちだった。有能な指揮官は、その名を広く知られ、政治的な力を得ることもあった。ジョージ ワシントン、アンドリュー ジャクソン、ユリシーズ グラントなどの大統領は、いずれも華々しい軍歴の持ち主である。こうした経歴は、他国の指導者にはあまり見られない謙虚さの源ともなっている。たとえばワシントンは、大統領の職は独裁制や終身制であるべきではないとして、2 期で職を辞している。</string>
    <string _locid="160072">スループ船は小型帆船に代わる、合衆国固有の艦船である。商業の時代から利用可能で、小型帆船と同じように初期の軍艦として強力であるだけでなく魚を獲ることもできる。また、「片舷斉射」能力の代わりにスループ船はチャージ攻撃能力を持ち、戦闘で最初の目標に対してこの能力を自動的に用いる。スループ船は小型帆船より高速で、攻撃可能範囲も広いが、攻撃に対する耐久力は劣っている。</string>
    <string _locid="160073">アメリカ独立戦争とその後の数年間、この新興国家は大きな問題に直面していた。海軍がまだ存在せず、海上封鎖や艦砲射撃、海賊行為に対してなすすべがなかったのである。初期のアメリカ海軍において主力を担ったのは、スループ船やその亜種であるカッターやスクーナーといった小型の軍艦だった。機動力を活かして強力な敵と渡り合った USS ハンナ、フランクリン、ウォーレン、ハンコック、リーといった艦艇の逸話は、今も合衆国北東地域で敬意を込めて語り継がれている。</string>
    <string _locid="160074">蒸気船はガレオン船に代わる合衆国固有の艦船である。ガレオン船とは異なり、商業の時代ではなく要塞の時代から利用可能となり、外洋で魚を獲ることができる。高コストだがユニットを育成可能で多くのダメージに耐えられる頑丈な船である点はガレオン船と同じだ。また、短時間だけ移動速度を向上させられる「最大圧力」能力を備えていることも他にはない特徴である。</string>
    <string _locid="160075">産業革命の時代を迎えると、西半球の国の多くで蒸気機関が使われ始めた。蒸気機関は様々な分野で重宝されたが、とりわけ人力や海流、風に頼っていた航海に革命をもたらした。特に合衆国ではこのテクノロジーが大々的に取り入れられ、間もなくミシシッピ川や五大湖、海洋航路を多数の蒸気船が往来するようになった。</string>
    <string _locid="160076">州非正規兵は石弓兵に代わる合衆国固有のユニットである。商業の時代から利用可能となるが、石弓兵と同じく射程と攻撃力はそれほどでもない。しかし、ヒットポイントは高く、大規模な集団になるほど強力になっていく。</string>
    <string _locid="160077">組織としての州非正規兵の起源は、アメリカ独立戦争以前までさかのぼる。敵の侵入からの自衛と正規軍の支援を目的として各地で非正規兵部隊の練度はけっして高くないが、正規軍でないからこそ都市部の戦闘や敵より土地勘のある場所での戦いで活躍することも多い。十分な訓練を受けた正規軍と比べると実戦で頼りないのは否めないものの、合衆国が国として発展していく中でも個々の州と結びついた非正規兵はその役割を保ち、領土の拡大と防衛の両方で活躍した。</string>
    <string _locid="160078">狙撃兵はスカーミッシャーに代わる合衆国固有のユニットである。要塞の時代から利用可能となり、スカーミッシャーと同様に、通常のマスケット銃兵からピストル騎兵まで、様々なユニットに対して力を発揮する。狙撃兵はスカーミッシャーより射程が長いが、ヒットポイントが低いので、遠距離戦闘で強さを発揮する反面、白兵戦は苦手としている。</string>
    <string _locid="160079">銃器のテクノロジーの発達にともなって登場した長銃身のライフル銃は、マスケット銃のように斉射するのではなく、個々の兵士が敵を狙い撃つという、新たな戦法を可能とした。アメリカ最初の狙撃兵は、獲物を仕留めたり敵の襲撃から身を守ったりするために必要に迫られて射撃の腕を磨いた、フロンティアや森で暮らす男たちだった。ジェームズ フェニモア クーパーの小説に登場する長距離射撃の名手ホークアイは、こうした人々の典型例と言えるだろう。ライフルの製造がより標準化されるにつれ、大規模な部隊に同じ種類の武器を装備させることが可能となり、それがアメリカ軍狙撃兵連隊のような特化した部隊の誕生につながっていった。</string>
    <string _locid="160080">正規兵はマスケット銃兵に代わる合衆国固有のユニットである。商業の時代から利用可能となり、マスケット銃兵と同じく、騎兵に対して力を発揮する。合衆国の正規兵はヨーロッパのマスケット銃兵より射程が長いので、戦闘ではわずかながら優位に立てるだろう。</string>
    <string _locid="160081">アメリカ独立戦争が始まると、大陸会議は、各地の非正規兵の寄せ集めではない、規律正しくて十分な訓練を受けた正規軍の必要性を痛感した。当初の大陸軍は、敵であるイギリス軍と比べて大幅に劣っていたが、ジョージ ワシントンやラファイエット侯爵、シュトイベン男爵といった名将の尽力により、にわか仕込みの軍隊から規律正しくて有能な戦闘集団へと成長を遂げた。以後、正規軍はアメリカ軍の主力となり、出自や経歴に関係なく人々を引き寄せてまとめ上げ、成長する国家に奉仕する組織であり続けている。</string>
    <string _locid="160082">カービン騎兵は竜騎兵に代わる合衆国固有のユニットである。要塞の時代から利用可能となり、竜騎兵と同じく敵騎兵に対して特に力を発揮する。カービン銃は一度に何発も撃てるほか、射程の面でも竜騎兵のピストルより優れている。</string>
    <string _locid="160083">近世初期の戦争が様変わりし、銃が戦場を支配する時代に入ると、騎兵も変革を迫られた。こうした状況で間もなく開発されたのが、騎兵には不向きだった長銃身の前装式ライフルの改良版であるカービンだ。銃身が短く、再装填が容易なカービンは実用性が非常に高く、合衆国軍の騎兵部隊に大歓迎された。実際、カービンはヨーロッパの竜騎兵が使用していたピストルよりずっと効果的で、騎兵の主な活躍の場所である開けた地形で大いに役立った。19世紀後半には、スペンサー銃やウィンチェスター銃など、より高性能なカービンが開発され、後装方式とレバーアクション機構の採用は、素早い再装填と連射という敵にとっては致命的な特性の両立を可能とした。</string>
    <string _locid="160084">州議事堂は合衆国固有の建物で、要塞の時代から建設可能となる。議事堂と同じく、ここでは様々なテクノロジーを研究できる。また、様々な建物の建設に使用できる馬車を育成することもできる。</string>
    <string _locid="160085">議事堂とは、政庁 (通常は立法府) を収容する建物のことである。これまでにアメリカ合衆国では、4 つの建築物が連邦議会議事堂として使用された。初代議事堂は、メリーランド州アナポリスにあるメリーランド州議事堂である。この建物は現存しており、メリーランド州議会の議事堂として今も使用されている。現在の合衆国議会議事堂は、ワシントン D.C. に置かれている。</string>
    <string _locid="160086">集会所は教会に代わる合衆国固有の建物で、探検の時代から建造可能となる。教会とは異なり、ここは世俗的な問題とテクノロジーを扱う場所であり、司祭ではなく軍医を育成する。</string>
    <string _locid="160087">北米に入植したヨーロッパ人には、祖国での宗教的、政治的迫害から逃れてきた人々が多く、とりわけニューイングランドの入植者たちが築いた集会場は、当初は行政機能の中心と礼拝場という 2 つの役割を果たしている場合が多かった。しかし、哲学的啓蒙主義は世俗的な問題と非世俗的な問題の関係を大きく変え、多くの有力者が教会と国家の完全な分離を主張した。ごく一部の狂信的な宗教団体はこの流れに抵抗したが、アメリカ人の大多数はこれを受け入れ、この新興国家の基本原則となった。</string>
    <string _locid="160088">ナポレオン砲は要塞の時代から酒場や僧院で育成可能となる傭兵ユニットである。皮革砲と同じく、ナポレオン砲も他の多くの砲兵ユニットより敏捷で発射速度も優れているが、ヒットポイント、防御力、射程については劣っている。また、歩兵ユニットに対してきわめて有効だが、接近戦 (とりわけ騎兵による攻撃) に対しては脆弱である。通常の攻撃方法に加えて、ナポレオン砲は「散弾」による強力な短距離攻撃を行える。</string>
    <string _locid="160089">12 ポンド ナポレオン砲は、1853 年に開発され、当時のフランス皇帝ナポレオン 3 世にちなんで命名された。この兵器にすぐさま目をつけたのが合衆国である。ナポレオン砲の威力と運用上の柔軟性、機動性はすぐさま証明され、実戦において恐るべき威力を発揮した。実際、南北戦争で最も多くの兵士を殺傷した兵器の一つは、何を隠そうこの 12 ポンド砲なのだ。19 世紀後半までにナポレオン砲は野砲の大半に取って代わり、砲戦の主役の座におさまった。</string>
    <string _locid="160090">ズアーブ兵は、酒場や僧院で育成可能な傭兵ユニットで、要塞の時代から利用できる。州非正規兵と同じく、射程は比較的短いがヒットポイントは高い。攻撃力は州非正規兵より高いが、補正は (プラスであれマイナスであれ) いっさい持たない。</string>
    <string _locid="160091">19 世紀にフランス陸軍の軽歩兵として活躍したズアーブ兵部隊は、その名からもわかるように、主にアフリカの海外領土で雇われた兵士たちで構成されていた。腕利きの兵士たちと戦場での軍功によってズアーブ兵部隊は高い評価を得るまでに成長したが、19 世紀後半に徴募兵部隊として再編され、かつての栄光は失われていった。</string>
    <string _locid="160092">鹵獲臼砲は、要塞の時代からアメリカ先住民族文明が利用できるようになる傭兵ユニットだ。臼砲と同じく、鹵獲臼砲は建物や防御建築物に対して大きな威力を発揮する。ヨーロッパの臼砲と異なり、鹵獲臼砲は敵ユニットに対して用いることもできる。</string>
    <string _locid="160093">当初、ヨーロッパ人は北米や南米の先住民族との紛争において砲兵を巧みに使い、戦術的にも心理的にも大きな優位を得ていた。しかし時が経つにつれ、インカやマプチェも独自の砲兵を擁するようになり、ヨーロッパからの侵略者たちに痛手を与えるようになった。</string>
    <string _locid="160094">19 世紀、合衆国の国土が西へ西へと広がっていった時代、広大な西部の土地は、法の番人が最小限しかいない地域ならではの商売や牧畜、非合法活動が可能な場所として、山師や夢想家、犯罪者から熱い視線を向けられていた。水源や交易路、耕作に適した土地、金鉱などの近く築かれ、急速に発展していく町。この無法の地を牛耳るギャング団と自警団。リノ ギャングや壁の穴ギャング団のような名うてのギャングたちや、ワイアット アープ、ブッチ キャシディ、サンダンス キッドといったヒーロー (あるいはアンチヒーロー) たちの武勇伝は、「西部劇」という形で現代にも伝えられており、「文明的な」都市の日常とはかけ離れた、何の縛りもない型破りな空気感は、見る者を魅了せずにはおかない。\n\nAge of Empires III: Definitive Edition では、酒場やダンス ホールなどの建物や、ガンスリンガー、オウルフート、カウボーイ、コマンチェロ、レネガード、ピストレロなどの強力なアウトローユニットなど、プレイアブルなゲーム要素の数々よって当時の雰囲気を再現しています。</string>
    <string _locid="160095">メキシコでは、過去のものも含め、国旗や州旗の図像をゲームなどの商業作品に使用することを法律で禁じています。そのため、Age of Empires III: Definitive Edition のメキシコ国旗は、緑、白、赤の三色旗に「3 つの保証の軍隊」を称える 3 つの金色の八芒星を描いた図柄としています。</string>
    <string _locid="160096">チナーコはハサーに代わるメキシコ固有のユニットで、ハサーと同じく商業の時代から利用可能になる。射撃歩兵に対して有効だが、重歩兵と軽騎兵を苦手とする。チナーコはハサーよりもヒットポイントが低いが、ハサーにはないダメージ補正があるので、重騎兵が得意とする相手に対してはきわめて有効なユニットである。また、他の近接騎兵ユニットよりも攻撃範囲がやや広いので、容易に対象を攻撃できる。</string>
    <string _locid="160097">19 世紀、メキシコ軍の多くは非正規部隊で、統制に欠ける面があったものの、その巧みな戦いぶりは勇名を馳せていた。平時には牧場労働者として働いていたチナーコは、優れた馬術や格闘術のみならず、派手な出で立ちで知られている。同胞からは尊敬され、戦場では恐れられたこの勇敢な騎手たちが軍に参加する際には、彼らに選ばれたという事実がその軍団の名誉となった。</string>
    <string _locid="160098">ソルダードはマスケット銃兵にかわるメキシコ固有のユニットで、マスケット銃兵と同じく商業の時代から利用可能になる。騎兵と衝撃歩兵に対して有効だが、軽歩兵を苦手とする。ソルダードは強力で、素早い銃剣攻撃が可能だが、育成に時間がかかり、人口スロットを 1 つではなく 2 つ必要とする。</string>
    <string _locid="160099">ヌエバ エスパーニャ副王領は、内外の脅威から広大な領土を守るため、職業軍人で構成された常備軍を保有していた。よく訓練され、組織化されたこのソルダードたちは、ほとんどの敵に対して十分な力を発揮したが、メキシコ独立戦争など、兵力差に圧倒されることもあった。本国スペインから解放された後も新政府は常備軍を維持する方針をとり、ソルダードはその後もメキシコ軍の中核を担うこととなった。</string>
    <string _locid="160100">サルテアドールはスカーミッシャーにかわるメキシコ固有のユニットで、スカーミッシャーと同じく商業の時代から利用可能になる。重歩兵と軽騎兵に対して有効だが、重騎兵を苦手とする。サルテアドールはスカーミッシャーよりも射程が短くてヒットポイントも低いが、ダメージと移動速度は大きく上回る。「隠蔽」能力を持つほか、サルテアドールの攻撃を受けたユニットはその視界が一時的に明らかにされる。</string>
    <string _locid="160101">当初、独立戦争中の非正規ゲリラ部隊であったメキシコのサルテアドールは、やがて愛国的な盗賊集団から合法的な自警団組織へと変化していった。従来の戦術がほとんど通用しない場面で活躍する彼らは、より伝統的な軍隊であるソルダードにとって良き相棒であった。</string>
    <string _locid="160102">インスルヘンテはパイク兵にかわるメキシコ固有のユニットで、パイク兵と同じく商業の時代から利用可能になる。騎兵、衝撃歩兵、建物に対して有効だが、他のほとんどのユニットを苦手とする。インスルヘンテはパイク兵よりもヒットポイントが低いが、移動速度で勝り、コストも低い。</string>
    <string _locid="160103">「ドローレスの叫び」を契機に反乱が起こり、メキシコが独立に向けて動き出した 1810 年、独立運動の参加者の多くは、農具と大差ない武器を持った農民や先住民族であった。彼らインスルヘンテは、統率のとれた軍隊にかなうべくもなかったが、数の力によって思わぬ勝利を手にすることもあった。</string>
    <string _locid="160104">神父は司祭にかわるメキシコ固有のユニットで、司祭と同じく探検の時代から利用可能になる。味方ユニットを回復できるほか、「慰撫」能力で敵ユニットの攻撃力と移動速度を下げられる。また、大聖堂系テクノロジーによってアップグレードすることもできる。</string>
    <string _locid="160105">後のメキシコやアメリカ南西部、ラテン アメリカ諸国となる広大なヌエバ エスパーニャでは、聖職者は一般に「神父 (パドレ)」と呼ばれていた。カトリックへの信仰に忠実であることが何よりも優先されたこの地域の社会において、神と信者の仲介役である神父は人々に対して大きな影響力を持っていた。中でもミゲル イダルゴは、現地の人々からの絶大な支持を背景に、政府に対する反乱を扇動した。</string>
    <string _locid="160106">大聖堂は教会にかわるメキシコ固有の建物で、探検の時代から利用可能になる。近くの建物を修復できるほか、特別なテクノロジーを研究できるが、大聖堂で研究可能なテクノロジーの効果には、一長一短があるものや、特定の条件が定められているものが多い。大聖堂では、メキシコ固有の治療師ユニットである神父を育成することもできる。</string>
    <string _locid="160107">キリスト教国では、大聖堂とは神の威光を示す究極の象徴であった。通常は司教の座すところとなるこの巨大な礼拝堂は、莫大な財政的支援と労働力を費やして初めて築くことができた。今も昔も宗教的影響力の中心であるこれらの建造物は、かつての社会が持っていた高度な建築技術をその威容とともに後世に伝えている。</string>
    <string _locid="160108">アシエンダは探検の時代から利用できるメキシコ固有の建物で、粉ひき所、地所、家畜小屋という 3 つの建物の機能をあわせ持っている。経済ユニットが働いている場合には、生産対象を食料、金貨、家畜、さらには経済ユニットと軍事ユニットのいずれかに切り替えられる。他の経済関連の建物と同じく高コストだが、ゲームが進むにつれてアシエンダはメキシコ経済の要となる。</string>
    <string _locid="160109">中央アメリカに入植したスペイン人がエンコミエンダ制に基づく商業経済を確立していく中で、アシエンダと呼ばれる大規模な土地所有形態は重要な役割を果たした。当初、これらの土地は農産物やその他の資源を豊富に産出する植民地の拠点だったが、メキシコ独立運動後は農業経済を基盤とする新国家にとってなくてはならない存在となった。誕生して間もない国の経済発展に寄与したものの、アシエンダは独立運動がこの国の格差と不平等を部分的にしか解決できなかったことの証左として残り続けたのだ。</string>
    <string _locid="161000">インカ (タワンティンスユ)</string>
    <string _locid="161010">ワイナ カパック</string>
    <string _locid="161011">グスタフ アドルフ</string>
    <string _locid="161012">ジョージ ワシントン</string>
    <string _locid="161028">インカの戦士長</string>
    <string _locid="161048">サー フランシス ドレイク</string>
    <string _locid="161050">イェルマーク チモフェーイェヴィチ</string>
    <string _locid="161052">オルチ レイス</string>
    <string _locid="161054">フズール レイス (ハイレッディン バルバロス)</string>
    <string _locid="161056">ジャクソン将軍</string>
    <string _locid="161058">ペコーディ ド コントルクール大尉</string>
    <string _locid="161094">ワイルド ウェスト</string>
    <string _locid="162000">歴史上の戦い</string>
    <string _locid="162001">アルジェ (1516)</string>
    <string _locid="162002">クリストヴァン ダ ガマの遠征 (1542)</string>
    <string _locid="162003">チュヴァシ岬 (1582)</string>
    <string _locid="162004">カリブ海の襲撃 (1586)</string>
    <string _locid="162005">デュケーヌ砦 (1754)</string>
    <string _locid="162006">ニューオーリンズの戦い (1815)</string>
    <string _locid="162007">エチオピア</string>
    <string _locid="162008">エチオピアの歴史は、記録が残っているものだけでも数千年前までさかのぼれるが、この地域の近代は、後にエチオピア アダル戦争 (1529-1543) と呼ばれる激烈な紛争によって幕を開けた。当時エチオピアを支配していたソロモン朝は、勇将アフマド グラグンに対して劣勢を強いられ、オスマン帝国の砲兵隊を巧みに用いた彼の前に幾度となく敗北を喫した。アダルによるエチオピア支配は十年以上つづいたが、不屈のサブラ ウェンゲル皇后と追放の憂き目に遭っていた元皇帝ガローデオスに率いられたソロモン朝は、最終的には異国による支配を跳ね除け、グラグンを打ち破る。ちなみに、この勝利には志半ばで倒れたクリストヴァン ダ ガマに率いられていたポルトガル遠征隊の残党たちが大きく貢献した。その後、ガローデオス皇帝は完全な形勢逆転を狙ってアダルに侵攻したものの、慢心したグラグンと同じ運命をたどり、1559年に命を落とした。		\n\n復活したエチオピアを次に征服しようとしたのはオスマン帝国であった。しかし、海岸のいくつかの要地を占領することには成功したものの、さらに内陸へ進軍することはかなわなかった。新興勢力による脅威もあった。瓦解しつつあったアダル スルタン国から支配地を引き継いだハラール スルタン国である。いずれも退けることに成功したものの、絶え間ない紛争と過酷な気象によってこの地域の不安定な情勢は限界に達し、東アフリカのいくつもの民族集団が数度に渡ってエチオピアの影響圏内へ集団移住するという事態を引き起こした。その中でも特に注目すべきなのが、忍耐強い牧夫であると同時に勇猛な戦士でもあったオロモ人である。彼らは分裂状態にあったエチオピアで頭角を現し、その後数世紀に渡って大きな勢力を保ちつづけた。		\n\n 17 世紀後半のエチオピアは、分裂しつつある各地を皇帝の権威によってかろうじてつなぎ留めているだけの状態になっていた。こうした状況を一変させたのがイヤス 1 世 (在位 1682-1706) だ。彼は政治の中央集権化から社会基盤の整備、文化の振興、他国との外交まで、様々な分野で改革に着手し、長い年月をかけて国を変革していった。しかし、道半ばで彼はこの世を去り、復興の途上にあった国は混乱状態に陥ってしまう。その後に訪れたのは、様々な氏族や諸侯が権力を求めて争う群雄割拠の時代であった。かつて隆盛を誇ったエチオピアは、半世紀後には残酷な領主たちが力で支配する封建的な領土がまだら模様を描き、下剋上がまかり通る、無法な国になっていた。このいわゆる「諸侯の時代」は一世紀近くつづいた。		\n\n1855年、シフタ (山賊) から豪族に成り上がったカッサ ハイルが他の諸侯を倒し、テオドロス 2 世として帝位に就いた。だが、生まれ変わったばかりの自国の近代化を焦るあまり、彼は前代未聞の挙に出る。ヨーロッパの政府高官や宣教師を拉致し、その解放と引き換えにエチオピアの工業化を支援することを列強に持ちかけたのだ。この目論見は、完全に裏目に出ることになる。イギリスが全面的な侵攻を開始、テオドロス 2 世の軍を易々と壊滅させて人質を救出し、エチオピアは不安定な状況に逆戻りすることになったのだ。しかし、この挫折にもかかわらず、エチオピアはその後、急速に国力を回復させ、それから数十年後に始まったいわゆるアフリカ分割でも、ヨーロッパによる帝国植民地主義の魔手を逃れた数少ない国の一つとして注目を集めることになったのであった。</string>
    <string _locid="162009">テオドロス 2 世</string>
    <string _locid="162010">1818 年に生まれたカッサ ハイルは、皇帝の称号を我が物にしょうとする諸侯や将軍たちの血なまぐさい闘争によって荒廃したエチオピアで、死と不運から逃れながら少年期を過ごした。一時は地元の軍にいたこともあったが、その後はならず者たちを率いてシフタ (山賊) となる。争いを続ける諸侯に重税を課されていた大衆は、カッサを解放者にして奪われた富の回復者と見なし、彼に従う者はどんどん増えていった。この結果、カッサは 1845 年に貴族の地位を得るに至る。		\n\nその後も皇帝の権威に服従せず、独立独歩の豪族としてカッサは己が道を突き進んだが、今や彼には地位と土地があった。カッサを脅威とみなした他の諸侯は、連合して彼に対抗しようとしたが、彼の戦場での成功は続いた。カッサは諸侯や皇帝の軍勢を幾度となく撃破したばかりか、オスマン帝国領エジプトにも侵攻した。1855 年、彼はついに決定的な勝利をおさめ、皇帝に即位してテオドロス 2 世と号した。		\n\nだが、生まれ変わったばかりの国の近代化を焦ったテオドロス 2 世は、連戦連勝の驕りもあったのか、前代未聞の挙に出る。ヨーロッパの政府高官や宣教師を拉致し、その解放と引き換えにエチオピアの工業化を支援することを列強に持ちかけたのだ。この目論見は、完全に裏目に出ることになる。イギリスが全面的な侵攻を開始し、テオドロス 2 世の軍を易々と壊滅させて人質を救出したのだ。この結果、彼を 1868 年に自決に追い込まれた。		\n\nAge of Empires III: Definitive Edition における皇帝テオドロス 2 世は、大胆で苛烈な指導者だ。ほぼすべてを失うとはどういうことかを思い知った上で権力の頂点を目指す彼は、断固たる行動を取ることや勝利を確固たるものとするために危険を冒すことを恐れない。そのための手段が迅速な攻撃であれ、戦場における巧みな用兵であれ、テオドロス 2 世は何がなんでも勝利をつかもうとするだろう。</string>
    <string _locid="162011">ハウサ</string>
    <string _locid="162012">ハウサは現在のナイジェリアのサヘル地方に居住している人々が属する民族集団で、近世初期には莫大な富を生むサハラ砂漠縦断ルート上に位置している優位を活かし、一大勢力として頭角を現した。定住民の文化と遊牧民の文化が混在するハウサの社会は、この時期に統一され、カノやザザウといった王国が誕生した。サハラ以北の商人がこの地域にもたらしたイスラム教は、庶民から支配者まで、多くの信者を得た。カノの国民の大半をイスラム教に改宗させたムハンマド ルムファ (在位 1463-1499) はそうした支配者の一人で、彼が撒いた種は数世紀後に実を結ぶことになる。		\n\nザザウのアミナ女王 (在位 1576-1610) も、最初のイスラム化されたハウサ王国を築いた人物と目されている。軍事力による領土拡大から都市の建設、農業基盤の改革に至るまで、彼女は様々なことを成し遂げた。当時の他のいくつかの国と同じく、ザザウも農耕民と遊牧民の軋轢に頭を悩ませていた。前者は農業や都市とのつながりが富と力の源泉であったが、後者にとっての富とは有益な動産、つまり馬や牛であった。平和な交流は両者に利益をもたらしたが、時に遊牧民は略奪者に変貌し、双方にとって脅威となることもあった。この問題に対処するため、アミナ女王は王国のすべての主要な都市部の周囲に防衛施設を築くよう指示した。		\n\n19 世紀への変わり目、ハウサの政治は混乱に陥っていた。搾取されていた農民たちは、フラニの遊牧民と手を組み、ゴビールのような都市国家の抑圧的政策に抗った。彼らはフラニの学者で軍事指揮官でもあったウスマン ダン フォディオを指導者と仰いだ。数十年間、ウスマンはイスラム教の教師として暮らしていたが、1802 年、美徳を忘れ、強欲や不道徳、残虐な振る舞いがまかり通る社会をイスラムの教えに基づいて改革すべく決起する。フラニ人を主力とする軍を「信仰の司令官」として率いた彼は、ハウサの既存の体制を解体し、1803 年にソコト カリフ国を打ち立てる。その後、政治、文化、社会、宗教に関する数えきれないほどの論文を執筆した後、1817 年にこの世を去った。		\n\nそれから数十年の間にソコト カリフ国は急速に拡大し、近隣都市国家に対する優位を確立し、重要な交易の管理、要塞網の構築、高度な課税制度を通じてその力を確固たるものとした。だが、こうした強さと立派な軍隊があったにもかかわらず、20 世紀の変わり目には完全に工業化されたヨーロッパ列強によって繰り返された侵略に抗しきれず、ソコト カリフ国は瞬く間に瓦解。イギリスとドイツによる領土分割を許すことになってしまった。</string>
    <string _locid="162013">アミナ女王</string>
    <string _locid="162014">ザザウのアミナ女王 (在位1576-1610) は、現在のナイジェリアにあったハウサの王国の一つとして建国されたばかりのザザウの王宮で育った。幼い頃から戦いを好んだ彼女は、成長すると王国の騎兵部隊将校になった – 当時の女性にはきわめて珍しい地位である。弟が王位を継いだ後もアミナはこの地位に留まったが、1576 年に弟が死去すると自らが女王となり、1610 年にこの世を去るまで玉座にありつづけた。		\n\n統治者としてのアミナは、多くの業績を遺した。軍事的覇権の確立から都市の建設、農業基盤の改革に至るまで、彼女の様々なことを成し遂げた。彼女は最初のイスラム化したハウサ王国を築いた人物でもある。30 年以上に渡り、アミナはたびたび軍を率いて遠征を成功させ、ザザウの領土拡大と統一に尽力した。また、彼女の治世には、この地域の女性の権利と力が大きく向上したとも言われている。		\n\n当時の他のいくつかの国と同じく、ザザウも農耕民と遊牧民の軋轢に頭を悩ませていた。前者は農業や都市とのつながりが富と力の源泉であったが、後者にとっての富とは有益な動産、つまり馬や牛であった。平和な交流は両者に利益をもたらしたが、時に遊牧民は略奪者に変貌し、双方にとって脅威となることもあった。この問題に対処するため、アミナ女王は王国のすべての主要な都市部の周囲に防衛施設を築くよう指示した		\n\nAge of Empires III: Definitive Edition におけるアミナ女王は狡知に長け、魅力的で、機知に富んだ指導者だ。勝利に至る道は一つではないことを知っているアミナは、史実の彼女を強力な支配者たらしめた手練手管と数々の戦略を用いてくるだろう。強力な要塞を築いて堅固な経済を守るにせよ、騎兵による機動戦と襲撃を駆使するにせよ、アミナがハウサの民の全力をもって敵に対処することは間違いない。</string>
    <string _locid="162015">宮殿</string>
    <string _locid="162016">宮殿は砦に代わるアフリカ文明固有の建物だ。商業の時代から建造可能になり、大砲や傭兵を含む様々なユニットを育成できるほか、ホーム シティからの搬送物の到着地点にもなる。</string>
    <string _locid="162017">王権の象徴である宮殿は、住居であると同時に要塞であり、時には外交の場にもなった。宮殿があることで支配者は大きな影響力を周辺地域に及ぼすことができたため、必要に応じて特定の地域に統治の重点を移せるよう、将来を見越したうえで領内のいくつかの場所に宮殿を築くことも珍しくなかった。</string>
    <string _locid="162018">戦陣</string>
    <string _locid="162019">戦陣はアフリカ固有の生産施設だ。商業の時代から建造可能になり、歩兵ユニットと騎兵ユニットの両方を育成できる。</string>
    <string _locid="162020">広大なアフリカ大陸に存在する様々な社会では、文化、資源、気候 (これが最も重要な要素となる場合も多かった) に応じて多種多様な軍事部隊が編成されていた。たとえば、馬の飼育に適さない地域がある一方で、平原と砂漠が大部分を占めている北アフリカやサハラ砂漠では騎乗動物の利用が不可欠だった。軍は宿営地を築き、それぞれの地域に最も適した形で兵士の服務、部隊の編制、新兵の訓練を行った。</string>
    <string _locid="162021">見張り台</string>
    <string _locid="162022">見張り台はアフリカ固有の防御建造物だ。探検の時代から建造可能で、前哨地のように敵のユニットや艦船を射撃したり、ホーム シティからの搬送物を受け取ったりできる。また、アウトロー ユニットを育成することも可能だ。その視界はアップグレードによって拡大できる。</string>
    <string _locid="162023">アフリカの沿岸地域には、きわめて洗練された塔や防御建造物がいくつも築かれたが、他の地域でも強固な施設が集落の周辺に築かれていた。こうした集落は、旅人や商人、傭兵たちを惹きつけ、彼らと一緒に陰謀や力、活気も集落にもたらされた。</string>
    <string _locid="162024">港</string>
    <string _locid="162025">港はアフリカ固有の海洋施設だ。探検の時代から建造可能で、ドックと同じように経済関連の船舶や通常の軍艦、傭兵の軍艦などを育成できる。ハウサのジーベックやエチオピアの戦闘ダウ船は、そうした艦船の代表である。</string>
    <string _locid="162026">近世以前、アフリカの沿岸部は、国際的な交易と商業海岸の重要な拠点として大いに賑わっていた。北アフリカの港は古代エジプトやポエニ＝カルタゴ文明にまでさかのぼる歴史を誇っていたし、ベルベラやエルミナ、モンバサといった他の港も中世以降、頭角を現していた。また、他の都市も、アフリカ大陸を流れる大河に張り巡らされた流通網の中で、それぞれが役割を担っていた。</string>
    <string _locid="162027">穀倉</string>
    <string _locid="162028">穀倉はアフリカ固有の経済施設だ。探検の時代から建造可能になり、周辺にいる町の人の食料採集率を大幅に向上させる。安価だが、建造には長い時間を要する。</string>
    <string _locid="162029">アフリカ大陸の多くは非常に肥沃だが、気候 (特に乾燥した暑さや湿度) のせいで食料が駄目になりやすい土地や、激しい争奪戦が繰り広げられる土地も少なくない。多くの文明は、穀倉を築いて厳しい気候や襲撃者から余剰食物を守った。不作や何らかの理由によって食料不足が発生しても飢饉に陥らないようにするためには、食料を蓄えておくことが非常に重要だったのである。</string>
    <string _locid="162030">田畑</string>
    <string _locid="162031">田畑はアフリカ固有の経済施設だ。探検の時代から建造可能で、町の人はここからゆっくりとだが無限に食料や金貨を採集できる。</string>
    <string _locid="162032">世界の他のいくつかの地域と同じく、アフリカの多くの地域でも農業は社会の基盤だった。作物は基本的に、食物と非食物に分けることができる。前者のアフリカにおける代表例には、テフやキビが含まれている。後者は素材や商品として用いられる作物で、インディゴ (染料) やコーヒー (食品と言えなくもないが、商品作物としての側面が強い) が代表である。</string>
    <string _locid="162033">大学</string>
    <string _locid="162034">大学はハウサ固有の建造物だ。探検の時代から建造可能で、影響力や経験を無償でわずかずつもたらしてくれる。この入手率は、近くに町の中心や宮殿、交易所があると向上する。また、影響力を消費することで、特別なテクノロジーを研究することもできる。</string>
    <string _locid="162035">見落とされがちだが、中世から近世にかけての西アフリカの社会には、語り部と教育の豊かな伝統が存在していた。様々な物語や叙事詩で人々を楽しませ、教育することを仕事にしていたグリオは、口伝の守り部として地方や遊牧民の社会で重要な位置を占めていた。都市部では、宗教や世俗的な課題を扱う学者を育成するため、市中に大学が設立された。</string>
    <string _locid="162036">山岳僧院</string>
    <string _locid="162037">山岳僧院はエチオピア固有の建造物だ。探検の時代から建造可能になり、交渉の上に配置することで金貨と影響力の両方を採集できる。山岳僧院が資源を生み出す速度はゆっくりとしたものだが、町の人や特にアブンを作業に着かせると大幅に加速される。山岳僧院ではいくつかのテクノロジーも研究できる。</string>
    <string _locid="162038">より古い時代の禁欲的伝統を受け継いだ東アフリカの修道院は、この地域によく見られる頂上が平らな山、いわゆるアンバのような辺鄙な場所に築かれることが多かった。ティグレのデブレ ダモはその代表例だが、ラリベラにある岩をくりぬいて作った教会のような、別の種類のものもあった。ヨーロッパと東アフリカの社会の間に交流が生まれると、ヨーロッパの建築技法もアフリカの教会に影響を与えた。</string>
    <string _locid="162039">家畜市場</string>
    <string _locid="162040">家畜市場は、市場と家畜小屋を組み合わせたような、アフリカ固有の建造物だ。探検の時代から建造可能で、家畜を生み出せるほか、町の人や家畜のアップグレードも行える。また、ここで資源を売買したり、仕事に就かせている家畜を売って木材や金貨を得たりすることもできる。</string>
    <string _locid="162041">他の大陸のいくつかの社会と同じく、アフリカのいくつかの民族集団 (定住民であれ遊牧民であれ) でも、家畜は食料源であると同時に富の象徴として非常に重要な役割を果たしていた。社会と一体化したもの、外国人商人がいるもの、定住民と遊牧民の橋渡し役を担っているものなど、家畜市場の形態は様々だったが、経済的商取引の主要な場である点だけは共通していた。</string>
    <string _locid="162042">小屋</string>
    <string _locid="162043">小屋は家に代わるアフリカ固有の建造物で、探検の時代から建造できる。小屋では徴集兵を生み出せる。徴集兵はすぐに育成できるが時間の経過にともなってヒットポイントが減っていく。そのため、最後の防衛手段としては役に立つが、長期の攻勢には適していない。</string>
    <string _locid="162044">アフリカの大規模な社会では、封建的体制下に置かれた個々の村で編成される徴集兵が軍の中核を担っていた。徴集兵を呼び集める小屋の能力はこのシステムを表現したもので、数は多くても最良の兵士とは言い難かった現実を反映している。</string>
    <string _locid="162045">スルタン ムハンマド 2 世</string>
    <string _locid="162046">スルタン ムハンマド 2 世は、モロッコに焦点を当てた歴史上の戦い、「三王の戦い」における敵役だ。</string>
    <string _locid="162047">現在のモロッコにあったサアド朝のムハンマド 2 世については、ほとんど知られていない。1574 年にスルタンの座に就くと、彼は近親者を粛清して国中から批判された。1576 年、追放されていた叔父のアブド アル＝マリクがオスマン帝国軍を引き連れて帰国したことで事態は悪化。一連の戦いで彼は叔父に敗れてしまう。スルタンの座を追われたムハンマド 2 世はポルトガルに援助を求めるが、ポルトガルはこの地域について独自の青写真を描いていた。1578 年、連合軍はアブド アル＝マリクの軍勢とアルカセル キビールの地で激突する。戦いは連合軍の完敗に終わり、ムハンマド 2 世は戦死した。</string>
    <string _locid="162048">スルタン アブド アル＝マリク</string>
    <string _locid="162049">スルタン アブド アル＝マリクは、モロッコに焦点を当てた歴史上の戦い、「三王の戦い」の主役だ。</string>
    <string _locid="162050">サアド朝のスルタンの息子として生まれたアブド アル＝マリクの少年期は、順風満帆であった。しかし、父がオスマン帝国の手の者によって殺されると、彼の生殺与奪の権はスルタンの地位を確固たるものとするために兄弟を皆殺しにしようとした残虐な兄に握られることになる。危ういところで国から脱出したアブド アル＝マリクは、当時はオスマン帝国の領土だった現在のアルジェリアに逃れ、時を待ちつつオスマン帝国内で頭角を現していき、重要な知己を幾人も得た。1574 年、無能なムハンマド 2 世がモロッコの支配者になると、好機到来と見たアブド アル＝マリクはオスマン帝国軍をともなって祖国に帰還。幾度かの戦いでムハンマド 2 世に痛打を浴びせた末、1578 年のアルカセル キビールの戦いでついに決定的勝利をおさめたが、彼自身も陣中で病没した。</string>
    <string _locid="162051">ウスマン ダン フォディオ</string>
    <string _locid="162052">ウスマン ダン フォディオは、ハウサに焦点を当てた歴史上の戦い、「ハウサの滅亡」の主役だ。ウスマンはライフルで攻撃し、財宝の番人に対してはボーナス ダメージを与える。また、財宝の番人に対しては、特殊攻撃「狙撃兵」を使える。他にもウスマンは、フラニ戦士の育成、交易所の建設、隠蔽状態のユニットの看破を行える。</string>
    <string _locid="162053">フラニの学者で軍事指導者でもあったウスマン ダン フォディオは、1754 年、現在のナイジェリアにあったハウサの都市国家の一つであるゴビールで生まれた。数十年間、ウスマンはイスラム教の教師として暮らしていたが、1802 年、美徳を忘れ、強欲や不道徳、残虐な振る舞いがまかり通る社会をイスラムの教えに基づいて改革すべく決起する。フラニ人を主力とする軍を「信仰の司令官」として率いた彼は、ハウサの既存の体制を解体し、1803 年にソコト カリフ国を打ち立てる。その後、政治、文化、社会、宗教に関する数えきれないほどの論文を執筆した後、1817 年にこの世を去った。</string>
    <string _locid="162054">アフマド アル＝マンスール</string>
    <string _locid="162055">アフマド アル＝マンスールは、モロッコに焦点を当てた歴史上の戦い、「三王の戦い」の主役だ。アル＝マンスール自身は重騎兵ユニットで、「サハラの風」能力を使って近くにいる味方ユニットの移動速度を上げることができる。また、交易所の建設や隠蔽状態のユニットの看破も行える。</string>
    <string _locid="162056">アブド アル＝マリクの弟であるアフマド アル＝マンスールは、権力欲に取りつかれた近親者により、兄と同じく波乱の少年時代を送った。危ういところで処刑を逃れたアフマド アル＝マンスールは、兄とともにオスマン帝国の領土だった現在のアルジェリアへ逃れ、その地で頭角を現していくとともに重要な知己を幾人も得た。1574 年、無能なムハンマド 2 世がモロッコの支配者になると、アブド アル＝マリクとアフマド アル＝マンスールはオスマン帝国軍をともなって祖国に帰還。幾度かの戦いでムハンマド 2 世を完敗させた。最終決戦となった 1578 年のアルカセル キビールの戦いで、兄弟はついにムハンマド 2 世とその同盟者であるポルトガル王を討ち果たしたが、アブド アル＝マリクは病没してしまう。その後、スルタンの地位を受け継いだアフマド アル＝マンスールは、1603 年に疫病で命を落とすまで 35 年に渡ってモロッコを統治した。</string>
    <string _locid="162057">カッサ ハイル</string>
    <string _locid="162058">カッサ ハイルは、エチオピアに焦点を当てた歴史上の戦い、「諸侯の時代」の主役だ。彼は盾と槍で攻撃し、財宝の番人に対しては特に力を発揮する。また、「回避」という受動的能力を持ち、一定の確率で敵の攻撃を避けることができる。さらに、「ライオンの咆哮」能力による近くにいる味方ユニットの攻撃速度の向上、交易所の建設、隠蔽状態のユニットの看破も行える。</string>
    <string _locid="162059">1818 年に生まれたカッサ ハイルは、皇帝の称号を我が物にしょうとする諸侯や将軍たちの血なまぐさい闘争によって荒廃したエチオピアで、死と不運から逃れながら少年期を過ごした。一時は地元の軍にいたこともあったが、その後はならず者たちを率いてシフタ (山賊) となる。争いを続ける諸侯に重税を課されていた大衆は、カッサを解放者にして奪われた富の回復者と見なし、彼に従う者はどんどん増えていった。この結果、カッサは 1845 年に貴族の地位を得るに至る。しかしその後も彼は皇帝の権威に服従せず、諸侯や皇帝の軍勢を幾度となく撃破したばかりか、オスマン帝国領エジプトにもたびたび侵攻した。1855 年にはこうした遠征で大勝利をおさめ、皇帝に即位。テオドロス 2 世と号し、1868 年に死去するまで帝位を保ち続けた。</string>
    <string _locid="162060">アカン王国</string>
    <string _locid="162061">アカン (「啓発された者」を意味する) は西アフリカの先住民族である。農産物と金の両方を豊富に産出する地方で暮らす彼らは、中世末期から近世初期にかけて大いに富み栄えた。こうした豊かさは、ヨーロッパ、とりわけポルトガルやイギリス、オランダの貪欲な探検家や冒険家を惹きつけた。		\n\nこの結果として生じたのは、じつに複雑な相関関係だった。アカンの力と富は、彼らの故郷を侵略し、彼らを征服しようというヨーロッパ人に対する抵抗をあおり、そうした抵抗の多くは実際に効果があったが、奴隷の捕獲と売買を通じて、大西洋を越える奴隷貿易への積極的な関与も促したのである。結局、アカンは 20 世紀初頭にイギリスによって征服されたが、この支配はごく一時的なものでしかなく、数十年後にアカンは独立を取り戻した。</string>
    <string _locid="162062">ベルベル スルタン国</string>
    <string _locid="162063">ベルベル、あるいはアマジグ (「自由な人々」を意味する) は、アフリカの先住民族の一つで、大陸北部と北西部の広い地域に住んでいる。環境が多様なため、暮らし方も一様ではなく、多くのアマジグは遊牧生活を送っていたが、定住して農耕を営んでいたアマジグや、都市で暮らすアマジグもいた。ただし、アフリカ大陸北部に広がる活気に満ちた交易路の近くやその経路上での暮らしから恩恵を得ていた点は、すべてのアマジグに共通している。		\n\n近世初期には、アマジグが住む土地の主要部分は、オスマン帝国の直轄地にされるか、その従属国の支配地となっていた。最大の例外は、現在のモロッコにあったサアド朝 (1510-1659) である。サアド朝は、近代化された軍隊と巧みな外交によって独立を保ち、1578 年のアルカセル キバールの戦いでは、ポルトガルの大規模な遠征軍すら打ち負かした。17 世紀にサアド朝が滅んだ後に興ったのがアラウィー朝で、スペインやフランスに支配された時期もあったが、今日に至るまでこの地を統治しつづけている。</string>
    <string _locid="162064">ソマリ スルタン国</string>
    <string _locid="162065">ソマリ (語源は不明) は、アデン湾とインド洋の間に突き出た「アフリカの角」に住む先住民族の一つである。近世初期、この地域はいくつものイスラム系王朝によって支配されたが、どの王朝も水に関わる 2 つの事業、すなわち灌漑と海洋交易を力の源泉としていた。実際、本土の乾燥した気候では、農業と社会の維持のために水の安定供給が不可欠であったし、近海の交易網は世界史上屈指の賑わいを見せ、たとえばベルベラの港は本土と海外の港を結ぶパイプとして重要な役割を果たしていた。		\n\nアダル スルタン国とアジュラーン スルタン国が 16 世紀と 17 世紀に滅びると、この地方はバリ、ジラード、マジェルテーンなど、いくつかの小王国に分裂した。その統治も、19　世紀後半から 20 世紀にかけてのアフリカ分割によって唐突に終止符を打たれる。とりわけイギリスとイタリアは、ソマリの人々に自分たちの支配を押しつけようとした。これに対してダラウィーシュ (ダルヴィーシュ) などの集団による抵抗運動が沸き起こったが、ソマリがようやく独立を回復したのは 1969 年のことであった。</string>
    <string _locid="162066">スーダン スルタン国</string>
    <string _locid="162067">スーダン人は多数の民族集団の総称で、その中でも現在のスーダンに住むアラブ系スーダン人が最も数が多い。近世初期、この地域は主にダルフール スルタン国 (17-20 世紀) とセンナール スルタン国 (16-19 世紀) によって支配され、どちらもナイル川とその支流に張り巡らされた活気あふれる交易網とこれを利用した– 悪名高い – 奴隷貿易で莫大な利益を得ていた。		\n\n時代が下るにつれ、スーダン人の独立はいくつもの方向から脅かされるようになっていった。北からはナイル川に沿ってオスマン帝国が勢力を伸ばし、東からはエチオピアが侵攻してきていた。19 世紀には、スーダン人の土地の多くが一時的にオスマン帝国に占領され、センナール スルタン国は解体され、ダルフール スルタン国は従属を余儀なくされた。その後、イギリスが第一次世界大戦中の 1916 年にスーダンを占領し、オスマン帝国による支配に終止符を打った。スーダンが独立したのは、それから 40 年後の 1956 年のことである。</string>
    <string _locid="162068">ヨルバ王国</string>
    <string _locid="162069">ヨルバは西アフリカ、とりわけ現在のナイジェリアに住む先住民族集団である。彼らの故郷には広大な海岸と大河、肥沃な土地、鬱蒼とした密林、そして広大なサバンナまでもが存在していた。このような環境から、ヨルバはいくつかの暮らし方を発達させた。しかし、近世初期には定住の生活が主流となり、非常に大規模で賑やかな街が築かれて、地元民と王の力の中心として機能した。		\n\n17 世紀から 19 世紀にかけては、オヨ帝国がこの地域の大部分を支配し、隣国であるベナンとダホメを威圧した。この国はヨーロッパの商人との交易から経済的な恩恵を受けていたが、自分たちの騎兵や歩兵の力を過信しており、軍に火器が普及するのは 19 世紀になってからであった。このため、社会不安とあいまって、オヨ帝国は台頭著しいソコト カリフ国の攻撃を受けやすい状況となる。フラニによるこの侵略は、結果としてイギリスによる侵略の呼び水となってしまう。易々とこの地域を屈服させたイギリスは、ナイジェリアが独立する 1960 年までこの地を支配しつづけた。</string>
    <string _locid="162070">資源 - 影響</string>
    <string _locid="162071">Age of Empires III: Definitive Edition における「影響力」は、いわば無形の通貨のようなものであり、これを用いることで他者が自分たちの目標達成に協力するよう仕向けることができる。また、アフリカの文明は、影響力を消費することで特殊なユニットやテクノロジーを入手することもできる。影響力の入手方法は主に 3 つある。1 つめは自動獲得で、何もしなくても若干の影響力を得られる。2 つめは、家畜市場で牛を肥育し、飼うことである。3 つめは、各アフリカ文明固有の方法である: たとえばハウサは大学、エチオピアは山岳僧院を築くと影響力が手に入る。</string>
    <string _locid="162072">諸侯</string>
    <string _locid="162073">諸侯は探索者に代わる、アフリカ文明固有のユニットだ。探索者と同じく、財宝を集め、特定の建物を築けるほか、財宝の番人との戦いを得意とする。また、固有能力も 2 つ持っている。その一つである「カオス」は、財宝の番人を同士討ちさせる。もう一つの特殊能力である「忠義のオーラ」は、周囲にいる味方ユニットが多いほど諸侯の戦闘力を向上させる。		\n\nエチオピアとハウサ諸王国の統一は、政治的な中央集権化よりむしろ文化的な共通性によって成し遂げられることが多かった。諸侯の地位は世襲制だったが、支持者を集め、地元民の間で確固たる影響力を確立することによっても諸侯になれた (世襲する場合も民衆の支持は必要だった)。政治工作は、権力の基盤固めだけでなく、日和見主義や不安定な状況の操作と結びついていることも多かった。</string>
    <string _locid="162075">チャージ アクション</string>
    <string _locid="162076">Age of Empires III: Definitive Edition では、一部のユニットの特殊能力はプレイヤーの意志では使えず、チャージが完了すると自動的に発動する。</string>
    <string _locid="162077">忠義のオーラ</string>
    <string _locid="162078">一部の特殊ユニットは、近くの味方部隊に影響を与えるオーラを発するが、忠義のオーラはその反対だ。アフリカの英雄固有のこの能力は、近くにいる味方ユニットの数に応じて英雄自身の戦闘能力を高める。</string>
    <string _locid="162079">アフリカ王国</string>
    <string _locid="162080">個々の社会集団ではなく、より広い地域を表すアフリカ王国という概念は、アメリカ先住民族の集落やアジアの聖地に似ているが、それらより多くのユニットとテクノロジーをもたらす。他にもアフリカの各文明は、それぞれが特典を持っている。無償のアップグレードや、同盟による時代の進歩とそれにともなうボーナスなどがそれにあたる。</string>
    <string _locid="162081">同盟</string>
    <string _locid="162082">政治家の選出や民族の象徴の建設、連邦領土の併合などによって時代を進化させる文明もあるが、アフリカの文明は様々な集団と同盟を結ぶことで時代を進化させる。これはアフリカの社会の多くに見られた、政治的権威と正当性を導き出すための複雑な手順を表現したものだ。同盟は各種のユニットとテクノロジーをそれらに対応する建造物で有効にする。</string>
    <string _locid="162083">ラス</string>
    <string _locid="162084">ラスは探索者に代わるエチオピア固有のユニットだ。ラスは財宝を集め、交易所や町の中心、宮殿を築ける。また、財宝の番人との戦いを得意とする。ラスは馬上からマスケット銃を使って攻撃するほか、2 つの固有能力を持っている。その一つである「カオス」は、財宝の番人を同士討ちさせる。もう一つの特殊能力である「忠義のオーラ」は、周囲にいる味方ユニットが多いほどラスの戦闘力を向上させる。</string>
    <string _locid="162085">エチオピアとハウサ諸王国の統一は、政治的な中央集権化よりむしろ文化的な共通性によって成し遂げられることが多かった。エチオピアの有力貴族であるラスの地位は世襲制だったが、支持者を集め、地元民の間で確固たる影響力を確立することによってもラスになれた (世襲する場合も民衆の支持は必要だった)。政治工作は、権力の基盤固めだけでなく、日和見主義や不安定な状況の操作と結びついていることも多かった。</string>
    <string _locid="162086">エミール</string>
    <string _locid="162087">エミールは探索者に代わるハウサ固有のユニットだ。エミールは財宝を集め、交易所や町の中心、宮殿、大学を築ける。また、財宝の番人との戦いを得意とする。エミールはらくだに乗り、ピストルを使って攻撃するほか、2 つの固有能力を持っている。その一つである「カオス」は、財宝の番人を同士討ちさせる。もう一つの特殊能力である「忠義のオーラ」は、周囲にいる味方ユニットが多いほどエミールの戦闘力を向上させる。</string>
    <string _locid="162088">エチオピアとハウサ諸王国の統一は、政治的な中央集権化よりむしろ文化的な共通性によって成し遂げられることが多かった。ハウサの有力貴族であるエミールの地位は世襲制だったが、支持者を集め、地元民の間で確固たる影響力を確立することによってもエミールになれた (世襲する場合も民衆の支持は必要だった)。政治工作は、権力の基盤固めだけでなく、日和見主義や不安定な状況の操作と結びついていることも多かった。</string>
    <string _locid="162089">ショーテル戦士</string>
    <string _locid="162090">ショーテル戦士はエチオピア固有の高速衝撃歩兵ユニットだ。商業の時代から育成可能で、射撃歩兵に対して有効だが、重歩兵や軽騎兵は苦手とする。</string>
    <string _locid="162091">ショーテルは非常に強力な刀剣だ。その独特の反り方から、もともとは農機具であったことがうかがえる。東アフリカ固有の武器で、その起源は中世エチオピアの諸王国にさかのぼれる。様々な使い方が可能で、斬りつけることはもちろん、その特長的な形状を利用して障害物越しに予想外の刺突攻撃を加えることもできた。</string>
    <string _locid="162092">アブン</string>
    <string _locid="162093">アブンはエチオピア固有の僧侶だ。商業の時代から育成可能で、離れた場所にいるユニットを回復させられるほか、建造物の作業効率を高めることもできる。</string>
    <string _locid="162094">アブンはエチオピアの言葉で「司祭」を意味する。エチオピアが世界最初のキリスト教国家の一つであることを反映して、アブンの起源も古代末期にさかのぼれる。時代が進むと、イスラム国家やカトリックの伝道師との交流という形で国外から多くの宗教的影響を受けるようになったが、アブンはいくつかの社会で重要な役割を保ち続けた。</string>
    <string _locid="162095">ガセニア</string>
    <string _locid="162096">ガセニアは、投槍で武装したエチオピア固有の重歩兵ユニットだ。商業の時代から育成可能で、遠距離攻撃を得意とするが、騎兵との近接戦闘では特に強さを発揮する。</string>
    <string _locid="162097">ヨーロッパの列強やオスマン帝国との接触を経て、エチオピアでも火器が徐々に用いられるようになっていったが、兵士の大半は槍と盾のような昔ながらの武器を装備していた。テクノロジーの面では見劣りしたものの、こうした兵士は数が多くて頑強だったため、戦場では侮りがたい敵となった。</string>
    <string _locid="162098">投槍騎兵</string>
    <string _locid="162099">投槍騎兵は、その名のとおり投槍で武装した射撃騎兵ユニットだ。アフリカの文明では商業の時代から育成可能で、他の騎兵に対してとりわけ有効である。</string>
    <string _locid="162100">中世の大部分と近世における東アフリカの騎兵戦闘の主役は、投槍などの多用途武器で武装した敏捷な軽騎兵だった。騎乗した投槍兵は汎用性に富み、遠距離戦闘から近接戦闘まで、状況に応じて様々な戦い方を選ぶことができた。</string>
    <string _locid="162101">オロモ戦士</string>
    <string _locid="162102">オロモ戦士は、要塞の時代から戦時宿営地で育成できるエチオピア固有の重騎兵ユニットである。この近接騎兵ユニットは、ショーテルの素早い攻撃によって敵を急襲できる。また、マスケット銃による強力なチャージ攻撃も可能なので (この能力は時間とともに再チャージされる)、オロモ戦士は一斉射撃を行ってから白兵戦に移行することができる。</string>
    <string _locid="162103">近世、現在のエチオピアにあたる土地に、大規模な民族集団が何波かに分かれて移住してきた。その一つであるオロモ人は、徐々に数と影響力を増していき、やがてはこの地域で最大の人口規模を誇るまでになった。勇敢さと軍事的才能で知られた彼らは、味方にすれば頼もしいが、敵に回せば危険きわまりない相手だった。</string>
    <string _locid="162104">ネフテニア</string>
    <string _locid="162105">ネフテニアは、ライフルと盾で武装した、エチオピア固有の軽歩兵ユニットだ。要塞の時代から育成可能で、重歩兵と軽騎兵に対して有効だが、重騎兵は苦手とする。</string>
    <string _locid="162106">有力者の親衛隊であるネフテニアは、ライフルと盾の組み合わせを用いた (これは後に東アフリカの兵士の特徴となった)。実際に強いだけでなく、見た目にも威圧感があったため、この勇猛な小銃兵の華やかな盾を目にしただけで逃げ出す敵もいたほどだった。</string>
    <string _locid="162107">セバストポリ臼砲</string>
    <string _locid="162108">セバストポリ臼砲はエチオピア固有の砲兵ユニットだ。要塞の時代から育成可能で、臼砲と同じく、その巨大な榴弾は建造物に対して絶大な威力を発揮する。</string>
    <string _locid="162109">自前の攻囲砲を持っていなかった皇帝テオドロス 2 世は、大砲の鋳型を手に入れようとしたが、工業化の基盤がなかったため、この試みはうまくいかなかった。そこで彼はヨーロッパの高官や伝道師を拘束し、解放と引き換えにイギリスから支援を得ようとしたが、この計画は予想外の結果になってしまう。支援どころか、人質解放のためにイギリスがエチオピアに派兵したのだ。1868 年のマグダラの戦いでイギリス軍はエチオピア軍を壊滅させ、テオドロス 2 世は自ら命を絶った。彼が手にしていた唯一の臼砲は、クリミア戦争における戦いにちなんで「セバストポリ」と名づけられ、この日に至るまで戦場にありつづけた。</string>
    <string _locid="162110">徴集兵</string>
    <string _locid="162111">徴集兵はアフリカ固有のユニットで、少量の影響力を使うことで小屋において短期間で育成できる。召集すると、3 種類のユニットがやって来る。徴集槍兵は騎兵、徴集弓兵は歩兵、徴集砲兵は砲兵との戦いをそれぞれ得意とする。すぐに育成できるが時間の経過にともなってヒットポイントが減っていくので、最後の防衛手段としては役に立つが、長期の攻勢には適していない。		\n\nアフリカの大規模な社会では、封建的体制下に置かれた個々の村で編成される徴集兵が軍の中核を担っていた。徴集兵を呼び集める小屋の能力はこのシステムを表現したもので、数は多くても最良の兵士とは言い難かった現実を反映している。</string>
    <string _locid="162113">魚釣りカヌー</string>
    <string _locid="162114">魚釣りカヌーは探検の時代のアフリカ固有の艦船だ。他の文明の漁船と同じく、魚釣りカヌーは大洋で魚やクジラを獲って食料や金貨を得ることができる。自衛も可能だが、攻撃の規模が小さいので与えられるダメージは大きくない。 </string>
    <string _locid="162115">たくさんの水生生物が生息し、地域間の街道の役割も果たしていたアフリカの河川や海岸は、漁業や交易に理想的な場所だった。ただし、ここを行き来して食料を探す小船は、狂暴な生き物や襲撃者から身を守る備えも怠らなかった。</string>
    <string _locid="162116">戦闘カヌー</string>
    <string _locid="162117">戦闘カヌーは商業の時代から育成可能なアフリカ固有の艦船だ。戦闘カヌーは他の艦船に対しては火矢を、歩兵に対しては銃を放つ。また、何種類かの陸上軍事ユニットを育成することもできる。 </string>
    <string _locid="162118">食料の供給源であり、商業路でもあったアフリカの河川や海岸は、しばしば激しい海戦の舞台にもなった。小さいながらもこうした水路を航行できるカヌーは機動性に富み、屈強な乗員は侮りがたい戦闘力を発揮した。</string>
    <string _locid="162119">砲艇</string>
    <string _locid="162120">砲艇は要塞の時代から建造可能なアフリカ固有の艦船だ。砲艇は船首に大砲 1 門を搭載しており、防衛施設に対する砲撃で力を発揮するが、発射速度に難があり、他の軍艦から攻撃されるとひとたまりもない。 </string>
    <string _locid="162121">サハラ以南のアフリカの戦争に砲兵が登場する時期は比較的遅かったが、たとえ数はわずかでも、大砲を使えば絶大な効果をあげることが可能だった。大砲の登場は陸戦の様相を一変させ、難攻不落の防壁であった沿岸要塞の戦略的な絶対性を失墜させる第一歩ともなった。軍艦に搭載することで、沿岸の防衛施設を壊滅させることが可能となったからである。</string>
    <string _locid="162122">ジーベック</string>
    <string _locid="162123">ゼベックは北アフリカの傭兵艦である。ジーベックは敏捷かつ快速で、戦闘力も高い。また、何種類かのユニットを育成できるほか、近距離では高速での射撃が可能となる。 </string>
    <string _locid="162124">軽快で敏捷かつ速力に優れたジーベックは、北アフリカ沿岸を縄張りとしていたバルバリアの海賊に愛された軍艦だ。大規模な海戦よりも迅速な襲撃に適しており、地中海全域で恐れられたが、船乗りたちに違法な活動をさせようと企む者たちの間では、引く手あまただった。</string>
    <string _locid="162125">戦闘ダウ船</string>
    <string _locid="162126">戦闘ダウ船は東アフリカの傭兵艦だ。強力な砲艦で、「片舷斉射」能力による攻撃のほか、ユニットを育成したり、まあまあの速さで大規模射撃を行うことができる。航続距離はそれほど長くないが、代わりに敏捷性に優れており、機を見て戦闘に参加したり離脱したりすることを可能としている。 </string>
    <string _locid="162127">「ダウ船」とは、インド洋や紅海の沿岸で暮らす人々が用いた、大三角帆を備えた様々な艦船の総称だ。風向きに関係なく自在に帆走できるこの種の船は、しょっちゅう変化する潮の流れや風に対応できたので、この海域を行き来するのに最適だった。もともとは主に商人や探検家によって用いられていたが、柔軟な運用が可能な強力な軍艦としてもダウ船は優れていた。</string>
    <string _locid="162128">荷車</string>
    <string _locid="162129">荷車は馬車に代わるアフリカ文明固有のユニットだ。馬車と同じように、荷車も様々な建物の建設に必要な資材の運搬に用いられる。		\n\n荷車は非常に便利な道具で、様々な物資や建材を輸送するために使用された。荷車は牛やロバ、場合によってはラクダなどの轢獣に引かせることができた。</string>
    <string _locid="162131">カヌリ衛兵</string>
    <string _locid="162132">カヌリ衛兵は射撃騎兵に分類される傭兵ユニットだ。竜騎兵と同じく騎兵に対して有効だが、その他の大部分のユニットを苦手としている。</string>
    <string _locid="162133">カネム＝ボルム王国では早い時期に火器が軍に導入された。イドリス アローマ (16世紀の同国皇帝) の指揮下で活躍した、鎖帷子とマスケット銃で武装した頑強な騎兵部隊は、敵にとっては大きな脅威だった。</string>
    <string _locid="162134">ダホメ アマゾン</string>
    <string _locid="162135">ダホメ アマゾンは軽歩兵に分類される傭兵ユニットだ。スカーミッシャーと同じく、重歩兵に対して有効だが、重騎兵を苦手としている。ダホメ アマゾンは遠くからライフル銃で攻撃し、近づいてきた敵にはナイフを投げつける。</string>
    <string _locid="162136">17 世紀、西アフリカのダホメ王国には、女性だけの軍事部隊があった。彼女たちグベトの重要性は徐々に高まり、銃と投げナイフを組み合わせた戦法によって広く知られるようになった。ヨーロッパ人の目に彼女たちの存在は奇異に写り、彼らはギリシャ神話に登場する女戦士にちなんで彼女たちグベトを「アマゾン」と呼んだ。19 世紀後半にフランスによって王国が征服されるまで、グベトはダホメ軍の一翼を担い続けた。</string>
    <string _locid="162137">アスカリ</string>
    <string _locid="162138">アスカリは重歩兵に分類される傭兵ユニットだ。マスケット銃兵と同じく、騎兵に対して有効だが、射撃の方が近接攻撃より強力であるという大きな違いがある。他の重歩兵と同じく、軽歩兵は苦手としている。</string>
    <string _locid="162139">アスカリは、中央アフリカや東アフリカを支配していたヨーロッパ列強に雇われ、訓練されたアフリカ人部隊だ。多くの場合、その任地は地元だったが、列強同士による他国での紛争に補助戦力として従軍した者も多かった。</string>
    <string _locid="162140">ゼナタ騎馬兵</string>
    <string _locid="162141">ゼナタ騎馬兵は射撃騎兵に分類される傭兵ユニットだ。投槍騎兵と同じく騎兵に対して有効だが、その他の大部分のユニットを苦手としている。</string>
    <string _locid="162142">ゼナタ人はベルベル (アマジグ) 人の一派で、少なくとも中世までさかのぼれる乗馬の伝統によって知られている。この快速の軽騎兵は、ハート形の盾と何本かの槍を持って戦いの渦中に突進していき、槍を投げたり突いたりして戦う。その戦闘力はきわめて高く、彼らの到来によってスペインではゼナタ騎兵から戦い方と名前をそっくり受け継いだヒネーテやジェニトールといった新しい兵科が誕生した。ゼナタ騎兵は近代初期まで用いられ続けた。</string>
    <string _locid="162143">センナール騎乗兵</string>
    <string _locid="162144">センナール騎乗兵は重騎兵に分類される傭兵ユニットだ。リフィディ騎士と同様に強力な近接攻撃を行えるだけなく、近接攻撃と射撃の両方に対して高い防御力を持つ、運用上の柔軟性がきわめて高いユニットである。</string>
    <string _locid="162145">センナール スルタン国 (16 世紀 – 19 世紀) は現在のスーダンにあった封建制国家で、戦争が勃発した際には各地の豪族に軍の編成を頼っていた。センナールで軍事力を測る尺度は、騎馬兵力の多寡だった。こうした重装騎兵はセンナール軍の誇りだったが、その影響力ゆえに彼らの存在意義を脅かす火器のセンナール軍への導入は遅れ、国そのものに不利益をもたらした。</string>
    <string _locid="162146">キャノニア</string>
    <string _locid="162147">キャノニアは射撃歩兵に分類される傭兵ユニットだ。アブス砲と同じく、歩兵に対して有効で、攻撃時には攻囲ダメージを与えることもできる。</string>
    <string _locid="162148">ヨーロッパの冒険家や傭兵が、莫大な金と引き換えに外国の支配者に仕えるのは決して珍しいことではなかった。キャノニアはそうした多数のヨーロッパ人傭兵の総称である。彼らはコンゴ王国のような軍事技術が未発達だった国におもむき、マスケット銃のような当時の最新武器を使って軍の中で独自の地位を築いた。</string>
    <string _locid="162149">ガトリング キャメル</string>
    <string _locid="162150">ガトリング キャメルは砲兵に分類される傭兵ユニットだ。ガトリング ガンと同じく、歩兵に対してはきわめて有効だが、騎兵や他の砲兵に対してはなすすべがない。</string>
    <string _locid="162151">ガトリング ガンは 19 世紀にアフリカと中東に持ち込まれ、当初はヨーロッパ列強によって数に勝る敵を倒すために用いられた。しかし、中東のいわゆる「火薬帝国」はすぐにこのテクノロジーを我が物とし、徐々に時代遅れになりつつあったザンブラーキに代わるより強力な火器として、らくだの背にガトリング ガンを載せるようになった。</string>
    <string _locid="162152">デザート レイダー</string>
    <string _locid="162153">デザート レイダーは騎兵に分類されるアウトロー ユニットで、建造物に対してきわめて有効。</string>
    <string _locid="162154">アフリカの砂漠と平原は、多くの遊牧民族にとっては理想の地だった。中にはおおむね平和に暮らしている集団もいたが、弱肉強食の生活を送り、他の集団や定住民の集落を襲って資源を強奪したり巻き上げたりする者たちもいた。</string>
    <string _locid="162155">砂漠弓兵</string>
    <string _locid="162156">砂漠弓兵は射撃歩兵に分類されるアウトロー ユニットで、歩兵に対してきわめて有効である。砂漠弓兵は長距離でも狙いを外さず、近距離にいる敵には素早く矢を射かけることができる。</string>
    <string _locid="162157">アフリカの砂漠と平原は、多くの遊牧民族にとっては理想の地だった。中にはおおむね平和に暮らしている集団もいたが、弱肉強食の生活を送り、他の集団や定住民の集落を襲って資源を強奪したり巻き上げたりする者たちもいた。</string>
    <string _locid="162158">砂漠戦士</string>
    <string _locid="162159">砂漠戦士は、重歩兵に分類されるアウトロー ユニットだ。投槍と盾で武装しており、騎兵に対してきわめて有効だが、屈強な彼らは他の様々な状況でも優れた力を発揮する。</string>
    <string _locid="162160">アフリカの砂漠と平原は、多くの遊牧民族にとっては理想の地だった。中にはおおむね平和に暮らしている集団もいたが、弱肉強食の生活を送り、他の集団や定住民の集落を襲って資源を強奪したり巻き上げたりする者たちもいた。</string>
    <string _locid="162161">レイダー</string>
    <string _locid="162162">レイダーはハウサ固有の重騎兵ユニットだ。商業の時代から育成可能で、射撃歩兵と町の人に対して有効だが、重歩兵や軽騎兵は苦手とする。</string>
    <string _locid="162163">ソンガイとハウサの軍は、騎兵を使って戦場の中と外で大戦果をあげた。襲撃隊が敵の地方の町や村を急襲し、資源を略奪すると同時に補給線を寸断するのである。</string>
    <string _locid="162164">フラニ弓兵</string>
    <string _locid="162165">フラニ弓兵はハウサ固有の射撃歩兵ユニットで、武器は弓で、射程は短いが素早い射撃を行う。商業の時代から育成可能で、重歩兵や軽騎兵に対して有効だが、重騎兵は苦手とする。家畜から肉を採集することもできる。</string>
    <string _locid="162166">フラニ人は昔から短弓を使った狩りを得意としていたが、それを軍事力の域まで高めたのはウスマン ダン フォディオ (1754-1817) である。普通に戦ってもハウサの騎兵にはかなわないと悟った彼は、巧みに配置した徒歩の弓兵による狡猾な散兵戦術によって勝利をつかんだのだ。</string>
    <string _locid="162167">グリオ</string>
    <string _locid="162168">グリオはハウサ固有のユニットだ。商業の時代から育成可能で、近くにある建物の作業効率を高めたり、敵ユニットの動きを遅くしたりすることができる。</string>
    <string _locid="162169">様々な物語や叙事詩で人々を楽しませ、教育することを仕事にしていたグリオは、口伝の守り部として地方や遊牧民の社会で重要な位置を占めていた。グリオは叙事詩を語ることでスンジャタ ケイタやマンサ ムーサといった偉人たちを称え、その記憶を後の世に伝えた。</string>
    <string _locid="162170">リフィディ騎士</string>
    <string _locid="162171">リフィディ騎士はハウサ固有の重騎兵ユニットだ。要塞の時代から育成可能で、様々なユニットに対して有効だが、重歩兵や軽騎兵を苦手としている。鎧のおかげで近接攻撃と射撃のどちらに対しても非常に打たれ強いが、育成には多くの金貨を必要とする。</string>
    <string _locid="162172">リフィディとは、ハウサやフラニ、スーダン、カネム＝ボルムといった西アフリカや中央アフリカの社会の騎兵が着用している特徴的なキルト鎧のことである。この鎧は近接攻撃と射撃のどちらに対しても防御効果を持つ。彼らは封建制にもとづく騎兵であり、軍勢全体に占める割合は小さいが、その戦闘力は規模に反して大きなものだった。</string>
    <string _locid="162173">マイガディ</string>
    <string _locid="162174">マイガディはハウサ固有の射撃歩兵ユニットだ。商業の時代から育成可能で、様々な敵と戦えるが、とりわけ傭兵ユニットに対して力を発揮する。</string>
    <string _locid="162175">マイガディとは「護衛」の意味で、その名のとおりハウサのエミールに親衛隊として仕えていた。絶え間なく変化し、きわめて難しい状況に陥ることもある政治情勢の中では、自分に最も近い者たちを信用できることが重要となる。マイガディはエミールの身の安全を守るだけでなく、一種の私兵として行動することもあった。</string>
    <string _locid="162176">アフリカの町の人</string>
    <string _locid="162177">アフリカの町の人はヨーロッパの入植者と同じように機能する。入植者と同じように彼らも資源を採集し、財宝を集め、建造物を築く。違うのは、狩りや戦いに使うのがラッパ銃ではなく弓矢であるという点だけだ。</string>
    <string _locid="162178">アカン トゥフォヘン</string>
    <string _locid="162179">トゥフォヘンは強力な族長で、主にピストルで攻撃するが、戦闘では恐るべき威力を発揮するアクラフェナ刀と盾も使用する。とりわけ騎兵との戦いが得意で、先住民族の戦士が共にいる場合には力が強化される。また、特定の建物を築いたり、回復させたりすることもできる。</string>
    <string _locid="162180">トゥフォヘンは、黄金海岸を支配していた屈強な手強いアカンの戦士たち (アサフォ) の指導者だった。恐るべき威力を発揮する特徴的なアクラフェナ刀を携えたトゥフォヘンは、戦士たちの頂点に君臨し、部下たちを率いて恐れることなく戦いの渦中へ飛び込んでいった。とはいえ、トゥフォヘンの力は尽き従う戦士たちがいてこそであり、戦士が減れば彼の力もまた弱まった。</string>
    <string _locid="162181">アカン アンコビア</string>
    <string _locid="162182">アンコビアはマスケット銃を装備したアカンの強力な軽歩兵ユニットだ。その基本ダメージはスカーミッシャーを上回るが、重歩兵に対してはボーナス ダメージがつかない。</string>
    <string _locid="162183">近衛隊兼警察としてアシャンティの首都に常駐していたアサフォのマスケット銃部隊がアンコビアだ。この地域で最初に専門のマスケット銃部隊を編成したアシャンティでは、銃を腰だめに構えて発砲することが多かった。当時の銃は暴発することも少なくなかったため、損害の拡大を抑えるという意味でこのやり方は賢明なものだった。</string>
    <string _locid="162184">ベルベルらくだ騎兵</string>
    <string _locid="162185">らくだ騎兵はベルベルの強力な騎兵ユニットで、他の騎兵ユニットとの戦いに卓越している。他のすべての近接騎兵と異なり、らくだ騎兵は「軽騎兵」に分類されるため、特性や苦手とする敵の種類は、むしろ竜騎兵のような射撃騎兵に似ている。</string>
    <string _locid="162186">あえて騎乗動物として選ばれることはほとんどないが、らくだは敵騎兵にとって致命的な特長を備えている。その匂いが馬を恐れさせるのだ。トゥアレグやハウサ、フラニでよく見られるまっすぐなタコバ刀で武装したらくだ騎兵は、敵の騎兵部隊にとってはじつに厄介な相手だった。</string>
    <string _locid="162187">ベルベル人遊牧民</string>
    <string _locid="162188">遊牧民はベルベル固有の町の人で、集団になると力が増す。粉ひき所や地所など、農業施設から資源を採集することはできないが、天然資源の採集速度については他の町の人を上回っている。また、木箱から資源を採集することもできる。</string>
    <string _locid="162189">「砂漠の王」と呼ばれるだけあり、ベルベルやトゥアレグの砂漠で行動し、そこで生き延びる能力は、他の民族を圧倒している。この過酷な環境で繁栄し、その資源を活用する術を知る彼らは、味方にすれば頼もしく、敵に回せば恐ろしい存在だった。</string>
    <string _locid="162190">ベルベルの塩らくだ</string>
    <string _locid="162191">塩らくだは、金貨を生み出す岩塩鉱山を発見する (作り出す) ことができるベルベルのユニットだ。</string>
    <string _locid="162192">塩の交易は、サハラ砂漠からアファール三角地帯まで、アフリカのほぼ全土にまたがって盛んに行われていたが、ベルベルのキャラバンはその中で重要な役割を果たしていた。近代以前の世界では、塩には調味料としてだけでなく保存料としても不可欠だった。岩塩の採掘や海水からの精製には手間がかかったが、それに見合うだけの価値は十分にあり、金以上の高値で取り引きされた時代さえあったほどである。</string>
    <string _locid="162193">ベルベル人スルタン</string>
    <string _locid="162194">スルタンは重騎兵に分類されるベルベルの英雄ユニットだ。回復能力を持つほか、アウトローや傭兵をともなうことで力が増し、バルバリア海賊やゼナタ騎馬兵といった傭兵ユニットを育成することもできる。また、特定の建物を築くことも可能である。</string>
    <string _locid="162195">ベルベル、あるいはアマジグ (「自由な人々」を意味する) は、アフリカの先住民族の一つで、大陸北部と北西部の広い地域に住んでいる。環境が多様なため、暮らし方も一様ではなく、多くのアマジグは遊牧生活を送っていたが、定住して農耕を営んでいたアマジグや、都市で暮らすアマジグもいた。ただし、アフリカ大陸北部に広がる活気に満ちた交易路の近くやその経路上での暮らしから恩恵を得ていた点は、すべてのアマジグに共通している。		\n\n近世初期には、アマジグが住む土地の主要部分は、オスマン帝国の直轄地にされるか、その従属国の支配地となっていた。最大の例外は、現在のモロッコにあったサアド朝 (1510-1659) である。サアド朝は、近代化された軍隊と巧みな外交によって独立を保ち、1578 年のアルカセル キバールの戦いでは、ポルトガルの大規模な遠征軍すら打ち負かした。17 世紀にサアド朝が滅んだ後に興ったのがアラウィー朝で、スペインやフランスに支配された時期もあったが、今日に至るまでこの地を統治しつづけている。</string>
    <string _locid="162196">ソマリ イッサ戦士</string>
    <string _locid="162197">イッサ戦士は、投槍を装備したソマリの強力な重歩兵ユニットだ。近くの敵に対しては攻撃速度が向上するが、遠距離にいる騎兵に反撃することもできる。</string>
    <string _locid="162198">イッサは、現代のジブチに住んでいたディル人の一派で、他の民族集団とアファール地域をめぐってしばしば争った。イッサは、東アフリカとそこでの交易の大半を支配したアダル スルタン国 (15 世紀 - 16 世紀) の主要な構成民族だった。</string>
    <string _locid="162199">ソマリ ダルード民兵</string>
    <string _locid="162200">ダルード民兵は、大型のマスケット銃を装備した、ソマリの強力な射撃歩兵ユニットだ。砲兵と艦船との戦いをとりわけ得意とする。</string>
    <string _locid="162201">近代初期のソマリ社会は、氏族制を敷いていた。その中でも最大で、最も力のあった氏族が、ソマリの歴史の中で多数の有力者を生み出し、スルタンさえ輩出してきたダルードだった。</string>
    <string _locid="162202">スーダン ダルヴィーシュ</string>
    <string _locid="162203">ダルヴィーシュは、強力だが脆い一面を持つスーダンの槍兵ユニットで、近距離ではナイフを投げて攻撃する。近接攻撃ユニットを攻撃する際には、相手のヒットポイントが低下するほど攻撃速度が向上する。また、一定の距離内にいる射撃ユニットを攻撃する場合も、同様に攻撃速度が向上する。</string>
    <string _locid="162204">ダルヴィーシュとは、禁欲的なイスラム教の一派であるマフディー派に属する者のことである。敬虔さ、様々な色の四角で飾られた白い長衣、そして渦を描くような舞踊で知られる彼らは、その精神性にひけをとらない武力を戦場で発揮することができた。</string>
    <string _locid="162205">ヨルバ オヨ軍団</string>
    <string _locid="162206">オヨ軍団は、投槍で武装したヨルバの強力な重歩兵ユニットだ。オヨ軍団は相手が近距離にいると攻撃速度が上がる。また、射撃から身を守るために盾を装備しており、騎兵ユニットに対しても力を発揮する。</string>
    <string _locid="162207">オヨの歩兵は近代初期のアフリカ大陸において最も組織化された、きわめて強力な戦闘部隊の一つだった。古代ローマの軍団兵と同じく、盾、イダ刀、投槍など、彼らには共通の装備一式が支給された。オヨの歩兵は刀身に毒を塗ることもあったあめ、戦闘力と危険性において彼らは別格の存在だった。</string>
    <string _locid="162208">ヨルバ エソ騎兵</string>
    <string _locid="162209">エソ騎兵は長槍で武装したヨルバの強力な重騎兵だ。時間の経過とともにヒットポイントを失っていくが、ヒットポイントが低下するほど攻撃速度は向上する。射撃と近接攻撃に対する防御力が高く、とどめを刺すのが容易ではないため、たとえ大きな損害をこうむっていてもその危険性は侮れない。</string>
    <string _locid="162210">エソはイコイ族の精鋭騎兵部隊だ。その身分は世襲制で、複雑な戦士社会の中でも特に栄誉ある地位を占めていた。武器、練度、軍事的伝統の面で彼らは強力な存在だったが、重大な弱点を抱えていた。馬こそが彼らの力の源泉だったが、気候とツェツェ蠅の寄生のせいで、頭数を維持することがきわめて難しかったのである。</string>
    <string _locid="162211">隊商、案内人</string>
    <string _locid="162212">隊商はアフリカと中東の陸上交易路を行き来する中立のユニットだ。隊商が交易所を通貨すると、そこを所有しているプレイヤーに食料、木材、金貨、経験といった資源がもたらされる。案内人は徒歩で旅をするので移動速度が低く、運べる資源も少ない。</string>
    <string _locid="162213">アフリカと中東の様々な地域には、人類史の中でも特に活気ある交易網が存在した。陸路では、商人の一団とその荷獣、そしてその護衛たち (雇えるだけの余裕があれば、だが) によって構成された隊商の姿がしばしば見られた。資源と富を満載して異国を目指す隊商は、無事に目的地に到着できれば大いに儲かったが、それ以上に道中の危険が大きい冒険的事業だった。</string>
    <string _locid="162214">隊商、荷らくだ</string>
    <string _locid="162215">隊商はアフリカと中東の陸上交易路を行き来する中立のユニットだ。隊商が交易所を通貨すると、そこを所有しているプレイヤーに食料、木材、金貨、経験といった資源がもたらされる。荷らくだは案内人より移動速度が高く、より多くの資源を運べる。</string>
    <string _locid="162216">アフリカと中東の様々な地域には、人類史の中でも特に活気ある交易網が存在した。陸路では、商人の一団とその荷獣、そしてその護衛たち (雇えるだけの余裕があれば、だが) によって構成された隊商の姿がしばしば見られた。資源と富を満載して異国を目指す隊商は、無事に目的地に到着できれば大いに儲かったが、それ以上に道中の危険が大きい冒険的事業だった。</string>
    <string _locid="162217">交易船、キャラック</string>
    <string _locid="162218">交易船はアフリカと中東の海上交易路を行き来する中立のユニットだ。交易船が交易所を通貨すると、そこを所有しているプレイヤーに食料、木材、金貨、経験といった資源がもたらされる。キャラックは大型交易船やインディアマン船より移動速度が低く、運べる資源も少ない。</string>
    <string _locid="162219">アフリカと中東の様々な地域には、人類史の中でも特に活気ある交易網が存在した。海路では、小型帆船より積載能力と航行能力に優れたキャラックのような大型貨物船が行き来する姿がしばしば見られた。資源と富を満載して異国を目指す交易船は、無事に目的地に到着できれば大いに儲かったが、それ以上に道中の危険が大きい冒険的事業だった。</string>
    <string _locid="162220">交易船、大型交易船</string>
    <string _locid="162221">交易船はアフリカと中東の海上交易路を行き来する中立のユニットだ。交易船が交易所を通貨すると、そこを所有しているプレイヤーに食料、木材、金貨、経験といった資源がもたらされる。大型交易船の輸送効率はキャラックより上だが、インディアマン船よりは劣る。</string>
    <string _locid="162222">アフリカと中東の様々な地域には、人類史の中でも特に活気ある交易網が存在した。海路では、キャラックよりさらに積載能力と航行能力に優れたガレオン船のような大型貨物船が行き来する姿がしばしば見られた。資源と富を満載して異国を目指す交易船は、無事に目的地に到着できれば大いに儲かったが、それ以上に道中の危険が大きい冒険的事業だった。</string>
    <string _locid="162223">交易船、インディアマン船</string>
    <string _locid="162224">交易船はアフリカと中東の海上交易路を行き来する中立のユニットだ。交易船が交易所を通貨すると、そこを所有しているプレイヤーに食料、木材、金貨、経験といった資源がもたらされる。インディアマン船の輸送効率は、あらゆる交易の中で最も優れている。</string>
    <string _locid="162225">アフリカと中東の様々な地域には、人類史の中でも特に活気ある交易網が存在した。海路では、大型貨物船が行き来する姿がしばしば見られた。資源と富を満載して異国を目指す交易船は、無事に目的地に到着できれば大いに儲かったが、それ以上に道中の危険が大きい冒険的事業だった。海賊を撃退し、王族や企業家からの投資を守るため、ヨーロッパの一部の国では交易会社が創設された。インディアマン船はそうした会社の船で、交易に従事する公式の認可状を得ており、海賊から身を守りつつ膨大な量の商品を運ぶことが可能だった。</string>
    <string _locid="162226">ゼビュー牛</string>
    <string _locid="162227">ゼビュー牛はエチオピアが最初から飼育できる牧畜可能動物だ。家畜市場での肥育が可能で、肥育すれば影響力も得られる。</string>
    <string _locid="162228">他の大陸のいくつかの社会と同じく、アフリカのいくつかの民族集団 (定住民であれ遊牧民であれ) でも、家畜は食料源であると同時に富の象徴として非常に重要な役割を果たしていた。社会と一体化したもの、外国人商人がいるもの、定住民と遊牧民の橋渡し役を担っているものなど、家畜市場の形態は様々だったが、経済的商取引の主要な場である点だけは共通していた。</string>
    <string _locid="162229">サンガ牛</string>
    <string _locid="162230">サンガ牛はハウサが最初から飼育できる牧畜可能動物だ。家畜市場での肥育が可能で、肥育すれば影響力も得られる。</string>
    <string _locid="162231">他の大陸のいくつかの社会と同じく、アフリカのいくつかの民族集団 (定住民であれ遊牧民であれ) でも、家畜は食料源であると同時に富の象徴として非常に重要な役割を果たしていた。社会と一体化したもの、外国人商人がいるもの、定住民と遊牧民の橋渡し役を担っているものなど、家畜市場の形態は様々だったが、経済的商取引の主要な場である点だけは共通していた。</string>
    <string _locid="162232">鉱床、岩塩</string>
    <string _locid="162233">塩の鉱床 (岩塩鉱山) からは金貨を得られる。採集速度はかなり遅いが、産出量は比較的多い。</string>
    <string _locid="162234">近代以前の世界では、塩には調味料としてだけでなく保存料としても大きな価値があった。岩塩の採掘や海水からの精製には手間がかかったが、それに見合うだけの価値は十分にあり、金以上の高値で取り引きされた時代さえあったほどである。</string>
    <string _locid="162235">鉱床、石炭</string>
    <string _locid="162236">石炭の鉱床 (炭鉱) からは金貨が得られる。採集速度は非常に速いが、産出量は比較的少ない。</string>
    <string _locid="162237">産業革命が起こると、機械を動かす燃料となりうる石炭は、重要な資源としてにわかに注目を集めた。だが、採掘と採集に危険がともなうわりに、石炭の価値は一時的なものでしかない。燃やしてしまったらそれで終わりで、次から次へと新しい石炭を見つけ、掘り出さなければならないからだ。</string>
    <string _locid="162238">鉱床、ダイヤモンド</string>
    <string _locid="162239">ダイヤモンドの鉱床 (ダイヤモンド鉱山) からは金貨が得られる。これは「南アフリカの革命」オプションによって利用可能となる。その価値はきわめて大きく、最大で金貨 100,000 が産出される。</string>
    <string _locid="162240">眩い美しさで人々を魅了してきたダイヤモンドは、昔も今もアフリカ中部から南部にかけての一帯で最も珍重されている資源だ。ダイヤモンドの魔性の魅力は、莫大な富を生む反面、血みどろの争いの元凶にもなってきた。</string>
    <string _locid="162241">キリン</string>
    <string _locid="162242">学名: Giraffa camelopardalis\nおおよその大きさ: 4-6m; 800-1200kg\n食性: 草食</string>
    <string _locid="162243">キリンはアフリカ大陸に生息する自生する哺乳類だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、狩って食料にできる。</string>
    <string _locid="162244">カバ</string>
    <string _locid="162245">学名: Hippopotamus amphibius\nおおよその大きさ: 3-5m; 1300-1500kg\n食性: 雑食、主に草食</string>
    <string _locid="162246">カバはアフリカ大陸に生息する哺乳類だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、怒らせるときわめて危険な、行動を予測できない動物である。</string>
    <string _locid="162247">ガゼル</string>
    <string _locid="162248">学名: Gazella\nおおよその大きさ: 1m; 15-20kg\n食性: 草食</string>
    <string _locid="162249">ガゼルはアフリカ大陸と中東に生息するアンテロープの一種だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、狩って食料にできる。</string>
    <string _locid="162250">バブーン</string>
    <string _locid="162251">学名: Papio\nおおよその大きさ: 50-120cm; 14-40kg\n食性: 雑食</string>
    <string _locid="162252">バブーンはアフリカ大陸に生息する哺乳類だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、怒らせるときわめて危険な、行動を予測できない動物である。</string>
    <string _locid="162253">エチオピア オオカミ</string>
    <string _locid="162254">学名: Canis simensis\nおおよその大きさ: 1m; 15-20kg\n食性: 肉食</string>
    <string _locid="162255">エチオピアオオカミ、別名シミエン ジャッカルは、アフリカ大陸に生息する狼の一種だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、怒らせるときわめて危険な、行動を予測できない動物である。</string>
    <string _locid="162256">イボイノシシ</string>
    <string _locid="162257">学名: Phacochoerus\nおおよその大きさ: 125cm; 75kg\n食性: 雑食、主に草食</string>
    <string _locid="162258">イボイノシシはアフリカ大陸に生息する哺乳類だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、怒らせるときわめて危険な、行動を予測できない動物である。</string>
    <string _locid="162259">ハイエナ</string>
    <string _locid="162260">学名: Hyaenidae\nおおよその大きさ: 90-160cm; 40-65kg\n食性: 肉食</string>
    <string _locid="162261">ハイエナはアフリカ大陸に生息する哺乳類だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、怒らせるときわめて危険な、行動を予測できない動物である。</string>
    <string _locid="162262">シマウマ</string>
    <string _locid="162263">学名: Hippotigris\nおおよその大きさ: 2.5-3m; 200-400kg\n食性: 草食</string>
    <string _locid="162264">シマウマはアフリカ大陸に自生息する馬の一種だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、狩って食料にできる。</string>
    <string _locid="162265">ダチョウ</string>
    <string _locid="162266">学名: Struthio\nおおよその大きさ: 2-3m; 60-150kg\n食性: 雑食、主に草食</string>
    <string _locid="162267">ダチョウはアフリカ大陸に生息する飛べない鳥だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、狩って食料にできる。</string>
    <string _locid="162268">ヒョウ</string>
    <string _locid="162269">学名: Panthera pardus\nおおよその大きさ: 1-2m; 30-90kg\n食性: 肉食</string>
    <string _locid="162270">ヒョウはアフリカ大陸とアジアの一部に生息する大型の猫の一種だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、怒らせるときわめて危険な、行動を予測できない動物である。</string>
    <string _locid="162271">ラーテル</string>
    <string _locid="162272">学名: Mellivora capensis\nおおよその大きさ: 55-80cm; 5-15kg\n食性: 雑食</string>
    <string _locid="162273">ラーテルはアフリカ大陸とアジアの一部に生息する哺乳類だ。Age of Empires III: Definitive Edition では、怒らせるときわめて危険な、行動を予測できない動物である。</string>
    <string _locid="162274">三王の戦い (1578)</string>
    <string _locid="162275">ハウサの滅亡 (1804)</string>
    <string _locid="162276">諸侯の時代 (1855)</string>
    <string _locid="162277">アフリカ先住民</string>
    <string _locid="162278">たいていの場合、傭兵は元のユニット (近接攻撃ユニットや射撃ユニット、歩兵や騎兵) よりはるかに強く、解除することでホーム シティや部族評議会から送ってもらえるようになる。なお、ホーム シティからの搬送物の中で金貨を必要とするのは傭兵だけである。\n \nヨーロッパとアジアの文明は酒場で傭兵を育成できる。育成できるユニットの種類はマップによって異なり、たとえばグレートプレーンズでは忍者を、アラウカニアではマムルークを育成できる。金貨が十分にあり、とりわけ敵が傭兵を使っている場合には、傭兵を送ってもらったり育成したりするとよいだろう。</string>
    <string _locid="162279">帝国戦争</string>
    <string _locid="162280">序盤の展開が速く、馬車も多いので、短期間で帝国を建設できるゲーム モードです。</string>
    <string _locid="162281">メキシコ合衆国</string>
    <string _locid="162282">フィラデルフィア号炎上 (1803 年)</string>
    <string _locid="162283">何世紀にもわたり、北アフリカを根拠地とするバルバリア海賊は、誰に止められることもなく商船を餌食にしつづけてきた。台頭著しいアメリカ合衆国は、この状況に終止符を打つ決意を固め、海賊に対して宣戦を布告した。戦争は合衆国優勢で推移していたが、思わぬ事態が勃発する。私掠船撃沈の任務に就いていた虎の子のフリゲート艦フィラデルフィア号が、無傷でバルバリア海賊に拿捕されてしまったのだ。しかしここに、合衆国の威信が大きく損なわれ、当時最強の軍艦を海賊が手に入れるという事態を是としない、一人の若く勇敢なアメリカ軍中尉がいた。彼、スティーブン ディケーターは、志願兵を募って部隊を編成すると、合衆国海軍の名誉を回復するため、フィラデルフィア号を破壊すべく出発した。</string>
    <string _locid="162284">ドローレスの叫び (1810 年)</string>
    <string _locid="162285">ブルボン改革によってスペイン人支配者層の力が強まり、逆に教会の力は弱まるのにともない、メキシコ各地では人々の怒りが高まっていった。そしてナポレオン ボナパルトによるスペイン征服の知らせがアメリカ大陸に届いたとき、とあるカトリック司祭の言葉をきっかけとして、ついに革命の炎が燃え上がった。</string>
    <string _locid="162286">クイーンストン ハイツの戦い (1812 年)</string>
    <string _locid="162287">米英戦争が勃発すると、アメリカ軍はカナダをイギリスから奪うため、ナイアガラ川を越えて断固たる侵攻を開始した。この攻勢を食い止め、カナダがアメリカの手に落ちることを防ぐため、イギリスはヨークとリンカーンの民兵はもとより、同盟関係にあったモホーク、レナペ、ホデノショニにも参戦を要請した。</string>
    <string _locid="162288">オウルフート</string>
    <string _locid="162289">オウルフートは、商業の時代以降に使用できる合衆国のアウトロー ユニットである。酒場で育成できる。レネガードと同じく、高コストの射撃歩兵だが多くのユニットに対して有効。オウルフートは特殊能力「バックショット」を持ち、敵に対して範囲射撃攻撃を自動的に実行する。</string>
    <string _locid="162290">19 世紀、合衆国の国土が西へ西へと広がっていった時代、広大な西部の土地は、法の番人が最小限しかいない地域ならではの商売や牧畜、非合法活動が可能な場所として、山師や夢想家、犯罪者から熱い視線を向けられていた。水源や交易路、耕作に適した土地、金鉱などの近くに築かれ、急速に発展していく町。この無法の地を牛耳るギャング団と自警団。リノ ギャングや壁の穴ギャング団のような名うてのギャングたちや、ワイアット アープ、ブッチ キャシディ、サンダンス キッドといったヒーロー (あるいはアンチヒーロー) たちの武勇伝は、「西部劇」という形で現代にも伝えられており、「文明的な」都市の日常とはかけ離れた、何の縛りもない型破りな空気感は、見る者を魅了せずにはおかない。</string>
    <string _locid="162291">ガンスリンガー</string>
    <string _locid="162292">ガンスリンガーは、商業の時代以降に使用できる合衆国のアウトロー ユニットである。酒場で育成できる。ピストレロと同じく、高コストの射撃歩兵だが多くのユニット、とりわけ騎兵と衝撃歩兵に対して有効。ガンスリンガーは特殊能力「クイックドロー」を持ち、リボルバーをファニングして連続射撃を自動的に実行する。</string>
    <string _locid="162293">19 世紀、合衆国の国土が西へ西へと広がっていった時代、広大な西部の土地は、法の番人が最小限しかいない地域ならではの商売や牧畜、非合法活動が可能な場所として、山師や夢想家、犯罪者から熱い視線を向けられていた。水源や交易路、耕作に適した土地、金鉱などの近くに築かれ、急速に発展していく町。この無法の地を牛耳るギャング団と自警団。リノ ギャングや壁の穴ギャング団のような名うてのギャングたちや、ワイアット アープ、ブッチ キャシディ、サンダンス キッドといったヒーロー (あるいはアンチヒーロー) たちの武勇伝は、「西部劇」という形で現代にも伝えられており、「文明的な」都市の日常とはかけ離れた、何の縛りもない型破りな空気感は、見る者を魅了せずにはおかない。</string>
    <string _locid="162294">カウボーイ</string>
    <string _locid="162295">カウボーイは、商業の時代以降に使用できる合衆国のアウトロー ユニットである。酒場で育成できる。コマンチェロと同じく、高コストの射撃騎兵だが素早く、重騎兵と砲兵に有効。カウボーイは特殊能力「ブルズ アイ」を持ち、高威力のライフル射撃を自動的に実行する。</string>
    <string _locid="162296">19 世紀、合衆国の国土が西へ西へと広がっていった時代、広大な西部の土地は、法の番人が最小限しかいない地域ならではの商売や牧畜、非合法活動が可能な場所として、山師や夢想家、犯罪者から熱い視線を向けられていた。水源や交易路、耕作に適した土地、金鉱などの近くに築かれ、急速に発展していく町。この無法の地を牛耳るギャング団と自警団。リノ ギャングや壁の穴ギャング団のような名うてのギャングたちや、ワイアット アープ、ブッチ キャシディ、サンダンス キッドといったヒーロー (あるいはアンチヒーロー) たちの武勇伝は、「西部劇」という形で現代にも伝えられており、「文明的な」都市の日常とはかけ離れた、何の縛りもない型破りな空気感は、見る者を魅了せずにはおかない。</string>
    <string _locid="162297">バンディド</string>
    <string _locid="162298">バンディドは、商業の時代以降に使用できるメキシコのアウトロー ユニットである。酒場で育成できる。レネガードと同じく、高コストの射撃歩兵だが多くのユニットに対して有効。バンディドは特殊能力「爆破解体」を持ち、敵に対して自動的にダイナマイトを投げつける。</string>
    <string _locid="162299">長い間、アメリカのワイルド ウェストは人々の想像力をかき立ててきたが、同様の現象が現代のメキシコでも見られた。19 世紀、成長とともに国家がその支配地を広げていった時代、この広大な土地は、法の番人が最小限しかいない地域ならではの商売や牧畜、非合法活動が可能な場所として、山師や夢想家、犯罪者から熱い視線を向けられていた。水源や交易路、耕作に適した土地、金鉱などの近くに築かれ、急速に発展していく町。この無法の地を牛耳るギャング団と自警団。それらの記憶と武勇伝は、現代に伝わる「西部劇」と同じように現地の人々の伝承に残り、「文明的な」都市の日常とはかけ離れた、何の縛りもない型破りな空気感は、聞く者を魅了せずにはおかない。</string>
    <string _locid="162300">デスペラード</string>
    <string _locid="162301">デスペラードは、商業の時代以降に使用できるメキシコのアウトロー ユニットである。酒場で育成できる。ピストレロと同じく、高コストの射撃歩兵だが多くのユニット、とりわけ騎兵と衝撃歩兵に対して有効。デスペラードは特殊能力「撃ち合い攻撃」を持ち、二丁の拳銃を自動的に同時発砲する。</string>
    <string _locid="162302">長い間、アメリカのワイルド ウェストは人々の想像力をかき立ててきたが、同様の現象が現代のメキシコでも見られた。19 世紀、成長とともに国家がその支配地を広げていった時代、この広大な土地は、法の番人が最小限しかいない地域ならではの商売や牧畜、非合法活動が可能な場所として、山師や夢想家、犯罪者から熱い視線を向けられていた。水源や交易路、耕作に適した土地、金鉱などの近くに築かれ、急速に発展していく町。この無法の地を牛耳るギャング団と自警団。それらの記憶と武勇伝は、現代に伝わる「西部劇」と同じように現地の人々の伝承に残り、「文明的な」都市の日常とはかけ離れた、何の縛りもない型破りな空気感は、聞く者を魅了せずにはおかない。</string>
    <string _locid="162303">クアトレロ</string>
    <string _locid="162304">クアトレロは、商業の時代以降に使用できるメキシコのアウトロー ユニットである。酒場で育成できる。コマンチェロと同じく、高コストの射撃騎兵だが素早く、重騎兵と砲兵に有効。クアトレロは特殊能力「大物狩り」を持ち、投げ縄を使って敵ユニットに一時的に縄をかける (速度を低下させる)。</string>
    <string _locid="162305">長い間、アメリカのワイルド ウェストは人々の想像力をかき立ててきたが、同様の現象が現代のメキシコでも見られた。19 世紀、成長とともに国家がその支配地を広げていった時代、この広大な土地は、法の番人が最小限しかいない地域ならではの商売や牧畜、非合法活動が可能な場所として、山師や夢想家、犯罪者から熱い視線を向けられていた。水源や交易路、耕作に適した土地、金鉱などの近くに築かれ、急速に発展していく町。この無法の地を牛耳るギャング団と自警団。それらの記憶と武勇伝は、現代に伝わる「西部劇」と同じように現地の人々の伝承に残り、「文明的な」都市の日常とはかけ離れた、何の縛りもない型破りな空気感は、聞く者を魅了せずにはおかない。</string>
    <string _locid="162306">イタリア</string>
    <string _locid="162307">近世が幕を開けた頃、イタリア半島は商業共和国、王国、公国、さらには教皇国家など、多くの小国に分裂していた。こうした国々のほとんどは極めて裕福で、ルネサンスを牽引し、地中海の貿易網を支配していた。しかし、大きな利権は紛争の引き金となり、イタリアの国々が外国での紛争に関与していなかった頃も、彼らは互いにほぼ絶え間なく戦いを繰り広げていた。\n\n長きにわたって、ヨーロッパと東方の地域との間の貿易ネットワークは繁栄を極めていたが、15 世紀、拡大するオスマン帝国が衰退するビザンチン帝国を滅ぼし、その領土を併合したことで状況は一変した。オスマン帝国とヨーロッパ諸国の間の激しい対立によって、東方の伝統的な交易路が衰退したため、ヨーロッパ諸国はアジアとの貿易拠点を求めて他の方法を模索した。イタリア諸国がこうした取り組みの先頭に立つことはほとんどなかったが、その国民の多くはあらゆる方向に航海する取り組みに加わり、アフリカ大陸を回る航路を開拓し、アメリカ大陸にも到達した。\n\n他のヨーロッパ諸国の多くがこうした土地を開拓する中、イタリア諸国がそうすることはほとんどなかった。地中海貿易やオスマン帝国をはじめ互いの小国との競争に気を取られていたためである。さらに、他の大陸の開拓が儲かる商売だと判明したことで競争は激化したが、小さなイタリア諸国にヨーロッパの強豪国に対抗できるだけの力はなかった。こうした国々は自らの勢力圏における近世の出来事、特にオスマン帝国に対する神聖同盟戦争 (16-17 世紀) および三十年戦争 (17 世紀) においては極めて重要な役割を果たしたものの、その衰退は急速に進んでいった。19 世紀初頭にナポレオン戦争が始まった頃には、その輝きは過去のものとなり、フランス帝国に容易に征服されたのだった。\n\nしかし、逆境が野心を駆り立て、1815 年にフランス帝国が崩壊した後には、イタリア諸国の多くの住民は 6 世紀もの時を経て、ついに団結の必要性を認識。戦争と外交を通じて、これらの地域は一つの国民国家となった。それは主に 4 人の祖国の父と言われる、ヴィットーリオ エマヌエーレ 2 世、カミッロ カヴール、ジュゼッペ マッツィーニ、そして最も有名なジュゼッペ ガリバルディの指導の賜物だった。1871 年、その統一の過程、つまりイタリア統一運動は、新たなイタリア王国が教皇国家を併合し、ローマを新たな首都と宣言したことで終わりを迎えた。</string>
    <string _locid="162308">ジュゼッペ ガリバルディ</string>
    <string _locid="162309">ジュゼッペ ガリバルディは 1807 年、イタリアのニースにある海上貿易の商人の家に生まれた。青年時代には家柄と同じキャリアを積み、港から港へと航海して人脈を作り、世界に対する見識を深めた。中でもジェノヴァでのジュゼッペ マッツィーニとの出会いによって、彼の人生の軌跡は大きく変わることとなった。当時、マッツィーニは主要なイタリア統一論者であり、支持者がどんどん増えていたことで、支配当局から多くの反発を呼んでいた。 1834 年、ガリバルディは死刑判決を逃れるためにイタリアを離れることを余儀なくされた。\n\n\n他の地での富を求めて、ガリバルディはブラジルへ渡り、そこで彼は商人の仕事を続けるとともに、そこや付近の地域で起こった数多くの革命戦争に関与した。熟練の戦士であり、良い指導者でもあった彼は、どこへ行ってもすぐに指揮官の地位に昇進した。 1842 年までにガリバルディはウルグアイ海軍を一手に引き受け、妻のアナ マリアは彼女自身も優れた戦士であり、彼の最も近い親友でもあり続けた。\n\n\n海外での成功を収めたにもかかわらず、ガリバルディは祖国や、そこにいる間に支持した理念を忘れたことはなかった。 1848 年、他のヨーロッパ諸国、特にフランス、スペイン、オーストリアからの侵略的な介入や内戦に苦しむイタリアへと彼は戻った。ローマの防衛に失敗した後、ガリバルディと彼が率いる革命派は、付近の山々に撤退し、そこで彼はさらなる別の悲劇に見舞われた。彼の妻アナ マリアの死だ。絶望にさいなまれ追われる身となった彼は、再び逃亡する以外の選択肢はなく、今度はアメリカへと逃れた。そこで彼は他にも追放された革命派や同志のフリーメイソンといった形で人脈を築いた。様々な任務や遠征により、彼はますます旅行経験豊富な身となり、イングランド、中国、南アフリカにまで至った。\n\n\nガリバルディのイタリアでの三度目の滞在が始まった 1854 年、農業への試みが革命戦争によって遮られた。他ならぬこの戦争によって、彼の考えはまた変わることになる。マッツィーニの共和制の理想を長きにわたって守ってきたガリバルディは、統一を実現する唯一の道は、権力を持った中央集権的な君主制が必要だという合理主義の考え方を支持するようになった。こうして、かつてのライバルであるピエモンテとの不安定な同盟が始まり、その後 15 年、ガリバルディは小競り合いを続けるイタリア諸国を一つの旗の下に結集させるよう目指した。これまで世界的な人物であったガリバルディは、南北戦争では奴隷制の終了を目指し、北軍を指揮するために大西洋を渡る寸前だった。\n\n1870 年、普仏戦争が勃発し、絶望的なフランス軍はローマの守備隊を撤退せざるを得なくなった。これにより教皇領を若いイタリア王国に併合する絶好の機会となり、彼らはこの機会を逃さなかった。こうしてイタリアの統一が実現した。ガリバルディは海外の革命派を支援することに関心を寄せ、国内外で政治活動を展開した。彼の最高の政治における業績はイタリア議会で議員に選出されたことであるが、そこで彼はしばしば彼のかつての協力者の一部と激しく衝突した。 1882 年、彼は寿命を全うし、永遠にイタリアの英雄となった。\n\nAge of Empires III: Definitive Edition では、ジュゼッペ ガリバルディは、彼の人生と同じように情熱的で大胆なリーダーである。戦闘では、あらゆる苦境を覆す強固な守りで、粘り強く効果的に戦うことができ、その後の反撃は決定力があるのと同時に迅速である。近代の技術がもたらす強みを知っているため、彼は多数の経済的および軍事的アップグレードに国の資源を投資する。ガリバルディは昔の君主を打倒して新たな君主になることはなかったが、国民のために何よりも幸福と自由、思想の自由、言論の自由、表現の自由を重んじることで、その見返りに彼らが常に自分の味方になることを分かっている。味方のためであれば、どんな犠牲を払ってでも国民の自由を忠実に守るか代わりに、同等の支援も求める。</string>
    <string _locid="162310">バシリカ</string>
    <string _locid="162311">バシリカは、商業の時代から使用可能なイタリア固有の建造物。周囲の資産によい影響を与え、バシリカの近くにいる入植者や建築家の移動速度が向上し、付近に建設された建造物は完成時に追加の経験を得る。バシリカは、司祭、スパイ、教皇衛兵に加えて、イタリア地域出身の傭兵の「帰化」バージョンである一部のイタリア固有ユニットを育成する。</string>
    <string _locid="162312">バシリカは古代ローマに起源を持ち、公共の建造物として機能した。しかし、キリスト教の勃興に伴い、徐々にその構造は宗教的な建造物として再利用されるようになった。バシリカは近代までに、ローマ市内のバチカン市国のサン ピエトロ大聖堂のような、主に宗教的機能を持つ壮大で豪華な建造物となった。バシリカは教皇のシンボルであるアンブラクルムで示され、教会と比べると、より特権的かつ儀式的な立ち位置となっている。</string>
    <string _locid="162313">ロンバード</string>
    <string _locid="162314">ロンバードはイタリア固有の建造物。ロンバードでは傭兵を育成でき、資源を預けることで時間の経過とともに異なる資源に交換できる。しかし、オランダの銀行と同様に、生産限界は低い。</string>
    <string _locid="162315">近代で商事会社が爆発的に増えるにつれて、高利だとしてカトリック教会が難色を示した、銀行業や貸金業という仕事は、ますます重要で利益を生むようになった。道徳的な不安より実需が上回り、銀行家はたちまちイタリア北部のロンバルディアにおいて有数の力を持つようになった。程なくしてこの仕事は近隣の地域だけでなく、ヨーロッパ全土やそれ以外の地域にも広がり、「ロンバード」という用語は、銀行業や貸金業という職業を示す言葉として、各地の言語において外来語として使われるようになった。</string>
    <string _locid="162316">建築家</string>
    <string _locid="162317">建築家は、探検の時代から使用可能なイタリア固有の民間人ユニット。無償でゆっくりと建造物を建てるか、高いコストを支払うことでより速く建設できる。また、建造作業をしていない時、木材を採集することもできる。</string>
    <string _locid="162318">ルネサンスの発祥の地であるイタリアは、そこを支配する家柄が権力と忠義を示すために建設を依頼した、壮大で豪華な建造物でたちまち有名となった。同様に、そのような民族の象徴の建築家も有名であり、その技術は古代ローマに由来する。ブルネレスキ、ミケランジェロ、ラファエロ、レオナルド ダ ヴィンチなどの勲章を受けた人物は、当時から変わらず、この分野におけるパイオニアとして、今日でも世界史で大きな存在感を発揮している。</string>
    <string _locid="162319">枢機卿</string>
    <string _locid="162320">枢機卿は、司祭に代わるイタリア固有の治療師ユニット。商業の時代からバシリカで育成でき、特別な能力をいくつか持っている。建造物の転向、敵ユニット単体の弱体化、味方ユニット単体の強化が可能。</string>
    <string _locid="162321">「枢機卿」という用語は、もともとはローマにおける上位の聖職者を指すために使われ、教皇の死に際して教皇に選出される資格のある男性を意味していた。しかし、時が経つにつれて、この称号は、ヨーロッパのその他の地域にある特定の教会において優れた人物に与えられるようになった。やがてその一部はローマに仕えるようになり、ローマの主要教会の 1 つを取り仕切り、この階級の中から新しい教皇を選出するようになった。ローマの枢機卿は、他の地域のカトリック教会よりも大きな権力を振るう傾向があったが、他の国々の枢機卿は宗教以外の面での影響力も非常に強く、有力な政治家となることも多かった。</string>
    <string _locid="162322">教皇衛兵</string>
    <string _locid="162323">教皇衛兵は、商業の時代からバシリカで育成できるイタリア固有のユニット。自然回復する重歩兵ユニットで、隣接する味方ユニットを標的とした攻撃によるダメージの一部を軽減でき、敵ユニットに対して強力なチャージ ピストル攻撃を使用することもできる。</string>
    <string _locid="162324">中世後期、スイス連邦は、困難な地形においてポールアームを巧みに使用した戦術でブルゴーニュ公国のような侵略者を撃退したことで、国際的な名声を高めた。この評判によって周辺地域は彼らを傭兵として雇用した。その内の 1 つが教皇庁であり、1506 年に最初の連隊を雇用した。1551 年から 1559 年のイタリア戦争終結後、スイスの教皇衛兵は戦地勤務からローマ教皇個人の護衛となった。こうした価値ある軍隊を部分的に維持したいという要望による決断であり、そして兵役において傑出した実績のおかげでもたらされた決断でもある。5 世紀を経た今でも、スイスの教皇衛兵は教皇の護衛のままである。</string>
    <string _locid="162325">教皇ズアーブ兵</string>
    <string _locid="162326">教皇ズアーブ兵は、工業の時代からバシリカで育成できるイタリア固有のユニット。対応する傭兵のズアーブ兵と同様に他ユニットの盾となる射撃歩兵であり、隣接する味方ユニットを標的とした、敵の射撃歩兵ユニットからのダメージの一部を軽減または吸収できる。</string>
    <string _locid="162327">19 世紀、ズアーブ兵とは主にアフリカの外国領土から徴兵されたフランス軍の軽歩兵部隊のことを指し、その名の通りこれが起源である。教皇領の防衛に尽くした別種として発展し、様々な地域から集められた敬虔なカトリック教徒だけでなく、一部地元の教徒からも構成される。教皇ズアーブ兵はイタリア統一運動の間、ガリバルディの軍と対立していたが、1870 年に敗北した。</string>
    <string _locid="162328">教皇槍騎兵</string>
    <string _locid="162329">教皇槍騎兵は、要塞の時代からバシリカで育成できるイタリア固有の重装近接騎兵ユニット。教皇槍騎兵は対応する傭兵のエルメッティと似ているが、隣接する味方ユニットを標的とした、敵の騎兵ユニットからのダメージの一部を軽減または吸収できる。</string>
    <string _locid="162330">中世後期から近代にかけて、富の余剰と人手不足が相まって、教皇は軍事力を傭兵に頼るという当然の結論に達した。その内の一部には、壊れた槍と呼ばれる、傭兵集団に雇われた個人の槍騎兵もいた。教皇軍は 17 世紀に最も力を持っていたが、それを上回る力と資源を持った国民国家が台頭し、宗教の影響力が弱まるにつれて、徐々に力を失っていった。</string>
    <string _locid="162331">ガレアス船</string>
    <string _locid="162332">ガレアス船はガレオン船にかわるイタリア固有のユニット。要塞の時代からドックで使用可能となり、ガレオン船と同様にユニットを育成できる頑丈な船である。しかし、円形窓に複数の銃列が備わっているため、方向転換の必要もなく、あらゆる方向に発砲できる。</string>
    <string _locid="162333">地中海の穏やかな海域では、ガレー船のように一般的に頑丈かつ重量のある構造の大型船が好まれた一方で、北ヨーロッパ諸国の船では、荒々しい大西洋や北海の変化に耐えるため完全性と柔軟性を兼ね備えている必要があった。この技術の頂点に立ったのが、ヴェネツィアのガレアス船であり、当時一般的に使用されていたガレー船が小さく見えるほどの巨大な船であった。大砲と大勢の乗組員で完全に武装されたガレアス船は、殺傷能力の高い集中砲火を行うことができるだけでなく、敵の船を突っ切れるほどの頑丈さも兼ね備えていた。1571 年のレパントの海戦では、ヴェネツィアのガレアス船が無数のオスマン帝国の船を一斉射撃や衝突で粉砕したことが知られた。</string>
    <string _locid="162334">パヴィーサー</string>
    <string _locid="162335">パヴィーサーは石弓兵に代わるイタリア固有のユニット。商業の時代から歩兵育成所で使用可能となり、パヴィースと呼ばれる盾により、食料よりも木材を多く消費する。また、どの体勢を設定するかによって装甲の種類が異なるため、他の文明の石弓兵よりも汎用性が高い。</string>
    <string _locid="162336">中世、石弓は厚い装甲を貫通する能力と操作が容易なために継続的に改良が加えられ、時代を通して最もよく使われた遠隔攻撃武器の 1 つであった。操作が容易であるという性質は近代に至るまで保たれ、法外な価格で取り扱いが難しい上に新型の兵器から着用者を守れない甲冑の使用を、ほとんどの軍が徐々に断念するようになった。しかし、石弓の装填には約 1 分かかり、この間 (さらには射撃中も) 、石弓兵は無防備となる。大きな盾であるパヴィースは、こうした部隊を保護するために設計され、特にイタリアで有名になった。イタリアのいくつかの都市国家は有名な石弓兵の部隊を所有しており、よく外国の軍で傭兵として働いていたことがその理由である。</string>
    <string _locid="162337">ベルサリエーリ</string>
    <string _locid="162338">ベルサリエーリは、イタリア固有の射撃歩兵ユニット。この機動力を備えたスカーミッシャーは、工業の時代から歩兵育成所で使用可能となり、ヒットポイントを犠牲にすることで高い装甲と移動速度を実現している。ベルサリエーリには特殊なチャージ能力であるビューグル コールがあり、この能力はベルサリエーレが別のユニットを倒した後に発動し、付近のベルサリエーリの移動速度が自動的に向上する。</string>
    <string _locid="162339">ベルサリエーリは、敵の前線との競り合いに長け、機動力を兼ね備えた突撃隊として 1836 年に創設された。当初はサルデーニャ王国にまともな騎兵隊がいなかったために創設されたが、ピエモンテ軍や後に統一したイタリア王国軍でも際立った役割を果たした。スピード、体の強さ、そして黒いコートとつばの広い帽子という独特の隊服で知られるベルサリエーリは、20 世紀までイタリア軍の精鋭部隊として活躍した。</string>
    <string _locid="162340">スキアヴォーネ</string>
    <string _locid="162341">スキアヴォーネはイタリア固有の射撃歩兵ユニットで、商業の時代からバシリカで使用可能となる。スキアヴォーネは、これに対応する傭兵のパンドゥールに似ているが、それよりヒットポイントが多く、忍び足モードに入ることはできない。パンドゥールのように遠距離からライフルで敵を攻撃する一方で、重歩兵より射撃歩兵に対してより効果的である。</string>
    <string _locid="162342">スキアヴォーネとはスラブ系移民を表すイタリア語であり、その多くがヴェネツィア共和国の領土に定住した。兵士、水兵、船大工など軍事的分野の様々な任務に就き、こうした部隊の一部は総督の護衛として特別な地位を獲得した。さらに、その名前は、バルカン半島起源の恐ろしい剣と、ヴェネツィアの有名な海岸エリアであるスキアヴォーニ河岸に由来する。</string>
    <string _locid="162343">マルタ</string>
    <string _locid="162344">地中海において人種のるつぼの一例となっていた近代のマルタは、もともとはアラゴン連合王国の支配下にあったが、ムスリムやキリスト教徒に加え、マルタや北アフリカ、ヨーロッパ本土、地中海東部のユダヤ教徒など様々な民族が暮らしていた。地中海貿易の中心で主要拠点となっていたマルタは、戦略的にも財政的にも重要だったが故に、周辺諸国のほとんどが欲しがった。その重要性に気付いた神聖ローマ帝国は、1530 年、地中海東部の領土を急速に失って新たな拠点を必要としていたホスピタル騎士団にこの島を貸し出した。\n\n\n騎士団は新たな財産を早急に活用し始めた。オスマン帝国と絶え間なく戦争をしていた彼らは、マルタを拠点としてオスマン帝国の交易路を襲撃し、島をを恐るべき要塞に変えた。こうした改修には極めて重要な意味があった。というのも、1565 年にオスマン帝国は島を征服し、騎士団を追放する軍事作戦を展開していたためだ。マルタ包囲戦として後世に知られるこの戦いは、近代の歴史の中で有数の名高い戦いである。人数や兵器の数で圧倒的にオスマン軍が上回っていたが、グランド マスターのジャン パリソ ド ラ ヴァレットによる確固たる指導の下、騎士団はオスマン帝国を撃退したのだった。\n\n\nこの戦いでは、防衛の一環として革新的な戦術が用いられた。ある時は大砲を壁に隠し、オスマン帝国のイェニチェリが銃撃に使用していた攻城塔を粉々に破壊した。またある時は、攻め寄せるイェニチェリ目がけて火の付いた木製の輪を投げつけ、火事を起こして進軍を阻止した。こうして、それまでほとんど無敵と考えられていたオスマン帝国の猛烈な勢いが止められたのだった。その 6 年後の 1571 年、神聖同盟として知られるヨーロッパ諸国の連合軍がレパントの海戦でオスマン帝国の海軍を全滅させたことで、オスマン帝国の地中海西部への進軍は一時的に終わった。\n\n\nマルタ騎士団と改名されたこの騎士団の力は頂点に達したが、近代化した強力な国民国家が台頭するにつれて、古風な騎士団は時代遅れとなり、急速に衰退していった。騎士団はマルタ島の支配を維持していたが、その戦略的および経済的重要性は、海外への探検と移住の時代になって薄れていった。1798 年、アレクサンドリアへの誇大妄想に駆られたナポレオン ボナパルトがエジプトに向けて東へ軍事作戦を展開した際には、かつて強大だった騎士団を打倒し、マルタを占領するにはたった 1 つの策略だけで十分だった。その後すぐにイギリス海軍に奪われ、20 世紀になってもイギリス領のままだった。</string>
    <string _locid="162345">ジャン パリソ ド ラ ヴァレット</string>
    <string _locid="162346">ジャン パリソ ド ラ ヴァレットは、1490 年代 (正確な年代は不明) に外国の紛争に参加した歴史のあるフランス貴族の家に生まれた。彼は先祖の足跡をたどり、青年時代にホスピタル騎士団に加わり、一族の資産を手放した。その後数十年にわたり、彼は自分が勇敢で有能な兵士であることを示し続け、加入した騎士団の衰退に伴う苦難の連鎖に耐え続けた。1540 年代までに、ロードス島にあった騎士団のかつての拠点がオスマン帝国に奪われ、彼は捕らわれてガレー船の奴隷となり、身代金のためにトリポリにある騎士団の資産を管理した経験があった。\n\n\nヴァレットの忍耐力、労働倫理、そして熱烈な忠誠心は、1554 年に騎士団の艦隊の指揮官に任命されたことで報われた。この名誉の後、さらに素晴らしいことが待ち受けていた。3 年後、彼は騎士団の新たなグランド マスターに選出されたのだ。オスマン帝国はマルタ騎士団やその周囲の資産を奪い、西地中海への道を開こうと軍事作戦を計画していることが知られており、そのオスマン帝国に対する戦いの経験が豊富だったための決定と見られた。1565 年、ついに大きな報いが訪れた。マルタ包囲戦として後世に知られるこの戦いは、近代の歴史の中で屈指の名高い戦いとなった。人数や兵器の数で圧倒的に上回られながらも、ヴァレットの確固たる指揮の下、オスマン帝国軍を撃退したのだった。\n\n\nこの戦いでは、防衛の一環として革新的な戦術が用いられた。ある時は大砲を壁に隠し、オスマン帝国のイェニチェリが銃撃に使用していた攻城塔を粉々に破壊した。またある時は、攻め寄せるイェニチェリ目がけて火の付いた木製の輪を投げつけ、火事を起こして進軍を阻止した。こうして、それまではほとんど無敵と考えられていたオスマン帝国の猛烈な勢いが止められたのだった。この勝利によりヴァレットは枢機卿に指名されたが、現在の地位を選んで丁重にこの申し出を断った。\n\n\nその後すぐに、ヴァレットはマルタの新たな首都の建設を指揮し、この都市は現在のマルタの首都であるバレッタとして知られるようになった。彼はその数年後の 1568 年に亡くなったが、生前の行動はすぐに実を結んだ。オスマン帝国の力は弱まり、騎士団は十字軍の最盛期以来かつてないほど強くなった。3 年後の 1571 年、神聖同盟として知られるヨーロッパ諸国の連合軍がレパントの海戦でオスマン帝国の海軍を全滅させたことで、オスマン帝国の地中海西部への進軍は一時的に終わった。\n\n\nAge of Empires III: Definitive Edition では、ジャン パリソ ド ラ ヴァレットは現実のように、回復力があり、躊躇しない司令官である。ヨーロッパの盾としての役割において、ヴァレッタは神聖なる任務を遂行するために何よりも強力な防御を大切にしている。マルタ騎士団のグランド マスター兼騎士として、高い装甲を持つユニットであり、名誉ある接近戦を好む。彼に守られた市民は安心して経済活動に励み、それによって軍を支援し、攻撃者のあらゆる波状攻撃を打ち砕く。</string>
    <string _locid="162347">コマンドリー</string>
    <string _locid="162348">コマンドリーは商業の時代から使用可能なマルタ固有の要塞。機能面では、ホーム シティからの搬送物の到着地点としての役割を含む強力な前哨地としてだけでなく、通常は他の文明でのみ使用可能な特定のユニットの育成場所としても機能する。特定のホーム シティ カードにより、それらのユニットを使用しやすくなる。</string>
    <string _locid="162349">コマンドリーとは、騎士団により管理される要塞や都市の本部を意味し、指揮官とその部下の騎士が各地の事務を取り仕切っていた。コマンドリーの構造は、大きな邸宅から要塞化した城まで多岐にわたり、中世後期までにヨーロッパ全土に広がった。騎士団が衰退して次第に時代遅れとなるにつれて、コマンドリーは所属する国家に譲渡または押収され、その政治体制の財産となり、そこで騎士団の時代は終わりを告げた。</string>
    <string _locid="162350">要塞砲</string>
    <string _locid="162351">要塞砲は、要塞の時代から使用可能なマルタ固有の要塞。建造物やほとんどのユニットに対して強力である一方で、防衛に必要な最低限の射程しかなく、カルヴァリン砲などの対砲兵ユニットを特に苦手とする。</string>
    <string _locid="162352">近代でより強力な兵器や技術が生まれたため、攻撃面でも防御面でも技術革新が起こった。こうした変化の 1 つには、主に防御的な役割を持つ固定砲台の使用があった。動かないものの強力な火力を持つため、兵士や船に対してはもちろんのこと、付近の建造物に対しても致命的な存在であった。しかし、機動性に欠ける点は重大な弱点でもあり、陸路での輸送が不可能とまでは言わずとも困難であり、適切に防衛しなければ占拠されやすいものでもあった。</string>
    <string _locid="162353">病院</string>
    <string _locid="162354">病院は、商業の時代から使用可能なマルタ固有の建造物。これにかわる歩兵育成所と同様に、様々な軍事ユニットを育成できるだけでなく、野戦病院のように付近のユニットを回復する。</string>
    <string _locid="162355">ホスピタル騎士団は、十字軍の時代にエルサレムの聖ヨハネ病院を維持していた騎士団がその起源である。時が経つにつれて、騎士団は次第に軍事化の必要性に迫られたが、巡礼者のための病院の護衛として、慈善目的の使命はそのままに保ったため、両方の性質を併せ持った騎士団に発展した。</string>
    <string _locid="162356">補給基地</string>
    <string _locid="162357">補給基地は、商業の時代から使用可能なマルタ固有の建造物。付近の銃砲ユニットの攻撃を強化する。破壊されると爆発し、味方ユニットと敵ユニットの両方にダメージを与える。自爆には少し時間がかかる。</string>
    <string _locid="162358">補給基地は、武器、弾薬、医療品、軍服、食料、その他必要な物資など、あらゆる種類の軍需品を保管する貯蔵庫。必要に応じて物資を補給し、内部の物資が腐るを防ぐために、軍隊が設置した設備である。ホスピタル騎士団は、人手不足を補うために次第に高度な技術を採用し、それを効果的に使用したが、こうした危険な物質を用いた実験の結果に苦しむこともあった。</string>
    <string _locid="162359">騎士団ガレー船</string>
    <string _locid="162360">騎士団ガレー船は、商業の時代から使用可能なマルタ固有の軍艦。オスマン帝国のガレー船に似ているが、それより重く、高価である。騎士団ガレー船は敵ユニットを倒すことで、ヒットポイントを回復し、最大 3 段階まで昇進することができ、その段階に応じてダメージ出力と射程距離が向上する。</string>
    <string _locid="162361">外航船は、大西洋や太平洋、その他の大洋の恐ろしい海流や予測不可能な条件に合わせて作られていた一方で、地中海の穏やかな海域では、速度や操縦性、さらには他の船との衝突に耐えうる強度など、異なる要素が求められた。古代や中世の軍艦の流れを汲むこうしたガレー船は、ヨーロッパ諸国とオスマン帝国間の紛争の主力となっていた。これが使用された最も有名な例として 1571 年のレパントの海戦があるが、会戦以外にも広く用いられた。マルタのホスピタル騎士団は、海賊から交易路を守り、競合する海運会社の船を襲撃するという両面の目的のため、いわゆる「コルソ」を組織した。こうした重要性を持つこの用語は、時が経つにつれて、組織の小隊やその個人にまで使われるようになった。</string>
    <string _locid="162362">炎射兵</string>
    <string _locid="162363">火炎輪投擲兵は擲弾兵にかわるマルタ固有のユニット。商業の時代から砲兵育成所で育成できる、重装射撃歩兵かつ攻囲ユニットである。火炎輪投擲兵は、燃える投げ縄を投げることで、一定範囲にダメージを与えるだけでなく、当たったユニットの体力を徐々に減らす炎上ダメージも与える。時代が進むと火炎放射器やロケット弾を装備できる。</string>
    <string _locid="162364">火炎輪投擲兵は、早い時代に登場し、短射程ではあるが遠隔攻撃を行う歩兵ユニットで、砲兵のような働きをする。建物に対して大きなダメージを与えることができる最初のユニットである。移動速度は一般的な砲兵ユニットよりも若干速いが、歩兵よりは遅い。\n \n歴史:\n \n1565 年のマルタ島包囲戦で、防衛にあたった聖ヨハネ騎士団は焼夷兵器を多用していたが、その一つが「火炎輪」と呼ばれた武器である。火薬と木材で作られたこの兵器は、聖エルモ砦を襲撃しようと前進してくるイェニチェリを攻撃するときに使用された。焼夷兵器の威力は絶大で、イェニチェリはその攻撃から逃れるために後退せざるを得なかった。聖エルモ砦の襲撃では、約 2,000 人の精鋭イェニチェリが戦死したが、その敵の犠牲はわずか 80 人程度であった。この包囲戦の後、聖ヨハネ騎士団 (別称「ホスピタル騎士団」) は、1798 年までマルタ島を支配した。</string>
    <string _locid="162365">グランド マスター</string>
    <string _locid="162366">グランド マスターは探索者に代わる、マルタ固有のユニット。探索者と同様に、グランド マスターは財宝の収集や特定の建造物の建造ができ、財宝の番人に対して有効な射撃歩兵の英雄であり、個々の敵ユニットを倒す狙撃兵の能力を使用できる。また、砦、要塞砲、補給基地のような特別な建造物を築くことも可能。</string>
    <string _locid="162367">騎士団には 1 人の最高司令官、グランド マスターがおり、騎士団を管理するグランド マスターが死亡するか、役職を剥奪された時に、上級将校の階級の者の中から選出される。騎士団の本部に常駐し、騎士団の資産のすべてを掌握しており、本質的には独裁者であった。マルタ騎士団での有名な例として、ジャン パリソ ド ラ ヴァレット (1490 年代から 1568年) が挙げられ、1565 年のオスマン帝国とのマルタ包囲戦ではマルタの防衛軍を率いたことで有名となった。</string>
    <string _locid="162368">センチネル</string>
    <string _locid="162369">センチネルはマスケット銃兵に代わるマルタ固有のユニット。商業の時代から使用可能となり、防御に長け、同じプレイヤーが所有する建造物の近くに配置されると強化される。標準のマスケット銃士よりもヒットポイントと装甲で勝る代わりに、人口スロットを 2 消費し、移動速度と射程距離が低い。近接攻撃ユニットとの交戦時は、ポールアームに持ち替える。</string>
    <string _locid="162370">マルタ騎士団は、強力な敵対国であるオスマン帝国の国境に位置していたため、防御第一の戦術を強いられることも多かった。その部隊は、防勢作戦に熟練し、そういった任務用の装備が整っていた。最も顕著だったのは、1565 年にグランド マスターのジャン パリソ ド ラ ヴァレットによって指揮されたマルタの防衛小隊がマルタ包囲戦で数的にはるかに上回るオスマン帝国軍を撃退した。近代には、より高度な銃器が軍隊に導入されたが、何世紀にもわたって兵士は依然として、窮地においても信頼できる前時代の近接武器を使用していた。</string>
    <string _locid="162371">ホスピタル騎士</string>
    <string _locid="162372">ホスピタル騎士は、矛槍兵に代わるマルタ固有の近接戦歩兵ユニット。商業の時代から病院で使用可能となる。ホスピタル騎士は高いヒットポイントと攻撃力を持ち、隣接する味方ユニットを標的とした攻撃による、ダメージの一部を軽減または吸収できる。</string>
    <string _locid="162373">ホスピタル騎士団はもともと、十字軍の時代にエルサレムで設立された騎士団。その別名の由来は、エルサレムの聖ヨハネ病院と関連があり、時が経つとともに特に有名なキリスト教の騎士団の 1 つとなるまでに成長した。しかし、聖地および地中海東部の領土が次第に奪われていくつれて、その力は衰えていった。しかし、1530 年にマルタ島を与えられたことで復活を果たし、1798 年まで度重なる侵略を受けたものの耐え続けた。ホスピタル騎士団の兵士たちは、その勇敢さ、敬虔さ、そして仕える騎士団に対する確固たる忠誠心で有名となった。</string>
    <string _locid="162374">大擲弾兵</string>
    <string _locid="162375">大擲弾兵は傭兵の重装射撃歩兵ユニット。高いダメージ出力を誇る頑丈なユニットである。このユニットには主要な 3 つの攻撃モードがあり、スプラッシュ ダメージを与える遠距離マスケット銃、騎兵に対して有効な近接攻撃、建造物に対して使用する手榴弾がある。</string>
    <string _locid="162376">17 世紀から 18 世紀にかけてプロイセン王であったフリードリヒ ヴィルヘルム 1 世は、背の高い男に対して独特の執着があり、彼らを遠くから特別な連隊に徴兵することに着手した。この連隊は、口語的にはポツダム巨人軍と呼ばれ、戦列歩兵の精鋭集団となった。王は何度も、外交上の提案として、近隣諸国から背の高い男性を私兵として受け入れ、背の高い女性との間に子供を産ませて、さらに巨大な兵士を生み出すことまでした。1740 年にフリードリヒ ヴィルヘルムが亡くなった後、息子のフリードリヒ大王はこの慣習を中止し、巨人たちを徐々に他の標準的な連隊に組み込んだ。</string>
    <string _locid="162377">パンドゥール</string>
    <string _locid="162378">パンドゥールは傭兵の射撃歩兵ユニット。最高の耐久力は持っていないものの、スピードがありながら、遠距離攻撃に対する耐性もあり、忍び足モードに入れば優れた侵略者となる。スカーミッシャーと同様に遠距離からライフルで敵を攻撃する一方で、パンドゥールは重歩兵より射撃歩兵に対してより有効である。</string>
    <string _locid="162379">パンドゥールは 18 世紀のハンガリー軍の軽歩兵で、大抵はスラブ地域、特にクロアチアから集められた。実戦で使われたが、訓練を受けていなかったため、残忍だという評判と戦闘における個人の技量に頼る傾向があり、時には有用な手段となり他の軍の結束の妨げとなった。後者の問題を緩和するために、ハプスブルク家はその指揮官である厄介なフランツ フォン デア トレンクを投獄し、より管理しやすくするため組織に手を加えたが、その恐ろしい評判は消えなかった。</string>
    <string _locid="162380">王家の騎馬兵</string>
    <string _locid="162381">王家の騎馬兵は重装近接騎兵の傭兵。力強く耐久性のあるユニットで、隣接する敵ユニットに蹂躙ダメージを与える。また、広い攻撃範囲を持つ近接攻撃を使用する。</string>
    <string _locid="162382">近代のヨーロッパ諸国の財力と軍事力が増すにつれて、数人の君主とその他の権力者は「親衛隊」 (一般的に精鋭の騎兵からなる個人の護衛) を配備した。こうした動きは徐々に広がり、フランスやドイツの国々の親衛隊は凄まじい評判を上げた。重騎兵は、突撃部隊とするかはさておき、巧妙にタイミングを合わせた戦術的な機動作戦を実行するときや、単に統治者を守る場合には、戦闘で未だ有効な手段であったが、同時に暗い側面もあった。市民の騒動が起こった場合に、手に負えない者を文字通り踏みつけるためにも派遣されることも多かったのだ。</string>
    <string _locid="162383">ライフル銃騎兵</string>
    <string _locid="162384">ライフル銃騎兵は重装射撃騎兵の傭兵。特にこれといって耐久力はないが、それを補うだけの高い射程距離とダメージを持っている。特に歩兵に対して有効だが竜騎兵などの軽装射撃騎兵には弱い。</string>
    <string _locid="162385">フランスの猟騎兵「狩猟者」は、通常は騎兵を指し、フランス革命の直後に配備され、すぐにナポレオン ボナパルトのお気に入りになった試験的な連隊。ナポレオン戦争の際、皇帝の個人的な護衛として、あるいは戦争の重要な軍事作戦で際立った働きを見せたが、戦争が長引くにつれて消耗に悩まされた。ナポレオンが敗北を喫した 1815 年のワーテルローの戦い以降、こうした連隊は姿を消した。</string>
    <string _locid="162386">装甲ピストリア</string>
    <string _locid="162387">装甲ピストリアは重装射撃歩兵の傭兵。高いヒットポイントと装甲、攻撃力を持つ厄介なユニットである。遠距離から攻撃する場合、持っているピストルで、当たったユニットの近くにいる敵ユニットにスプラッシュ ダメージを与える。装甲ピストリアは、近くの味方ユニットに与えられたダメージの一部も肩代わりする。</string>
    <string _locid="162388">近世前期、特にフランスからイタリアにかける国々による軍事革命の 1 つに、馬に乗らず徒歩で戦った方が好ましい場面での馬から降りた精鋭歩兵の使用があった。そのような集団の一例であるサヴォワの胸甲騎兵は、17 世紀に頭角を現し、全身を装甲鎧で覆いピストルと剣を巧みに扱って戦った。この部隊の姿、特に別世界の顔ともたとえられるバーゴネット ヘルムをまとった姿は、最も鍛えられた敵ですら恐怖に陥れたという。</string>
    <string _locid="162389">アイルランド准将</string>
    <string _locid="162390">アイルランド准将は重装射撃歩兵の傭兵。ハイランド連隊兵やフュージリアと同様に、マスケット銃を主な武器として扱うが、それらより安価でヒットポイントは低い。その遠距離攻撃はこの上なく素晴らしく、騎兵に対するわずかなボーナス効果を含め近接攻撃も素晴らしい。また、アイルランド准将は敵ユニットを倒すことで、最大 3 段階まで昇進することができ、その段階に応じてヒットポイントと攻撃力が向上する。</string>
    <string _locid="162391">アイルランド軍は自国でも手ごわい戦士である一方で、17 世紀のいわゆるワイルド ギースの飛行のように、外国の戦争における傭兵としての活躍がおそらく最も有名であった。基本的に彼らはフランス軍とスペイン軍に従軍し、1846 年から 1848 年の米墨戦争で際立った役割を果たした。この戦争ではサン パトリシオス (聖パトリック大隊) がメキシコ側で戦い、誰の話でもこの戦いで最強の部隊だったという。その優れた手腕 (そしてその魅力的な報奨金) によって、多くの米軍部隊も加わるために亡命してきたほどだったという。</string>
    <string _locid="162392">ボシュニャク</string>
    <string _locid="162393">ボシュニャクは重装近接騎兵の傭兵である。ハサーに代わる槍騎兵だが、ハサーとは異なりダメージ補正がかかるため、重騎兵が得意とするユニットに対してきわめて有効である。また、他の近接騎兵ユニットよりも攻撃範囲がやや広く、対象を容易に攻撃できるだけでなく、戦闘中に突進する特殊攻撃というユニークな特性も備えている。さらにボシュニャクは、敵ユニットを倒すことで、最大 3 段階まで昇進することができ、その段階に応じてヒットポイントと攻撃力が向上する。</string>
    <string _locid="162394">その名前こそボスニアに由来しているが、実際には中央ヨーロッパ、東ヨーロッパ、バルカン半島全体から集められた。こうした部隊は他のヨーロッパ軍、特にドイツ、オランダ、デンマーク軍でイレギュラーな騎兵として活躍した。18 世紀、特に七年戦争中には、ボシュニャク人の騎兵隊は、白や色付きの装飾品が付いた黒い制服と目立つ帽子のおかげで、すぐさま認識されるようになった。</string>
    <string _locid="162395">戦艦</string>
    <string _locid="162396">戦艦は傭兵の軍艦であり、ゲーム中屈指の重量を誇る。商業の時代からドックで使用可能となり、ヨーロッパの王室の宮殿に交易所を建設することで同盟を結んだプレイヤーなら誰でも使用可能となる。また、一部のヨーロッパ文明では、ホーム シティの搬送物を介して戦艦を使用可能とすることもできる。機関砲を 18 門搭載しており、その発射速度は速い。</string>
    <string _locid="162397">海軍の戦術は、17 世紀から 19 世紀にかけて、舷側斉射に大きく依存する方向へ進化していった。この結果、より多くの砲門を備え、船舶としての完成度も高い、大型軍艦が盛んに建造されるようになった。こうした進化の頂点に立ったのが、「戦列」を形成して舷側斉射を行う艦、すなわち戦列艦である。後の戦艦の原型である戦列艦は、その最盛期にはまさに海の王者として君臨したが、19 世紀後半になると徐々に鉄甲フリゲート艦に取って代わられていった。</string>
    <string _locid="162398">ヨーロッパの王室</string>
    <string _locid="162399">ヨーロッパの王室は、個々の人的集団はおろか、国境すら越えて影響力を発揮する。いわば Age of Empires III: Definitive Edition の主要文明とそれ以外の文明の中間に位置する存在だ。アメリカ先住民族の集落やアジアの聖地、アフリカの諸王国と同じく、ヨーロッパの王室と同盟を結ぶには、その宮殿に交易所を築く必要がある。王室は固有の能力とより多くのユニットやテクノロジーをもたらす (平均するとその数は他の群小文明より多い)。それらはいくつかの時代に分散しており、探検の時代からすべてを利用できるわけではないが、ゲーム展開に大きな影響を与えることがあり、新たなゲーム システムをプレイにもたらすユニットも多い (ユニットの昇進、チャージ アクション、下馬、ダメージをそらす等)。ただし、同種の既存ユニットより概して高コストである。</string>
    <string _locid="162400">ブルボン家</string>
    <string _locid="162401">10 世紀にフランスのカペー家から分かれたブルボン家は、1500 年代までには西ヨーロッパを代表する名家の一つとして認められるまでになっていた。最盛期のブルボン家は、フランス国内にとどまらず、スペインやイタリアとも血縁関係を築いていた。フランス各地におけるいくつかの重要な戦いを通じて富と権力を築き上げていったブルボン家の権勢は、フランス史上最大の君主と広く考えられているルイ 14 世の治世に頂点に達する。ルイ 14 世は、活発な軍事活動と記録的な長寿 (在位期間は 72 年に達した)、世界的に有名なヴェルサイユ宮殿に象徴される豪華絢爛さによってつとに知られている。\n\n帝国主義が全世界に広まっていった時代、ブルボン家は強固な中央集権体制を敷いていた。増え続ける所有物をより直接的な監督下に置くため、ブルボン家は 1700 年代初頭に一連の抜本的改革を実施する。しかしこれらの政策は、後の世代の間で激しい物議を醸し、最終的には 1789 年のフランス革命につながっていった。</string>
    <string _locid="162402">ハプスブルク家</string>
    <string _locid="162403">近世初期、西欧の国の多くは帝国主義的野心を抱いたが、ハプスブルク家はいわばその牽引役であった。神聖ローマ帝国の南端に興ったこの門閥は、当初はそれほど大きな力を持っていなかったが、カール 5 世がスペイン王と神聖ローマ皇帝を兼務したのを機に、一気に権勢を拡大させる。ブルゴーニュ公国から得た莫大な富と政治的なつながりを駆使することにより、カール 5 世は多国間にまたがる議会が中核的な権威者に仕えるという汎世界的君主制の先駆けを築いた。\n\nカール 5 世の高邁な夢は、彼の存命中にはその一部しか実現しなかったが、死後何世紀にもわたってハプスブルク王朝に大きな影響を与えつづけた。フェルディナンド 1 世の時代、新たに統一されたスペインは、中南米の自治領を急速に拡大させ、大陸の大部分を領土とした。さらに東でも、ボヘミア王国とハンガリー王国がハプスブルク家の影響下に入った。この強固な連合を通じて、ハプスブルク家の直轄領は、領土拡大を進めるオスマン帝国の侵略 (この拡張政策は、1683 年の第二次ウィーン包囲で最高潮に達する) に対する防波堤となった。1713 年、神聖ローマ皇帝カール 6 世は、ハプスブルク家の領地を不可分な国民国家として再確認する勅令、「国事詔書」を発布した。ハプスブルク家は、20 世紀にオースリア＝ハンガリー帝国が崩壊するまで、ヨーロッパの政治で絶大な力を持ちつづけた。</string>
    <string _locid="162404">ハノーファー家</string>
    <string _locid="162405">ハノーファー家の起源は、ドイツの名門であるブラウンシュヴァイク家とヴェルフ家 (1100 年代にはかのハインリヒ獅子公を輩出した) にある。ハノーファー家は、数世紀かけて着実に権勢を強め、ついにはハノーファー選帝侯ゲオルクがジョージ 1 世としてイギリスの王位に就くに至る。この結びつきの結果として、イギリスには史上最も誉れ高い時代がもたらされた。プロイセンとの同盟を含め、神聖ローマ帝国の一部であることで得られる様々な利益を通じて、ハノーファー家はイギリスを世界随一の大国に変貌させたのだ。それが頂点に達したのが、ヴィクトリア女王の長い治世にイギリスの領土が史上類を見ない規模まで拡大したヴィクトリア時代である (この時代は、パックス ブリタニカ、すなわち「イギリスの平和」とも呼びならわされている)。この期間中、ドイツの軍隊とイギリス軍は、何世代にもわたって数々の軍事的大勝利を得た。特に有名なのは、1815 年、ワーテルローの戦いにおいてナポレオンの野望に終止符を打った、かのスコッツ グレイ近衛騎兵連隊を先鋒とする最終突撃であろう。イギリスとの協力関係を巧みに利用することにより、ハノーファー家は 1800 年代初頭に神聖ローマ帝国が解体された後も自身の王国を存続させ、数十年に渡ってドイツにある領地の多くを支配しつづけた。\n\n世界史上最大の海洋帝国を生み出したにもかかわらず (むしろその結果として)、ハノーファー家とイギリスの他に類を見ない関係はイギリスの王権を弱めて立憲君主制を推進させることに寄与し、今日のヨーロッパのほとんどの国が採用している分散型の政治システムの先駆けとなった。</string>
    <string _locid="162406">ヤギェウォ家</string>
    <string _locid="162407">グルンヴァルトの戦いでチュートン騎士団がポーランドとリトアニアの連合軍に敗北した後、近世初期の東欧各地で生じた様々な紛争の調停者として頭角を現したのがヤギェウォ家だ。異教を信仰していたリトアニア大公ヨガイラ (後にヴワディスワフ 2 世ヤギェウォと改名) とローマ カトリックを信仰していたポーランド女王ヤドヴィガの婚姻によって誕生したヤギェウォ家は、強力な隣国の脅威に対抗するにはまったく異なる政体が共通の旗の下で団結しなければならないことを理解していた。ポーランドとリトアニアのこの緊密な関係は、やがてルブリン連合という形で頂点に達する。こうして生まれた 2 つの王国による共和国は、間もなくヤギェウォ家が消滅した後も数世代にわたってこの地域を支配しつづけた。\n\nヤギェウォ家は、その誕生から消滅までの間、宗教的寛容と地方分権を特徴とする多文化社会の発展を見守りつづけた。また、西方への影響力拡大を図り、ハンガリーやボヘミアの王族と婚姻関係を結び、数世紀に及ぶ実り多き関係を築いた。これらのつながりを通じてヤギェウォ家はルネッサンスの理念を東欧にもちこみ、自領の中核的地域全体にそれが広まるよう後押しした。1500 年代にはポーランドに黄金時代をもたらすうえで大きな役割を果たしたクラクフのヤギェウォ大学は、ヨーロッパで最も古く、最も権威のある学びの場の一つである。</string>
    <string _locid="162408">オルデンブルク家</string>
    <string _locid="162409">北ドイツのオルデンブルク家は、15 世紀半ばからデンマーク王国とノルウェー王国を支配してきた。その成立から現在に至るまで、オルデンブルク家は様々なことに先鞭をつけ、スカンジナビア的アイデンティティーと総称すべきものを形作ってきた。オルデンブルク家の存在感はデンマークで際立っているが、分家であるシュレースヴィヒ＝ホルシュタイン＝ゴットルプ家もスカンジナビア半島とその周辺の全域で権勢を築いた。\n\nオルデンブルク家はいくつかの改革によって北欧の商業の枠組みを確立した。オーレスンド税関で徴集される通行料は、デンマークの総収入の半分以上を占め、バルト海地域のあらゆる行政問題を完全に統括することを可能にした。1783 年、オルデンブルク家は、アメリカ独立戦争の渦中にあったイギリス海軍から大西洋貿易に従事している中立国の船舶を保護するため、武装中立同盟に参加した。</string>
    <string _locid="162410">ファナル家</string>
    <string _locid="162411">1453 年にオスマン帝国がビザンティン帝国を征服した後、トルコのスルタンとギリシャの臣民の重要なパイプ役となったのがファナリオテスと呼ばれた貴族たちだ (このゲームでは、便宜上ひとまとめにして「ファナル家」と呼んでいる)。コンスタンチノープルにおける文化の中心の一つだったフェネル地区に起源を持つ彼らは、オスマン帝国の統治体制を利用することにより、トルコ人に代わって主要な官職に就いた。ギカ家やマヴロコルダトス家など、比較的自由な自治が認められていたワラキアやモルダヴィアの総督となり、徴税権を得て自らの政治的影響力の拡大を図ったファナリオテスも多くいた。\n\n高度な教育を受け、政治的に融通の利く立場だったファナリオテスは、オスマン帝国がヨーロッパの列強と交渉する際に重宝する存在であり、西ヨーロッパとオスマン帝国のキリスト教徒の間の取り持ち役としても重要な役割を果たした。ギリシャ独立戦争が起こった時点で、ファナリオテスはイギリス、ロシア、フランスと広範なつながりを築いており、オスマン帝国の覇権が衰退すると、替わってギリシャの政治に影響力を発揮するようになった。ちなみに、ギリシャ独立戦争の立役者であるファナリオテスのアレクサンドル イプシランデティス少将は、ナポレオン戦争ではロシア軍の将校として最前線で戦っている。</string>
    <string _locid="162412">ヴァーサ家</string>
    <string _locid="162413">ヴァーサの家の歴史は短いが、近世以前においてこれほどの激動を経験した王家は多くない。1592 年にカトリック教徒だったポーランド王ジグムント 3 世がスウェーデンの王位を継承すると、それまでスウェーデンではプロテスタントが主流であったため、スウェーデンのヴァーサ家とポーランドのヴァーサ家の間でいさかいが生じることになる。事態をいっそう複雑にしたのが、ポーランドが少し前から採用していた「黄金の自由」と呼ばれる制度だ。これは貴族階級であるシュラフタに平等な特権を保証する制度で、王家の政策に対する分不相応な影響力をシュラフタに与える結果となっていた。短命に終わったポーランドとの連合の後、スウェーデンはバイエルンのヴィッテルスバッハ家が統治するところとなり、いわゆる「スウェーデン大洪水」ではロシアと歩調を合わせてポーランドのヴァーサ家に宣戦を布告するに至る。\n\n1600 年代、ヴァーサ家は悪名高い三十年戦争で神聖ローマ帝国と干戈を交える事態となる。この戦争中、いくつもの軍事的勝利と社会文化的遺業を成し遂げて「北方の獅子」と称えられ、近代スウェーデンの国家的誇りの基盤の多くを築いたのがグスタフ アドルフ 2 世である。</string>
    <string _locid="162414">ヴェッティン家</string>
    <string _locid="162415">ザクセンの首領であったヴィドゥキントを始祖に持つとされるヴェッティン家は、千年以上の歴史を持つ名家である。神聖ローマ帝国で何世代にもわたって影響力を蓄えてきたヴェッティン家は、1485 年にエルネスティン家とアルベルティン家に分かれるまで帝国にとって最大の支援者だった。ナポレオン戦争後、ヴェッティン家が治めるザクセンは王国として独立し、1 世紀にわたって繁栄した。\n\nエルネスティン家とアルベルティン家は、ザクセン内外でいまも記憶されている偉人を何人も輩出した。アルベルティン家のザクセン選帝侯アウグストは、アウグスト 2 世 (剛健王) としてポーランド王兼リトアニア大公となり、広大な領地を相続しただけでなく、ドレスデンとクラクフの両都市で大規模な改修計画を実施した。また、エルネスティン家も 19 世紀と 20 世紀に繁栄の時代を迎え、分家であるザクセン＝コーブルク＝ゴータ家は、ベルギーやポルトガルも含むヨーロッパ中の王室と婚姻関係を結んで「ヨーロッパの種馬」と呼ばれた。</string>
    <string _locid="162416">ヴィッテルスバッハ家</string>
    <string _locid="162417">ヴィッテルスバッハ家は、1100 年代後半にバイエルン随一の貴族として頭角を現し、数世紀に渡ってこの地域で大きな役割を果たした。権勢の拡大にともない、ヴェッテルスバッハ家の影響力も南はギリシャ、西はイギリス、北はスカンジナビア半島まで、ヨーロッパ全土へ広がっていった。スウェーデンではカール 11 世と 12 世がカロリアン軍を発展させ、彼らが率いる軍隊は数で勝る敵を革新的な戦術によって幾度となく打ち破った。1777 年にバイエルン系が断絶すると、プファルツ系が後を継いだ。1800 年代以降、ヴィッテルスバッハ家はドイツ語圏で最も需要な政体の一つであるバイエルン王国を統治した。1918 年の第一次世界大戦終結まで、ヴィッテルスバッハ家は権力の座にあった。\n\nヴィッテルスバッハ家は、いかにも王侯貴族らしい華々しさでよく知られていた。バイエルン王ルートヴィヒ 2 世が築かせたノイシュヴァンシュタイン城は世界的に有名で、この城があまりにも素晴らしいために彼は「白鳥の王」とも呼ばれている。</string>
    <string _locid="162418">ザクセン キュイラシェ</string>
    <string _locid="162419">ザクセン キュイラシェは重装近接騎兵ユニットに分類され、要塞の時代にヴェッティン家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。フランスのキュイラシェと同じく、ザクセン キュイラシェもヒットポイントが高く、近接攻撃で広範囲にダメージを与える。様々なユニットに対して力を発揮する点も同じだが、その程度はフランスのキュイラシェほどではない。ザクセン キュイラシェは人口スロットを必要としないが、交易所系の他のユニットと同じく生産限界がある。</string>
    <string _locid="162420">ヴェッティン家は、中世から 20 世紀までドイツのザクセン地方を中心とする各地を支配していた。装甲重騎兵は徐々に時代遅れになりつつあったが、ナポレオン戦争で復権し、フランス大陸軍は彼らを使って大きな戦果を挙げた。フランスと同盟していたザクセンが派遣した精鋭胸甲騎兵 3 個連隊は、戦場における卓越した働きによって高く評価された。</string>
    <string _locid="162421">ザクセン トラバント</string>
    <string _locid="162422">ザクセン トラバントは重歩兵ユニットに分類され、商業の時代にヴェッティン家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。イタリアの教皇衛兵と同じく、ザクセン トラバントは頑強なユニットで、隣接する味方ユニットに対するダメージの一部をそらすことができる他、敵ユニットに対してピストルによる強力なチャージ攻撃を行える。</string>
    <string _locid="162423">ヴェッティン家は、中世から 20 世紀までドイツのザクセン地方を中心とする各地を支配していた。トランバント (この名前はドイツ語で「歩く」を意味するトラーベンに由来する) は、騎乗せず徒歩で戦う精鋭護衛兵であり、主人を文字どおり身を挺して守る存在として、ヨーロッパの名家の軍隊で重用された。ザクセン軍のトラバントは、17 世紀からナポレオン戦争にかけて活躍したが、1812 年のロシア遠征でフランス大陸軍と共に壊滅させられた。</string>
    <string _locid="162424">近衛銃士</string>
    <string _locid="162425">近衛銃士は射撃重歩兵ユニットに分類され、商業の時代にブルボン家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。近衛銃士はマスケット銃を装備しているが、ピストルによる強力なチャージ攻撃を行える他、近接戦ではレイピアによる素早い攻撃を仕掛ける。また、騎兵に対して若干のボーナスがつく。</string>
    <string _locid="162426">ブルボン家は、中世から 19 世紀にかけてフランスとその周辺地域の大部分を支配していた。17 世紀のフランスを舞台にして銃士たちの活躍を描いたアレクサンドル デュマの『三銃士』で有名な近衛銃士は、実際に精鋭部隊として王に仕えていた (じつのところ、この小説には実在の人物も多く登場している)。しかし、フランス革命によってフランスの君主制が解体されると銃士も時代遅れの存在となり、ナポレオン戦争の終結とともに完全に姿を消した。</string>
    <string _locid="162427">ウイングド ハサー</string>
    <string _locid="162428">ウイングド ハサーは重装近接騎兵ユニットに分類され、要塞の時代にヴァーサ家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。敏捷な重装槍騎兵であり、その攻撃は特定の方向に範囲ダメージを与える (つまり、メイン ターゲットのすぐ後ろにいるユニットもダメージを受けるということだ)。</string>
    <string _locid="162429">ヴァーサ家は、16 世紀から 17 世紀にかけて、スウェーデンとポーランドの大部分を支配した。この間、中欧と東欧の戦場を支配していたのが、ハサーと呼ばれる中装騎兵である。ハサーはハンガリーで生まれた兵種だが、最も有名なのは戦場での強さときらびやかな衣装で知られたポーランドのハサーであろう。いかめしい鎧をまとい、そこに取りつけられた羽根飾りからバタバタと不吉な音を発しながら戦いの渦中に突撃していくこの騎兵たちは、百戦錬磨の兵士たちさえ震え上がらせた。</string>
    <string _locid="162430">近衛火縄銃兵</string>
    <string _locid="162431">近衛火縄銃兵は射撃歩兵ユニットに分類され、商業の時代にヴァーサ家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。近衛火縄銃兵はコストパフォーマンスに優れたユニットで、普通のスカーミッシャーより打たれ強く、近接戦闘に適しているが、遠距離の戦闘力は劣っている。</string>
    <string _locid="162432">ヴァーサ家は、16 世紀から 17 世紀にかけて、スウェーデンとポーランドの大部分を支配した。三十年戦争 (1618-48) においてグスタフ アドルフは、自らが熱心に訓練を施した兵士たちで軍を編成し、革新的な戦術を用いることにより、規模と装備のいずれでも勝っている敵と渡り合った。近衛火縄銃兵は、複数の兵種で構成されたグスタフ アドルフ軍の一翼を担う存在であり、ブライテンフェルトの戦いやレヒ川の戦いで工兵隊が画期的な勝利を実現する助けとなった。</string>
    <string _locid="162433">近衛猟兵</string>
    <string _locid="162434">近衛猟兵は射撃歩兵ユニットに分類され、商業の時代にオルデンブルク家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。スカーミッシャーに対して強さを発揮する。また、銃で威嚇して鹿を特定の方向へ追い込んだり、狩りで仕留めた動物から採集したり、財宝を集めたりすることもできる。</string>
    <string _locid="162435">オルデンブルク家は、中世から 20 世紀にかけて、北ドイツの一部とデンマークおよびその周辺地域を支配した。近世初期、この門閥の領地の大半を占めていた北の地は伝統的に狩猟が盛んで、住民の多くが銃の扱いに長けていた。つまり、兵士としてもきわめて優秀だったのだ。</string>
    <string _locid="162436">北部マスケット銃兵</string>
    <string _locid="162437">北部マスケット銃兵は射撃重歩兵ユニットに分類され、要塞の時代にオルデンブルク家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。北部マスケット銃兵はコストパフォーマンスに優れたユニットで、打たれ弱いかわりに与えるダメージが大きく、騎兵に対しては射撃戦闘と近接戦闘の両方でボーナスがある。また、敵ユニットを倒すことによって最大 3 レベルの昇進が可能で、それにともなってヒットポイントが増えていく (つまり打たれ強くなっていく)。</string>
    <string _locid="162438">オルデンブルク家は、中世から 20 世紀にかけて、北ドイツの一部とデンマークおよびその周辺地域を支配した。特に 19 世紀には、スカンジナビア半島とロシアから相当数の歩兵を徴集していた。こうした兵士たちは装備が貧弱で、練度も低く、補給も十分ではない場合が多かったが、それを補って余りあるほど勇敢で、甚大な被害をかえりみずに突撃することもしばしばあった。</string>
    <string _locid="162439">エヴゾン</string>
    <string _locid="162440">エヴゾンは射撃歩兵ユニットに分類され、商業の時代にファナル家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。エヴゾンは敏捷だが基本攻撃力は低い。しかし重歩兵に対しては高いダメージ補正がある。また、軽騎兵に対してもある程度強さを発揮する。</string>
    <string _locid="162441">ファナル家は、16 世紀から 19 世紀にかけて、オスマン帝国とバルカン半島でかなりの影響力を持っていた。エヴゾン (この名前は、その権威ある伝統的な衣装にちなんでいる) はギリシャ独立戦争 (1821-29) で活躍し、やがてギリシャ軍の主力となった。エヴゾンは、その装い (亜麻のキルトで作られた軍服は、当時としてもかなり奇妙だった) 、勇敢さ、忠誠心、そして獰猛さで知られていた。</string>
    <string _locid="162442">山岳兵</string>
    <string _locid="162443">山岳兵は射撃歩兵ユニットに分類され、商業の時代にヴィッテルスバッハ家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。役割的にはスカーミッシャーに似ているが、攻撃を命中させることで敵の視界を一時的に明らかにするという特殊能力を備えている。また、敵ユニットを倒すことによって最大 3 レベルの昇進が可能で、それにともなって射程と射撃速度が向上していく。</string>
    <string _locid="162444">ヴィッテルスバッハ家は、中世から 20 世紀にかけてバイエルンを支配していた。アルプス地方に広大な領地を有しており、その軍にはこの地方から徴集された人々が多く含まれていた。彼らは優れた射手であると同時に、狩猟や山歩きについても熟知していた。また、当時の軍では珍しいことに、しばしば角笛を通信手段として用いた (他の多くの軍は、当時すでにもっと新しい種類の楽器や技術を用いていた)。</string>
    <string _locid="162445">バイエルン シュヴォレジー</string>
    <string _locid="162446">バイエルン シュヴォレジーは射撃軽騎兵ユニットに分類され、要塞の時代にヴィッテルスバッハ家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。一応は軽騎兵に分類されているが、実質的には中装騎兵に近く、ハサーのように比較的ヒットポイントが高い一方で、移動速度や戦闘での役割は竜騎兵に近い。</string>
    <string _locid="162447">ヴィッテルスバッハ家は、中世から 20 世紀にかけてバイエルンを支配した。近世も後半になると、重騎兵はますます活躍の場を失っていき、シュヴォレジーのような中装騎兵に徐々に取って代わられていった。シュヴォレジーは剣と槍を装備した近接騎兵だが、バイエルンのシュヴォレジーは概して剣あるいはサーベルを好むみ、ナポレオン戦争以降も用いられつづけた。</string>
    <string _locid="162448">トーテンコプフ ハサー</string>
    <string _locid="162449">トーテンコプフ ハサーは重装近接騎兵ユニットに分類され、商業の時代にハノーファー家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。ハサーに似ているが、戦っているとチャージされる、「死の一撃」という強力な特殊攻撃能力がある。また、敵ユニットを倒すことによって最大 3 レベルの昇進が可能で、それにともなってヒットポイントと攻撃速度が向上していく。</string>
    <string _locid="162450">ハノーファー家は、17 世紀から 20 世紀にかけて、ドイツ北西部の大部分を支配した。近世初期、ハノーファーやプロイセンなどの北ドイツ諸邦の軍には、精鋭重騎兵部隊が存在していた。ハノーファーの騎兵はしばしばプロイセン軍として戦ったが、中でもブラウンシュヴァイクの騎兵は、帽子に頭がい骨と交差した骨の記章をつけていたことから、トーテンコプフ (どくろ) ハサーと称された。その名声は非常に高く、全盛期にはフランスやスウェーデン、さらにはチリでも彼らを模倣した部隊が生まれたほどだった。</string>
    <string _locid="162451">軍楽隊</string>
    <string _locid="162452">軍楽隊は歩兵ユニットに分類され、商業の時代にハノーファー家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。普通のユニットと異なり、軍楽隊の役割は戦うことではなく (ピストルで攻撃することもできるが)、近くにいる味方ユニットの移送度速度を向上させることである。また、味方ユニットの近くにいるとヒットポイントが増えるので、軍勢の真っ只中にいる軍楽隊を倒すのは容易ではない。</string>
    <string _locid="162453">ハノーファー家は、17 世紀から 20 世紀にかけて、ドイツ北西部の大部分を支配した。さらにその分家は、数世紀に渡ってイギリスを統治した。イギリス軍は、ヨーロッパ諸国の中でも特に軍楽隊を重用し、様々なリズムや順序によって兵士たちの移動速度を揃えたり指示を伝えたりした。この意味において軍楽隊は軍隊に欠かせない存在であり、結果として敵に狙われることも多かった。</string>
    <string _locid="162454">ブラック ブランズウィッカー</string>
    <string _locid="162455">ブラック ブランズウィッカーは射撃重歩兵ユニットに分類され、要塞の時代にハノーファー家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。マスケット銃兵に似ていて、騎兵に対してボーナスがあり、ヒットポイントが低いかわりに移動速度と再装填速度で勝っている。また、敵ユニットを倒すことによって最大 3 レベルの昇進が可能で、それにともなってヒットポイントとダメージが増えていく。</string>
    <string _locid="162456">ハノーファー家は、17 世紀から 20 世紀にかけて、ドイツ北西部の大部分を支配した。ナポレオン戦争においてブラウンシュヴァイク＝リューネブルク公は、ドイツの一部を占領したフランスに対抗するため、精鋭部隊を編成した。この部隊は黒い制服を着用していたため、「ブラック ブランズウィッカー」と呼ばれるようになった (ブランズウィッカーはブラウンシュヴァイクの英語読み)。彼らは第五次対仏大同盟戦争で勇名を馳せたが、ナポレオン戦争終結後も強力な部隊として存続し、その頭がい骨と交差した骨の記章によって敵からは死神のごとく恐れられた。</string>
    <string _locid="162457">戦列歩兵</string>
    <string _locid="162458">戦列歩兵は射撃重歩兵ユニットに分類され、要塞の時代にハプスブルク家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。機能的にはマスケット銃兵に似ているが、取っている姿勢によってボーナス (攻撃力、射程、防御力) が変化する。また、敵ユニットを倒すことによって最大 3 レベルの昇進が可能で、それにともなってヒットポイントとダメージが増えていく。</string>
    <string _locid="162459">ハプスブルク家は、中世から 20 世紀にかけて、オーストリアの大半と中欧、時にはイベリア半島とメキシコをも支配していた。近世初期には、それまでの標準的な戦い方から逸脱し、戦術に革命を起こす者たちが現れた (グスタフ アドルフはその筆頭だ)。その結果として生まれたのが、銃を装備した兵士たちを密集して並ばせ、戦列を形成して敵への斉射を繰り返すという戦法である。実際、遮へい物のない戦場では、これは効果的な戦法だった。しかし欠点もあり、とりわけ起伏や遮へい物が多い場所やゲリラ的な戦法を用いる敵との戦いでは、有効な戦法とは言い難かった。</string>
    <string _locid="162460">騎馬歩兵</string>
    <string _locid="162461">騎馬歩兵は、射撃重騎兵ユニットとしても使えるし、射撃歩兵ユニットとしても使える。商業の時代以降、ハプスブルク家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。騎馬歩兵は重歩兵と軽騎兵に対して若干のボーナスがある他、乗馬状態か下馬状態かによって得られるボーナスが変化する (ただし、状態を切り替えている間は短時間ながら攻撃に対して弱くなる)。下馬状態では射程が伸び、ダメージが増える。乗馬状態ではヒットポイントが増え、移動速度が向上する。また、いずれの状態でも敵ユニットを倒すことによって最大 3 レベルの昇進が可能で、それにともなって射程と移動速度が向上する。</string>
    <string _locid="162462">ハプスブルク家は、中世から 20 世紀にかけて、オーストリアの大半と中欧、時にはイベリア半島とメキシコをも支配していた。近世初期、戦場の主役が騎兵から歩兵に変わると、騎馬歩兵が用いられることが多くなっていった。戦場まで馬で移動し、いざ戦いとなると統制がとりやすくて防御の面でも有利な徒歩に切り替えるという柔軟が運用が可能なことから、騎馬歩兵は軍の重要な構成要素となった。</string>
    <string _locid="162463">リプカ タタール</string>
    <string _locid="162464">リプカ タタールは射撃軽騎兵ユニットに分類され、商業の時代にヤギェウォ家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。リプカ タタールは離れた場所から次々と矢を放ち、近接戦闘になるとサーベルを使用する。しかし、騎兵に対するダメージ ボーナスは、近接戦闘と射撃のどちらも他の軽騎兵ユニットより劣っている。</string>
    <string _locid="162465">ヤギェウォ家は、14 世紀から 16 世紀にかけて、ポーランドとその周辺地域の大半を支配していた。この時期とそれに先立つ時期、金帳汗国では敗戦や反抗的な勢力の追放などによって国が乱れ、多くの民が国外へ流出する事態となっていた。そうした集団の一つであったリプカ タタールは、14 世紀からリトアニア (後のポーランド＝リトアニア) への流入を開始する。彼らは大公に忠誠を誓い、兵役に就くのと引き換えに居住を認められ、土地を与えられた。その後リプカ タタールは、ポーランド＝リトアニア軍にとってきわめて重要な補助戦力となり、1410 年のグルンヴァルト＝タンネンベルクの戦いや 1683 年の第二次ウィーン包囲では決定的な役割を果たした。</string>
    <string _locid="162466">衝撃騎兵</string>
    <string _locid="162467">衝撃騎兵は重装近接騎兵ユニットに分類され、商業の時代にヤギェウォ家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。衝撃騎兵は槍を武器とし、チャージ攻撃を行える (時間とともに回復する)。基本ヒットポイントは低いが、射撃と近接戦闘のいずれに対しても高い防御力を持つので、様々な状況への対応力に優れている。また、敵ユニットを倒すことによって最大 3 レベルの昇進が可能で、それにともなってヒットポイントと攻撃速度が向上していく。</string>
    <string _locid="162468">ヤギェウォ家は、14 世紀から 16 世紀にかけて、ポーランドとその周辺地域の大半を支配していた。15 世紀、ハンガリーの君主であったマティアス コルヴィヌスのフザール (ハサー) 部隊が勇名を馳せ、ポーランドのウイングド ハサーの前身に直接的な影響を与えるのを目の当たりにして、中欧と東欧の国々もバルカン半島出身の騎兵を補助部隊として大々的に用いるようになる。彼らは一般に槍と盾で武装しており、正面突破に用いられることもあれば巧みな戦術機動を命じられることもあったが、いずれの場合も勇猛果敢さや状況対応力、効率的な戦い方を高く評価されていた。</string>
    <string _locid="162469">クラバット</string>
    <string _locid="162470">クラバットは軽騎兵に分類されるアウトロー ユニットで、商業の時代以降に酒場、居酒屋、僧院で雇える。ヒットポイントと射程に難があるが、敏捷で、攻撃力に優れ、攻囲能力も高い。</string>
    <string _locid="162471">16 世紀にヨーロッパ諸国とオスマン帝国の間で繰り返された戦争では、バルカン半島出身の軽騎馬散兵がその名を轟かせるようになった。17 世紀に入る頃には、こうした騎兵の一種であるクラバット (スラブ語でクロアチアを意味する「クロアト」に由来する) の姿が、ヨーロッパ各地の紛争で見られるようになった。中でも目立っていたのが三十年戦争で、サーベルとピストルを併用する彼らは、次々と攻撃を繰り出して敵に深刻なダメージを与える対応力に優れた戦闘員として暴れ回った。当初、彼らはハプスブルク家の君主に仕えていたが、やがてフランスのルイ 14 世も彼らを用いるようになり、近衛クラバット隊の基礎が築かれた。ちなみに、彼らがシンボルとして首に巻いていた布は非常に有名で、これがファッションとして普及したものが今日のネクタイの原型である。</string>
    <string _locid="162472">ハイドゥク</string>
    <string _locid="162473">ハイドゥクは射撃歩兵に分類されるアウトロー ユニットで、商業の時代以降に居酒屋、酒場、僧院で雇える。スカーミッシャーに対して大きな攻撃力ボーナスがある他、他の歩兵ユニットに対しても若干のボーナスがある。また、ヒットポイントとダメージについても戦闘経験が糧になっている。</string>
    <string _locid="162474">ハイドゥクとは、17 世紀から 19 世紀にかけてオスマン帝国に占領されていたバルカン半島の各地にいた野盗や山賊の総称だが、近隣のハプスブルク領、とりわけオスマン帝国との国境に設けられたいわゆる「軍政国境地帯」に傭兵として仕えることもあった。ハイドゥクを突き動かしていたのは、オスマン帝国の命令で行われていた過酷な徴税と宗教的迫害であり、彼らの主な標的はそうした政策から利益を得ているオスマン帝国の高官や貴族であった。こうした義賊的動機は人々のロマンティシズムをかきたて、ハイドゥクをキリスト教徒を代表してオスマン帝国の圧政に立ち向かう自由の闘士と見る者もいた。ハイドゥクはゲリラ戦法を用いて戦ったが、組織内での序列をおろそかにすることはなかった。セルビアの指導者カラジョルジェも当初はハイドゥクとして戦いの経験を積み、それを活かして後にオスマン帝国に対する第一次セルビア蜂起を率いた。</string>
    <string _locid="162475">ハイウェイマン</string>
    <string _locid="162476">ハイウェイマンは、商業の時代以降に居酒屋、酒場、僧院で雇えるアウトロー ユニットだ。下馬状態では両手に持った拳銃を撃ち、騎兵に対して若干のボーナスがある。乗馬状態では 1 丁のピストルだけを撃つが、騎兵に対するボーナスは多くなる。また、ライフルによる強力なチャージ攻撃能力を持ち、近接戦では剣によるこれまた強力な攻撃を行う。</string>
    <string _locid="162477">近世ヨーロッパの盗賊団の背景は多種多様で、単なる強盗もいれば、民衆を苦しめる政府との戦いに敗れた抵抗運動の残党もいた。孤立し、治安の悪い地域では、食い詰めた者たちが追いはぎ (ハイウェイマン) となり、無力な旅人を襲って金品を (大抵は力づくで) 取り上げることがあった。時にはそれが特定の人物を狙った暗殺事件に発展することもあった。こうした盗賊団はちょっとした厄介者程度に思われることが多かったが、1860 年代のイタリア統一のように、政府の抜本的改革を促す要素の一つとなることもないわけではなかった。</string>
    <string _locid="162478">異端審問官</string>
    <string _locid="162479">異端審問官はスパイと司祭が組み合わさったようなアウトローで、商業の時代以降に居酒屋、酒場、僧院で雇える。回復に加えて、その松明は敵ユニットに炎上ダメージを与え、接触している間は相手のヒットポイントをゆっくりと減少させる。また、傭兵に対してボーナス ダメージを与える他、町の人や建物に対しても力を発揮する。</string>
    <string _locid="162480">異端者審問は中世の最初からヨーロッパ全土に存在していたが、この愚かな行為が悪辣を極めるようになったのは、悪名高い論文『魔女に与える鉄槌』が発表された後のことである。教会の問題に対する国の少数の指導者たちの裁量権が強まっていくにつれ、異端審問官たちは拷問と虐待によって被疑者に自白を迫るようになった。大抵の場合、判決は縛り首や火あぶりだったが、取り調べ方法があまりにも残酷だったため、魔女の嫌疑をかけられた者は無実を主張せず、むしろ進んで罪を認めることが多かった。\n異端審問官はイギリス、スペイン、イタリアの全域で活動していたが、とりわけ神聖ローマ帝国では全土で猛威を振るい、特に 1530 年にカロリナ刑事法典が採択され、ほぼすべての権限を裁判官に集中された後は、あらゆる魔女裁判の公平性が著しく低下した。ドイツを荒廃させた三十年戦争の後、魔女狩りはピークを迎えた。飢饉と経済の破綻に対する怒りの矛先をそらすため、魔女とされた人々がスケープゴートにされたのである。</string>
    <string _locid="162481">レンジャー</string>
    <string _locid="162482">レンジャーは敏捷な射撃歩兵ユニットで、高い射撃抵抗力を持つ一方でヒットポイントは低い。「レンジャー」カードが送られると利用可能となる。このカードにより、兵舎で育成されるロングボウ兵はレンジャーに置き換わる。</string>
    <string _locid="162483">大英帝国は、北米の中心部に勢力を拡大し始めて間もなく、長い間大きな効果を発揮してきたロングボウ兵やマスケット銃兵による伝統的な斉射戦術がこの辺境の地の未開の森林では効果を発揮しないことを思い知らされた。1755 年のフレンチ インディアン戦争でブラドック将軍が大敗を喫するに至り、イギリス軍は新たな環境に適応するため、アメリカ先住民族が用いていた戦術を取り入れた歩兵連隊である国王王立ライフル軍団を創設した。この部隊は機動性を向上させるたびに比較的小型の武器を装備し、迷彩という時代を先取りした概念も取り入れていた。また、国王王立ライフル軍団を補う存在として、ベイカー銃を装備した第 95 試験ライフル連隊があった。ベイカー銃は再装填に手間がかかったが、マスケット銃兵の 2 倍以上の距離から標的を狙撃することができたので、この連隊は様々な状況に対応できた。こうした改革の効果はきわめて大きく、これ以降にイギリス軍が経験したほぼすべての大規模戦闘において、ライフル軍団は主戦力として活躍することになる。\n北米の気まぐれな気候への適応力に優れていたことから、ライフル兵は初期のアメリカ植民地軍の主力を形成した。アメリカ独立戦争が始まると、大陸会議はレキシントンとコンコードへのイギリス軍の攻撃に対応するため、ライフル中隊 10 個を編成した。このライフル兵の隊列の中には、徴兵されてフレンチ インディアン戦争に従軍した開拓者たちの部隊、ロジャーズ レンジャーズの姿もあった。</string>
    <string _locid="162484">コサック デアデビル</string>
    <string _locid="162485">コサック デアデビルは、商業の時代から居酒屋、酒場、僧院で雇えるアウトロー ユニットだ。安価な近接騎兵ユニットで、ヒットポイントが低く、攻撃力補正もないが、移動速度に優れている。その素早いサーベルによる攻撃が 1 秒ごとに与えるダメージは大きく、一定数のユニットを倒すと槍による強力な突撃が可能となる。コサック デアデビルは下馬して射撃歩兵ユニットにもなれる。下馬状態での主な武器はピストルだが、ナイフによるチャージ攻撃により、離れた場所から近接戦ダメージを与えることもできる。</string>
    <string _locid="162486">「コサック」という言葉は「自由な人」を意味するクマン語に由来し、ポーランド＝リトアニア共和国では、ウクライナの草原で独自の社会と軍事文化を発展させた移住民を指す言葉として用いられた。登録されたコサックによる特別な部隊によって編成されたザポロージャ軍は、共和国から土地や特権を与えられるのと引き換えに、黒海周辺地域に侵入してくるタタールやトルコ人と戦った。しかし、ポーランド政府が課す経済政策が次第に彼らにとって不利なものとなっていったため、1600 年代初頭、コサックの一部がポーランドに対して反乱を扇動するようになる。こうした反乱はポーランドによって鎮圧されたが、コサックはその後も比較的広範な自治権を享受し、しばしばロシアやモルダヴィアの問題に介入した。ポーランドやロシアとの様々な争いを通じて、コサックは近代ウクライナの国家的アイデンティティーの形成に大きく貢献した。1775 年にザポロージャの根拠地が消滅すると、コサックの体制は崩壊した。その後も数十年に渡って復権のための様々な試みがなされたが、めぼしい成果は得られなかった。</string>
    <string _locid="162487">学者</string>
    <string _locid="162488">学者はレベル 1 の陸上交易商で、ゲーム開始直後から交易所で手に入れられる。アクティブな状態では経験を産出するが、他の資源を生み出すことはできない。</string>
    <string _locid="162489">大学は中世には既にヨーロッパに存在していたが、国事に重要な影響を与えるようになったのはルネッサンス期以降である。封建制の衰退にともない、成長しつつあった専門家階級が遠くまで出かけ、勃興しつつあった学術界の発展に寄与した学者たちから教えを受けるようになったのだ。宗教改革の父マルティン ルターは、ヴィッテンベルク大学の教授として自らの意見をまとめた意見書で当時の宗教界に影響を与えたし、ベルギーの外科医アンドレアス ヴェサリウスは人体解剖学の共通理解に革命をもたらし、その結果、医師はそれまで以上に非常に貴重な存在となった。16 世紀末の時点で学者がヨーロッパの歴史の流れにきわめて大きな影響を与えるようになっていたことは間違いなく、それはやがてヴォルテール、ジョン ロック、イマニュエル カント、ベンジャミン フランクリンなどの偉大な学者が現代政治社会の基礎を形作った啓蒙時代として結実することとなった。</string>
    <string _locid="162490">交易船 - 河川交易船</string>
    <string _locid="162491">河川交易船はレベル 1 の交易ユニットで、発見の時代から交易所で利用可能となる。アクティブな状態では経験を増加させるが、食料、木材、金貨を産出することはできない。</string>
    <string _locid="162492">ヨーロッパの水上交易の歴史は数百年前にさかのぼれる。川はしばしば新興国同士の政治的境界を形成していたため、大抵の場合、商人は陸路ではなく水路で移動することを好んだ。ドナウ川は、ドイツから黒海まで、いくつかの異なる国の領土を通過していたため、ヨーロッパの河川交易において特に重要な役割を果たした。また、ロシア東部を縦断しているヴォルガ川、アルプス山脈から流れ出してオランダの低地帯で無数に枝分かれしているライン川、広大な神聖ローマ帝国の多くの主要都市を結んでいたエルベ川などに沿って存在していた交易網も重要だった。</string>
    <string _locid="162493">交易船 - 貨物船</string>
    <string _locid="162494">貨物船はレベル 2 の交易ユニットで、交易所で入手できる。このユニットにアクセスするには、商業の時代の「水路」テクノロジーが必要となる。河川交易船と違い、貨物船を作ると食料、木材、金貨を蓄えることができる。</string>
    <string _locid="162495">近世初期、軍隊は大砲への依存度を高めていき、ヨーロッパの平原や湿地、丘陵地帯を越えて大型兵器を運ぶ労苦を軽減するため、気まぐれな地形を迂回して軍事装備を運ぶことだけを目的とした、巨大な乳母車と言うべき船が建造された。\n積載量が増加するにつれ、貨物船の需要は急増した。その潜在力を最大限に発揮させ、戦時下でも安全に航行できるよう、土木技師たちはヨーロッパ全域の主要水域をつなぐ立派な水路を建設した。近世初期における最も重要な運河としては、バルト海と北海の直接交易を可能にしたアイダー運河や、地中海からフランス経由で大西洋まで船で行けるミディ運河などがあった。</string>
    <string _locid="162496">交易船 - はしけ</string>
    <string _locid="162497">はしけは、工業の時代に「河川交通」を研究すると交易所で利用可能になる水上交易ユニットで、貨物船より速いペースで資源と経験を生み出す。</string>
    <string _locid="162498">河川交易網の規模と重要性が増すにつれ、水路交通の管理は次第に煩雑になっていった。また、効率を下げることなく大量の貨物を運ぶには、より大きな船を建造しなければならなかった。そうした大型交易船が川を下るには、概して膨大なマンパワーが必要だったが、産業革命によって蒸気機関が発明されると、労力は深刻な問題ではなくなり、商業用の巨大なはしけを建造しても割が合うようになった。もっとも、初期の蒸気機関は出力に難があったので、交易には鎖船が利用されることも多かった。滑車を使って鎖をたぐりながら進むこの革新的な船は、蒸気機関の出力が低くても運行への悪影響が小さかったのだ。鎖船は、蒸気機関の性能が向上して補助なしでも航行できるようになるまで、19 世紀を通じてヨーロッパの水上交易で盛んに用いられた。</string>
    <string _locid="162499">ジェヴォーダンの獣</string>
    <string _locid="162500">学名: ベルア マキシマ\nおおよその大きさ: 214 cm、137 kg\n食性: 肉食。特に人と馬\n\nジェヴォーダンの獣は、ヨーロッパの人狼伝説から生み出された半ば架空のイヌ科動物で、ヨーロッパに生息している。Age of Empires III: Definitive Edition に登場するジェヴォーダンの獣は予測不能な怪物で、下手に手を出したユニットは命の危険すらある。</string>
    <string _locid="162501">木 - ポプラ</string>
    <string _locid="162502">ポプラは世界各地の温帯に自生している落葉樹である。削ったり形を変えたりするのが容易で、芸術作品の媒体としてもよく用いられる。ルネッサンス期のイタリアの板絵が特に有名で、レオナルド ダ ヴィンチの『モナ リザ』もその一つだ。</string>
    <string _locid="162503">木 - イトスギ</string>
    <string _locid="162504">イトスギは世界各地の様々な気候帯に自生している常緑針葉樹である。鑑賞用の庭木から木材への加工まで、その用途は幅広い。イトスギから作られた木材はしっかりしていて耐久性も高いため、建材として理想的だ。</string>
    <string _locid="162505">昇進</string>
    <string _locid="162506">昇進は Age of Empires III: Definitive Edition の特定のユニットだけが持つ特性だ。昇進可能なユニットは、敵を倒すときレベルが上がり、能力値が向上する (何が向上するかはユニットの種類によって異なる)。昇進は、戦闘経験を積んだ兵士たちの練度が向上し、階級が上がることを表している。</string>
    <string _locid="162507">ボヤール</string>
    <string _locid="162508">サーベルで武装したボヤールは重装近接騎兵ユニットに分類され、商業の時代にファナル家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。ボヤールはヒットポイントが高く、ハサーと同じく攻撃力も十分にある。ユニットや建物に対する攻撃速度が高いため、襲撃戦を得意としている。</string>
    <string _locid="162509">ボヤールは中世の初期から東欧や南東ヨーロッパで高い地位にあった。裕福な地主であったボヤールの地位は世襲で、中世の大部分に渡って大きな政治権力を持ち、様々な特権を享受していた。どの時代でも、ボヤールの称号にともなう地位、権力、義務の解釈や社会的位置づけは、地域によって異なっていた。一方、兵役の義務化と土地を持たないボヤールの出現は、あらゆる場所で共通していた。\nドナウ川流域の 2 つの公国、モルダヴィアとワラキアには、土地と農奴の所有権や行政および軍事における高い地位と結びついたいくつかのボヤール階級が存在していた。バルカン半島の大半は何百年間もオスマン帝国の支配下にあったため、ボヤールの多くはオスマン帝国に臣従していた。結果としてボヤールの関心事は、自分たちが高位の官職についているオスマン帝国宮廷と密接に絡み合っていくことになった。この傾向は、18 世紀、ボヤールが急増したファナリオテスの時代にいっそう顕著になる。しかし、ギリシャ、ブルガリア、モルダヴィア、ルーマニアで独立運動が盛んになると、ボヤールの多くはオスマン帝国宮廷で冷遇されるようになり、彼らにバルカン半島の新しい国々での高位獲得を目指すよう促すことにつながっていった。</string>
    <string _locid="162510">近衛竜騎兵</string>
    <string _locid="162511">射撃軽騎兵ユニット。ブルボン家の宮殿に交易所を建てて同盟を結ぶことで、要塞の時代から交易所で使用可能となる。近衛竜騎兵は通常の竜騎兵よりも移動速度が遅く高コストだが、攻撃範囲が広くヒットポイントが高い。他の射撃騎兵とは違い、近衛竜騎兵は蹂躙態勢を使用することで比較的強力な近接戦能力を有している。</string>
    <string _locid="162512">中世から 19 世紀にかけて、ブルボン家はフランスの大部分とその周辺地域を支配していた。フランスのブルボン家がその支配力と軍事力を行使する上で、竜騎兵は重要な役割を果たした。「竜騎兵の迫害」と呼ばれる政策を執ったルイ 14 世は、プロテスタントのユグノーの元に竜騎兵を送り込み、カトリックへの改宗または移住を強要した。竜騎兵は王室軍にも組み入れられ、護衛軍として行動するだけでなく、いくつかの遠征にも参加した。</string>
    <string _locid="162513">バシ・バズーク</string>
    <string _locid="162514">バシ・バズークはオスマン帝国固有の射撃歩兵ユニットであり、擲弾兵のような攻囲ユニットに対して有効だが、ヒットポイントが自動的に減っていくという弱点を抱えている。町が攻撃されているにもかかわらず、それを守るべき軍を用意できていない場合には、バシ・バズークを招集するとよいだろう。バシ・バズークは町の中心に現れ、敵を撃退してくれる。\n \nバシ・バズークのヒットポイントは、出現直後から減り始める。このため、バシ・バズークのヒットポイント バーは、あとどれだけ戦えるかを知らせるタイマーとして機能する。ヒットポイントが 1 まで下がってもまだ移動と戦闘を続けられるが、少しでもダメージを受けると倒れてしまうため、バシ・バズークはあくまでも奇襲に対する防衛戦力として用いるのが得策だろう。</string>
    <string _locid="162515">バシ・バズークとは「狂った頭」を意味する、戦争時にオスマン帝国軍に志願した非正規部隊の通称である。給金は支払われず、略奪が彼らにとっての報酬であった。戦闘における勇敢な戦いぶりから正規軍に組み入れようとする動きもあったが、規律の欠如と略奪時の悪評の影響で実現することはなかった。19 世紀に入ると、軍としてのバシ・バズークは解体されたが、それでも自主的に集まった集団はオスマン帝国が滅ぶまで存続し続けた。</string>
    <string _locid="162516">神聖隊歩兵</string>
    <string _locid="162517">神聖隊歩兵は射撃重歩兵ユニットに分類され、商業の時代にファナル家の宮殿に交易所を築いて同盟を結べば、誰でも交易所で利用可能となる。このユニットには交易所の能力である「ギリシャ独立戦争」によってのみアクセス可能で、長く待てばそれだけ多くの新聖隊歩兵が出現する。マスケット銃兵と比べるとヒットポイントと攻撃力は低いが、射程と再装填速度では上回っている。また、より多くの神聖隊歩兵が集まれば、戦闘力もより高くなる。</string>
    <string _locid="162518">ファナル家は、16 世紀から 19 世紀にかけて、オスマン帝国とバルカン半島でかなりの影響力を持っていた。ギリシャ独立戦争 (1821-29) が勃発すると、ファナリオテスの一人だったアレクサンドル イプシランデティス将軍は、この戦争で最初の義勇兵部隊である神聖隊を編成した。その黒い隊服は、ナポレオンの占領に対して善戦したドイツ人義勇兵部隊、ブラック ブランズウィッカーを真似たものだった。一方、部隊名は、古代ギリシャの精鋭部隊として知られていたテーバイの神聖隊に由来していた。この部隊は独立戦争を生き延びられなかったが、率先して武器を取った彼らの勇気に鼓舞され、多くのギリシャ人が同様に立ちあがたのだった。</string>
    <string _locid="162519">タタール弓兵はテングリ廟に交易所を築くと誰でも商業の時代から育成可能な射撃軽騎兵ユニット。機動力の高い弓騎兵で、白兵戦でも射撃戦でも素早く攻撃できる。騎兵に対してはきわめて有効だが、他のユニットに対してはわずかなダメージしか与えられない。</string>
    <string _locid="162520">草原地帯の人々の生活と信仰の上で、広大なステップでの交流や旅をする上で馬は不可欠な存在だった。騎乗射手は当初、迅速に、あるいは離れた場所の獲物を狩るために生まれたが、すぐに草原での戦闘における主要兵種となった。馬の機動力と弓を組み合わせた弓騎兵は、奇襲や側面攻撃に最適であった。その有効性を示す最も顕著な例として、チンギス ハン率いるモンゴル帝国や、金帳汗国とタタールの後継国家が挙げられる。</string>
    <string _locid="162521">この聖地は先住民族の交易地と同一のものである。先住民族と同盟を組むことで、特別な先住民族ユニット (通常は戦士) を育成し、その部族の様々な強化を可能になる。先住民族ユニットが人口を圧迫することはないが、生産できる数には限りがある。\n\n 天の神「テングリ」は、大いなる神として北アジアや中央アジアの社会で広く崇拝されている。テングリ教は、北アジアと中央アジアに広まった古代の精霊信仰である。天の神「テングリ」を神とし、自然の精霊や魂を崇拝する。テングリ教とその関連信仰では、山頂など天により近い場所を神聖な地とみなす。石を積み重ねた「オボー」は頂きを象徴し、従って社として機能する。\n\n 草原の民の社会における支配者はテングリにより正当化され、それは中国での「天子」やヨーロッパでの「王権神授」に比類するものである。13 世紀のモンゴル王家の記録では、たとえばチンギス ハンはテングリの子孫とされている。</string>
    <string _locid="162522">クズルバシュは、スーフィーのモスクに交易所を建造すると商業の時代から誰でも使用できる射撃重騎兵。槍と弓で武装したこのユニットは、射撃攻撃を持つ槍騎兵のように機能する。クズルバシュの槍は射程が長く、敵ユニットが十分近くに来ると自動的に使用される。近接攻撃は歩兵に対してダメージ補正を持つ。射撃攻撃にはその補正効果は適用されないものの、一撃離脱戦法を可能にしている。</string>
    <string _locid="162523">クズルバシュは、アナトリア、コーカサス、メソポタミアなどトルクメニスタンの半遊牧民であり、古代テュルクの宗教と草原の伝統をイスラムの精神とスーフィーの神秘主義に調和させた存在である。「クズルバシュ」という名前は、「赤い頭」を意味し、12 人のシーア派指導者への忠誠の象徴である赤い円錐形の帽子を指す。\n\n15 世紀、クズルバシュはアルダビールのスーフィー王朝サファヴィー朝の軍事的支柱であった。彼らは馬で軽快に移動し、槍と伝統的なテュルク弓で戦った。\n\nペルシャのクズルバシュの軍事的成功を受け、サファヴィー朝の指導者たちは独自の国家であるサファヴィー朝を建国することに成功した。</string>
    <string _locid="162524">海賊射手は、商業の時代から居酒屋、酒場、僧院で雇用可能なアウトロー射撃歩兵。ハウサは、モロッコの同盟を通じて見張り台から雇用できる。拡張版「アフリカの王者」のマップでのみ使用可能。\n海賊射手はスカーミッシャーであり、重歩兵に対して有効。さらに、財宝の番人や町の人に対しても追加のダメージを与え、初期の攻勢や宝探しに有用なユニットとなっている。</string>
    <string _locid="162525">マグレブでは、ヨーロッパとの距離の近さとオスマン帝国とのつながりから、早くから火薬武器と接触を果たしていた。バルバリア諸国は海上および内陸アフリカの交易路を利用していたが、銃器、ことさら砲の入手は依然として制限されていた。特に、バルバリア海賊の襲撃に苦しんでいた地中海諸国は銃器の取引を妨げた。こうして銃器の入手が制限されていたため、地元での製造が盛んになった。カビールの人々にちなんでカビーレ マスケット銃としても知られる「ムカハラ銃」はその代表例で、長い銃身により驚異の射程距離を誇っていた。</string>
    <string _locid="162526">テングリ狼は、商業の時代からテングリ廟に交易所を建造すると誰でも使用可能な先住民族のペット。機動力が高く、財宝の番人や他のペットに対して特に有効。</string>
    <string _locid="162527">犬系動物の家畜化は先史時代から既に行われていた。人間に対する受容性の高い個体は、攻撃性の高い他の狼とは対照的に人間に受け入れられる可能性が高く、結果命を落とすことも少ないとする学説がある。孤児の野生動物は特に人間と永続的な信頼関係を育む可能性が高い。人間と狼の信頼関係の構築、そして食料依存の高まりは最終的に家畜化に繋がり、家畜番として、あるいは狩猟犬として重宝されるようになっていった。\nトルクメニスタンの伝承では、ローマの建国神話に登場する兄弟ロムルスとレムスが狼に育てられたのと同じように、狼は遙か昔の建国者であり祖先として崇め伝えられている。モンゴルの記録によると、チンギス ハンは「ボルテ チノ」という天で生まれた蒼き狼の子孫だとする。</string>
    <string _locid="162528">商人はオランダ固有の資源採集ユニットである。入植者と異なり、商人は食料ではなく硬貨を必要とする。したがって、ゲーム開始直後から固有資源の管理が必要となり、初期の採掘の重要性が高くなる。幸いなことに商人は入植者よりも鉱山や地所から金貨を集める能力が高いが、育成できる数はずっと少ない。金貨を生み出す銀行の建設は、オランダ経済が金貨と商人の安定供給を確保するのに役立つだろう。</string>
    <string _locid="162529">1588 年のオランダ共和国建国から約 100 年間続いた大繁栄の時代は、オランダの黄金時代と言われている。この経済的な成功の大きな要因となったのが、造船、農業、工業生産の分野における一連の技術革新である。これらの発展により、オランダ共和国は海洋大国となり、17 世紀最大の商船団を擁して海運の世界を牛耳ることができたのだ。また、勅許会社、とりわけオランダ東インド会社の設立は、商館、港、植民地のネットワークを通じて国際的な交易機会を拡大する大きな転機となった。日本やモルッカ諸島 (いわゆる「スパイス諸島」) との交易を独占したことは、この会社の影響範囲と実力を端的に示している。</string>
    <string _locid="162530">ラントヴェーアはドイツ固有の射撃歩兵ユニットで、「シャルンホルストの改革」カードが送られると石弓兵に代わって育成可能となる。石弓兵と同じく、このユニットも木材と食料のみで育成できるので、容易に数を揃えられる。ラントヴェーアのボーナス ダメージは石弓兵より少ないが、代わりに基本ダメージが高い。このため、ドイツにはいないマスケット銃兵と同じような使い方ができる。ただし、似てはいてもヒットポイントはラントヴェーアの方が低く、とりわけ騎兵との戦闘は苦手である。</string>
    <string _locid="162531">ラントヴェーアは、19 世紀初頭にドイツの諸邦で一般化した新しいタイプの徴集兵部隊である。「ラントヴェーア」とは、「領土防衛」のような意味を持つドイツ語。ナポレオン戦争でドイツの常備軍は大きな損失を被り、すぐにそれを補うことはできなかった。ナポレオン軍に敗れたうえ、その後、強制的にナポレオン軍に編入されたためである。\n 職業軍人の損失を穴埋めするため、1813 年から 1815 年にかけて、さまざまな領邦が 17 歳から 40 歳の兵役に適した男性を大量に徴兵し始めた。中でもプロイセン軍のゲルハルト・フォン・シャルンホルスト将軍は、早くも 1808 年には自身が考案したクリュンペル制を導入。短期間で訓練された予備軍の創設を可能とするこの制度により、プロイセン軍の兵力を増加させた。一般に、彼のこの改革は、ドイツ連邦軍、ひいては兵役の義務の導入の基礎を築いたと考えられている。\n\n 訓練と装備の質は、領邦ごとに大きく異なり、軍靴やマスケット銃など、基本的な装備が不足している部隊も珍しくはなかった。しかし、このような問題はあったものの、ラントヴェーアは軍の重要な一部として扱われ、戦列歩兵、軽歩兵、騎兵などの兵科にさらに分けられていった。</string>
    <string _locid="162532">アザップは、長槍兵に取って代わるオスマン帝国固有の重歩兵ユニットで、範囲攻撃能力を備えている。商業の時代から歩兵育成所で、食料と木材のみによって育成可能となる。長槍兵と同じく、オスマン式ハルバードを装備しているアザップは、近接戦闘であらゆる騎兵に対抗できる。アザップは長槍兵ほど動きが速くなく、攻囲ダメージも大きくないが、弓によって離れた位置にいる軽騎兵に対抗できる。</string>
    <string _locid="162533">アザップは軽装甲の歩兵で、主にハルバードや棍棒、サーベル、弓などの古めかしい近接武器や射撃武器で武装していた。「アザップ」という言葉の文字どおりの意味は「独身」、つまり未婚男性のことである。当初はオスマン帝国社会の下層階級に属する若い男性から徴兵されていたアザップは、数が多く、警備や海軍勤務、兵站支援を任されることが多かった。\n\n 戦闘では、イェニチェリや砲兵隊の前方に配置され、敵軍の撃退や進撃阻止を受け持った。そうして敵軍の第一線が疲弊すると、アザップは後退し、英気を養っていたイェニチェリと砲兵隊が反撃を開始する。オスマン帝国のこの戦法において重要な役割を担っていたアザップは、時代遅れの武器をものともせず、銃や大砲が戦場の主役となった後も大いに活躍した。</string>
    <string _locid="162534">ヨリョクはオスマン帝国固有の資源採集ユニットである。入植者や商人、町の人と異なり、ヨリョクはプレイヤーの意思で育成できず、町の中心に無償で到着する。当初、ヨリョクの育成には時間がかかり、生産限界も低い。この 2 つの欠点は、教会に相当するオスマンの建築物であるモスクにおいて、テクノロジーを通じて改善する必要がある。町の中心をいくつも築き、すべてのモスク系テクノロジーを研究すれば、オスマンにはヨリョクが安定してもたらされ、強力な経済を築くことができるだろう。</string>
    <string _locid="162535">トルコ語の「ヨリョク」とは「放浪者」という意味だが、狭義では中央アジアの草原からオスマン帝国国境に至る地域で遊牧生活を営んでいたオグズ・テュルク族を意味している。彼らは畜産業で生計を立て、季節ごとに平地や高原に移動しながらテント暮らしをしていた。\n\n オスマン帝国は、定住民と区別して彼らをヨリョクと呼び、新たな征服地においてトルコ人の定住人口を確立する要素として大きな期待をかけていた。そのためにオスマン帝国は、ヨリョクの大半をアナトリア、特にバルカン半島に移住させ、農耕に適した土地も与えて定住を促した。多くのヨリョクがこの提案を受け入れて完全に定住したが、半遊牧生活を続ける者もいた。</string>
    <string _locid="162536">デリはハサーに取って代わるオスマン帝国固有の重騎兵ユニットで、商業の時代から育成可能となる。ハサーと同じく、デリはヒットポイントが高く、移動速度と攻撃速度も優れているが、それと引き換えにダメージの面では劣っている。</string>
    <string _locid="162537">デリは、15 世紀にバルカン半島で生まれた騎兵部隊で、斥候や前衛としてオスマン帝国軍に仕えた。1453 年のコンスタンティノープル征服後、オスマン帝国はバルカン半島、彼らが言うところのルメリア地方に対する征服活動を大幅に拡大させた。その時、山岳地帯を通過する軍の誘導や敵陣の背後への急襲など、オスマン帝国軍の指揮官が頼りにしていたのが地元の志願兵であった。戦場では、デリは衝撃騎兵として長槍を構えて敵に猛烈な突撃を敢行した。その華やかな衣装と戦闘における勇猛さから、彼らはトルコ語で「デリ」（直訳すると「狂人」あるいは「向こう見ず」）と呼ばれた。デリはライオンや熊、虎などの肉食獣の毛皮や鳥の羽をたくさん身につけて野生の動物を真似、敵兵を威嚇した。その頼もしい姿と戦闘力により、デリはオスマン帝国の高官にとっても護衛として魅力的な存在となった。</string>
    <string _locid="162538">フンバラクは、擲弾兵に取って代わるオスマン帝国の重射撃歩兵である。商業の時代から砲兵育成所で育成可能となる。手榴弾を投げて範囲ダメージを与える彼らは、短射程の砲兵ユニットのように運用される。\n\n 擲弾兵と異なり、フンバラクは建物だけでなく砲兵に対しても強さを発揮する。また、優れた移動速度とヒットポイント、攻撃範囲、攻囲攻撃に対する抵抗力の高さにより、フンバラクは敵砲兵隊に比較的安全に接近できる。しかし、こうした特長は、ダメージ範囲の狭さや射撃に対する抵抗力の低さと引き換えであり、擲弾兵と比べるとフンバラクは歩兵との戦いを苦手としている。\n\n ヨーロッパの擲弾兵と同じく、擲弾筒カードを送れば、フンバラクにより長射程の手持ち臼砲を装備させることができる。</string>
    <string _locid="162539">フンバラク軍団はオスマン軍を構成していた部門の 1 つで、一般には近世における最も初期の特化擲弾兵部隊と考えられている。オスマン帝国は、15 世紀末から 16 世紀初頭に早くも擲弾筒の使用を開始しており、この武器の開発においてヨーロッパの軍隊の先を行っていた。「フンバラク」という名称は、貴重品を保管しておくための金属製の容器を表すペルシャ語に由来している。火薬が詰まった金属製の手榴弾をこの容器になぞらえ、「フンバラク」と呼ぶようになったのだ。オスマン軍は、動きの鈍い砲兵の火力をより敏捷な歩兵に模倣させるため、歩兵の小部隊に手榴弾を装備させ、その使い方を訓練したのである。また、フンバラクは臼砲などの大砲の鋳造や運用についても豊富な知識を持っていた。この専門知識により、彼らは歩兵部隊と砲兵部隊の両方で重宝された。</string>
    <string _locid="162540">レクルートは、マスケット銃兵に代わるロシア固有の重射撃歩兵ユニット。商業の時代から利用可能で、ブロックハウスで 5 ユニット単位で訓練できる。マスケット銃兵と同様に、レクルートは白兵戦で騎兵に対する攻撃ボーナスを備えた優れたオールラウンダー ユニットである。訓練コストは低いが、その分戦闘能力は落ちる。レクルートはマスケット銃兵に比べてヒットポイントとダメージは少ないものの、数で敵を圧倒することが可能だ。</string>
    <string _locid="162541">17 世紀末、ロシア皇帝ピョートル大帝はロシア軍を改革し、ヨーロッパ軍のより近代的なモデルを採用するために多大な努力をした。この再編成は、装備、募兵、連隊規模、戦術から指揮系統、階級に至るまで、あらゆるものに影響を及ぼした。このとき、旧式のストレリツィ連隊は汚職や数々の反乱によってすでに皇帝の支持を失っており、直ちに解散させられた。\n\n伝統に反して、ロシア帝国の新しい常備軍は上流社会からの新兵に頼ることなく、農民と町民向けの徴兵制を導入した。当時の慣例として、新兵は選択の余地を与えられることなく、強制的に従軍させられた。ロシア軍の兵役期間は 18 世紀末までは終身で、1793 年に 25 年に短縮された。新しい正規軍の歩兵である「レクルート」(新兵) は線形戦術の訓練を受け、銃剣付きのマスケット銃を支給された。以前ストレリツィ軍では単なる「ソルダット」(兵士) と呼ばれていたが、 帝国軍における最低階級は「リャドボイ」であり、「二等兵」に相当する階級であった。ロシア帝国の軍服は主に緑色で、一般的に他のヨーロッパの軍隊では軽歩兵にしか使われない色であった。新しい徴兵モデルと 18 世紀以降の大規模な人口増加により、ロシア軍は戦場で対戦相手をはるかに凌駕する数を誇った。補給と訓練は困難を極めたが、数的優位性はしばしば帝国軍に有利に働き、常に敵の軍事的敗北をもたらした。 </string>
    <string _locid="162542">ポルチクは、矛槍兵に代わるロシア固有の近接戦歩兵ユニット。商業の時代から利用可能で、ブロックハウスで 4 人単位で訓練することができる。矛槍兵と同様に、ポルチクは優れたヒットポイントとダメージを持つ強力な近接戦歩兵ユニットである。特に騎兵に対して有効だが、他の種類のユニットにも脅威となるだけの基本ダメージを持っている。矛槍兵に比べてポルチクは安価だが、ヒットポイントやダメージでも劣る。</string>
    <string _locid="162543">「ポルチク」という言葉はスラブ語に起源を持ち、命令を受けたり何かを監督したりする人など、さまざまな意味を持つ。「ポルチク」(中尉) はロシア帝国軍において、もともとモスクワ軍のために戦った外国の傭兵連隊を起源とする、下級中隊や下級将校の階級に相当する。これらの傭兵連隊はドイツで訓練を受けることが多く、独自の指揮系統を持っていたため、モスクワ軍とロシア帝国軍に永続的な影響を及ぼした。17 世紀末にロシア軍を改革したとき、ピョートル大帝は主にプロイセンのモデルに従って軍を構成することを目指した。大帝は 1722 年の「階級表」で、軍隊や政府機関の貴族の世襲称号のほとんどを新しい階級に置き換えた。リットマイスター (ドイツ語で「乗馬マスター」)、フェンドリック (旗手を意味するドイツ語「Fähnrich」に由来)、スタブ・オフィツァー (上級士官を意味するドイツ語「Stabsoffizier」に由来) など、これらの歴史的な階級にはドイツの影響を受けているものが多い。\n\nモスクワ軍の常備軍の将校はほとんどが貴族であったが、改革後の帝国軍の将校は、才能を証明した平民がなることもあった。将校の階級は両軍とも、短槍やハルバードに似たポールアームであるパルチザンの房の色によって簡単に識別できた。\n\nポルチクのような中隊級の将校は、通常 40 人から 100 人の兵士を指揮下に置いた。数百人の兵士を擁するロシア連隊「ポーク」のような大規模な軍事部隊は、代わりにポルコフニクや准将という上級将校に属する 2 つの階級が指揮を執った。 </string>
    <string _locid="162544">対竜騎兵はロシア固有の軽騎兵ユニットで、工業の時代の騎兵育成所で利用可能。通常の竜騎兵の役割を果たして重騎兵と戦うが、実際には他の軽騎兵ユニットや遠距離攻撃を行う砲兵に対抗することに特化している。この特殊な役割ゆえに、攻撃乗数と射撃耐性は高いものの、ヒットポイントと基本ダメージは低い。近接攻撃ではカウンターの役割が逆転し、重騎兵に対して優れたパフォーマンスを発揮する。\n\n対竜騎兵は馬から下りると対イェーガーに変身できる。これは軽装射撃歩兵ユニットであり、マスケット銃兵などの重装射撃歩兵よりも他の散兵や軽射撃騎兵ユニットに対抗するのに優れている。</string>
    <string _locid="162545">ヨーロッパの多くの軍隊とは異なり、ロシアの竜騎兵の役割は偵察や小戦場に限定されるものではなかった。それどころか、18 世紀末のロシア帝国の戦場では、竜騎兵は主力騎兵として活躍した。そのため、ロシアの竜騎兵は近接戦闘の訓練を受け、連続した近接突撃や側面攻撃などの騎兵戦術を繰り返し訓練した。サーベルとピストルのほかにライフル銃も装備し、馬上や徒歩で様々な射撃を行った。騎兵隊の編成では、これらのライフルは主に側面防御のために使用されたため、彼らはフランカーと呼ばれるようになった。\n\nナポレオン戦争において、サンクトペテルブルク竜騎兵は、キュイラシェ連隊 1 隊を含むフランスの 4 連隊の旗を奪うことに成功した。当時のヨーロッパの主要国と比較すると、ロシア軍は歩兵に対する騎兵の比率が最も高く、他国の精鋭騎兵連隊に対して容易に対抗できた。\n\n戦場騎兵という専門的な役割を持ったものの、竜騎兵は乗馬歩兵としての伝統に則った任務も遂行し続けた。下馬した竜騎兵は都市環境や包囲網において敵の物資を破壊し、歩兵部隊を妨害するという「小さな戦争」を展開した。これは、精鋭竜騎兵と同様に、ロシア軍では比較的遅れて登場したもう 1 つの特殊部隊「イェーガー」の役割であった。</string>
    <string _locid="162546">ムフビシュは、商業の時代にモスクで利用できるオスマン帝国固有のスパイ。ムフビシュはスパイと同じように隠蔽能力を持ち、傭兵や、探索者や戦士長などの英雄ユニットに対して非常に効果的である。ムフビシュは脅威を排除するたびに戦闘能力を高める昇級報酬を得る。敵軍に追い詰められると攻撃速度が上がるが、ヒットポイントは低下する。</string>
    <string _locid="162547">成長し続ける多文化帝国の政治的安定を図るために、オスマン帝国は増加する人口を監視するスパイを常に必要としていた。15 世紀から 17 世紀にかけて活躍したムフビシュ (トルコ語で「情報屋」) は主に地元住民から採用された国内治安部隊であり、社会の中で疑われることなく自由に移動することが可能であった。\n\n数世紀にわたって、ヨーロッパ諸国間やオスマン帝国内での諜報活動はますます巧妙になっていった。このため、19 世紀末にスルタン アブデュル ハミト 2 世は、より体系的な情報を提供し、内外の脅威に対応すべくユルディス諜報機関を設立した。</string>
    <string _locid="163000">億万長者</string>
    <string _locid="163001">「億万長者」での主な目標は、可能な限り高い億万長者スコアを達成することです。そのためには、経済ユニットと建物を増やしてテクノロジーを発展させ、全体的な資源獲得量を増やさなければなりません。\n\nプレイヤーはこのゲーム モード固有のシステムを通じて億万長者スコアを獲得することもできます。</string>
    <string _locid="163002">億万長者 - エコノミー チャレンジ</string>
    <string _locid="163003">エコノミー チャレンジを完了すると、億万長者スコア ボーナスが手に入ります。\n\n誰が特定の目標に一番先に到達するか、順位を確認しながらプレイヤー全員で競い合います。詳細は、ゲーム内の HUD でエコノミー チャレンジ メニューを開くと表示されます。</string>
    <string _locid="163004">億万長者 - 億万長者の箱</string>
    <string _locid="163005">プレイヤーは億万長者の箱を購入できます。億万長者の箱は、他のゲーム モードで頻繁に行う軍事ユニットの育成にかわるものです。資源を使って億万長者の箱を購入すると、消費した資源と同値の億万長者スコアを入手し、さらに最大 25% までスコア ボーナスが得られます。ボーナス (%) は購入するごとに低下しますが、時間の経過とともにゆっくりと回復します。</string>
    <string _locid="163006">億万長者 - 停戦</string>
    <string _locid="163007">「停戦」は、プレイ序盤から攻勢を仕掛けることを防ぐためのゲーム ルールだ。このオプションは、ロビーでオフにできる。</string>
    <string _locid="163008">億万長者 - 軍事</string>
    <string _locid="163009">経済モードでは、探索者を除くすべての軍事ユニットが、非正規兵や召集型ユニットと同じように、ヒットポイントの減少に悩まされることになる。これはゲームの焦点を戦闘からさらに遠ざけることに役立つ。なぜなら、強力な軍事ユニットを常備できなくなり、育成後はすぐに使わなければならなくなるからだ。</string>
    <string _locid="163010">億万長者 - 勝利条件</string>
    <string _locid="163011">抜群に高いスコアを獲得して独走状態に入っているプレイヤーやチームは「経済的勝利」という特別な勝利の対象となります。億万長者スコアで 10,000 点のリードを維持していることと、最後の時代に入っていることが経済的勝利の条件となります。これはキング オブ ザ ヒルでの勝利や交易の独占に似ています。圧倒的な経済を築いた功績として、決定的な勝利で報いるべく導入された勝利条件となります。</string>
  </language>
</stringtable>