<stringtable version="8">
  <language name="Japanese">
    <string _locid="100000">1492 年当時のイングランドは、ささやかな農業国であり、歴代の王たちが受け継いだフランスでの広大な地の支配を手放すまいと繰り広げた長年の戦争の影響から復興しつつあった。そして、18 世紀初頭までにはグレートブリテン島を中心とするイギリス諸島すべてを統合してグレートブリテン王国となり、世界中に植民地や前哨地を建設していた。19 世紀を迎えるころには、イギリスは世界最大の帝国へと成長し、世界で最も早く工業化を成し遂げた国となっていた。島国という地理的な優位性、個人と経済活動の自由度が比較的高いこと、教養のある中流階級の層が厚いこと、金融分野での読みの深さ、そして行動を起こし前進し功績を残すことが良しとされた文化が要因となって、工業国への変容がもたらされたのだ。\n \nイギリスの帝国建設に欠かせなかったのは、軍隊、特に海軍の台頭であった。初めは、新大陸から帰還するスペイン船舶を襲う海賊船や私掠船であったが、イギリスの海のならず者たちは、1588 年にはイギリス海峡でスペインの巨大な無敵艦隊を撃破するほどの力を付けていた。ヨーロッパでのたび重なる海戦によりイギリス海軍の規範と伝統は確立し、これを基にイギリスは交易、そして帝国領土をインド、オーストラリア、中国、北米へと拡大していく事業に乗り出した。陸上では、イギリス軍は比較的小規模ではあったが統制のとれたマスケット銃兵隊、才気あふれる将校陣、卓越した将軍の手腕で名声を得ていた。\n \n17 世紀初頭、イギリスはカリブ海の島々と北米大陸に植民地を建設した。当初、砂糖農園が莫大な利益を生んでいたカリブ海諸島はまさに宝の山であった。バージニアやマサチューセッツの小さな入植地も、土地、宗教の自由、チャンスを求めて農民や労働者が北米に押し寄せてくるに従い、その規模を徐々に拡大していった。植民地は、イギリスやアイルランドだけでなくヨーロッパ大陸からも、貧しい、あるいは土地を追われた人々を受け入れた。イギリスの植民地に接するように、カナダにはフランス人、フロリダには少数のスペイン人の存在があり、西部の山岳地帯には先住民がいた。18 世紀中ごろのインド、ヨーロッパ、北米を巡るフランスとの世界規模の戦争にイギリスが勝利し、イギリス領カナダが誕生すると共に、西への領土拡大への扉が開かれた。この時代におけるイギリスの数少ない挫折の 1 つが、1776 年の米国独立戦争で米国の植民地を失ったことである。</string>
    <string _locid="100001">1500 年のオランダは、ヨーロッパの小さな地方ながら、貿易に非常に力を入れており、きわめて活気的で、実利的で、先進的であった。特に北部の地方では、16 世紀にプロテスタントの信仰が受け入れられ、カトリックはほぼ根絶していた。オランダの積極果敢な貿易商たちは、地理的条件の良さを活かしてバルト海沿岸と北大西洋沿岸の間、およびライン川沿いのヨーロッパ内陸部との間の貨物輸送を推し進めた。オランダの船は、大量の積荷を少数の乗組員で運ぶという効率の良いものだった。陸地が非常に限られているため、オランダでは集約農業が発達し、このころから低地の干拓が始まった。\n \n16 世紀中ごろ、広くプロテスタントが信仰されていたオランダは、婚姻や家督相続を通じて偶然にもカトリック国スペインの支配下に移ったが、スペイン国王は領土内のプロテスタンティズムを逆に根絶させようとした。これが、スペインに対する反乱のきっかけとなった。総体的な富と勢力では大きく水をあけられていたが、オランダ人たちは屈することなく健闘し、同盟国を味方に付けた。1609 年には、オランダは実質的な独立国となった。\n \n巨大帝国による植民地拡大の時代に、オランダは商業の機会を追求していた。間もなくオランダも南北米大陸との貿易を行うようになったが、スペインは非同盟国を排除しようとしていた。効率に優れたオランダの船は、低コストの運搬船として注目を集めた。オランダは、ポルトガル領ブラジルから砂糖などの品物を運搬し、加工する事業を確立した。スペインがポルトガルと同盟関係を結び、ポルトガルの港からオランダ船を閉め出すと、オランダはアルバ島やキュラソー島などの多数の島を占領した。\n \n1610 年、ヘンリー ハドソンが北米大陸の沿岸部を探検したときに再発見されたのが、今は彼の名を取って呼ばれている川と、現在のニューヨーク市の大きな港湾である。毛皮を求めて何度も商船をこの地に送り込んだ後の 1614 年、オランダは川の上流のオルバニー付近に小さな交易所を建設し、後に定住地をマンハッタン島に築いた。入植者の数は比較的少なく、彼らは、永続的で十分な防御を持つ植民地の建設よりも、交易による利益の方に関心を持っていた。ニューアムステルダムは、1664 年、ヨーク公率いるイギリス艦隊によってあっさりと陥落した。1673 年には再びオランダのものとなったが、1674 年にはイギリスに永久譲渡された。\n \nオランダが上げた最大の成功は、東インドにおけるものである。17 世紀初頭にアフリカを回る航海を達成したポルトガルの後を追って、オランダ東インド会社が、イギリスと共に東インド貿易の大半を支配した。</string>
    <string _locid="100002">大航海時代が始まったころのフランスは、経済的にも、軍事的にも、地理的にもヨーロッパの大国であった。当初、海外貿易と領土拡大においてはスペインやポルトガルに後れを取っていたが、17 世紀および 18 世紀には大きな進歩を遂げた。ニューファンドランド沖の漁業や毛皮交易に興味を持ち、また、アメリカを回って太平洋やアジアに向かう北西航路を探し求めていたフランスは、イギリスよりも早く北アメリカを探検し、入植しようとした。\n \n16 世紀に建設したフロリダの植民地は、スペインに奪われてしまった。フランスは、ノバスコシアとセントローレンス川流域で何度も入植を試み、最終的にケベックを定住地とした。この地を基点として、シャンプランやマルケットをはじめとする大勢の勇敢な探検家が五大湖までの道を切り開き、ミシシッピ川沿いにその河口まで下っていった。フランスは、他のヨーロッパ諸国よりも良好な関係を先住民との間に築いたが、これはフランスが毛皮交易を促進したこと、そして永久的な定住には関心が低かったことが理由である。フランス人の罠猟師や交易商は比較的少人数でアメリカに渡り、毛皮交易で財を成した後、自国へ帰っていった。やがて、フランスは内陸の通商路沿いのニューオーリンズ、セントルイス、マキノー島、デトロイト、デュケーヌ砦 (現在のピッツバーグ) に一連の交易所や砦を建設する。\n \nフランス本国の関心はヨーロッパ、インド、カリブ海に向いており、カナダでの植民地建設に対して強力で組織的な支援が向けられることはなかった。人口で劣るフランスが、大西洋岸で急激に勢力を伸ばすイギリスを封じ込めようとしても、その努力は長く持ちこたえられるものではなかった。18 世紀に戦争が勃発すると、フランスはカナダを失い、交渉の席で香辛料の産地であるインドネシアのいくつかの島々と交換することが決まった。フランスはミシシッピ川およびミズーリ川の流域を支配していたが、19 世紀初頭、ナポレオンがヨーロッパで行う戦争の戦費調達のために、まだ若きアメリカ合衆国にフランスの広大な領土を売却した。</string>
    <string _locid="100003">コロンブスの初航海のころのドイツは、都市、諸侯領、荘園など、400 もの独立した領邦の集まりであった。名目上は神聖ローマ帝国の一部であったが、実際にはスペイン在住の神聖ローマ皇帝の支配は及んでいなかった。国家の方針を示し、税を徴収し、軍隊を統率する中央政府は存在していなかった。\n \n1517 年にドイツ人修道士マルティン ルターはカトリック教会のあり方にさまざまな点で異議を唱え、自身の主張文をウィッテンベルクのある教会の扉に釘で打ち付けた。これは、当地の大学において討論を開始するときに古くから行われていたやり方であったが、ルターは学者としての討論よりも大きなことを始めようとしていた。ルターの行為によって、宗教改革が始まった。ルターの提題がラテン語からドイツ語などの言語に翻訳され、その写しがドイツ中に、そしてその他のヨーロッパ諸国にも広まっていった。この宗教改革がきっかけで、カトリック教会自身が反省と改革を行うという反宗教改革も起きた。\n \n宗教上の 2 つの異なる見解の間の紛争は、三十年戦争へと発展していった。この戦争は、特にドイツに激しい戦火と荒廃をもたらした。ドイツの各領邦は最終的に、カトリックとなるか (主に南部)、プロテスタントとなるか (主に北部) を選ぶことになった。\n \nバルト海に面した小さな公国プロイセンは、才気あふれる君主たちの指導と軍備の増強もあって、16 世紀に領土を拡張し始めた。17 世紀にはスウェーデンの侵攻を撃退し、18 世紀にはフリードリヒ大王の下、真の大国に成長した。プロイセンの名を特に知らしめたのは、その統制された歩兵隊である精鋭擲弾兵や騎兵隊であった。プロイセンをしのぐ規模を持つ南のオーストリアとの数々の戦争を戦い、ほとんどは大勝に終わり、これがナポレオン時代まで続いた。\n \n16 世紀、ドイツは短期間ではあるがベネズエラの植民地化を試みた。1526 年、この地における権利をアウクスブルクの銀行家一族が獲得し、1529 年には探検を開始した。その目的は主に、名高い黄金の都、エル ドラドを見つけることであった。約 200 人のドイツ人入植者が、コロに上陸した。彼らは金の探索を続けながら、アフリカからの奴隷を使う砂糖農園をいくつか建設した。ドイツ植民地は、1556 年にスペインの支配下に戻された。ドイツ人入植者のほとんどは、病気や先住民からの攻撃が原因で死亡してしまったが、特に、金を求めて内陸部へ向かった徒歩の旅において命を落とす者が多かった。</string>
    <string _locid="100004">オスマン帝国は 14 世紀から存在していたが、最盛期を迎えた 16 世紀および 17 世紀には世界最強の帝国となり、その領土は北アフリカから中東、小アジア、バルカン半島、さらに現在のロシア南部にまで達していた。長年にわたってコンスタンティノープル攻略を試み、1453 年にようやく成功したが、これによって古代ローマ帝国の時代から続くこの都市と西欧との長きにわたる結び付きは絶たれた。1529 年にはウィーンを包囲し、地中海西部にも進出していた。オスマン帝国の勢いは止まることがないように見えたが、実際には拡大の限界に近づいていたのである。ヨーロッパ諸国は技術面での進歩を遂げ、オスマン帝国はこれに追いつくことができなかった。たとえば、オスマン帝国はカノン砲をヨーロッパから購入しなければならず、ヨーロッパ人の砲手を雇わざるを得ないこともしばしばであった。1683 年、ウィーン攻略は再び失敗に終わった。これ以降、歴代の統治者たちに匹敵する有能な統治者はオスマン帝国に現れず、一方で敵対していたヨーロッパ諸国の勢力と組織は成長を続けていた。\n \nオスマン帝国のエネルギーのほとんどは、皇位継承をめぐる紛争で使い果たされていた。帝国を動かしていた官僚制度は手に負えなくなり、多くは腐敗していた。工業においてもオスマン帝国は後塵を拝していた。アジアとヨーロッパを結ぶ貿易によってオスマン帝国が手にしていた利益は、ヨーロッパ諸国が帆船で直接東インドへ向かうようになって徐々に減少していった。ヨーロッパ諸国がオスマン帝国の品物を必要とするよりも、オスマン帝国がヨーロッパの品物を必要とすることの方が多くなり、貿易収支は逆転したのである。\n \nやがて、オスマン帝国の軍隊も衰退に向かっていった。兵力を奴隷や捕虜に頼る度合いが高くなり、その代表が名高いイェニチェリである。ヨーロッパ諸国は概ね、オスマン帝国を現状のままにさせておくことで満足していたが、ロシアは黒海の北の平原を巡ってオスマン帝国と戦った。産業革命が起きると、オスマン帝国は完全にヨーロッパ諸国のなすがままとなった。オスマン帝国が敵国に占領されるのを防ぐために、一時期はイギリスが支援に乗り出したほどである。</string>
    <string _locid="100005">1492 年当時のポルトガルは、大西洋岸に位置する人口 100 万人の小国であった。ベネツィアとオスマン帝国による東地中海の貿易には加わることができず、ポルトガルは、北アフリカの市場で取引されている香辛料と金のとれる地を求めて南へ向かった。15 世紀中ごろには、大西洋上で発見したいくつもの諸島への入植が完了し、農園で砂糖を生産していた。エンリケ王子による資金提供と支援の下、航海の知識を養い、アフリカ沿岸をじりじりと南下していった。1488 年にはアフリカ大陸の最南端に到達し、その 10 年後には長年の目標であったインド到達をも達成している。\n \n ポルトガル人がブラジルを偶然発見したのは、強風で航路を外れ、漂流していたときのことである。その後数十年の間に植民地を建設し、ブラジルボク (染料の原料となる高木) の伐採や砂糖の生産を行った。ポルトガルの海洋探検家たちは、南北米国大陸の探検を進めていくことに積極的であった。その中の 1 人である航海士フェルディナンド デ マゼランは、スペインに召し抱えられて 1519 年に世界周航に出発した。双方の合意の下、新大陸のほぼ全域をスペインに譲り渡したポルトガルは、東インドとの貿易に集中するようになった。アフリカ、インド、マレーシアの要所に交易所を建設し、数年にわたって莫大な富を手にした。\n \n ポルトガルは、東インドとの大西洋貿易を独占していたが、その状態も長くは続かなかった。16 世紀後期、ポルトガルは一時的にスペインの支配下に入ったが、これ以降、ポルトガルの船舶は、プロテスタントの国オランダとイギリスから攻撃を受けるようになった。敵となった両国は東インドに貿易会社を設立して競い合い、両国が市場を支配するようになった。ポルトガルは航海術における指導的地位からしだいに後退し、その他の技術や貿易においても他国に後れを取るようになった。ポルトガルの勢力は衰退し、ついにはナポレオン率いるフランス軍に征服されぬよう、イギリス軍の駐留を必要とするほどであった。</string>
    <string _locid="100006">面積と人口においてヨーロッパ最大の国であるロシアは、16 世紀には他国と比較すると後進国であり、西で花開いていたルネサンスの波もこの国には届いていなかった。ロシアは領土拡大に躍起だったが、成功したのは主に東方で、その領土はシベリアにまで及んだ。ロマノフ朝の皇帝の中でも傑出して有能であったピョートル大帝の下、西の技術や知識を導入しようとしたが、遅々として進まなかった。北のスウェーデンや南のオスマン帝国との戦いでは、いくばくかの勝利を収めた。ロシアは、膨大の数の農奴 (貴族の領地で生涯働くことを義務づけられた半奴隷) から、大規模な軍隊を編制することが可能であった。ロシア軍は不屈の精神で戦ったが、特にそれが功を奏したのは自国の領土を防衛するときだった。\n \n ロシアの領土がシベリアの東端に到達すると、北米西岸を目指して太平洋に探検隊が派遣された。ロシア海軍での長い経歴を持つデンマーク人のビトゥス ベーリングがベーリング海峡、ベーリング海、南アラスカを発見したのは、18 世紀中頃のことである。18 世紀後期には、アラスカの海域に小規模なロシアの前哨地が建設されており、ラッコなどの毛皮の取れる動物の猟が行われていた。ロシアの小規模な入植地や前哨地はしだいに南へと広がり、米国の太平洋岸を南下してカリフォルニア北部にまで及んだが、これらが成功につながることは一度もなかった。1867 年、ロシアはアラスカを米国に売却した。\n \n 1800 年当時のロシア軍は、おそらくヨーロッパ最大の規模であり、ナポレオン戦争にも参戦していたが、相手側の方が合うと思えばそちらに寝返ることもたびたびであった。ナポレオンは、1812 年に大軍を率いてロシアに侵攻したが、この遠征は大失敗に終わった。ロシア軍は果てしなく広い国土のあちこちに退却し、モスクワからも撤退していたが、その間にロシアは厳冬期を迎えた。ロシアは退却するフランス軍を追い討ちし、1814 年のナポレオン最初の退位と流刑に貢献した。</string>
    <string _locid="100007">1492 年、アラゴンとカスティリャの連合王国は残っていたムーア人を北アフリカに撤退させ、スペインの国土回復を完了した。これと時期を同じくして、コロンブスによる発見が両王国のものとなった。コロンブスの最初の航海に続いて、数多くの航海が行われたが、その成果は初めは期待はずれであった。新しい大陸を発見したものの、それは彼らが求めていた黄金や富を生み出すアジアではないことがわかったからだ。しかし、内陸部でまずアステカ文明が発見され、さらにインカ文明が発見されると、事態は一転する。どちらの文明も容赦なく破壊され、無数の財宝が略奪された。\n \nこれらの征服によって新大陸への関心が再び沸き起こり、スペイン人征服者 (コンキスタドール) たちはさらなる財宝と文明、特に伝説の黄金郷エル ドラドを求めて、北や南に探索を進めた。こうした探索が不毛な努力であることが判明すると、スペイン人は発見した貴金属鉱山の地や、生き残った先住民を労働力として利用できる地に定住した。スペインの前哨地や、財宝を本国に運ぶ艦隊は、他のヨーロッパ諸国や海賊にねらわれるようになった。スペインは、ヨーロッパでプロテスタンティズムとの終わりなき戦いを続けていたが、新大陸でも同じく、植民地と富の源を守る戦いに臨まねばならなかった。\n \n18 世紀後期には、スペインがその偉大さを世界に見せつけることはなくなっていた。新大陸から引き出した富はぜいたくのために使われ、荒廃をもたらす戦争の戦費に消えた。スペインは本国でも海外でも、変革と前進に抵抗を示した。スペイン式の植民地経営は、一握りのエリートが、現地の住民を支配するというものであった。しかし、帝国が生み出す利益よりもそれを維持するための費用の方が大きくなり、植民地は次々とスペインからもぎ取られていった。スペインは他のヨーロッパ諸国に経済力でも軍事力でも劣るようになり、ナポレオン率いるフランス軍が進軍してきたときも、組織化された抵抗はほとんど見られなかった。</string>
    <string _locid="100008">1492 年、新大陸で最も人口密度が高い地域はメキシコ及び中米であった。これは、現在のメキシコとユカタン半島の、北米と中米が出会う部分を指す。この地に住む人々はアステカ族 (あるいはメシカまたはテノチカ) と呼ばれ、首都テノチティトラン (現在のメキシコ シティ) を中心に驚くほどの文明を築き上げた。当時のテノチティトランは世界最大規模の都市 (推定人口 20 万人) であり、間違いなくヨーロッパのどの国の首都よりも美しく清潔であったと言えるだろう。\n \n アステカ族は、この地域に居住する多数の部族の 1 つでしかなかったが、獰猛な戦闘ぶりと卓越した外交手腕で台頭した。アステカ族の兵士は木や石でできた武器を使いこなし、捕虜を見つけて宗教的な儀式の生贄として捧げることもしばしばあった。その社会は高度な農耕技術に依存しており、ここからトマト、トウモロコシ、ココア、トウガラシなどの食物が世界に広がっていった。しかし、馬や牛などの大型の家畜がおらず、車輪の用途は玩具に限られていたという弱点もあった。あらゆるものが、人力で運ばれていたのだ。\n \n 人口の多さと戦闘能力を誇るアステカ族であったが、コルテス率いるスペインの断固とした征服者たちに、比較的短期間で屈することになった。ヨーロッパ人が持ち込んだ伝染病の流行が、敗北の大きな原因だった。ある説によれば、アステカ族の人口は 1520 年には 1,200 万人であったが、1600 年には 100 万人にまで減っていたという。スペイン人はアステカの敵部族とも組んで兵力を増強し、鋼鉄や火薬を用いた武器で戦闘を有利に進めた。</string>
    <string _locid="100009">カリブ族は、現在のベネズエラの熱帯雨林から、カリブ海の東寄りや南寄りに浮かぶ多数の島々に移住してきたと言われている。カリブ海の名は、この部族の名にちなんで付けられた。カリブ族は丸太からカヌーを作る技術に長けており、帆も使っていた。吹き矢と弓矢の達人で、この地域では最も獰猛な戦士であった。カリブ族が追い払った近隣の穏やかな部族とは異なり、彼らの文化では戦士の功績が最も重んじられた。スペイン人ですら、多数の小競り合いを経ると、カリブ族が支配する島々を避けるようになった。\n \nコロンブスや他のスペイン人探検家からカリブ族の食人風習が報告されているが、おそらく宗教的な儀式や戦時の慣習の一部として行われていたのであろう。1503 年、スペインのイサベル女王は、食人部族を奴隷として捕らえることを合法化し、そのような労働力を見つけた者には褒美を取らせた。\n \n17 世紀には、他のヨーロッパ諸国も砂糖農園の地としてカリブ族の島々を欲しがるようになり、それらの島に住んでいたカリブ族はほぼ絶滅してしまった。1796 年、イギリスは、生き残っていた 5,000 人のカリブ人の大半をホンジュラス沖のある島へと強制移送した。カリブ族はその島から本土へと散らばっていき、現在ではグアテマラや、ドミニカ国内の居留地で生活している。カリブ語を語源とする言葉は現在でも幅広く使用されており、ハンモック、イグアナ、ハリケーンなどはその一例である。</string>
    <string _locid="100010">1492 年当時、チェロキー族は比較的穏やかな農耕民族で、アパラチア山脈南部の村に居住していた。チェロキー族が居住していた地域には現在 8 つの州があるが、その 1 つのテネシーはチェロキーの村の名前を取って命名された。主にトウモロコシ、豆類、カボチャ類などの作物を栽培しており、この部族を最初に発見したヨーロッパ人は、広い農園と整然とした町並みに目を見張った。1540 年代のデ ソトによる遠征の際に持ち込まれた疫病によって、また、後の 18 世紀には天然痘の大流行によって、チェロキー族は大打撃を受けた。\n \nヨーロッパ人との交易で経済状態が変わったことと、追いやられて彼らの土地に流入した他部族への敵意が増したことから、チェロキー族はしだいに好戦的になっていった。そして、必然的とも言える海岸からの白人入植者の侵略が始まり、条約締結、約束違反、戦争、報復といった、植民地によく見られる一連の場面が繰り広げられた。自分たちの土地を少しでも残そうとしたチェロキー族は、アメリカ合衆国を手本とした憲法の採択、アメリカ人の土地との境界線の制定、独自の文字の創出、新聞の発行、学校の建設、法廷制度の確立を行った。\n \n1828 年にチェロキー族の土地で金が発見されたとき、彼らの運命は定まった。2 件の最高裁訴訟に勝訴し、チェロキー族の条約が支持されたにもかかわらず、アンドルー ジャクソン政権の連邦政府は判決の執行を拒み、白人がチェロキー族の土地や財産の略奪を続けるのを容認した。ついにチェロキー族はあきらめ、現金を受け取ってオクラホマ州のインディアン テリトリーに移った。「涙の旅路」と呼ばれる西への行進は、悲惨な出来事であった。復興を遂げ、再び繁栄と言える状態にまで人口が増えると、チェロキー族の大半はアメリカ連合国に付き、1861 年には連邦を離脱した。南北戦争が終結するとき、合衆国政府はチェロキー族との条約をすべて無効と宣言した。やがて、オクラホマのチェロキーの土地もほとんど失われてしまったが、20 世紀には補償の試みもなされている。</string>
    <string _locid="100011">ヨーロッパ人との接触を持つ前のコマンチ族は、ワイオミング東部のプラット川流域に住むショショニ族の一派であった。17 世紀後期に馬を手に入れると、独立した部族として南西への移住を開始した。やがて、オクラホマ西部からテキサスのパンハンドル、そしてニューメキシコに至る広い地域を支配するようになった。この地域は、コマンチェリアと呼ばれていた。\n \nコマンチ族は南部の平原を制する騎馬民族となり、槍と弓矢を巧みに操った。馬上からバッファローを狩猟することで食料を確保できたため、人口はしだいに増えていった。繁殖と捕獲を繰り返して馬の巨大な群れを作り上げたが、特にピント (まだら模様の馬) を珍重した。敵を襲撃するときも、自分たちの動物を守るときも、獰猛で冷血無比な戦士として恐れられた。\n \n18 世紀のほとんどの時期は、周辺部族、特にアパッチ族や、サンタフェ、テキサス、メキシコに拠点を置くスペイン人との戦いに明け暮れていた。アメリカ人がテキサスに移住してくると、アメリカ人とも対立状態となった。テキサス共和国、アメリカ合衆国、アメリカ連合国との間のいくつもの条約に調印したが、白人入植者が侵略を止めるはずもなく、さらなる戦いが繰り広げられた。コマンチ族は、疫病によって打ちのめされ、度重なる戦闘によってしだいに弱体化していった。保留地に移動させられたが、やがてその土地も大半が没収され、白人入植者に開放された。</string>
    <string _locid="100012">ヨーロッパ人が発見した当時のクリー族は、ケベックのジェームズ湾付近の森林地帯に小さな血縁集団単位で居住していた。この地からクリー族は徐々に西へと広がっていき、最終的に、彼らの居住地はケベックからグレートプレーンズを越え、太平洋近くの山岳地帯に至る広い範囲に及んでいた。まずフランス人が、後にイギリス人が到来すると、クリー族は毛皮交易を行うようになった。ブラックフット族との取引では、銃と交換に、平原での成功に欠かせない馬を手に入れた。\n \n19 世紀の初めには、疫病 (特に天然痘) の流行と、ミズーリ川を北上する白人入植者から逃れてきた他部族との度重なる戦闘により、クリー族の人口は激減していた。毛皮交易が衰退し、バッファローが姿を消していったことで、クリー族の指導者たちは、自分たちの安全な国作りに向けて行動を開始した。彼らは大規模な先住民保留地を要求し、そこでヨーロッパの農耕生活様式を取り入れつつ、クリー族自身の文化に従って暮らそうと考えたが、政府はその計画を却下した。他の部族に挑まれた戦闘でクリー族は追いやられ、ほとんどが小さな保留地に定住することとなった。\n \n極北のクリー族の多くは強制移住を免れ、独自の生活様式を 20 世紀に入っても維持していた。</string>
    <string _locid="100013">現在インカと呼ばれている文明の始まりは、1200 年ごろ、ペルーのアンデス山脈南部の、おそらくティティカカ湖から移住してきた少数部族である。この部族は、近隣の部族との戦闘を繰り返しながらも、共同社会、責任、相互扶助を重視していた。15 世紀初期におけるそのような闘争の 1 つが、やがて帝国主義的征服の始まりへとつながっていく。2 代続いた強力な支配者の下、インカ帝国の領土は急速に拡大し、最盛期には、エクアドルからペルーの海岸沿い、そしてチリ南部に至る長大な山岳地帯をその支配下に置いた。インカ帝国の領土拡大の手段は、戦争よりも、交渉や同盟の方が多く、贈賄も使われていた。インカ人を駆り立てていたのは、太陽信仰を広めるという熱意だったと考えられる。\n \n インカ文明で注目すべきは、その道路網と飛脚、そして広大な地域での農耕を可能にする高度な灌漑設備である。文字は持たなかったが、さまざまな色の縄にキープと呼ばれる結び目を作って数を数えるしくみを作り出した。インカの都市と建築物は目を見張るほどすばらしく、特に金属工具を使わずに非常に正確に積み上げた巨大な石造建築は圧巻である。\n \n フランシスコ ピサロ率いるスペイン人たちが現れたとき、インカ帝国では 2 人の兄弟間の内乱が収まったばかりであった。新しい皇帝は少規模のスペイン軍を見くびり、捕らえられてしまった。身代金として大量の金と銀を差し出すと申し出たが、ピサロはその財宝が届けられると約束を反故にし、皇帝を処刑した。残虐な作戦によって、インカ帝国の中枢はあっけなく壊滅した。1540 年には、中南米の大半がスペインの配下となっていた。インカ人はスペインに全面的に服従し、スペイン人の領地で労働を強いられた。</string>
    <string _locid="100014">16 世紀後期、ニューヨーク北部で 5 部族 (後に 6 部族) によってアメリカ合衆国北東部およびカナダ東部における最大の先住民集団、ホデノショニ連邦が結成された。連邦は、その最盛期である 17 世紀後期には、チェサピーク湾からミシシッピ川およびイリノイ川、さらにはケンタッキーからオンタリオに至る地域を支配していた。ホデノショニ連邦は数多くの注目すべき業績を残したが、代表的なものは抑制と均衡による彼らの政治組織である。部族同士が絶対に戦わないことが、連邦の第一義であった。その一方で、敵に対しては政治的にも軍事的にも常に結束力を見せた。\n \nホデノショニ連邦を構成する諸部族の人口は、14 世紀に農耕を取り入れた後に急増し、その集落には木製の骨組みを樹皮で覆った独特のロングハウスが建ち並んでいた。彼らが最初に遭遇したヨーロッパ人は、セントローレンス川流域に住む他部族を支援してホデノショニ連邦に戦いを挑んだフランス人だった。その後、ホデノショニ連邦はニューアムステルダムのオランダ人との交易で武器を手に入れた。それ以降、数々の戦いが続いたが、その多くは毛皮交易を巡ってのものだった。ホデノショニ連邦は、フランスとイギリスがたびたび起こした戦争に巻き込まれることも多かった。\n \n18 世紀後半には、海岸から西へ移動しオハイオ渓谷を下ってくるイギリス人入植者からの圧迫を受けるようになっていた。1776 年にアメリカ独立革命が勃発したとき、ホデノショニ連邦は中立を守ろうとしたが、連邦はやがて分裂し、諸部族は両軍に分かれて戦った。1779 年、ジョージ ワシントンがホデノショニ連邦の土地に送り込んだ 3 個縦隊によって 40 の集落が焼かれ、多くの者がカナダへ追い立てられた。かつてニューヨーク州に彼らが領有していた何百万エーカーもの土地はそのほとんどが失われ、現在では小さな保留地がいくつか残るだけとなっている。</string>
    <string _locid="100015">ラコタ族に初めて言及したヨーロッパの文献によれば、この民族は 17 世紀に現在のミネソタ州に居住していた。その後間もなく、敵のオジブワ族から逃れるようにはるか西へと移動した。当時、オジブワ族はヨーロッパとの交易ですでに火器を手に入れていたという。18 世紀中ごろには、ラコタ族は他の部族を追い払い、グレートプレーンズ北部を支配するようになっていた。優秀なバッファロー狩猟民となって繁栄し、1750 年には人口も 3 万人に達していたという。馬の扱いにもすぐに慣れ、狩猟と戦いの両場面で馬を巧みに操った。\n \nアメリカ独立革命および米英戦争 (1812 年戦争) ではイギリス側に付いて戦ったが、1815 年以降はアメリカ合衆国との間にいくつもの友好条約を締結した。1825 年に締結された条約では、現在のウィスコンシンからワイオミングに至る広大な土地がラコタ族の所有地として認められたが、後にラコタ族は東側の部分を売却した。しかし、白人入植者の侵略を押しとどめることはできず、1850 年代以降は、入植者の侵入、ラコタ族による奪還、そして合衆国軍による奪還が何度も繰り返されることとなった。</string>
    <string _locid="100016">マヤ文明は、紀元前 1500 年ごろに中央アメリカのユカタン半島で興った。この文明は、文字体系、暦、複雑な宗教を作り出したメキシコのオルメカ文化の影響を色濃く受けている。トウモロコシ、豆類、カボチャ類、トウガラシの栽培と灌漑技術の発達に伴い、人口は急激に増えていった。\n \n紀元 300 年から 900 年までの期間はマヤ文化の古典期と呼ばれる。印象的な都市建設、文字体系の進化、天文学、算術法、競合する都市国家の複雑な政治体制、マヤの球技ポカトクがこの時期の特徴である。当時のマヤでは惑星の軌道を正確に測ることもできた。建物を建造し、解体し、過去の基盤の上に再び建造するということを繰り返していた。今日残っている構築物は石が剥き出しの状態であるが、かつては鮮やかな色の塗装が施されていた。\n \n紀元 750 年以降、マヤ文明は衰退期に入るが、その原因はいまだ解明されていない。一説によれば、好気候の時期に人口が増加し、生産性が低い土地でも耕作を行うために大量の森林伐採が行われたことが原因とされている。環境の変化が原因で大凶作と飢饉が発生し、減る一方の食料を巡る争いが続いた。830 年までには建設が行われなくなり、都市はしだいに荒廃していった。マヤ人たちは小さな農村に移動し、マヤの大都市の数々は周囲の熱帯雨林の中に姿を消した。</string>
    <string _locid="100017">1778 年、バンクーバー島の海岸沿いの地域を探検していたジェームズ クック大佐 (キャプテン クック) は、この地の先住民を「ヌートカ」と呼んだ。この名前は、同地域で類似の言語を話す複数の先住民族の総称となっているが、それらの民族が自分たちをこのように呼んでいたわけではない。これらの民族が住む地域は、山を背にした岩だらけの海岸であったが、豊富な海の幸 (クジラ、アシカ、アザラシ、オヒョウ、サケ、貝類、甲殻類など) と山の幸 (シカ、オオジカ、クマなど) に恵まれていた。夏や、それ以外の季節でも、その時期にしかとれない食料源を求めて臨時基地に移動することもあった。\n \n強度があり腐敗しにくいベイスギ (レッド シダー) は、重要な資源の 1 つであった。この木材は、大きなカヌーや、プランクハウスと呼ばれる家屋を作るのに使われた。根や樹皮は、帽子、縄、マット、衣服の材料となった。彼らが作るものはどれも、言い伝えや神話に題材を得た美しいデザインや動物の描写で彩られ、芸術性の高いものばかりであった。\n \n1785 年以降、ヨーロッパ人とアメリカ人がラッコの毛皮を求めてこの地域を訪れるようになる。当時、ラッコの原皮 1 枚あたり 4,000 ドルで取引されることもあった。沿岸のラッコが絶滅し、毛皮交易はわずか 20 年で終わりを迎えたが、他の資源を求めて新たな白人入植者たちが現れるようになった。</string>
    <string _locid="100018">セミノールという名前は、「未開人」という意味のスペイン語に由来する。この部族はもともとジョージアのクリーク族の一派であったが、18 世紀にフロリダに移住した。支配の緩いスペイン領に領地を求めることで、彼らは、拡大を続けるイギリス植民地にいずれ飲み込まれる道から逃れようとしたのである。フロリダ北部は逃亡した奴隷が逃げ込む地でもあり、セミノール族はこれらの奴隷と結束した。土地を求めて、あるいは逃亡した奴隷を追ってイギリス人入植者が、後にアメリカ人がフロリダに侵入してくるようになったが、特に 1819 年にフロリダがアメリカ合衆国の一部となってからはこれが加速した。いくつかの小さな衝突がアメリカ合衆国との 3 回の戦争に発展したが、最初の戦争は 1817 年に始まった。セミノール族はやすやすと湿地に隠れてじっと待ち伏せの機をうかがうので、非常に手ごわい敵であった。\n \n後に大統領となるアンドルー ジャクソン率いる軍がフロリダを侵略し、この最初の戦争でセミノール族の大半を倒した。1830 年代には、セミノール族をオクラホマのインディアン テリトリーに移住させようとしたことがきっかけで、2 度目の戦争が勃発した。この戦いは長引き、合衆国は甚大な犠牲を払い、軍事的な損失も大きかったが、最終的にはセミノール族の大半が西に移動させられた。この後も約 500 人のセミノール族がフロリダのオキチョビー湖付近の保留地に残った。このわずかな生き残りが 3 度目の戦争に参戦したが、これはほとんどがゲリラ戦となり、1855 年から 1858 年まで続いた。\n \nフロリダのセミノール族には、最終的にオキチョビー湖やエバーグレーズ付近のいくつかの保留地が与えられた。</string>
    <string _locid="100019">ポルトガル人、フランス人、オランダ人がブラジルの内陸部に踏み込んでいったとき、トゥピという名の攻撃的な部族の集団に遭遇した。海岸沿いに住むトゥピ族は農耕を中心とした生活を送り、森林を開墾してマニオク (キャッサバ)、ヤムイモ、タバコ、豆類、カボチャ類、トウガラシなどの作物を栽培した。土がやせて使えなくなると別の土地に移住し、森林を伐採して再び作物を植えた。\n \n16 世紀、トゥピ族はブラジルで起きたヨーロッパ人どうしの戦争に巻き込まれるようになった。これらの戦争は主にフランスとポルトガルの戦いであったが、どちらの国も、協力関係にある先住民を雇って働かせていた。大勢のトゥピ族が農園で強制労働に就いていたが、彼らの生活は貧しく、次々と死んでいった。集落を襲った疫病の流行に苦しみ、無理矢理集落から連れ出されて奴隷として売られていったが、敵の部族に売られる者も多かった。ヨーロッパ人は、森林を伐採し、跡地に砂糖農園を建設しながら侵略を進めていった。たび重なる戦争、疫病、そして奴隷制に打ちのめされたトゥピ族の生き残りは、アマゾン側上流へと退き、ヨーロッパ人が欲しがらない内陸の奥地に隠遁した。</string>
    <string _locid="100020">新大陸にヨーロッパ諸国が築いた植民地の大半は、300 年余りしか続かなかった。19 世紀初めには、植民地の大半がヨーロッパ諸国の支配から脱し、独立国家となったのだ。新大陸に残る旧世界の帝国の領土は、カナダのイギリス領とカリブ海に点在する島々だけという有様だった。\n \nイギリス領だった 13 の植民地による最初の革命は、アメリカ合衆国の独立へとつながっていった。彼らは自分たちの代表がいないイギリス議会の支配を受けることにいらだちを感じていた。また、西部に広がる先住民族の領土への拡大を本国に禁じられたことで不利な立場に置かれたと感じていたし、植民地を犠牲にしてイギリス人商人を有利に扱う法律にも反感を抱いていた。やがて独立戦争が始まると、イギリスは軍事力によって勝利を得ることができず、フランス、スペイン、オランダが植民地側につくと、やむなく停戦に同意した。\n \n19 世紀初めにナポレオンがスペインとポルトガルを占領すると、それぞれの植民地は本国から隔絶された状態となり、結果としていくつもの独立戦争が勃発した。北米へのさらなる侵出や植民地建設を拒むモンロー主義をアメリカ合衆国が宣言し、イギリスもそのような行動を看過しない姿勢を明確にしたことで、こうした植民地の独立は確実なものとなった。</string>
    <string _locid="100021">ナポレオン時代の戦争には多くの特徴があり、滑腔式のマスケット銃の有効射程 (50 ～ 100 m) や、カノン砲の有効射程 (1,000 m)、歩兵の行進と騎兵の突撃の速さなどが挙げられる。また、砲火を浴びても横隊を崩さない、あるいは縦隊を組んで行進できるだけの兵士の士気、統制、訓練、そして兵士を鼓舞して効果的に配備する司令官の手腕なども挙げられる。\n \n基本的な問題は敵の陣地をいかに奪い取るかであるが、基本的な答えは、銃剣付きのマスケット銃を歩兵に持たせ、密集した縦隊を組ませて、敵に向かって前進させるというものであった。縦隊が固い意志と強さを持って敵地まで前進すれば、防衛側は陣形を崩して退却し、勝利を得る。防衛側と前進を続ける縦隊はどちらも、交戦の前に相手の士気を弱めようとするカノン砲による攻撃を受けた。守備する歩兵は横隊を組み、向かってくる縦隊に一斉射撃を浴びせることで敵の将校と兵士を倒し、攻撃してくる相手の士気を挫こうとした。両軍の前線に立つスカーミッシャーも、同様の行動を取った。騎兵は両翼で機をうかがい、相手の隊列が乱れた隙に突撃を仕掛け、踏みつけていった。\n \nナポレオン時代の大半の時期は、何事においてもフランスが敵国をはるかに上回っていた。フランス軍はカノン砲の扱いに優れ、歩兵の士気は最高で行進速度も速かった。縦隊は決して歩みを止めず、騎兵は大胆不敵で、指揮官たちは戦場での機動作戦に優れた手腕を発揮した。しかし、1813 年までにはヨーロッパの他の大国も軍事力を付け、優秀な司令官を見つけ出し、フランスを根負けさせるに足る兵力を有していた。1815 年のワーテルローの戦いでは、イギリス軍歩兵の横隊が一斉射撃を浴びせてフランス軍の密集縦隊の足を止めさせる間に、プロイセン軍の縦隊がフランス軍の側面を突き、両国の力でナポレオンの時代は終幕を迎えた。</string>
    <string _locid="100022">新大陸の発見を可能にしたのは、航海技術と造船技術の発達である。中でも、アジアからもたらされた羅針盤、アストロラーベ (航海中に緯度、つまり北極と南極を結ぶ線上の位置を計算するための道具)、キャラベル型帆船、およびラテン帆 (向かい風に近い状態でも航行が可能) の登場は大きな変化をもたらした。これらの技術によって、ポルトガルはアフリカ大陸の海岸線に沿って南下することが可能になり、アフリカ大陸を回ってインドへと向かうことができたのである。コロンブスが大西洋を渡り、新大陸へと到達したときに頼みの綱としたのも同じこれらの技術であった。\n \nこの時代の外洋航海は、かなり危険なものであった。船舶技術は大きな進化を遂げていたものの、船は依然として小型であり、荒れた海では無力に近い状態であった。乾燥あるいは塩漬けにした食料も量が限られているうえに腐敗しやすく、飲料水についても同様のことが言えた。また、この当時、壊血病の原因は明らかになっていなかった。航海が数か月以上に及ぶと、多数の乗組員が病気にかかり、命を落とす者もいた。この時代、経度 (地球上の東西の位置を表す座標) を計算する方法はなく、その後も数百年ほどは推測航法に頼るしかなかったのである。\n \n探検航海とは未知の海原を進むことであるため、当然危険を伴う。救済の見込みもない見知らぬ海岸で、暗礁や隠れた岩に船が座礁するかもしれなかった。当時の年代記には、消息を絶った船や探検家に関する記録が溢れている。この時代の探検家は、辛苦に耐え、危険に立ち向かって富と栄光を追求する勇敢な人々であった。</string>
    <string _locid="100023">16 世紀後期から 18 世紀にかけて、カリブ海は海賊たちの狩猟場のようなものであった。当初、獲物はスペイン船であったが、後にその地域に植民地や交易所を持つあらゆる国が標的となった。スペインが新大陸から金銀をはじめとする莫大な財宝を船に積んで持ち帰ろうとすると、これが海賊の目に留まった。海賊の多くは、スペインと対立する国家によって公式に襲撃権を認められていたが、情報伝達が遅く、効力を持つ国際的な警察組織もなかった時代には、公認の海賊行為と犯罪との線引きはあいまいであった。\n \n海賊船の乗組員の出身はさまざまだったが、ほとんどは真の自由と富を求めて転身した、元船乗りであった。行く当てのない逃亡奴隷や使用人だった者も多かった。海賊はたいてい民主的であり、船長は乗組員の選挙によって選ばれ、いつでも解任させることができた。状況に応じて戦うことも逃げることもできる、小型で高速の船が好まれていた。彼らは、相手の船に横付けして至近距離で戦う戦法を得意としていた。海賊が襲うのは武装の貧弱な商船であったが、勝機が十分であると見れば、都市や大型の軍艦を攻撃することもあった。海賊の生活に規律のようなものはなく、大酒を飲み、ほとんどは海に落ちて、あるいは絞首台にかけられて、短くも華々しい人生を終えるのであった。\n \n海賊時代の絶頂期には、海賊たちが、立ち寄る島の町を支配していた。ここで、乗組員を募り、奪った品物を売りさばき、船を修理し、略奪した金を使っていた。多くの国は、自国の船が標的とならない限り、海賊行為を黙認していた。カリブ海諸島への入植が進み、この地域の経済的な重要度が高まると、海賊は軍艦に追いつめられ、基地としていた町も接収され、徐々に姿を消していった。</string>
    <string _locid="100024">発見されてから百年ほどの間、北米大陸がヨーロッパ人の注目を集めることはほとんどなかったが、ニューファンドランド島周辺の地域には漁師が定期的に訪れていた。漁師たちはしばしば先住民族と交易を行い、彼らが毛皮を持ち帰ったことで新たな商売、すなわち毛皮商が誕生する。フランス、スペイン、イングランド、オランダの船がこの島の沿岸を巡回し、ナイフなどの品物と毛皮の交換に応じてくれる先住民族の猟師を探し求めた。フランスは、内陸からやって来る先住民族の通り道にあたるセントローレンス川流域に前哨地を築き、北部の交易を独占しようとした。オランダも同じ目的で、ハドソン川沿いのニューアムステルダムとオルバニーに前哨地を置いた。ビーバーの毛皮はささやかな道具や装身具と引き換えで手に入れることができたが、それでさえヨーロッパで売れば大きな利益を上げたのである。\n \n毛皮の需要が高まると、ヨーロッパ側と先住民族側の双方で競争が激化した。沿岸部の支配を巡って紛争が起きる一方で、先住部族同士も猟場やヨーロッパ人の仲買人としての役割を巡って争った。沿岸部のビーバーが絶滅してしまうと、交易商と猟師はより内陸部へと進出せざるをえなくなった。フランスは五大湖を囲むように交易用の砦を築き、やがてはミシシッピ川沿いにも勢力圏を広げていった。毛皮交易の場は、ミズーリ川沿いの地域に移動し、ついには太平洋岸まで到達したが、そこではロシア人もラッコの毛皮を求めていた。\n \n毛皮の需要が北米における初期の探検と入植を加速させたとも言えるが、この産業が栄えた時代は長くなかった。北米の植民地が拡大していく一方で、ヨーロッパ人の帽子の好みの変化や簡単に手に入る毛皮の払底、他の重要な資源 (農地、木材、鉱物など) の需要の高まりなどにより、かつて隆盛を誇った毛皮交易はすっかり寂れてしまったのである。</string>
    <string _locid="100025">1848 年、カリフォルニア州サクラメント近郊のサッターズ ミルで金が発見された。土地を農業に活用したかった地主のジョン サッターにとって、この発見は幸運というよりも厄災となった。金発見の噂が広がると、大陸中、さらには海の向こうからも一攫千金を狙う者たちが大挙して押し寄せたのである。カリフォルニアの水夫までもがその群れに加わり、乗り捨てられた船が港に放置された。西へ向かう採掘者の多くは十分な準備がなく、利にさとい者たちは街道沿いや現地のキャンプで彼らに物資を売って財を成した。\n \n対して採掘者は、かろうじて生活費をまかなえる程度の金しか得られない者が大半であった。彼らは「フォーティナイナーズ」として知られており、その存在は当時のカリフォルニアに変化をもたらした。利益を生むほとんどの鉱山は鉱山会社が所有、操業するようになり、小さな港町であったサンフランシスコは大都市へと成長。採掘者たちは大金を求めて新興の町を転々とした。この「カリフォルニア ゴールド ラッシュ」の後も、ニュー メキシコ、コロラド、ネバダ、ユーコン、アラスカと、同様のゴールド ラッシュが続いていった。</string>
    <string _locid="100026">農耕の始まりに次ぐ人類第 2 の経済変革が産業革命である。産業革命とは、職人の手作業による製造工業から、機械による大量生産へのゆるやかな転換である。工業生産には、労働力の確保、生産のための機械の製作、および機械を動かすための動力源が必要であった。18 世紀後期のイギリスで、これらの要素とその他の数多くの要因が初めて 1 つになり、この波はやがて他のヨーロッパ諸国、北米、そして世界全域へと広がっていった。\n \n 歴史家の多くは、蒸気機関の発明が産業革命のきっかけであったと指摘する。石炭を動力源とするこの基本的な機械は、どこにでも設置して他の機械を駆動することが可能で、当初は主に力織機に使われた。蒸気機関は他の産業にもすばやく浸透し、やがて運輸業に取り入れられると、鉄道、汽船、および情報伝達の速度と効率を大幅に向上させた。\n \n 工業化による経済的および社会的な効果は絶大で、人口の急増 (食品生産の効率向上による)、資本主義 (生産業は利益を生むが多大な投資も必要としたため)、労働者対経営者の社会衝突、政治的な変化 (民主主義、社会主義、共産主義の出現)、科学の進歩 (電気、医薬など)、戦争の威力の増大 (大量の徴兵と技術的に進化した武器による) などが見られた。</string>
    <string _locid="100027">宗教改革の余波として起きた一連の戦争は、プロテスタンティズムを撲滅し、カトリック教会の優位を取り戻そうとするものであった。その中でも最も激しかったのが三十年戦争 (1618 ～ 1648) で、主にドイツが戦場となった。争いの直接の原因は宗教上の対立であったが、オーストリアを統治していたハプスブルク朝の権力をフランスとスウェーデンが抑え込もうとするなど、大きな政治的闘争へと発展していった。やがて、ヨーロッパのほとんどの国が巻き込まれ、オーストリアは講和に追い込まれたが、その間にフランスとその同盟国はプラハ、ミュンヘン、ウィーンを攻囲していた。\n \n後の計算によれば、三十年戦争の間にドイツの人口は 20% 減少した。地域によっては村落全体が姿を消したため、人口が 50% 減少したところもあった。この戦争の長期効果としては、スイスおよびオランダ共和国の建国がある。また、フランスは地上兵力の面でヨーロッパ最強国に浮上した。ドイツの分割は継続し、これによって国家統一は大きく遅れた。</string>
    <string _locid="100028">エリザベス 1 世は 1533 年に生まれ、名だたるチューダー朝最後の統治者となった。彼女は幼年期のほとんどを、父ヘンリー 8 世の元から追放されて過ごした。ヘンリー 8 世は、エリザベスの母は魔女で反逆者であるとの罪をかぶせて処刑したほど短気な人物であった。ヘンリー 8 世は他にも何人もの妃を迎えては処刑した。しかし、最後の王妃キャサリン パーがヘンリー 8 世を説得し、娘たちと王は和解した。\n \nエリザベス 1 世の治世には、文学、航海、哲学の分野で数々の偉業が成し遂げられた。ウィリアム シェークスピアやフランシス ベーコンは、この時代を代表する人物である。エリザベス自身も才能ある詩人で、芸術の偉大なパトロンでもあった。\n \nエリザベス 1 世の治世は、宗教については不安定な時代だった。それが内乱に至らなかったのは、ひとえに彼女の手腕によるものである。海外に目を向けると、強敵スペインが侵略の機会を虎視眈々と狙っていたが、彼女の在位中、イングランドに敵兵が上陸することは一度としてなかった。悪名高い父とは異なり、エリザベスは一度も結婚せず、子供ももうけず、1603 年にその生涯を閉じた。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition でのエリザベス 1 世: 超俗的で尊大。強力な経済の重要性を理解しているエリザベスは、味方にすれば頼れる存在となるだろう。彼女の指揮下にあるイングランド海軍は、無類の強さを誇る。フランスに対する不信の根は深いが、オランダには友好的である。</string>
    <string _locid="100029">ナッサウ伯マウリッツ (オラニエ公マウリッツ) は、1567 年に生まれ、1618 年にオラニエ公の称号を与えられた。\n \nマウリッツの統治下のオランダは、スペインからの独立を求めて戦っていた。マウリッツが指揮をとる前の反スペイン運動は、秩序を欠いていた。マウリッツは軍隊を組織化し、いくつもの重要な勝利をおさめ、1621 年までの 12 年間の休戦状態に持ち込んだ。しかし、この休戦期間が明けた後のスペインとの戦いは、思うように進めることができなかった。\n \nマウリッツは生涯結婚せず、オラニエ公は弟に継承された。贅沢に満ちた生活を送ったが、とりわけ馬を愛し、「お気に入りの廷臣」と呼ぶほどであった。これが人間の廷臣に対する批判か、すばらしい動物を賞賛する気持ちからだったのかは定かでない。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition でのナッサウ伯マウリッツ: 高貴な振る舞いで、洗練され、自信に満ちている。統治中にスペインといざこざがあってからは、スペイン支援に二の足を踏むことが多い。</string>
    <string _locid="100030">ナポレオンは 1769 年、コルシカ島の裕福な家に生まれた。母国語はイタリア語であり、ナポレオンのフランス語にはイタリア語訛りがあった。一般には誤解されているが、当時の基準で背が低かったということはない。実際の身長は、当時の男性の平均身長より若干高い約 170 cm であった。\n \n学生時代のナポレオンは、何にでも優秀とは言えなかったが、軍事に関する情報の理解と記憶には非常に高い能力を示した。ずば抜けた記憶力を活かし、史上最も優秀な軍事戦略家と評されるようになったナポレオンは、一時期、中央ヨーロッパおよび西ヨーロッパのほぼ全域を支配するにいたった。\n \n軍事面ではきわだった才能を見せたが、戦場での大失態もまた有名である。ワーテルローの戦いでは、戦術的なミスをいくつも犯し (味方に知らせずに部隊を移動させたのもその一つだ)、これらが自らの敗北を招いた。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition でのナポレオン: ナポレオンの野心はその行動からも見てとれる。彼は防御よりも攻撃を好む名将である。イギリスには友好的でなく、協力を渋ることが多い。主導権を握るのを好み、他人から指示を受けることを嫌う。</string>
    <string _locid="100031">フリードリヒ大王は 1712 年に生まれた。音楽、美術、フランス文学を愛好していたことが知られている。不幸なことに、フリードリヒの父は息子の芸術に対する愛情を理解しようとせず、偉大な軍隊指導者であった自分と同じように息子を育て上げようとした。フリードリヒはこの教育方針に反抗したが、反逆者の汚名を着せられて投獄され、処刑におびえることになる。そして、友人ハンス ヘルマン フォン カッテの処刑を強制的に目撃させられた。\n \nしかし、フリードリヒの父は、息子の教育に完全に失敗したというわけではなかった。芸術への愛情を生涯捨てることはなかったが、フリードリヒは偉大な指揮官に成長し、プロイセン軍を率いて 3 つの戦争で勝利をおさめた。\n \n彼は優れた戦術家であり、敵国どうしを結束させないようにする術を心得ていた。\n \n文学と戦争に関心を傾けながらも、フリードリヒはプロイセンを経済大国に引き上げることにも成功した。このような戦場の内外でおさめたさまざまな成功を考えれば、フリードリヒが「大王」の名で呼ばれたことも頷ける。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition でのフリードリヒ大王: 自信に満ち溢れ、カリスマ性を備える。大軍よりも小規模な軍隊を好み、敵の油断に付け込むのを得意とする。</string>
    <string _locid="100032">スレイマン 1 世は 1494 年に生まれた。最盛期のオスマン帝国を統治し、その治世は 46 年間も続いた。\n \nスレイマン 1 世は優れた詩人であり、金細工の才能までも持ち合わせていた。また、軍人としての偉業でも知られている。征服者としてオスマン帝国の領土を大きく広げ、政治的にも軍事的にも世界の大国に浮上させた。敗北経験は数えるほどだが、その 1 つがマルタ島包囲戦での聖ヨハネ騎士団に対する敗北である。\n \nヨーロッパでは、その軍事面での偉業への畏敬から「壮麗帝」と呼ばれた。オスマン帝国では「立法帝」と呼ばれたが、これは帝国法の再編に大きな役割を果たしたことによる。スレイマン 1 世は、公正さを尊重することで知られていた。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition でのスレイマン 1 世: 誇り高く、決断力があり、独立心に富む。また、砲術や大規模な軍隊を好む。攻撃の際は、あらゆる資源を戦闘につぎ込むことが多く、予備を蓄えておくようなことはあまりしない。</string>
    <string _locid="100033">エンリケ航海王子は 1394 年に生まれ、1460 年にその生涯を閉じた。ポルトガルの王子であったが、テンプル騎士団の後継であるキリスト騎士団団長の称号の方がより重要であったろう。キリスト騎士団が有する絶大な力は、エンリケ王子の真の情熱、つまり探検の資金集めに大いに役立ったあらである。\n \nエンリケ王子は、人々の冒険心をかき立て、ヨーロッパを探検と発見の時代へと導いた功績によって名を残した。王子は、地図製作の専門家や航海士を側近として置いた。また、新型の小型帆船であるキャラベル船の開発にも一役買っている。この船がなければ、コロンブスがアメリカ大陸にたどり着くことは難しかったに違いない。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition でのエンリケ航海王子: 基本的に人当たりがよく、穏やかで、先見の明がある。軍事力よりも経済の拡大を重視し、交易の価値を理解している。協力を惜しまない心強い味方となってくれるだろう。</string>
    <string _locid="100034">イワン 4 世は 1530 年の生まれで、「ツァーリ (ロシア皇帝)」の称号を用いた最初のロシア君主である。時として残虐な行動を取ることもあったが、「雷帝」という異名を奉られたのは、彼が「畏怖の念を起こさせる」人物でもあったからである。\n \n実際、イワン 4 世は恐ろしい人物であった。途方もない富を有していたのに、彼はロシアの農民を実質的に奴隷化する法律を定めた。また、ノブゴロドの住民4 万人を虐殺し、自分の息子も口論中に誤って殺害してしまうなど、残忍な行動でも知られている。\n \nこうした非道な行いのせいでイワン雷帝の功績は見逃されがちだが、治世の初期には改革を推進し、常備軍を創設し、法典を改定している。精神の落ち着きを失い、冷酷さを増してゆくのは、妻の死後のことである。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition でのイワン雷帝: ゲームに登場するのは晩年のイワン 4 世だ。彼は腹黒く、嘲笑的で、威嚇によって相手を従わせようとする人物である。また、大規模な軍隊を好み、そのためにテクノロジーの進化が犠牲になっても気にしない。特に好きな兵科は歩兵だ。</string>
    <string _locid="100035">イサベルは 1451 年に生まれ、1504 年に生涯を終えた。ヨーロッパの長い歴史を持つ王族の出身で、イングランドのヘンリー 4 世とも血縁関係にあった。イサベルとその夫、アラゴン王フェルナンドは、クリストファー コロンブスの新大陸への航海の後援者として特に有名である。\n \nコロンブスのアメリカ発見後、イサベル女王はアメリカ先住民族の安寧に強い関心を示した。実際、スペインに連れてこられた者たちを出身地へ帰すよう命令し、遺書にはスペインの領土内ではアメリカ先住民族を丁重に扱うよう記しているほどだ。ただし残念ながら、イサベルの遺志は守られないこともあった。\n \nイサベルの業績には暗い面もある。スペイン異端審問所 (宗教裁判所) の制度を設けたのも、1492 年にスペインからユダヤ人を追放したのも、イサベル女王であった。\n \nAge of Empires III: Definitive Edition でのイサベル女王: 敵としても味方としても、ほとんどの場面で彼女は魅力あふれる振る舞いを見せるだろう。イサベル女王は、機知に富み、冒険心に満ちている。</string>
    <string _locid="100036">アブス砲手はオスマン帝国固有の歩兵ユニットで、ヒットポイントを犠牲に高い攻撃力を備えている。商業の時代に砲兵育成所で育成可能となる。オスマン帝国のフンバラク同様、アブス砲手は遠隔攻撃で攻囲ダメージを与え、砲兵に匹敵するユニットである。</string>
    <string _locid="100037">アブス砲とは、こぶしほどの大きさの弾丸を発射する短砲身の砲撃兵器である。オスマン帝国の砲撃兵器は、一般的なものとはあまり似ていなかったようだが、大型の攻城射石砲から小型のアブス砲まで多岐にわたっていた。アブス砲は非常に軽量で、砲台に据え付けて砲兵が操作するのではなく、兵士が所持して移動しながら使うことができる。大まかに言えばアブス砲はファルコネット砲と似ているが、発射体の速度が低いため榴弾砲と見なされる。</string>
    <string _locid="100038">カルヴァリン砲は長射程の大砲で、破壊力も精度も高いが、攻撃範囲はそれほど広くない。射程距離においては、このゲームの大半のユニットをしのぐため、カルヴァリン砲は他の砲兵ユニットに向けて配置すると効果的である。</string>
    <string _locid="100039">カルヴァリン砲の名は、独特の湾曲したハンドル部を表すラテン語の「colubra (蛇)」という単語から付けられた。砲身が長く、重量もあり、かなり遠くまで砲弾を発射できる。熟練の砲手ならば、極端に長い射程と高い精度というカルヴァリン砲の長所を利用して、敵の特定の建物や防御施設を狙い落とすことができるだろう。</string>
    <string _locid="100040">ファルコネット砲は、早い時代に利用できる大砲の一種である。他のほとんどの大砲と同様に、射程が長く攻撃力も高い。周囲のユニットや建物すら破壊する範囲攻撃力も持つ。ファルコネット砲は砲兵育成所で作成されるが、ホームシティから送ることもできる。他の大砲と同様に、作成コストが高く、複数の人口コストを必要とする。\n \nほとんどの場合、ゲームの中で初めて出会う真の砲撃兵器は、このファルコネット砲である。擲弾兵の方が早い時代から使用できるが、破壊力が高く射程の長いファルコネット砲が手に入ると使用されなくなることが多い。これ以外の砲兵ユニットを早い時代から配置できるのは、オスマン帝国とポルトガルだけである。</string>
    <string _locid="100041">ファルコネット砲は、最小の砲撃兵器に分類される。重量約 130 kg、砲身の長さは約 2 m で、約 500 g の弾丸を発射するのにほぼ同量の火薬を使用する。大型の砲撃兵器と比較して火薬量は少ないが、それでも、適切に据え付けられたファルコネット砲を、発射時に 9 m も後退させるだけの威力を持つ。</string>
    <string _locid="100042">大型射石砲はオスマン帝国特有の砲撃兵器で、非常に高い攻撃力と長い射程を持ち、ヒットポイントも大きい。多くの人口コストを必要とするが、それも当然のことである。大型射石砲で数回斉射するだけで、建物を粉砕できる。重カノン砲と同様に、大型射石砲は工場で製造することも、ホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="100043">大型射石砲とは、中世に使用されていた、青銅または鉄を鋳造して作られた大砲で、何十 kg もの石弾を発射することができた。大型射石砲の中でも、コンスタンティノープルの壁を破壊した「バシリカ」と呼ばれる大砲は際だっている。バシリカの砲身は 7 m を超え、550 kg を超える砲弾 1 発を発射するのに何十 kg もの火薬を必要とし、砲弾の装填に何時間も要したという。この射石砲はあまりに巨大だったため、2 つの部分に分けて組み立てられ、これらをネジで止めていたが、これは移動の簡便さを考えてのことであろう。そのため、この射石砲の移動には 60 頭の雄牛と、数百人の人間しか必要としなかった。200 km 離れているアドリアノープルとコンスタンティノープルの間を 1 日約 3 km ほどのペースで、40 日以上かけて運んでいたのである。</string>
    <string _locid="100044">擲弾兵は、手榴弾を投擲してエリア内に攻囲ダメージを与える重射撃歩兵ユニットである。商業の時代から砲兵育成所で育成可能となり、短射程の砲兵ユニットのように運用される。建物や陣形を組んでいる歩兵に対して有効だが、騎兵を苦手としている。擲弾兵は通常の歩兵ユニットよりも高コストだが、射撃に対する高い耐性とマスケット銃の攻撃にも耐えられる高いヒットポイントを有している。移動速度は通常の砲兵より少し速いが、射程とダメージでは劣っている。すべてのヨーロッパ文明は、擲弾筒カードを搬送することで、擲弾兵により長射程の手持ち臼砲を装備させることができる。</string>
    <string _locid="100045">擲弾兵の始まりは、擲弾、つまり火薬を詰めた鉄製の球を攻撃目標に投げつける攻城歩兵隊であった。擲弾兵となるには、この擲弾を目標目がけて高く放り上げることのできる身長と強靭さが必要とされたが、少なくとも、爆発で自軍にダメージを与えない程度の距離を投げられる力がなければならなかった。時と共に戦術や技術が変化すると、擲弾兵も、高度な訓練を受けたエリートの名誉ある歩兵連隊へと進化していった。\n \n擲弾兵は、ボタン、モール、真鍮の飾りが施された裾の長い上着を着用していた。古い時代の擲弾兵は、熊の毛皮で縁取られた、あるいは全体が覆われた筒型の背高帽をかぶっている。手榴弾を投げる際に邪魔にならないように、もともとこの帽子にはつばがなく、あっても非常に小さかった。後に擲弾兵が普通の歩兵として戦うようになっても、これは変わらなかった。</string>
    <string _locid="100046">重カノン砲は、長射程の砲撃兵器で、大きな範囲攻撃力を持つ。他のカノン砲と同様に移動は遅く、重カノン砲を攻撃可能な距離まで接近してきたユニットに対しては脆弱である。\n \n重カノン砲は、工場またはホームシティからしか入手できない。他の軍事ユニットのような方法で作ることはできないのである。イギリスやオスマン帝国には重カノン砲がないが、代わりにそれぞれ固有の砲兵ユニットを持っている。</string>
    <string _locid="100047">砲兵隊の移動、保守、配置、照準設定、発射を計画し実行するには、厳しい教練を重ね統制のとれたチームと、頭の切れる指揮官が必要であった。砲兵将校は、指揮下の砲兵と砲撃兵器に加え、兵器を引いて運ぶ馬にも目を配らねばならない。大型の大砲には、6 頭もの馬を必要とするものもあった。戦場に何百という大砲を配備することができたとしても、それらの大砲をいかに定められた位置に移動させるかを考えるだけでかなりの負担であった。「重カノン砲」は相対的な言葉であるが、一般に、「重い」カノン砲に分類されるカノン砲のほとんどは、砦などの戦略的に重要な場所を防御するための固定砲として使用された。</string>
    <string _locid="100048">臼砲は、建物や船舶の攻撃専用の砲撃兵器である。ほとんどの砲撃兵器と同様に、長射程で攻撃力も高いが、建物や船舶以外のユニットに与えるダメージはきわめて少ない。臼砲は、砲兵育成所で作成されるが、ホームシティから送ることもできる。作成コストが高く、多くの人口コストを必要とする点は他の砲撃兵器と同様である。\n \n臼砲は、町を壊滅状態にするために使う兵器である。臼砲を他の多目的砲兵ユニットの横列の背後に設置する手法もよく使われる。臼砲は建物や船舶以外のユニットに対してはあまり効果がないため、敵のユニットが接近しすぎないように臼砲を守ることも重要である。</string>
    <string _locid="100049">臼砲は、短砲身の砲撃兵器で、その大きな砲口から大型の砲弾を高く山なりに発射する。「臼砲」とは、おそらく、臼 (うす) に似ていることから付けられた名前である。臼砲が放つ砲弾は高く山なりに飛ぶので、地面の起伏や、壁などの常設の防御設備にさえぎられている砲床や建物にも届く。砲弾には火薬が詰められ、導火線が付いていた。この導火線は、臼砲の発射直前に点火される。砲兵は、爆発がタイミングよく起きるように (通常は着弾の瞬間)、導火線の長さを慎重に計算しなければならなかった。このようなしくみの臼砲は、動き回る兵士よりも、建物や防御用構築物に向けて発射すると大きな効果を上げる。</string>
    <string _locid="100050">オルガン砲は、建物や船舶以外のユニットにダメージを与えることが専門のポルトガルの砲撃兵器である。射程は他の砲撃兵器よりも短いが、兵士、特に歩兵に大きな打撃を与えることができる。オルガン砲は、要塞の時代に砲兵育成所で作成でき、ホームシティから送ることもできる。砲撃兵器がどれもそうであるように、作成コストが高く、必要とする人口コストも多い。\n \nオルガン砲は、ポルトガルのプレイヤーが敵のユニットを壊滅状態にしたいときに使う兵器である。射程が短く、ヒットポイントも少ないので、敵のユニットが近づきすぎないようにオルガン砲を防御することが重要である。</string>
    <string _locid="100051">リボドゥカンとも呼ばれる、このルネサンス期の火砲は、何本もの鉄製の銃身を横に並べた多銃身式砲である。口径は砲撃兵器としては小さいが、その代わり多数の弾丸を同時に発射できる。この恐るべき鉄弾の波を浴びせて、敵の歩兵や騎兵の横隊を散り散りに引き裂くのだ。</string>
    <string _locid="100052">ロケット砲はイギリス固有の砲撃兵器で、射程が長く、破壊力も絶大である。工場で製造されるが、ホームシティから送ることもできる。砲撃兵器がどれもそうであるように、作成コストが高く、必要とする人口コストも多い。</string>
    <string _locid="100053">戦場で初めて使用されたロケット砲は、中国とインドの開発によるものだった。原理はロケット花火と変わらない。爆発性の推進剤 (火薬) によって発射体 (ロケット) を推進させるもので、安定させるためにロケットの尾部に 1 本の長い棒が付いている。ナポレオン時代、イギリス軍士官のウィリアム コングレーブが、戦場でのロケットの実用化に取り組んだ。コングレーブのロケットは、筒の先端に円すい形のふたをかぶせ、中に火薬と榴散弾または実体弾を詰めたもので、発射台は、ロケット本体を支える 1 本のはしごと、はしごとロケットの両方を上向きに支えるフレームから成り立っていた。地上高くそびえる装置となったが、これには理由があった。大型ロケットの安定棒は長さ約 4 m 余りにも及んだからである。アメリカ合衆国国歌の「rockets' red glare」の部分は、イギリス海軍が 1814 年にマクヘンリー砦を急襲したときに使ったロケットのことを指している。</string>
    <string _locid="100054">弓騎兵は、動きの速い遠隔攻撃ユニットである。敵の騎兵の急襲や追撃を得意とする。射程が短いため、より長い射程を持つユニットに対しては脆弱である。\n \n弓騎兵を配置できるのは、オスマン帝国とロシアだけである。弓騎兵は竜騎兵と比べてヒットポイントが少なく、攻撃力も低いが、少ないコストで作成でき、必要とする人口コストも少ない。</string>
    <string _locid="100055">ロシアの東部や南部では、流浪の弓騎兵が畜群を連れて広い範囲を移動していた。彼らが急襲、移動、征服を行っていた地域が後に、ロシアおよび東ヨーロッパと呼ばれるようになる。ヨーロッパ人はこの恐るべき騎兵たちをタタールと呼んだが、タタールはこの地に住む遊牧民の寄せ集めに過ぎなかった。彼らは、色鮮やかなテントを張っていたことから、「黄金のオルド (宮殿のテント)」という詩的な名前で呼ばれるようになった。トクタミシュの下で統一された黄金のオルドはモスクワを奪ったが、間もなく内戦が起きて黄金のオルドは崩壊し、いくつかのハーン国に分裂した。新たな帝政ロシア皇帝の座に就いたイワン雷帝は、この分裂したハーン国のいくつかと同盟を結んだが、残りのハーン国はメフメト 2 世統治下のオスマン帝国と同盟を結んだ。\n \n弓騎兵は、ふくらんだズボン、ベスト、裾の長い上着、毛皮の帽子という、軽い衣服を身に着けていた。青や赤が好まれ、衣服を彩る刺繍が施されることも多かった。兵士は多様な武器を携えていた。主に弓であったが、剣や槍、後には火器も手にしていた。タタールと言えば騎兵をイメージすることが多いが、歩兵としても優れていた。</string>
    <string _locid="100056">コサックはロシア固有の騎兵ユニットで、動きが速く、適度な量のヒットポイントを持つが、遠隔攻撃は行わない。コサックが敵に与えるダメージは、すべて接近戦によるものである。他の国のハサーに似ているが、ハサーよりも弱い。しかし、突撃や砲兵ユニットに対する急襲、負け戦からの退却を得意とする、したたかな騎兵ユニットである。\n \nコサックを作成するときは、コサックを補完するユニットも作成しておくとよいだろう。遠隔攻撃が可能で、コサックが接近する前に敵を弱体化させることのできるユニットが好ましい。</string>
    <string _locid="100057">コサックは、モスクワでの貧しい農奴生活から逃れ、帝政ロシアの辺境に自由民として定住した人々である。彼らは伝説の騎馬民族となり、恐れられた。だれもが馬に乗り戦うコサックは軍隊を持たなかったが、彼ら全体が一つの軍隊であった。ロシア政府は、この地に根付いた、独立心の高い戦士であるコサックが敵の侵入を防ぐ盾となると考えて、彼らと同盟を結び、土地と財産を与えた。\n \nコサックは、毛皮の帽子、裾の長いオーバーコート、ゆったりとしたズボン、長いブーツを着用していた。また、槍、サーベル、短槍、マスケット銃を携えていた。</string>
    <string _locid="100058">キュイラシェはフランス固有の騎兵ユニットで、遠隔攻撃は行わないが、ヒットポイントが多く、攻撃力は破壊的で、範囲攻撃も可能である。キュイラシェはこのゲームに登場する最も重装備の騎兵で、多くの人口コストを必要とし、作成コストもかなり高い。騎兵としては動きが遅いが、歩兵よりは速く、1 つのユニットが発揮できる威力も大きい。\n \nキュイラシェは作成にコストがかかるため、失ったときの痛手は大きい。キュイラシェは、歩兵に強いスカーミッシャーのようなユニットと共にグループ化しておくとよいだろう。歩兵は、強靭なキュイラシェさえも脅かすことがあるからだ。</string>
    <string _locid="100059">この重装備のキュイラシェはいくつもの国で使われていたが、数や装備はそれぞれ異なっていた。初期のキュイラシェは中世の騎士に似ていたが、しだいに防具は胸当てと背甲しか着けないようになった。そして、キュイラシェは他の騎兵、つまりハサー、竜騎兵、槍騎兵などへと進化していった。この騎兵の名前は、胸当て (キュイラス) に由来している。ナポレオンはキュイラシェを気に入り、10 を超えるキュイラシェ連隊を擁していた。キュイラシェは、横隊を組んだ敵の兵士へと突撃するのに使われ、敵の歩兵や装備の貧弱な騎兵をたたき切り、あるいは突き刺しながら突き進んでいった。\n \n馬と騎手の両方に、その名の由来である胸甲の重さに耐えられる体格が必要とされたが、この大柄の兵士が堂々と騎乗する姿は、「ビッグ ブラザーズ」と呼ばれたという。キュイラシェは、突き刺すことで殺傷可能な直身の剣と、初期のピストルを携えていた。ピストルの射程は短く、連射速度も遅かったため、キュイラシェにとってはなくても不自由はなかったかもしれない。</string>
    <string _locid="100060">竜騎兵は、動きの速い遠隔攻撃ユニットである。敵の騎兵の急襲や追撃を得意とする。射程が短いため、自分よりも長射程の兵士に対しては脆弱なこともある。\n \n竜騎兵は、動きの速さ、ある程度の射程、ヒットポイントなど、あらゆる点に優れた有能なユニットである。当然、歩兵よりも多くの人口コストを必要とするが、歩兵はとうてい竜騎兵にはかなわない。</string>
    <string _locid="100061">竜騎兵は、非常に柔軟性の高い騎馬歩兵であった。馬を使って迅速に移動し、戦いの場に着くと、多くの場合は下馬して徒歩でカービン銃、ピストル、サーベルを使って戦った。18 世紀のヨーロッパでは、軍指揮官は多数の竜騎兵連隊を編制し、中騎兵としての固定的任務に就けた。南北米大陸では、竜騎兵は騎兵と歩兵の両方として利用され、斥候、野営地の急襲、味方の軍の遮蔽、退却時の後衛を行った。\n \n竜騎兵のかぶるヘルメットは背高で、ときに羽飾りが付いていた。装備する武器はさまざまであったが、その 1 つであるカービン銃が「ドラゴン」と呼ばれていたことから、竜騎兵 (ドラグーン) の名が付いた。この短銃身で滑腔式の武器は、ライフル銃よりも射程が短く威力も劣っていた。このため竜騎兵には、歩兵か、長射程の火器を装備した徒歩の竜騎兵を同行させる必要があった。</string>
    <string _locid="100062">ハサーは優れた移動速度と攻撃力を備えた敏捷な騎兵だが、射撃は行わない。つまり、射撃ユニットに対しては、接近するまでなすすべがないということだ。もっとも、ハサーはゲーム屈指の移動速度を誇るので、接敵は一瞬で完了する。\n \nハサーは、このユニットを得た文明にとって、騎兵中心の軍の主力として頼れる存在だ。ハサーは敵の砲兵に対する急襲や騎兵との直接対決を得意とし、長槍兵のようなヒットポイントと攻撃力が高いユニットが現れた場合には素早く退却する。</string>
    <string _locid="100063">ナポレオン軍の最も有能で熱血肌の軽騎兵隊指揮官であったラサールは、生きて 30 歳を迎えたハサーは全員「軽蔑すべき」であると言ってのけた。ハサーは、戦場の内外におけるその勇猛で華々しい振る舞いにより有名であった。荒々しくけんか好きの者もいたが、中には、プロイセンの髑髏軽騎兵のように厳格な者もあった。ハサーの任務には、斥候、スパイ活動、敵の軽騎兵の追撃、および側面攻撃や直衛があった。彼らは優れた馬の乗り手で、失敗を恐れなかった。\n \nワーテルローでウェリントン指揮の下戦ったプロイセンのハサーは、ほぼ黒ずくめの制服を着用し、短いつば付きの背高帽の正面には、大きな白い髑髏と交差する骨が描かれていた。ハサーはたいてい、湾刃の騎兵サーベルを装備していたが、マスケット銃やピストルを装備していることもあった。</string>
    <string _locid="100064">ランセロ (槍騎兵) はスペイン固有の騎兵ユニットで、攻撃力と抵抗力に優れ、ヒットポイントも多いが、遠隔攻撃は行わない。接近戦を行う他のユニットと同様に、ランセロも、攻撃目標を攻撃できる距離まで接近できなければ、遠隔攻撃に対して脆弱である。\n \nほとんどの騎兵は、基本的に歩兵には近寄るべきでないとされるが、これとは対照的にランセロは歩兵に対して非常に強い。それでも、遠隔攻撃を仕掛けてくる敵ユニットに突進していく途上でダメージを受けるが、そのユニットが歩兵ならば、よほどの大軍でない限りランセロが倒されることはない。</string>
    <string _locid="100065">槍騎兵は、銃剣付きマスケット銃兵の横隊が打ち倒すことのできないほぼ唯一の騎兵であった。槍騎兵の槍は、武器としてはすでに時代遅れであったが、銃剣よりも攻撃範囲が広いという特長があった。戦場から槍騎兵が完全に消え去ることはなかったが、19 世紀にはポーランド人槍騎兵の活躍で、槍騎兵が脚光を浴びた。\n \n槍 (ランス) の柄は木製で、長さは約 3 m のものから 4.5 m を超えるものまであった。金属の槍先のすぐ下に、燕尾形の旗が付いていた。コサックの中には槍を携える者もいた。また、多くの竜騎兵連隊が、槍とカービン銃の両方を装備していた。</string>
    <string _locid="100066">オプリーチニックはロシア固有の接近戦騎兵ユニットで、適度な動きの速さを持ち、ヒットポイントと攻撃力に優れ、特に、入植者や建物の攻撃を得意とする。\n \nオプリーチニックが真価を発揮するのは、敵の入植者を攻撃したり、初期の家や経済活動施設を破壊するために 5、6 騎で急襲を仕掛けたりするときである。機動力に優れるオプリーチニックは、砲兵ユニットの代わりとして、あるいは補助としても活躍する。</string>
    <string _locid="100067">オプリーチニックは、イワン雷帝が作り上げた直轄領であるオプリチニナの警察官であり、兵士であった。イワン雷帝の支配に対する反乱は、オプリーチニックによってすべて粉砕された。オプリーチニックは、断固たる忠誠心をもって皇帝の意志を全うする、残忍で凶暴な殺し屋たちであった。\n \nイワン雷帝の目標は特に目新しいものでもなかったが、皇帝 (ツァーリ) と親衛隊のオプリーチニックによる弾圧は、前例のない規模で繰り広げられた。ノブゴロド市に対する攻撃では、一度に少なくとも 3,000 人の命が奪われた。殺戮は、1 週間にわたって続いた。一説によれば、死者の数は 6 万人にも上ったという。\n \nオプリーチニックは身なりからして恐ろしく、全身黒の制服を着用し、黒い馬に乗っていた。オプリーチニックの紋章には、ツァーリに忠誠を尽くしツァーリのために不屈の精神で戦うことの象徴である犬と、ツァーリの敵を一掃することを表す 1 本のほうきが描かれていた。</string>
    <string _locid="100068">ロイテルはオランダ固有の騎兵ユニットで、射程は短いが、ヒットポイントと攻撃力に優れている。人口コストを 1 つしか必要としないため、騎兵としての動きの速さを考えると価値が高いと言える。\n \n遠隔攻撃騎兵ユニットであるロイテルは、敵の騎兵を追撃し、火器から弾丸を浴びせて攻撃することが得意であるが、不得意な接近戦が始まりそうになると退却する。</string>
    <string _locid="100069">ロイテルとは、主な武器としてピストルを用いる軽騎兵であった。この兵士は「騎手」の意味の「ロイテル」と呼ばれ、何丁ものピストルを携える者も多かった。余分のピストルを運ぶための従者を連れてまでこのようにしていたのは、敵が射程内にいるときに弾を再装填する時間がなかったからである。至近距離から発射されるピストルの殺傷能力は高かった。ピストルによる傷で即死に至らなくても、当時の医療の状態では、感染や疾患で死を迎えることが多かった。ロイテルは、比較的小型の火器を、移動しながら発砲することができ、その機動力は敵から非常に恐れられた。\n \nロイテルは軽量の鎧を身に着け、何丁ものピストルを携えていた。ピストルに装填した弾丸を使いきってしまったときに使うための着装武器として、サーベルや斧も携えていたことが知られている。</string>
    <string _locid="100070">スィパーヒーはオスマン帝国独自の騎兵ユニットで、移動速度とヒットポイントは優れているが、遠隔攻撃は行わない。スィパーヒーが敵にダメージを与えることができるのは接近戦のため、移動速度とヒットポイントを頼みに敵に十分近づいてから、ダメージを与える。\n \nスィパーヒーはホーム シティからのみ送ることができ、同時に保有できるスィパーヒーの数には制限がある。</string>
    <string _locid="100071">スィパーヒーとは、2 つの国の騎兵を指す言葉である。この名前は、兵士という意味のペルシャ語の単語に由来する。オスマン帝国軍の中でも精鋭の騎兵であるスィパーヒーの任務は、イェニチェリとほぼ同様であったが、馬に乗っている点だけが異なった。オスマン帝国の軍隊では、スィパーヒーの数が他のどの騎兵をもしのいでいた。また、アフリカでフランスのために戦ったアルジェリアの騎兵もスィパーヒーである。アフリカを離れてプロイセン フランス戦争でフランスを支援するよう求められたスィパーヒーたちは、反乱を起こした。\n \n馬上の兵士らしく、スィパーヒーはふくらんだズボンと騎手用の長靴を着用していた。長く重いマントは裏地が見えるようにめくられ、両肩からふくらはぎまでを覆っていた。また、頭にはターバンを巻いていた。主に剣を装備していたが、火器や槍も携えていた。</string>
    <string _locid="100072">ウーランはドイツ固有の騎兵ユニットで、動きが速い。ヒットポイントが高くない分、攻撃力に優れているが、遠隔攻撃は行わない。ほとんどの接近戦騎兵と同様に、敵のユニットに接近するときも、戦わずに退却するときも、動きの速さを頼みとする。\n \nウーランは、植民の時代以降、ホームシティから送ることができる。つまり、ドイツのプレイヤーは、植民地を防御したり、あるいは敵を急襲したりするためのある程度の軍事ユニットを早い時代から手にすることができる。</string>
    <string _locid="100073">ウーランは、プロイセンで使われていたポーランド軽騎兵が発展したものである。彼らは、ティムールに敗北した後リトアニアに定住したタタール人であった。タタール人は、その祖先たちと同様に、精鋭の騎兵であった。19 世紀、プロイセン軍に属するポーランド出身の騎兵がウーランと呼ばれていたが、その後間もなく、軽騎兵が一般にウーランと呼ばれるようになった。\n \nウーランは、独特な四角の背高帽 (チャプカ) をかぶっており、この帽子には羽飾りが付いていることもあった。また、ウランカと呼ばれる上着を着用していた。武器として槍、サーベル、そして後にはピストルを装備していた。</string>
    <string _locid="100074">戦闘馬車はドイツ固有の騎兵ユニットで、ヒットポイントが非常に大きく、遠隔攻撃力に優れ、動きも速い。資源が十分にあるなら、戦闘馬車はぜひ作成するべきである。\n \n戦闘馬車は、騎兵との戦いを得意とする。接近戦に耐える十分なヒットポイントを持ち、逃げ回る騎兵に追いつける、あるいは少なくとも追撃できるだけの動きの速さを持ち、敵を射程内に捕らえたところでダメージを加えるのである。</string>
    <string _locid="100075">こうした武装馬車は、フス派の歩兵隊が使って大きな効果を上げていた。フス派とは、15 世紀初期に教皇から破門され、火あぶりの刑に処せられたチェコの宗教改革者、ヤン フスの教えに従う宗派である。ヤン ジシュカは、フス派の軍隊を率いて、神聖ローマ皇帝ジギスムントの軍に立ち向かった。ジシュカの軍の大半は農民であったため、ジシュカは、戦争の素人である農民たちの畑で培われた感覚にぴったりと適合するような、新しい戦術を編み出した。彼らは、農場で使う馬車を殻竿や熊手、そして無数の榴弾砲で武装したのだ。この武装した馬車は一列に並んで移動し、そして円陣を組んで臨時の要塞を形成した。この要塞から砲撃を行って敵をおびき出し、反応するように仕向けたのだ。武装馬車は攻撃時にも使用された。馬車で敵の横隊に突入し、車上の兵士が敵の騎士や歩兵に向かって発砲した。ジシュカの死後、その皮膚から太鼓が作られ、戦闘時にフス派の兵士を召集するために使われた。しかし、フス派の革命はやがて鎮圧された。</string>
    <string _locid="100076">カサドールは、ポルトガル固有の遠隔攻撃歩兵ユニットで、スカーミッシャーと同じ役割を果たす。熾烈な斉射攻撃を行うが、ヒットポイントはそれほど多くない。\n \nカサドールは要塞の時代で使用可能となり、自分よりも射程で劣るユニットに強い。ヒットポイントが比較的少ないため、敵の攻撃の射程内に入らないように注意する必要性は他のユニットよりも高い。ただし、敵との距離を維持できれば、強烈な一撃を与えることもできる。</string>
    <string _locid="100077">カサドールは、ナポレオン時代のポルトガルの軽歩兵である。カサドールという名前は、「猟師」を意味するポルトガル語の単語に由来する。カサドールの大隊は 5 個中隊から成り、つまりカサドール 4 個中隊と、精鋭狙撃兵 (ティラドール) 1 個中隊が大隊を形成していた。\n \n19 世紀のカサドールは茶色の制服を着用し、マスケット銃またはライフル銃を装備していた。茶色の背嚢を背負い、それには灰色の毛布がしばり付けられていた。また、前面に大きな緑の羽飾りが付いた筒帽 (シャコ) をかぶっていた。</string>
    <string _locid="100078">石弓兵は、遠隔攻撃を行う歩兵ユニットである。作成コストが低く、早い時代から使用できる。初めは射程が非常に短いが、最初のアップグレード時に劇的に長くなる。ただし、ベテラン レベルより上にアップグレードすることはできない。\n \n石弓兵が最も威力を発揮するのは、動きの遅い、遠隔攻撃を行わないユニットに対してである。退却あるいは直接戦闘を行わざるを得ない状態になる前に、石弓から恐るべき太矢 (ボルト) を浴びせる時間は十分にあるからである。</string>
    <string _locid="100079">手に持つタイプの石弓 (クロスボウ) は、10 世紀から 11 世紀ごろに現れた。石弓兵は、軍指揮官にとって魅力的な存在であった。石弓兵は、普通の弓の射手よりも短時間で養成できるからである。16 世紀末には、火器の登場によって石弓も姿を消していた。\n \nヨーロッパ人、主にスペイン人がマスケット銃やカノン砲と共に石弓を新大陸に持ち込んだ。コルテスが持ち込んだ石弓の数は 20 を超えていたが、マスケット銃は 10 丁に満たなかった。コロンブスが西インド諸島に上陸したときも、乗組員は石弓を装備していた。最初に用意した軍需品を使い果たしてしまったときに、新しく製造したり交易で入手したりすることは困難であった。探検家は、限られた備蓄を慎重に使用しなければならなかった。</string>
    <string _locid="100080">ドッペルゾルドナーはドイツ固有の歩兵ユニットで、ヒットポイントが多く、掃討攻撃によって広範囲にダメージを与えることができる。商業の時代に使用可能となるが、接近戦では絶大な力を発揮し、その強靭さは騎兵に立ち向かえるほどである。また、建物に対しても有効な攻撃を加えることができる。\n \n生産コストが高く、矛槍兵よりも多くの人口スロットを必要とするが、彼らの攻撃力を考えれば、それだけの価値は十分にあるだろう!</string>
    <string _locid="100081">ドッペルゾルドナーは、ドイツ傭兵 (ランツクネヒト) の中の、敵の長槍兵や矛槍兵の横隊に突撃するという任務を専門とする兵士の集まりであった。実際には、マクシミリアン 2 世の下で戦った傭兵である。矛槍、火縄銃、長い両手剣 (ツヴァイハンダー) を武器として用いていた。彼らは最前列に立ち、敵の長槍兵の横隊を粉砕するという名誉によって、通常の 2 倍の報酬を得ていたが、ドッペルゾルドナーという名前もそこから付けられた。\n \nこの時代にはけばけばしい服装が流行していたが、ドッペルゾルドナーも、縞模様のレギング、動きやすいようにふくませた袖、大きな、あるいは凝った羽飾りが付いた帽子、たくさんの切れ込みが入り贅沢に装飾が施された制服を着用していた。</string>
    <string _locid="100082">矛槍兵は、力強いが動きの遅い歩兵ユニットである。ヒットポイントは多く、敵に与えるダメージも大きいが、遠隔攻撃は行わない。彼らが敵に与えるダメージは、すべて接近戦によるものである。\n \n矛槍兵は長槍兵に似ているが、すべてにおいて勝っている。ただし、後の時代に進化しなければ使用できない。騎兵に対しては、長槍兵の方が大きなダメージを与えることができるが、矛槍兵は相手を問わず能力を発揮するため、全体的に強力なユニットであると言える。</string>
    <string _locid="100083">槍を装備した騎兵は、矛槍兵に射程の面で勝るため、矛槍兵は長槍兵と共に戦うことも多かった。矛槍の斧刃は板金よろいを切り裂き、肉や骨をも断ち切る力を持つが、この長い武器を振りかざすには両手を使わなければならないので、攻撃中の矛槍兵は実質的に無防備である。このため、矛槍兵の連隊には密接な連携と不屈の精神が必要だ。\n \n矛槍 (ハルベルド) とは、簡単に言えば非常に長い柄の付いた斧である。約 2 m の頑丈な木製 (オーク材またはトネリコ材) の柄の先端に、長く鋭い穂先と重い斧刃があり、バランスを取るための鉤爪が付いている。穂先は突き刺すときに使い、斧刃は騎兵の重い鎧を切り裂くときに使う。斧刃の反対側にある鉤爪は、馬上の兵士を押したり引いたりしてバランスを失わせるために使った。</string>
    <string _locid="100084">イェニチェリはオスマン帝国固有の歩兵ユニットで、ヒットポイント、射程、攻撃力共に優れている。マスケット銃兵に似ているが、よりコストが高く、力も強い。銃剣ではなく、三日月刀を使って接近戦を行うが、騎兵に与えるダメージは若干弱い。\n \nイェニチェリはコストが高いが、人口コストを 1 つしか必要としないため、価値は非常に高いと言える。</string>
    <string _locid="100085">イェニチェリは、奴隷、ヨーロッパ人の戦争捕虜、捕らえられたキリスト教徒など、スルタンに仕えることを強いられた様々な人々によって構成されていた。髭をたくわえることと結婚は禁じられていたが、ワインを楽しむことは許されていたようだ。もっとも、本当に独身を強いられていたかについては、意見が分かれている。イェニチェリは自分の家族を持たなかったため、戦死した者の所有物はすべてオジャク (「囲炉裏」を意味するトルコ語) と呼ばれた所属連隊のものとなった。ちなみにイェニチェリの階級には料理関係の言葉がよく使われており、司令官は「料理長」、副司令官は「スープ配膳係」と呼ばれていた。彼らは名誉の象徴として重い鉄鍋を携えており、その紛失や破損はオジャクの名を汚す行為とされた。独立心を持つことが奨励されていたため、目上の者に対して無礼な態度を取る者や反抗的な者もいた。軍の高官となるだけにとどまらず、政界に進出する者も多かった。1826 年、コンスタンティノープルで多数のイェニチェリが粛清された。これが、現在「めでたい出来事」と呼ばれている事件である。このときイェニチェリが街に集まっていたのは、ヨーロッパ流の教練と規律を課そうとしていたマフムト 2 世に抗議するためであった。そこでスルタンは、新たに編制したヨーロッパ式の連隊に容赦なくイェニチェリを殺害するよう命じたのである。これによってイェニチェリは崩壊した。\n \nイェニチェリは色鮮やかな服と白いフェルト帽、特徴的な口髭で知られている。当初は弓を武器としていたが、やがてマスケット銃やライフル銃を装備するようになった。</string>
    <string _locid="100086">長弓兵はイギリス固有の歩兵ユニットで、射程が長く、かなりの攻撃力を備えているが、ヒットポイントが少ない。商業の時代から使用できるが、要塞の時代になると非常に長い射程を持つ砲兵やスカーミッシャーが登場する。\n \n長弓兵は金貨なしで生産できるため、初期の経済状態でもすぐに作れる。ただし、マナー ハウスや入植者にも木材と食料が必要なので、初期の資源をどう配分するか検討する必要がある。長弓兵にとって最大の武器はその射程であり、接近戦に持ち込まれることは何としても避けるべきである。</string>
    <string _locid="100087">弓は、新石器時代から 17 世紀の中ごろまで使用されていたが、初期の火器や石弓 (クロスボウ) が使われるようになると姿を消していった。優れた長弓兵は 5 秒に 1 回の速度で矢を放ち、空を矢の嵐で埋めることができたが、やがて、短期間で製造でき、射手の訓練にも時間がかからない火器の方が、長弓の比類なき射程と連射速度の価値をしのぐようになった。さらに、支配者は自らの軍隊が時代に乗り遅れないよう常に最新の軍事技術を採用したがるという事実もあり、長弓の時代は終わっていった。\n \nイギリスの長弓の原型であるウェールズの長弓は、約 2 m のイチイ材の棒に、植物繊維や絹の弦を張ったものである。まともな長弓を製造するには 2 年から 4 年かかり、長弓兵を養成するにも一生かけての訓練が必要であった。</string>
    <string _locid="100088">民兵は射撃歩兵ユニットであり、擲弾兵のような攻囲ユニットに対して有効だが、ヒットポイントが自動的に減っていくという弱点を抱えている。町が攻撃されているにもかかわらず、それを守るべき軍を用意できていない場合には、民兵を招集するとよいだろう。民兵は町の中心に現れ、敵を撃退してくれる。\n \n民兵のヒットポイントは、出現直後から減り始める。このため、民兵のヒットポイント バーは、民兵があとどれだけ戦えるかを知らせるタイマーとして機能する。ヒットポイントが 1 まで下がってまだ移動と戦闘を続けられるが、少しでもダメージを受けると死んでしまうので、民兵はあくまでも奇襲に対する防衛戦力として用いるのが得策だろう。</string>
    <string _locid="100089">民兵は地元住民から徴兵されるので、戦時には素早く招集して都市を守らせ、職業軍人で構成された軍隊を支援させることが可能だった。一方、平時には警察として用いられ、治安維持にあたることもあった。民兵の組織、練度、装備は千差万別で、それらは資金力に左右された。アメリカの民兵は特にミニットマンと呼ばれたが、これはアメリカ独立戦争の折、招集されれば 1 分でイギリス軍と戦う準備を整えるという誓いを立てていたことに由来する。彼らは正規の訓練を受けておらず、武器も自前で、頼みとするのは狩猟で鍛えた射撃の腕前と先のフレンチ インディアン戦争で先住民族が用いたのと同じゲリラ戦術だけだった。レキシントンのコンコード アンド バトル グリーン広場のノース ブリッジには、独立戦争最初の戦いで奮戦したミニットマンを称える像が立っている。</string>
    <string _locid="100090">マスケット銃兵は、適度なヒットポイントと射程、優れた攻撃力を備えた歩兵ユニットである。他の大半の遠隔攻撃ユニットとは異なり、マスケット銃兵は騎兵との接近戦でも攻撃力を発揮する。マスケット銃兵は、射手などの軽歩兵よりも、遠隔攻撃可能な長槍兵に近いと考えるとよいだろう。ほとんどの文明で使用でき、ゲームの中でも最もよく登場するユニットである。\n \nマスケット銃兵は全体的にバランスの取れたユニットであるが、どれか 1 つに秀でているわけではない。イギリスなどの一部の文明では、マスケット銃兵のアップグレードのしかたが異なり、通常の方法で完全にアップグレードしたマスケット銃兵よりも優れた歩兵ユニットに成長する。</string>
    <string _locid="100091">マスケット銃兵は、縦深 2 列または 3 列の横隊を組み、各列が順に発砲を行う歩兵である。ある列が発砲する間に、他の列は再装填を行う。マスケット銃兵は、発砲してくる敵に約 70 m の距離まで近づいて応戦できるよう訓練される。マスケット銃の弾丸の大きさは、直径約 1.3 ～ 1.9 cm である。2 分間に 1 発以上の速度で発射できるライフル銃 (銃腔に施条が施された長銃) が開発されるまでは、歩兵が遠隔攻撃を行うための武器としてマスケット銃がよく使われていた。\n \nマスケット銃の射程は比較的短く、命中精度は悪かった。マスケット銃兵の発射量は長弓兵と同じく途方もなく、標的を定めずに、おおよその敵の方向を目がけて一斉射撃を続けるのである。鉛の弾丸を浴びせれば、必ず何かに当たることになっている。有能なマスケット銃兵は、1 分間に 3 発の割合で発射できた。長弓の 4 分の 1 の遅さであったが、初期のライフル銃の 2 倍の速さである。</string>
    <string _locid="100092">長槍兵はかなりのヒットポイントと攻撃力を備えた歩兵ユニットだが、射撃はできない。彼らが敵に与えるダメージは、すべて接近戦によるものである。\n \n長槍兵は、騎兵や建物に対して用いるのが最適である。育成のコストが少なく、金貨を必要としない。また、商業の時代から育成可能となる。スペイン以外では、ベテラン レベルより上にはアップグレードできない。</string>
    <string _locid="100093">長槍兵は、近づいてくる敵に対する威力を最大限にするために、非常に密集した隊形を組んで戦った。最前列の兵士は、騎兵の突撃に備えて、長槍の石突きを地面に置いて後ろに引いた足の甲で支え、穂先を斜め上に突き出すという構えをとった。そのすぐ後ろの列では、肩の高さで水平に槍を持ち、このようにして多数の穂先を敵に向けた。火器の発達に伴い、長槍兵の部隊にも火器が取り入れられた。17 世紀中ごろには、歩兵連隊は 3 分の 2 がマスケット銃兵、3 分の 1 が長槍兵で構成されるようになっていた。やがて、銃剣を取り付けた火器が長槍に取って代わり、19 世紀以降は長槍はほとんど使用されなくなった。\n \n一般的な長槍 (パイク) は槍 (スピア) に似ており、約 3 ～ 6 m の木製の柄に鋼製または鉄製の穂先が付いていた。長槍兵の中には、密集した長槍の隊形をくぐり抜けて接近してきた敵を攻撃するために、剣や斧も携えている者もいた。兜をかぶっており、攻撃から身を守るために胸当てを着用することもあった。</string>
    <string _locid="100094">ロデレロは、スペイン固有の歩兵ユニットである。遠隔攻撃は行わないが、ヒットポイントと攻撃力は高く、攻撃に対する抵抗力も優れている。彼らが敵に与えるダメージは、すべて接近戦によるものである。\n \nロデレロの最大の強みは、歩兵にしては素早い動きである。砲兵ユニットへの突撃にかけては、他のほとんどの歩兵をしのぐが、それでも敵との距離は着実に縮めていく必要がある。ロデレロの部隊には遠隔攻撃ユニットを組み合わせるとよいだろう。このようにすれば、ロデレロが敵のところまで歩いていく間に、敵の力を弱めることができる。</string>
    <string _locid="100095">ロデレロは、剣と丸い盾を使うスペイン固有の歩兵である。この武器の組み合わせは、長槍や矛槍の隊列に向かっていくときに使われることが多かった。機敏な剣士ならば、密集した長槍をうまくかわし、隊列を内側からばらばらにすることができた。1506 年、新大陸に到着したコルテスは 1,300 人を超える兵士を連れていたが、そのうちの約 1,000 人がロデレロであった。ロデレロは順応能力が高く、どのような場面にも使える兵士で、船の甲板での接近戦もこなせば、非ヨーロッパ人の敵が展開する、規律のないゲリラ戦術にも応戦できた。\n \nスペイン語で「盾」を表す言葉が「ロデラ (rodela)」であり、「ロデレロ (Rodelero)」は「盾を持つ人」を意味する。ロデレロは、片手持ちの剣と、直径約 60 cm の丸い盾を装備していた。盾は鋼製が多かったが、鉄のように堅い木材を獣皮で覆ったものもあった。</string>
    <string _locid="100096">スカーミッシャーは射程と攻撃力に優れた歩兵ユニットだが、ヒットポイントが比較的少なく、近接戦闘に弱い。手ごわい歩兵ユニットや距離を詰めてくる騎兵ユニットには長くは耐えられない。\n \nスカーミッシャーは、どちらかと言えば遠隔攻撃を行わない歩兵との戦いを得意とする。敵の歩兵が近づいてくる間に大きなダメージを与えることができるからだ。マスケット銃兵に対してすら、射程の点で勝っているため優位に立ち回れる。騎兵を近づけすぎてしまうとスカーミッシャーは一気になぎ倒されてしまう。</string>
    <string _locid="100097">スカーミッシャーは軽装備のライフル銃兵であり、戦場では動きの速さを活かして機敏に動き、多数の任務を果たした。両翼を防御し、砲兵を支援し、傷ついた兵士を戦場から引きずり出し、前進してくる敵にはヒットエンドラン戦法による奇襲をかけた。ナポレオン時代のスカーミッシャーは、不屈のマスケット銃兵の連隊に対してもよく戦った。マスケット銃から放たれる弾丸は、ゆるく散らばるスカーミッシャーの隊列にはあまり当たらなかったからだ。\n \n19 世紀のスカーミッシャーの多くはライフル銃を装備していた。長射程で命中精度も高いライフル銃を持つスカーミッシャーは、敵にとっては危険な存在であった。初期のライフル銃は 1 ～ 2 分間に 1 発程度しか発砲できなかった。しかし、後に登場した後装式や連発式のライフル銃では、かなりの速度で連射できるようになった。敵のライフル銃の連射が速いのに気付いた司令官は、その銃を奪って調査するために、敵のスカーミッシャーの 1 人だけを集中して攻撃するよう部隊に指示したという。</string>
    <string _locid="100098">ストレリツィはロシア固有の歩兵ユニットで、かなりの射程と攻撃力、ヒットポイントを備えている。ストレリツィは 5 人以上を 1 組として育成される。他の歩兵ユニットよりも低コストだが、力もそれなりである。\n \n射程が長いため、近接戦歩兵や自分よりも射程が短い射撃歩兵に対して有利である点は、スカーミッシャーに似ている。騎兵はストレリツィにとって天敵である。ストレリツィは商業の時代にブロックハウスで育成できる。資源に余裕がない場合や多数の歩兵と戦う必要があるときは、ストレリツィを作るとよいだろう。</string>
    <string _locid="100099">ストレレッツは、16 世紀中ごろに帝政ロシア皇帝 (ツァーリ) イワン 4 世が編制した軽歩兵隊で、ロシア初の常備歩兵隊であった。彼らは俸給と、小区画の土地の割り当て、および食料と飲み物の配給を受けていた。俸給の額は決して十分とは言えず、収入を補う術を必要とするストレレッツも少なくなかった。馬に乗ったエリート ストレレッツのグループは、ツァーリの護衛を務め、その任務は息子たちに受け継がれた。ストレレッツがこのエリート集団に入れるか否かは、生まれたときに決まるのである。\n \nストレレッツという言葉は、ロシア語で「矢」を表す言葉「ストレーラ」から派生したもので、射手を意味していたこともあったが、やがて遠隔攻撃を行うロシア歩兵全般を指すようになった。ストレレッツは重く巨大な火器、サーベル、両手持ちの斧を携えていた。この斧の先の鋭くとがっている部分を地面に突き刺すと、重く扱いにくいマスケット銃を掛けておくことができたのである。</string>
    <string _locid="100100">たいていの場合、傭兵は元のユニット (近接攻撃ユニットや射撃ユニット、歩兵や騎兵) よりはるかに強く、解除することでホーム シティや聖地、部族評議会から送ってもらえるようになる。なお、ホーム シティからの搬送物の中で金貨を必要とするのは傭兵だけである。\n \nヨーロッパの文明は酒場で、アジアの文明は僧院で傭兵を育成できる。育成できるユニットの種類はマップによって異なり、たとえばグレートプレーンズでは忍者を、アラウカニアではマムルークを育成できる。金貨が十分にあり、とりわけ敵が傭兵を使っている場合には、傭兵を送ってもらったり育成したりするとよいだろう。</string>
    <string _locid="100120">バルバリア海賊は、何百年にもわたって地中海上の交易航路を襲い、沿岸の都市で略奪を働いた海賊である。彼らが本拠地としていた都市があったとすれば、アルジェであろう。首領ハイレディン (バルバロッサという名前の方が有名である) の指揮の下、バルバリア海賊が攻め落とした都市である。バルバリア海賊はスペインの攻撃からアルジェを守っていたが、アルジェの支配者を突然攻撃して、この都市は自分たちのものであると宣言した。\n \nバルバリア海賊の船は美しいガレー船であった。奴隷を漕ぎ手として使うこの船は、6 週間から 8 週間以内の短い航海しかできなかった。イェニチェリもこの船に乗り、敵の船に乗り込んで戦った。バルバリア海賊の勢力は 19 世紀前半に終焉を迎えた。ヨーロッパやオスマン帝国の軍の圧力が高まり、海賊の領土を襲撃し、バルバリア海岸における彼らの支配を終わらせ、あるいは支配を奪い取ったのである。</string>
    <string _locid="100121">黒騎兵は、身に着けていた黒い鎧から「悪魔の騎手」とも呼ばれた。黒騎兵がドイツに登場したのは 16 世紀のことである。彼らは、敵の歩兵隊に向けて連射することによって射撃の効率を高める「カラコール」という戦術を編み出した。カラコールでは、騎兵隊が密集した隊形を組む。最前列の騎兵が射撃を行い、撃ち終わるとすばやく後ろに回る。最前列の騎兵が再装填のために後ろに回るとすぐに、次の列が射撃を行う。</string>
    <string _locid="100122">ハッカペル (ハッカペリッタ) は、三十年戦争のときに当時フィンランドを統治していた王グスタブ 2 世アドルフの精鋭騎兵部隊である。この名前は、彼らが戦場で上げるときの声「Hakka paalle!」に由来する。直訳すると「やつらをたたっ切れ!」だが、本質的な意味は「突撃!」であった。この言葉を叫びながら突撃してくる彼らは恐ろしく、敵の目には、魔術で守られているかのように見えたという。\n \nハッカペルは非常に軽装備で、動きの速さを活かして戦いのまっただ中にすばやく乗り込み、剣や、後には火器を武器として戦った。</string>
    <string _locid="100123">高地連隊兵 (ハイランダー) は、スコットランド高地出身の氏族の戦士たちであった。1745 年、この高地連隊兵の集まりが王子チャールズ エドワード スチュアート (別名「ハンサムなチャーリー王子」または「小僭称者」) の旗の下に蜂起し、イギリス王室の継承権をスコットランド王家 (スチュアート朝) が取り戻すことを目指し、イングランド王党軍と戦った。結局、勝利を収めることはできず、高地連隊兵の多くは、スコットランド高地地方での弾圧から逃れるためにヨーロッパ本土やアメリカに散らばっていった。このスコットランド出身の兵士たちは、それぞれの新天地で、他国の軍に所属する連隊として戦った。\n \n高地連隊兵は剣、短剣、ライフル銃を携えていた。また、キルト、ボンネット (縫い目のない、つばなしのウールの帽子で、多くは鉢に細いタータンの生地が巻かれていた)、両前の上着を着用していた。</string>
    <string _locid="100124">18 世紀後期、多くの国が、細かな違いはあれど、猟師から転じた軽装備の兵士の部隊を擁していた。この狙撃兵たちは機動力に優れ、射撃の腕も抜群であった。アメリカ独立革命が始まると、こうしたイェーガー (「猟師」という意味のドイツ語) の部隊が時の支配者によって傭兵として売りに出され、イギリス軍に従軍した。イェーガーの分遣隊は、大きな戦闘に参戦することもあった。イェーガーの中には本物の猟師だった者もいれば、借金を抱えた者あるいは犯罪者もいた。大半がドイツのヘッセン カッセルの出身者であったため、イェーガー全体がヘッセン兵と呼ばれるようになった。1776 年のクリスマス イブ、ジョージ ワシントンはデラウェア川を越え、トレントンのイギリス軍に奇襲をかけた。この攻撃で何百人というヘッセン兵が捕らえられたが、士気が沈み気味であったワシントンの軍にとって、そしてアメリカ独立革命全体にとって、これが 1 つのターニング ポイントとなった。\n \nイェーガーは、ライフル銃と、ヘラジカをさばくための猟刀 (ヒルシュフェンガー) を携えていた。また、緑色の上着、毛織のズボン、三角帽 (擲弾兵がかぶるとがった背高帽の場合もあった) を着用した。馬に乗るイェーガーは、カービン銃やサーベルを装備していた。</string>
    <string _locid="100125">ランツクネヒト (「土地の騎士」あるいは「国の家来」という意味のドイツ語) は、神聖ローマ皇帝マクシミリアン 1 世が編制した部隊の兵士である。当初は最強の長槍兵として腕を振るっていたが、ルネサンス後期に登場した新しい技術や武器なども取り入れていった。ドッペルゾルドナーは大きな両手剣を振りかざし、それ以外のランツクネヒトも、最新式の火縄銃である初期のマスケット銃を真っ先に採用した。\n \nランツクネヒトの風変わりで仰々しい服装は有名である。縞模様のレギング、大きな羽飾りが付いたつば広の帽子、ふくらんだ袖、細かい切れ込みの入ったダブレット (ぴったりとした上着) を着用していた。</string>
    <string _locid="100126">マムルークの名は、アラビア語で「奴隷」または「所有された者」を意味する言葉に由来している。イェニチェリと同様に、奴隷兵の中核的な部隊であり、スルタンへの絶対の忠誠を誓う彼らは非常に重用された。マムルークはしだいに力を付けていき、エジプトの支配者の座に就くまでになった。当初はトルコ人とモンゴル人から構成されていたが、後にチェルケス人とグルジア人が加わり、強力な兵士の大集団となったマムルークは、何世紀にもわたって中東の覇者として君臨した。18 世紀末、カイロを襲撃したナポレオンは、マムルークと戦って打ち破り、その後自らもマムルーク部隊を持つようになった。ナポレオンの護衛の 1 人であったグルジア人マムルークのルスタムも、こうした部隊の出身であった。\n \nマムルークは馬に乗り、剣と盾を手に戦った。火器を取り入れたのは非常に遅く、おそらく遅すぎたために軍事力が衰退していったのであろう。</string>
    <string _locid="100127">17 世紀中ごろ、満州族は明王朝を滅亡に追いやった。そして清王朝を樹立し、中国の大半を占める民族とは異なる独自の文化を維持しようと努めた。かつては遊牧民族であった彼らは、馬に乗って戦い、農作物や牛馬の群れの見張りをしていた。清王朝は、約 300 年間にわたって中国を支配した。\n \n清軍弓騎兵たちは反曲弓、剣、槍、矛槍を用いて戦い、素手での戦いも厭わなかった。ずっしりとした外衣をまとっていたが、丈はひざに届く程度で、馬上でも馬を下りたときでも動きを妨げないようになっていた。</string>
    <string _locid="100128">浪人は主君を持たない侍であり、広義では特定の任に就いていない武士を指した。浪人の中でも有名なのは、恥辱を受け、面目を失って切腹に追い込まれた主君、浅野内匠頭への忠義を貫いた赤穂浪士であろう。浅野内匠頭の死後、47 人の浪人が主君の仇討ちを決意する。このいわゆる四十七士は、旧主を陥れた吉良上野介の首を落として義士として称えられたが、最終的には全員が切腹を命じられた。彼らは罪人として処刑されるのではなく、切腹することで死後も主君に従うことを許されたのだ。\n \n浪人は侍であり、刀、野太刀、鎌、十手、素手など、あらゆる武器を用いて戦った。だが、侍と言えばやはり刀だろう。また、彼らがまとう美しい鎧は、華やかな装飾を持つ漆塗りの逸品だった。</string>
    <string _locid="100129">いくつかの国家が、海軍を補強するために私掠船を雇っていた。私掠船は個人が所有する船であるが、国家の敵の艦船 (軍艦か商船かを問わず) を攻撃する権利 (拿捕免許状) を政府から認められていた。拿捕免許状による認可を受けていなければ、この攻撃は海賊行為と見なされた。海上の私掠船を監視下に置くのは難しく、拿捕免許状の規定を外れた行為を働く私掠船も少なくなかった。こうした悪習が問題になり、19 世紀中ごろには私掠船制度が廃止された。\n \nキャプテン ウィリアム キッドは、著名な私掠船船長から海賊に転じた人物である。当初は海賊「黒ひげ」討伐の命を受けていたが、やがて道を外れ、自分も海賊となってしまった。キッドは、1699 年にロンドンで絞首刑に処された。</string>
    <string _locid="100130">ストラディオットの起源は、アルバニア人ジェルジ カストリオティの騎兵隊である。カストリオティは人質としてオスマン帝国の宮廷で育てられたが、そこではイスカンダル ベイの名で呼ばれた。イスカンダル ベイ (スカンデルベグ) は拘束を逃れ、オスマン帝国に対する反乱軍を率いて、オスマン人をアルバニアから追放した。スカンデルベグの軍 (その生き残りがストラディオットである) は、ゲリラ戦術を用い、高低の激しいアルバニアの地形を味方に付けてオスマントルコを撃退した。後の 16 世紀には、ストラディオットがベネツィアの傭兵として雇われるようになった。\n \nこの荒々しい騎兵は、敵の野営地や補給部隊の車列を攻撃するときに大いに頼りになった。服装はトルコ風で、ふくらんだズボンとシャツ、トルコ式の鎖かたびらなどを着けていたが、ターバンは巻かずにヨーロッパ風の兜をかぶっていた。多くは、両端に穂先があるアセガイと呼ばれる短い槍を携えていたが、剣、棍棒、石弓も使用した。</string>
    <string _locid="100131">スイスの兵士は、傭兵としてヨーロッパのさまざまな国に雇われた。長槍兵や矛槍兵としての規律と訓練で有名であったが、16 世紀後期には火縄銃も取り入れ、後には火縄銃を装備した騎兵となる者もいた。スイス長槍兵は、戦場では冷酷であった。自軍の兵士がパニックに陥ればつるし首にしてしまったことや、降伏してきた敵も容赦なく攻撃したことが知られている。また、報酬が支払われる間に限り忠義を果たしたことも有名である。「金のないところスイス兵なし」という言葉は、彼らの忠義の値打ちと、報酬を支払わなかった場合の結果を表している。\n \nスイス傭兵の制服はさまざまであったが、特に好まれたのは、縞模様のレギング、不釣合いなタイツ、切れ込みの入った明るい色のダブレット、二色使いの袖など、派手なランツクネヒト風の服装であった。</string>
    <string _locid="100132">イーグル戦士は、高い攻撃力と適度な射程を持つアステカ人歩兵ユニットである。アトラトル (槍発射器) から投げ槍を発射するが、接近戦には弱い。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。動きが速く遠隔攻撃ができるので、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100133">アステカ族の戦士は、敵の戦士を 4 人以上捕らえると、イーグル戦士またはジャガー戦士に昇格する資格を得た。このように敵を捕らえることが重視されたのは、生贄として捧げる捕虜を集めておく必要があったためだろう。しかし、黒曜石の剣一振りで敵を殺し、鋭くとがった槍をアトラトルから発射するなど、アステカ族は戦場での殺戮行為でも有名であった。部隊に混乱を引き起こした戦士はその場で打ちのめされ、殺されることすらあった。\n \nイーグル戦士は、鳥の羽根を取り入れた服を身に着け、ワシの頭を思わせる兜をかぶっていた。イーグルは太陽の象徴であるが、アステカ族は太陽を崇拝し、生贄を捧げていたのである。絵画に登場するイーグル戦士はたいてい、盾と槍を手に持っている。</string>
    <string _locid="100134">ジャガー戦士は、攻撃力が高くヒットポイントも多いが、遠隔攻撃は行わないアステカ人歩兵ユニットである。このユニットは接近戦で敵にダメージを与えるので、敵に向かって接近していく間は遠隔攻撃に対して脆弱である。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。丈夫で強靭であるため、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100135">アステカ族の戦士は、敵の戦士を 4 人以上捕らえると、イーグル戦士またはジャガー戦士に昇格する資格を得た。このように敵を捕らえることが重視されたのは、生贄として捧げる捕虜を集めておく必要があったためだろう。しかし、黒曜石の剣一振りで敵を殺し、鋭くとがった槍をアトラトルから発射するなど、アステカ族は戦場での殺戮行為でも有名であった。部隊に混乱を引き起こした戦士はその場で打ちのめされ、殺されることすらあった。\n \nアステカのジャガー戦士は、ジャガーを思わせる明るい色のまだら模様の服を着ていた。ジャガーは夜の象徴であるが、獲物を求め捕食するジャガーは、エリート戦士の手本にふさわしい動物であった。絵画に登場するジャガー戦士は、盾と黒曜石の剣を手に持っていることが多い。</string>
    <string _locid="100136">カリブ吹矢兵は、ヒットポイントが多く、適度な遠隔攻撃力を持つ歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。動きが速く遠隔攻撃ができるので、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100137">小アンティル諸島のカリブ族は好戦的な民族で、カヌーを操って巧みにカリブ海上を行き来し、女や食料を手に入れるために、他の先住民族の集落や、後にはヨーロッパ人を襲った。男性と女性で話す言葉が異なり、男性はカリブ語、女性はアラワク語を話した。南アメリカ大陸の北部の海岸からやってきたカリブ族が、アラワク語を話す部族の男をすべて追放または殺害し、女を妻兼奴隷として奪ったと考えられている。\n \nカリブの戦士は、主に弓と吹矢筒を武器に戦った。衣服は最低限必要なものだけで、男性も女性も基本的に腰巻とネックレスという姿であった。</string>
    <string _locid="100138">チェロキー ライフル銃兵は、攻撃力に優れ、射程の長い歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。動きが速く遠隔攻撃ができるので、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100139">スタンド ワティは、チェロキー族のライフル銃兵隊を編制し、アメリカ南軍について戦った。ワティは、チェロキー族の他の指導者たちに無断でニューエチョタ条約に署名した 3 人の指導者のうちの 1 人である。この条約によってチェロキー国全体がミシシッピ川の西の土地に移住することとなった。大人数が軍に追い立てられて強制移住したこの出来事は、「涙の旅路」と呼ばれている。ワティ率いるライフル銃兵の連隊は馬に乗っていたため、チェロキー レンジャーと呼ばれることもあった。南北戦争終戦のころ、スタンド ワティは南軍の准将に昇進していた。他の将軍たちが次々と連邦軍に降伏する中、ワティは最後まで降伏を認めなかった。</string>
    <string _locid="100140">コマンチ騎馬射手は、動きの速さとヒットポイントに優れ、高い遠隔攻撃力を持つ騎兵ユニットである。特に、接近戦騎兵には強い。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、ユニットの速さを活かして、距離を維持するとよいだろう。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。動きが速く遠隔攻撃ができるので、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100141">コマンチ族は、ショショニ族から枝分かれした部族で、馬を求めてグレートプレーンズや南のテキサスに移っていったと考えられている。スペイン人によって馬がもたらされてから、コマンチ族の生活に馬は欠かせないものとなっていたのだ。男は人生の大部分を馬にまたがって過ごし、一族の豊かさは馬の数で表された。100 年近くの間、コマンチ族は次々と押し寄せるヨーロッパ人入植者と戦い、自分たちの土地を守り通した。戦いも狩猟も馬に乗ったまま、短弓、槍、バッファロー皮の盾を使って行った。</string>
    <string _locid="100142">クリー追跡兵は、攻撃力に優れ、射程が長く、適度なヒットポイントを持つ歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。動きが速く遠隔攻撃ができるので、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100143">クリー族は狩猟や罠猟を行いながら、北米の北部全体を流浪していた。平原クリー族は、バッファローの群れを追ってグレート プレーンズを南下していった。森林クリー族は、定住してカリブー、エルク、シカの猟を行っていた。コマンチ族ほどではないが、クリー族も馬を生活に取り入れていた。また、彼らの住む土地は時に厳しい環境となるが、その中の移動にはカヌー、かんじき、犬を使っていた。クリー族は、緩やかな戦士集団へと形成されていったが、これは、他の先住民族のものよりはるかに規律の少ないものであった。クリー族が戦うときは、弓、棍棒、斧、ライフル銃が用いられた。</string>
    <string _locid="100144">インカ投縄戦士は、攻撃力に優れ、適度な射程を持つ歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。遠隔攻撃が可能で比較的強靭であるので、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100145">インカの常備軍は主に貴族が編制していたが、皇帝も一般民衆から体の丈夫な者を召集して意のままに軍隊を編制することができた。兵士が行進するときや、さまざまな飛び道具を発射するときは、厳しい軍律が課せられた。飛び道具をすべて発射してしまうと、兵士たちは接近していって直接戦を始めた。インカ人は、剣の形をした木製の棍棒、先端にかぎくぎのある棍棒、投石器、槍、洗練された矛槍や石の付いた投縄など、多様な武器を用いた。通気性に優れ、動きやすく、強打の力を消散させる木綿の防護服を着用していた。投縄は、石または金属の 2 つの重りを鎖または縄でつないだ形の武器で、射程は比較的短い。これを敵の手足に巻きつけて締め上げ、動きを封じるのである。</string>
    <string _locid="100146">インカ神兵は攻撃力に優れ、ヒットポイントも多いが、遠隔攻撃は行わない歩兵ユニットである。特に、建物の破壊が得意である。このユニットは接近戦で敵にダメージを与えるので、敵に向かって接近していく間は遠隔攻撃に対して脆弱である。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。丈夫で強靭であるため、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100147">インカの常備軍は主に貴族が編制していたが、皇帝も一般民衆から体の丈夫な者を召集して意のままに軍隊を編制することができた。兵士が行進するときや、さまざまな飛び道具を発射するときは、厳しい軍律が課せられた。飛び道具をすべて発射してしまうと、兵士たちは接近していって直接戦を始めた。インカ人は、剣の形をした木製の棍棒、先端にかぎくぎのある棍棒、投石器、槍、洗練された矛槍や石の付いた投縄など、多様な武器を用いた。通気性に優れ、動きやすく、強打の力を消散させる木綿の防護服を着用していた。インカ人の槍は、長い木の棒の先を尖らせ、火で焼いて硬くしたものである。矛槍は、青銅製の斧刃の反対側に鉤爪を付けたもので、柄の先端に刺先が付いており、神兵はこの武器をさまざまな戦術に応用した。</string>
    <string _locid="100148">ホデノショニ マントレットは、高い攻撃力と多くのヒットポイント、そしてかなりの射程と非常に優れたダメージ抵抗力を持つ歩兵ユニットである。そのマントレット (攻城盾) は敵の射撃にも耐えられるので、塔などの建物を攻撃するのに適している。射撃ユニットなので、できる限り最適な距離を維持するとよいだろう。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口スロットを必要としないので、人口が上限に達しても生産できる点が優れている。強靭で強いので、人口の上限に達していなくても育成しておいて損はない。</string>
    <string _locid="100149">ホデノショニは町を要塞化することが多く、敵対する部族の町を攻撃する際には攻囲兵器が必要だった。そんな彼らが考案した戦法のひとつがマントレットである。マントレットは 2 人の戦士によって運ばれる木製の防壁で、戦士たちはこの壁に隠れて敵の矢やマスケット銃の銃弾を避けながら、町を囲む防壁へ近づいた。そしてひとたび壁にたどり着くと、マントレットをはしごとして壁を登り、町に侵入したのである (同様の攻囲兵器は、古代ローマや中世ヨーロッパにもあった)。カヌーも盾やはしごとの代用品になったが、要塞の攻撃に使ったカヌーは、戦いが終わった後、もはや舟の体を成していないことが多かった。</string>
    <string _locid="100150">ホデノショニの歩兵ユニットであるトマホーク兵は、攻撃力は高いが射程が短い。射撃ユニットなので、できる限り最適な距離を維持するとよいだろう。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口スロットを必要としないので、人口が上限に達しても生産できる点が優れている。動きが素早くて射撃もできるので、人口の上限に達していなくても育成しておいて損はない。</string>
    <string _locid="100151">トマホークはアメリカ先住民が用いた斧の一種である。柄は木製で、頭部は石や鉄、あるいは真鍮で作られていることが多かった。よく使われていたのは喫煙用のパイプを兼ねているもので、いわばこれは戦争の象徴と平和の象徴の融合であった。ホデノショニは毛皮とこの精巧なパイプ トマホークを交換していた。凝った装飾が施されたものは、有力者への贈物として用いられ、そうしたトマホークを持ち、使うことは彼らのステータスであった。</string>
    <string _locid="100152">ホルカン投槍兵は、高い攻撃力を持つマヤの歩兵ユニットだが、射撃能力はない。接近戦でしか敵にダメージを与えられないので、接近中に射撃されるとなすすべがない。\n\n他のアメリカ先住民族の戦士と同じく、このユニットは人口スロットを必要としないので、人口が上限に達しても生産できる点が優れている。人口を圧迫しないため、人口の上限に達していなくても育成しておいて損はない。</string>
    <string _locid="100153">「ホルカン」とは、「戦士」という意味の言葉である。マヤの社会では、戦士が 1 つの独立した階級を形成していた。戦いのとき、敵の兵士を殺さずに生け捕りにすることもしばしばであったが、奴隷にしたり生贄として捧げたりするためである。槍、投石器、棍棒、ナイフ、あるいはスズメバチの巣で作った爆弾など、さまざまな武器を使用していた。マヤ人は、非常時には徴兵制度を使い、農民などの民衆を強制的に兵士化した。</string>
    <string _locid="100154">ヌートカ棍棒兵は、攻撃力が高く、ヒットポイントも多いが、遠隔攻撃は行わない歩兵ユニットである。このユニットは接近戦で敵にダメージを与えるので、敵に向かって接近していく間は遠隔攻撃に対して脆弱である。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。丈夫で強靭であるため、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100155">ヌートカ族は、北アメリカ大陸の北西部に居住していた。この民族の一般的な呼び名は、おそらくキャプテン クックの誤解によるものである。「回り道をしてやって来る」という言葉を民族の名前だと思い、広めてしまったのだ。雨の多い太平洋側北西部に住むヌートカ族は、水をはじく杉の樹皮の衣服を身に着けていた。また、毛皮を着て冬の寒さをしのいでいた。海では、双頭の銛を使い、クジラなどの生物を捕獲していた。この銛は、一方の銛頭が折れ曲がったり破損したりした場合でも、確実に獲物に突き立てられるようになっていた。戦争のときは、重い棍棒を振り回して戦った。棍棒の中には、恐ろしい形相の男の口から厚い石の舌が突き出しているような装飾が施されているものもあった。</string>
    <string _locid="100156">セミノール鮫歯弓兵は、射程と攻撃力に優れているが、ヒットポイントの少ない歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。他の射手と比較すると射程は短いが、鮫の歯を矢じりとして使うことで攻撃力が高くなっている。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。動きが速く遠隔攻撃ができるので、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100157">セミノール族は、クリーク族から分かれた民族である。クリーク族が住んでいた土地を 18 世紀に離れ、フロリダに移住した。セミノール族の文化的伝統の大部分は、クリーク族の文化を継承している。セミノール族は、アメリカ合衆国との 2 つの戦争を戦った。第 2 次セミノール戦争は 7 年間続き、アメリカ合衆国史に残る先住民族との戦争の中で最も長く、犠牲の大きい戦争となった。\n \nセミノール族は衣服に幾何学模様を使うことを好み、ヨーロッパの布地もすばやく取り入れ、特にウール地からはレギングが作られた。衣服の色は、赤と青に人気があった。現代のセミノール族は、色彩豊かな模様を繰り返すパッチワーク スタイルで衣服を作るが、この模様の中には、セミノール族の信仰や言い伝えを表しているものもある。</string>
    <string _locid="100158">ラコタ斧騎兵は、攻撃力に優れ、動きも速いが、遠隔攻撃は行わない騎兵ユニットである。このユニットは接近戦で敵にダメージを与えるので、敵に向かって接近していく間は遠隔攻撃に対して脆弱であるが、騎兵ユニットゆえに、接近するのにそれほど時間はかからない。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。丈夫で強靭であるため、人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100159">ラコタはラコタ語を話す諸部族の 1 つである。アメリカ西部のグレートプレーンズに居住し、狩猟によって生活していた。主な獲物であるアメリカ バイソン (バッファロー) は、ラコタの食料であると同時に衣服や住居の材料でもあった。\n \nラコタは仕留めた獲物の革で作った服に凝ったビーズ細工やフリンジ飾りを施した。また、仕留めたバッファローからは武器をはじめとする様々なものが作られた。特に骨は、武器だけでなく防具にもなった。</string>
    <string _locid="100160">ブラックウッド射手は射程が長く、攻撃力も高いが、ヒットポイントが少ないトゥピ人歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口コストを必要としないので、植民地の人口が上限に達してしまったときも作成できる点が優れている。人口の上限に達していないときでも作成する価値の高いユニットである。</string>
    <string _locid="100161">トゥピ族の戦士は、戦いに臨むときはほとんど、あるいはまったく衣服を身に着けていなかったが、赤や黒の塗料を体に塗っていることも多かった。日が落ちてからは戦おうとしなかったが、夜明けと同時に角笛を鳴らして戦士を召集した。トゥピ族の主な武器は弓であったが、その連射の速さと命中精度の高さには、彼らに遭遇したヨーロッパ人 (ほとんどはポルトガル人、スペイン人、オランダ人) も驚嘆した。血縁集団間で戦うことすら珍しくないトゥピ族にとって、ヨーロッパ人の侵入者を敵として迎えるのは当然の成り行きであった。</string>
    <string _locid="100162">このカヌーは、近隣のアメリカ先住民族との間に同盟関係が結ばれている場合に限り使用できる。同盟関係が結ばれていれば、植民地の港でカヌーを作ることができる。カヌーには適度の攻撃力があり、射程は比較的短いが、コストは大型の船よりも低い。\n \nカヌーは輸送手段として使用でき、見かけによらず、騎兵や火砲さえも運ぶことも可能だ。つまり、全ユニットをカヌーに乗せることも不可能ではない。</string>
    <string _locid="100163">カヌーとは、カリブの先住民族が話していたアラワク語に由来する言葉である。この言葉は小型の船全般を指すが、特定の種類の船を意味するようになった。現在最も一般的なカヌーとして知られているのは、北米大陸北東部の先住民に共通するバーチ バーク カヌー (樺皮カヌー) である。小型のバーチ バーク カヌーには 1 人か 2 人しか乗れないが、最大級のカヌーになると 30 人以上が乗ることができた。カヌーを使って、米国先住民は北米大陸の大小の河川を行き来していたが、後にヨーロッパ人もカヌーを利用するようになった。カヌーは持ち運びできるほど軽く、適切に整備すれば何年も使うことができた。\n \nカヌーを作るには、樺の立木の外皮をはぎ取り、樹幹の全長に渡る長い切れ込みを入れる。樺の内皮が現れたら、内皮を 1 枚ずつはぎ取っていく。残った立木の内皮はやがて新しい外皮で覆われるので、その木をずっとカヌー製作に使うことができる。カヌーの骨組みには、腐食しにくいヌマヒノキが使用された。カヌーを包む樺の樹皮に三角形の切り込み (ゴア) を入れ、縫い合わせることで、カヌーの枠組みにぴったりと貼り付けることができる。茹でたヒノキ材を使って形成した肋材によって、カヌーの強度と張力が増す。松脂または樹脂で継ぎ目をふさいだら、バーチ バーク カヌーの完成である。</string>
    <string _locid="100164">水辺のマップでは、通常、初めから 1 隻の小型帆船が用意されている。この小型の船舶は、漁業、沿岸偵察活動、および入植者や兵士の輸送に利用できる。しかし、戦列艦 (ガリオン船、フリゲート艦、モニター艦) や防衛施設 (町の中心やアップグレードした前哨) に攻撃されると、すぐに沈んでしまう。火砲や、兵士のユニットの集団でさえも、武器の射程内であれば小型帆船を沈めることが可能だ。\n \nこの船の最も優れている点は、最初の 1 隻を無償で入手できる場合が多いことである。プレイヤーは、初めから用意されている船のことを忘れて陸上での活動に注力しがちだが、この 1 隻目の船をいかに活用するかが成功の鍵となることもある。マップ上の水路を支配すれば、偵察、漁業、部隊の輸送を自由に行える。陸上と海上の活動のバランスをうまくとることがコツである。</string>
    <string _locid="100165">小型帆船 (キャラベル船) は、14 世紀にポルトガルの船大工が発案したもので、当初はアフリカ大陸沿岸の探検に使用されていた。これは、横帆を張った 2 本のマストと、前方の 1 枚の三角帆 (ラテン帆) を持つ帆船である。比較的小型の船で全長に対して横幅が大きいため、喫水が浅く、浅瀬でも安全に帆走できた。これらの 2 つの利点から、探検家たちに広く利用されたが、約 200 年後、その役割はスペイン ガリオン船に受け継がれた。\n \n重量: 約 80 トン、全長: 約 15 m</string>
    <string _locid="100166">フライト船はオランダ固有の船で、ヒットポイントが多く、攻撃力も高い。ガレオン船を除く他の船舶に対しては有利だが、フリゲート艦ほど強力ではない。フライト船は、商業の時代に進化すると使用できるようになるが、数に制限がある。\n \nフライト船は、水上の戦士育成所のように機能し、歩兵や騎兵を育成できるという特殊な能力がある。ただしユニットを育成中は移動できなくなる。実際の歴史では主に貿易船として使われたが、兵員の輸送にも適している。ユニットが必要になったとき、建物で育成して乗せるのではなく、船上でじかに育成できるからだ。もちろん普通に育成したユニットをフライト船に乗せ、小型帆船やフリゲート艦、ガレオン船、ガレー船、モニター艦と同じように水上輸送することも可能である。</string>
    <string _locid="100167">フライト船は、17 世紀のオランダで設計された船である。喫水が浅く、大きな貨物倉を備えているが、ごく少数の乗組員で航行できる。オランダは、比較的安価な木材を輸入し、フライト船のできるだけ多くの部品を大量生産しようとした。他の国からもフライト船の建造を委託されるようになり、オランダの革新的な造船技術は貨物の輸送だけでなく、他国への船体の販売による利益ももたらした。\n \n重量: 約 300 トン、全長: 約 32 m</string>
    <string _locid="100168">フリゲート艦は高速で、ヒットポイントが多く、攻撃力も高い。他の船に対しては非常に強力だが、建物や陸上からの砲撃には脆弱である。フリゲート艦は、工業の時代に進化すると使用できるようになるが、数の制限がある。\n \nフリゲート艦では、全砲から弾幕を降らせる、片舷斉射という特別な攻撃が可能である。この攻撃を行った後、再装填が完了するまでは再び攻撃することはできない。フリゲート艦は新大陸で建造することも、ホームシティから送ることもできる。</string>
    <string _locid="100169">フリゲート艦の姿は時と共に大幅に変化したが、当初は、武装した細身の高速船で、偵察行動や交易航路の襲撃に使われ、大型戦艦がまだ少なかったころに「戦列」の一角を占めていた。初期のフリゲート艦は、通信文や要人を輸送していた。20 ～ 30 門のカノン砲を装備した単甲板船が後に二層式となり、40 ～ 60 門のカノン砲を配備するようになった。イギリスが依然として高速で軽量のフリゲート艦を使用していたころ、それよりも大きく破壊的なアメリカの大型フリゲート艦に対しては、2:1 でイギリス有利の見込みがない限り、交戦が指示されることはなかった。\n \n重量: 約 950 トン、全長: 約 45 m</string>
    <string _locid="100170">ガレオン船は、ヒットポイントが多く、高い攻撃力を備えた強力な船である。他の船に対して有効で、建物や陸上からの砲撃にも耐えることができる。ガレオン船は、商業の時代に進化すると使用できるようになるが、数に制限がある。\n \nガレオン船は、水上の戦士育成所のように機能し、歩兵や騎兵を育成できるという特殊な能力がある。ただしユニットを育成中は移動できなくなる。このような能力を持つガレオン船は、兵員の輸送に優れた能力を発揮する。ユニットが必要になったとき、建物で育成して乗せるのではなく、船上でじかに育成できるからだ。もちろん普通に育成したユニットをガレオン船に乗せ、小型帆船、フリゲート艦、ガレー船、モニター艦と同じように水上輸送することも可能である。</string>
    <string _locid="100171">この 3 本マストの横帆艤装軍艦は、15 世紀から 18 世紀にかけて主にヨーロッパの列強が使用していた。貨物輸送と戦闘に適していたガリオン船は、スペインがアメリカ大陸から略奪した財宝を本国の財源とすべく持ち帰る、財宝艦隊の大半を構成していた。約 30 門のカノン砲を搭載し、2 層の甲板の舷側に並べて斉射した。ガリオン船の基本設計を取り入れて、大型のスペイン ガリオン船が作られた。イギリスやその他のヨーロッパ諸国では、それよりも軽量で操船しやすいガリオン船が建造された。汎用船としてのガリオン船は、やがて高速貨物船のクリッパー船や巨大な軍艦にその座を奪われることになる。\n \n重量: 約 500 トン、全長: 約 36 m</string>
    <string _locid="100172">ガレー船は、小型帆船に代わるオスマン帝国固有の軍艦で、食料を集めるための漁業や、沿岸偵察活動、および入植者や兵士の輸送に使用できる。しかし、戦列艦 (ガリオン船、フリゲート艦、モニター艦) や防衛施設 (町の中心やアップグレードした前哨) に攻撃されると、すぐに沈んでしまう。火砲や、兵士のユニットの集団でさえも、武器の射程内であればガレー船を沈めることが可能だ。\n \nこの船の最も優れている点は、最初の 1 隻を無償で入手できる場合が多いことである。プレイヤーは、初めから用意されている船のことを忘れて陸上での活動に注力しがちだが、この 1 隻目の船をいかに活用するかが成功の鍵となることもある。マップ上の水路を支配すれば、偵察、漁業、部隊の輸送を自由に行える。陸上と海上の活動のバランスをうまくとることがコツである。</string>
    <string _locid="100173">ガレー船は、オールと帆の両方で推進力を得る船である。地中海で主に使用されていたが、この船を発展させて、オールよりも帆を重視するさまざまな形の船が作られた。その例がガリオット船やガレアス船である。漕ぎ手は奴隷または罪人のことも多く、港に停泊している間は鎖で柱につながれた。ほとんどのガレー船はカノン砲を搭載していたが、前方にしか発射できなかった。しかし、中には漕ぎ手とカノン砲の両方を配置し、片舷斉射が可能な型のガレー船もあった。\n \n重量: 約 250 トン、全長: 約 42 m</string>
    <string _locid="100174">モニター艦はヒットポイントが多く、高い攻撃力と長射程を持つ強力な船である。射程が長いため、船の中では唯一建物に対して強いが、他の船や陸上からの砲撃には脆弱である。モニター艦は、工業の時代に進化すると使用できるようになるが、数の制限がある。</string>
    <string _locid="100175">臼砲艦 (ボム ケッチ) とは、甲板上に数門の臼砲を設置するために、軍艦のフォアマストを取り除いたものである。このようにした船は、敵の要塞を数キロメートルも離れた場所から砲撃できる。アメリカ合衆国国歌には、そうした砲撃のようすが歌われている。</string>
    <string _locid="100176">この放浪者は、新大陸の財宝を守っている。財宝は資源のこともあれば、経験値や、場合によっては入植者や兵士のこともあるが、財宝を手に入れるには守り手を倒さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは探索者と入植者だけである。</string>
    <string _locid="100178">カリブ伏兵は、ヒットポイントが多く、適度な遠隔攻撃力を持つ歩兵ユニットである。このユニットは離れたところから敵にダメージを与えるので、できる限りこの距離を維持するとよいだろう。\n \nカリブ伏兵は探索者によって作成される。カリブ伏兵は、探索者に随行するのに適しており、探索者と共に財宝を集めたり、偵察を行ったりする。探索者が作成できるカリブ伏兵の数は限られている。</string>
    <string _locid="100179">小アンティル諸島のカリブ族は好戦的な民族で、カヌーを操って巧みにカリブ海上を行き来し、女や食料を手に入れるために、他の先住民族の集落や、後にはヨーロッパ人を襲った。彼らの吹き矢の先には、毒性を持つマンチニール (トウダイグサ科の木) の樹液が塗られていたが、これに触れると水ぶくれができ、ひどい痛みを引き起こす。</string>
    <string _locid="100180">探索者は高い遠隔攻撃力を持ち、ヒットポイントも多い、強靭な歩兵ユニットである。数分おきに使用可能な特別な狙撃能力を持ち、財宝の守り手を一発で倒すことができる。工業の時代には、この他のユニットも一発で倒せる能力が探索者に与えられる。探索者は視界が広く、財宝を拾い集めることができるほか、交易所の建造も行うことができる。\n \n探索者が戦いに巻き込まれてその場に倒れてしまった場合は、十分にヒットポイントが回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。探索者が倒れてしまった場合は、身代金を払って連れ戻すこともできる。町の中心で、探索者を負傷させたプレイヤーに身代金を支払うと、無事連れ戻すことができる。</string>
    <string _locid="100181">新大陸へ旅立つ探索者は経歴も使命も様々で、富と名声を求める貴族もいれば、主人に同行させられた奴隷もいた。また、航海の資金を出してくれた国のために新しい土地を獲得しようとする者もいれば、新しい土地を探検してその土地の人々と動植物を見てみたいという者もいた。\n \nエステバニコは、スペイン人アンドレス ドランテスに売られたモロッコ生まれの奴隷であった。ドランテスはとある遠征隊に加わり、フロリダからメキシコまでのメキシコ湾岸を探検した。だがこの冒険は、最初に船に乗っていた者のうち 80 人のみが貧弱ないかだ舟で海上を漂流するという不幸な結末に終わった。テキサスのガルベストン近くに漂着したのはそのうちのわずか 2 艘にすぎず、たどり着いたときには食料も水も底を尽いていた。ドランテスとエステバニコは一行から離れ、西へ、そして南へ向かった。2人は捕虜となって 5 年を過ごした後、祈祷治療師となり、やがてその地方の先住民族の伝説となった。最終的に 2 人はメキシコシティにたどり着いたが、副王はドランテスが 7 つの黄金の都を求めてテキサスを探索することを許可せず、やむなく彼はエステバニコを副王に売ってスペインへの帰路に就いた。\n \nその後、エステバニコは宣教師のマルコス デ ニサ修道士に随行して北へ向かい、出逢った先住民たちに自分の後からやって来る白人たちのことを話した。エステバニコは、その土地の見込みに応じた大きさの十字架を使者に持たせ、後から追ってくるニサ修道士の元に送ったが、ニサ修道士が受け取る十字架は毎回その直前のものよりも大きく、最後に届いたのは非常に大きな十字架であった。エステバニコが発見したのはズニ族の大集落であったが、彼がそこを黄金の都の 1 つと考えたかどうかは不明である。エステバニコはこの大集落の外で一夜を過ごしたが、翌朝、彼の存在を不吉の前兆と考えたズニ族に襲われ、殺害されてしまった。</string>
    <string _locid="100182">探索者の信頼できる仲間となってくれる犬は、ホームシティでロックを解除すると連れていくことができる。この犬は探検や財宝探し、あるいは敵との戦闘に役に立つ。大きなけがを負うと動けなくなり、救出が必要になる。犬の名前は、Ensemble Studio 社員が飼っているペットの名前を集めた膨大なリストから無作為に選んで付けられる。だから、かわいがってやってほしい。</string>
    <string _locid="100183">スペインのコンキスタドール (征服者) たちは、新大陸に犬を連れて行った。大型の獰猛な犬で、おそらくはマスチフとグレーハウンドを交配したものであろう。獲物を追いかけて捕まえ、仕留める能力は優れていたが、獲物が人間である場合も少なくなかった。ベセリーリョ (「雄の子牛」) は、スペイン人コンキスタドールのポンセ デ レオンが飼っていた犬の名前である。ベセリーリョを父に持つさらに有名なレオンシコ (「小さなライオン」) は、飼い主である探検家バスコ ヌニェス デ バルボアと共に木樽に入って密航した。</string>
    <string _locid="100184">ラコタ トカラ兵は、高い攻撃力に加えて良好なヒットポイントと移動速度を誇る騎兵ユニットだが、射撃能力はない。接近でしか敵にダメージを与えられないので、接近中に射撃されるとなすすべがないが、騎兵ユニットなので素早く敵に近づくことができる。\n \n他のアメリカ先住民の戦士と同じく、このユニットは人口スロットを必要としないので、人口が上限に達しても生産できる点が優れている。動きが素早くて射撃もできるので、人口の上限に達していなくても育成しておいて損はない。</string>
    <string _locid="100185">トカラ兵は、ラコタとたびたび同盟したシャイアン族の精鋭戦師集団だ。地面に引きずるほど長い飾り帯を身に着け、神聖な矢を携えた彼らは、飾り帯の上からこの矢を地面に突き刺すことにより、一歩も退かずに戦って死ぬ覚悟を示した。トカラ兵には死に直面した時にだけ歌う歌があり、これを他の者が歌うことは許されなかった。トカラ兵の勇猛さは、シャイアン族の中でも群を抜いていた。</string>
    <string _locid="100186">ヌートカ戦長は、高い攻撃力と多くのヒットポイントを持つが、遠隔攻撃は行わない歩兵ユニットである。このユニットは接近戦で敵にダメージを与えるので、敵に向かって接近していく間は遠隔攻撃に対して脆弱である。\n \nヌートカ戦長は探索者によって作成される。探索者に随行するのに適しており、探索者と共に財宝を集めたり、偵察を行ったりする。探索者が作成できるヌートカ戦長の数は限られている。</string>
    <string _locid="100188">吹矢筒は、アマゾン川流域や中央アメリカ南部の熱帯雨林に住む先住民族の間でよく使われている狩猟道具である。命中精度は非常に高いが、武器としての威力はそれほど高くない。先端に毒を塗らなければ、非常に小さな獲物、たとえば鳥や小型の哺乳類の動きを止めるのがやっとである。吹き矢に塗布する毒として有名なクラーレは、多数の植物の根、芽、樹皮から抽出される。\nクラーレには筋肉弛緩作用があり、呼吸を司る筋肉が弛緩すると死に至る。小動物はものの数秒、大きな動物は数分程度、人間でも 1 時間もあれば死んでしまう。この弛緩作用は一時的なものであるため、毒の作用が消えるまで人工呼吸を施せば、助かることもある。色鮮やかなヤドクガエル (矢毒蛙) も、猛毒がとれることで知られている。このカエルを火であぶると、猛毒を採取することができる。すべてのヤドクガエルが猛毒を持っているわけではなく、またヤドクガエルが猛毒を分泌するのは、カエルの餌となる昆虫が毒性植物を食べていることに関係すると考えられている。捕獲したヤドクガエルに無毒の昆虫を与え続ければ、やがてヤドクガエルは毒を持たなくなり、安全に扱えるようになる。</string>
    <string _locid="100189">一人で、あるいは集団で強盗行為を働く者は「盗賊」と総称される。彼らに法の保護は及ばず、問答無用で殺されても文句は言えない立場にある。少し漠然としすぎているかもしれないが、銃を下げ、馬に乗り、バンダナを巻いている西部開拓時代のアメリカのアウトローを思い浮かべれ、おおよそのイメージはつかめるだろう。窃盗と牛泥棒の常習犯にして有名なガンマンであったビリー ザ キッドは、まさにそうした人物だった。彼は幾度も逮捕を逃れた末、21 歳にして射殺されたと考えられている。ただし、彼が死亡したのは 20 世紀初頭、場所はテキサスの町ヒッコであったとする説もある。</string>
    <string _locid="100190">一人で、あるいは集団で強盗行為を働く者は「盗賊」と総称される。彼らに法の保護は及ばず、問答無用で殺されても文句は言えない立場にある。少し漠然としすぎているかもしれないが、銃を下げ、馬に乗り、バンダナを巻いている西部開拓時代のアメリカのアウトローを思い浮かべれ、おおよそのイメージはつかめるだろう。戦争で覚えたゲリラ戦術を使って銀行強盗を繰り返したジェシー ジェームズもその一人である。ジェームズは 10 年以上にわたって兄たちと共に窃盗や殺人を続けたが、最後は彼にかけられた高額の賞金に目がくらんだ仲間に射殺された。</string>
    <string _locid="100191">一人で、あるいは集団で強盗行為を働く者は「盗賊」と総称される。彼らに法の保護は及ばず、問答無用で殺されても文句は言えない立場にある。少し漠然としすぎているかもしれないが、銃を下げ、馬に乗り、バンダナを巻いている西部開拓時代のアメリカのアウトローを思い浮かべれ、おおよそのイメージはつかめるだろう。トマス コールマン ヤンガーと 2 人の弟は、こうしたアウトローの典型であった。ヤンガー兄弟はジェシー ジェームズの一味に加わったが、最終的には逮捕されてしまう。その後トマスは特赦されたが、弟のうち 1 人は刑務所内で結核のために死亡し、もう 1 人は苦悩のあまり自殺していた。唯一生き残った彼は、講演旅行をしたり、旅の一座が演じるワイルド ウェスト ショーに出演したりして、犯罪に手を染めることなく余生を過ごした。</string>
    <string _locid="100192">海賊 (バカニアとも言う) とは、通商航路に出没しては船の乗組員を殺害し、船を乗っ取り、積荷を略奪する船乗りたちである。スペインがアステカ、インカ、マヤを征服してからの数世紀は、海賊の黄金時代であった。略奪した金銀財宝を満載したスペイン ガリオン船がゆっくりと、もがくようにカリブ海からスペイン本国を目指して航行していた。財宝は、フランス、オスマン帝国、オランダとの戦争の資金に充てられることになっていた。財宝を載せたガリオン船は速度が遅く、狙いやすく、防御こそ固かったが、海賊たちの格好の標的となった。1628 年、西インド諸島に到着して 5 年を過ごしていた西インド会社のオランダ人貿易商ピート ヘインは、財宝艦隊略奪の魅力に抗しきれなかった。艦隊のうちの何隻かをどうにかマタンサス湾に追いつめ、百万ギルダー単位の金や銀、そして交易品を次から次へと略奪した。\n \n海賊団の中にはきわめて民主的な集団もあり、船長は選挙によって選ばれ、重要な決断は投票によって行っていた。食料、飲料、富は乗組員全員に分配され、高級船員の分け前は多かった。船上で働いている間に障害を負った海賊には、多額の補償金が一度に支払われた。他の船員のものを盗んだり、他の船員を襲ったりすることは厳しい処罰の対象となり、賭博もたいていは禁じられていた。</string>
    <string _locid="100193">軍用犬は、主にスペインの探索者が作成できる。少しの食料があれば作成でき、探検の大きな力となる軍用犬は、新大陸の財宝を突き止めたり、入植者の邪魔をしたりするのに大活躍してくれる。\n \n次の時代へと進化するときに選ぶ政治家によっては、探索者と軍用犬が一段と強くなる。</string>
    <string _locid="100194">スペインのコンキスタドール (征服者) たちは、新大陸に犬を連れて行った。大型の獰猛な犬で、おそらくはマスチフとグレーハウンドを交配したものであろう。獲物を追いかけて捕まえ、仕留める能力は優れていたが、獲物が人間である場合も少なくなかった。ベセリーリョ (「雄の子牛」) は、スペイン人コンキスタドールのポンセ デ レオンが飼っていた犬の名前である。ベセリーリョを父に持つさらに有名なレオンシコ (「小さなライオン」) は、飼い主である探検家バスコ ヌニェス デ バルボアと共に木樽に入って密航した。</string>
    <string _locid="100195">クルールは、フランスの植民地で資源集めの主体となるユニットである。通常の入植者と比べるとコストが高いが、攻撃力が高く適度の射程も持つ。彼らは戦闘要員ではないが、他の国の入植者よりも自己防衛力は優れている。クルールを使って、財宝を拾い集めることもできる。\n \nフランスの植民地が一度に持つことのできるクルールの数には制限がある。このユニットのコストはかなり早く回収でき、長生きするほど植民地全体の経済的価値の向上に貢献してくれる。クルールはホームシティから送ることも、新大陸で作ることもできる。また、クリー族と同盟関係を結んでいれば、クリー族の集落でも作成できる。</string>
    <string _locid="100196">「クルール」は正しくは「クルール ド ボワ」という。これは「森を走る人」という意味のフランス語で、狭義ではフランス人毛皮商人を指した。生まれはフランスの場合もあれば植民地の場合もあり、経歴も様々だが、北米大陸で狩猟によって動物の皮を獲っていたことは共通している。最初のカナダ生まれの世代の 1 人である探険家ルイ ジョリエは、子供のころから将来はクルール ド ボワになると決めていた。ジョリエと何人かのクルール ド ボワたちは、ミシシッピ川をカヌーで下り、最終的にはメキシコ湾に至ることを確信していたが、川を下り続けてスペイン人の支配地に入ってしまうことは彼らの望むところではなかった。また、彼は旅の途中で西へ向かって伸びる何本かの川に気づき、そのうちどれかが日本や中国に続く海に流れ込んでいるのではないかと考えた。ジョリエは毛皮交易で財を成し、いくつもの地所を所有してその間を行き来した。1700 年に生涯を閉じたのも、そうした旅の途上での出来事であった。</string>
    <string _locid="100197">漁船は資源を集めるユニットで、魚から食料を集めたり、鯨から金貨を集めたりすることができる。漁船の船隊を作るには、大勢の入植者に木を集めさせる必要がある。\n \n漁業を行うとたくさんの食料を獲得できるが、漁船は脆弱であるので、攻撃から守る必要がある。</string>
    <string _locid="100198">漁業は、土壌が痩せていて大規模農業には適していない北アメリカ大陸北東部では、大きな産業であった。大西洋は魚類や甲殻類の宝庫であり、やがて漁業、捕鯨業、造船業が繁栄するようになった。グロスター スクーナーは全長が長く、美しい 2 本マストの漁船で、初号艇は 1713 年にマサチューセッツのグロスターで建造された。この型の帆船は大西洋上でタラ、オヒョウ、サバなどの漁を行った。獲った魚は塩漬けにされることもあったが、陸からそう遠くなければ加工せずに水揚げされた。</string>
    <string _locid="100199">入植者は、このゲームのほとんどの文明にとって、資源集めの主体となるユニットである。入植者は比較的コストが低いが、脆弱であるため戦闘要員にはならない。しかし、自らと仲間を守るために弱いマスケット銃を発砲する。このユニットを使って、財宝を拾い集めることができる。\n \n1 つの文明が持つことのできる入植者の数には制限がある。このユニットのコストはかなり早く回収でき、長生きするほど植民地全体の経済的価値の向上に貢献してくれる。一部の文明では、追加の入植者がホームシティから送られてくるが、他の文明では、新大陸で作成する以外に入植者を増やす方法はない。</string>
    <string _locid="100220">よく働き、忠実すぎるほど忠実な入植者は、プレイヤーのために働くべく生きているのである。ある者は大量の木を伐採し、ある者はマップ上のかなたにある銀鉱床まで駆けていき、ある者は粉ひき所で休みなく働き続ける。入植者は、どんな退屈な仕事でも、喜んで取りかかってくれる。入植者たちの趣味は、敵の兵士から逃げ回ることや、敵の大砲からの砲撃を受けて川に飛び込むこと、そしてかぎ針編みなどである。</string>
    <string _locid="100221">入植者の馬車は、ドイツ固有の資源を集めるユニットである。比較的コストが高く、通常の入植者に比べて丈夫であるが、戦闘要員ではない。入植者の馬車は、弱いマスケット銃を発砲するが、もっぱら自らと仲間を守るためである。このユニットを使って、財宝を拾い集めることができる。\n \nドイツのプレイヤーが所有できる入植者の馬車の数には制限がある。このユニットのコストはかなり早く回収でき、長持ちするほど植民地全体の経済的価値の向上に貢献してくれる。入植者の馬車は、ホームシティから送ることのみが可能である。</string>
    <string _locid="100222">初期の北米 フロンティアを渡る入植者や開拓者が使っていた幌馬車には、プレーリー スクーナーとコネストガ ワゴンの 2 種類があった。プレーリー スクーナーの方が軽量で、2 頭または 4 頭の馬や牛で引くことができた。コネストガ ワゴンは大型の重い馬車で、6 頭あるいは 8 頭の馬を必要とした。グレートプレーンズを鉄道線路が縦横に走るようになるまでは、コネストガ ワゴンが東海岸と西海岸を結ぶ主要な貨物輸送手段であった。コネストガ ワゴンの発祥地は、ペンシルベニアのドイツ植民地である。</string>
    <string _locid="100223">イマームは他のユニットを回復するユニットである。攻撃力は非常に低いものの、近くにいる他のユニットを治療することができる。司祭とは異なり、イマームは金貨ではなく食料を必要とする。\n \nオスマン帝国のプレイヤーだけが、商業の時代以降、イマームをホーム シティから送ることも、モスクで育成することもできる。ユニットには自己回復能力がないため、イマームを使えば軍隊の大幅な延命が可能となる。</string>
    <string _locid="100224">イマームは、モスクでのサラート (礼拝) を指導する宗教的指導者を指すこともあるが、政治的権力を持つ指導者や支配者を指すこともある。19 世紀の宗教的かつ軍事的指導者であったイマームのシャミールは、チェチェンとカスピ海の間に位置する自国 (現在のダゲスタン) のロシア軍と戦った。カフカス山脈北部の住民は何世紀にもわたって他国の侵略と戦い、15 世紀と 16 世紀にはオスマン帝国、18 世紀と 19 世紀にはロシアと対決した。ダゲスタンの初代イマーム ガジ ムッラー、第 2 代イマーム ガムザートベクの死後、イマーム シャミールがゲリラ抵抗組織の指揮を引き継ぎ、ロシア皇帝軍と戦った。シャミールはダゲスタンの第 3 代イマームとなり、身体の強靭さとロシアに対する断固たる抵抗で歴史に名を残した。</string>
    <string _locid="100225">治療師は、攻撃力は非常に低いが、近くにいる他のユニットを治療することができる。\n \nユニットには自己回復能力がないので、治療師を使えば軍隊の大幅な延命が可能となる。</string>
    <string _locid="100226">「治療師」と「長老」はいずれもアメリカ先住民の癒し手であり、精神的指導者でもあった。中には女性の治療師もおり、身体的治療とはあまり関係のない部分で頼りにされることも多かったが、彼らは部族民の肉体と精神両方の健康に責任を負っていた。</string>
    <string _locid="100227">宣教師はスペイン固有の騎兵ユニットで、攻撃力は非常に低いが、近くにいる他のユニットを治療することができる。宣教師は、馬に乗っている唯一の治療師ユニットでもある。\n \nスペインのプレイヤーだけが、商業の時代に進化すると宣教師を使用できるようになる。ホーム シティから送ることも、教会で育成することもできる。ユニットには自己回復能力がないので、宣教師を使えば軍隊の大幅な延命が可能となる。</string>
    <string _locid="100228">スペインの司祭や修道士は、新大陸の各地に伝道所を設立した。伝道所設立の地は、単に神霊感応によって選ばれたわけではなかった。この複雑なプロセスには、数週間、数か月、時には数年かかる官僚的な手続きが必要で、水の供給が豊富で防衛力の高い土地を見つけ出さなければならなかった。伝道所、砦、町を建設した後は、日々の生活に必要なものを自分たちでまかなわなければならないため、よい水が手に入ることは非常に重要であった。\n \nイタリア人イエズス会士エウゼビオ キーノーなどの宣教師が、多数の伝道所設立の監督に当たった。キーノー神父はスペイン人と共に探検の旅を行い、その途上でヌエストラ セニョーラ デ ロス ドロレス、サン ザビエル デル バク、ゲバビ、トゥマカコリなどに数々の伝道所を設立した。アメリカ先住民に好意を持って接し、設立した伝道所付近に住む先住民族と平和な友好関係をしばしば築いたことが知られている。</string>
    <string _locid="100229">司祭は、攻撃力は非常に低いが、近くにいる他のユニットを治療することができる。\n \nほとんどの文明は、商業の時代に進化すると司祭を使用できるようになる。ホーム シティから送ることも、教会で育成することもできる。ユニットには自己回復能力がないので、司祭を使えば軍隊の大幅な延命が可能となる。</string>
    <string _locid="100230">植民地暮らしが始まったばかりのころは、宗教が生活の中心であった。新大陸に宗教の自由を求める者もいれば、アメリカ先住民を改宗させる使命を持って旅を続ける者もいた。司祭や牧師、そして入植地、植民地、伝道所の平信徒の指導者は、苦しい日々の続く人々に力を与え、同じ信念を持つことで人々の結束を固めようと努めた。\n \nウィリアム エームズは、聖職位を授けられてはいないものの、その著作によって新大陸でも名の知られた神学者であった。しかし、本人が植民地を訪れることは一度もなかった。英国国教とは異なる信仰を持つゆえに迫害を受け、オランダに逃れた。オランダでは、イギリスからの干渉に悩まされながらも長年にわたって教職に就き、執筆活動を行ったが、ある日、思い切って新大陸に渡る時が来たと決意する。ところが、旅に出る前に病気にかかり、命を落としてしまった。しかし、エームズの著作は、新大陸のプロテスタント入植者の宝物となった。</string>
    <string _locid="100231">軍医は、他のユニットを治療するユニットである。攻撃力は非常に低いが、近くにいる他のユニットを治療できる。\n \n軍医はホームシティから送られるが、新大陸で作成することはできない。ユニットには自己回復能力がないため、軍医を使うことで軍隊の生命を大幅に引き延ばすことができる。軍医は、野戦病院を建造することもできる。野戦病院は、付近のユニットをすばやく治療できる特殊な建物である。</string>
    <string _locid="100232">ナポレオン時代の戦場外科医療は近代手術の先駆けであり、骨折や損傷の激しい腕や脚を切断することに主眼が置かれていた。軍医の中には、早いうちに切断手術を行えば、激しい傷が身体に及ぼしている影響を有効利用できると主張する者もいた。つまり、傷の周辺は麻痺して感覚がなく、ショックのため血圧も低下しているからである。腕または脚を切断するには、その部分への血流をできるだけ止める必要があるので、まず止血帯を巻く。そして、後に断端となる部分の組織を、ナイフで切除する。次に、動脈をしっかりと締め付け、骨のこぎりで大腿骨または頚骨をすばやく切断する。動脈を縫って閉じ、傷口に包帯を巻いたら、後は自然に治癒するのを待つ。\n \nドミニク ラレーは戦場外科医療の先駆者であり、戦闘中の兵士に応急手当てを施すための移動式野戦病院を初めて使用した。また、どの負傷兵を撤兵させるかを判断するトリアージという手法を初めて使用したのもラレーである。ラレーはフランス軍に従軍して多数の戦地に赴き、後にナポレオンによって男爵に叙された。</string>
    <string _locid="100233">幌馬車は、町の中心を建造することができる。幌馬車 1 台につき町の中心を 1 つ建造することが可能だ。幌馬車は、要塞の時代に進化した後にホームシティから送られてくる。視界が広く、ヒットポイントも多いが、速度は遅く、戦闘も行うことはできない。マップによっては、どのプレイヤーにも最初から 1 台の幌馬車が用意されているが町の中心がないものもある。\n \n幌馬車は、植民地を拡大する場合に便利である。幌馬車を使うと、所定の領域内にいくつも町の中心を建造できるため、支配勢力を広げる、あるいは一定の範囲の防御を特に固めるときに便利である。</string>
    <string _locid="100234">幌馬車には、大量の食料やその他の物資が山のように積まれていたので、西へ向かう入植者たちは、幌馬車に乗って行こうとは考えもしなかった。幌馬車は乗り心地が悪く、よく揺れたため、多数の入植者が徒歩で旅する方を好んだ。あまりに揺れるので、朝バター攪拌機に牛乳を入れておけば、夕方にはバターができていたという。幌馬車の進む速さは、時速 3 km 程度であった。フロンティアまで蒸気機関車が走るようになる前は、西部への旅は非常に時間がかかったのである。</string>
    <string _locid="100235">使節はオランダ固有のユニットで、ヒットポイントが多く、視界も非常に広い。攻撃力が非常に低く、偵察および探索を行うのに向いている。\n \n一帯の探検が終了したら、使節を植民地の境界や原野に配置しておくと、敵の動向をいち早く知らせてくれる。</string>
    <string _locid="100236">使節とは、外交上の特命を受けて派遣される政府の代理人である。ジョージ ワシントンも、対フランスの外交使節であった。その特命とは、オハイオ渓谷におけるフランス軍の強さを見極めることと、フランスがその地域から撤退することをイギリスが望んでいるとフランス側に伝えることであった。ジョージ ワシントンは、オハイオ峡谷のネセシティ砦建設を支援するために寄せ集めの兵士部隊を率いていたが、あるときワシントンの部隊の兵士がフランス軍の小部隊と鉢合わせした。ワシントンの部隊は 10 人のフランス人を殺害したが、この中にはイギリス側への書信を運んでいたフランス人使節も含まれていた。使節の殺害は、軍人の礼儀に反することである。この短い応酬が、フレンチ インディアン戦争の火蓋を切ることになった。</string>
    <string _locid="100237">ホームシティで熱気球のロックを解除すると、探索者や英雄が熱気球を作成できるようになる。熱気球を使うと広い範囲を探索でき、遠方にいる敵のプレイヤーのユニットを確認できる。\n \n熱気球は、攻撃を受けることはないが、持ちこたえる時間はそれほど長くない。また、次の熱気球を作成できるようになるまで、数分間待つ必要がある。</string>
    <string _locid="100238">熱気球の世界のモンゴルフィエ兄弟 (ジョセフとエティエンヌ) は、飛行機の世界のライト兄弟 (オービルとウィルバー) にあたる。モンゴルフィエ兄弟は、煙を使って気球を空中に浮かせることができると信じ、干草や靴などを燃やして初期の気球実験に成功した。それからわずか数年のうちに、気球は戦場に登場し、敵の動向や配備体制を偵察する手段として使われた。</string>
    <string _locid="100240">レアリコーンは動きが速く、驚くほどの攻撃力を持つ、ユニークな騎兵ユニットである。万一、レアリコーンを見かけたら、逆方向に逃げるよう全軍に指示することを心よりお勧めする。それが自分のレアリコーンであっても、とにかく逃げること。\n \nレアリコーンは一見無害であるが、実は凶運の前触れに他ならない。信頼できるユニコーンにまたがった愛想のよい魔術師にしか見えないが、「いいぞ、いいぞ、絶対に止めるな」というときの声を聞くと、だれもが背筋の凍る思いをする。\n \nレアリコーンの唯一の天敵は、箸と陶器のかけらを振り回す巨大な怪獣、イアニカス フィシェリ。そして、ジョージ クラッシングトンである。</string>
    <string _locid="100241">先住民族の斥候は、ヒットポイントが多く、視界も広い。攻撃力が非常に低く、偵察および探索を行うのに向いている。\n \n一帯の探検が終了したら、先住民族の斥候を植民地の境界や原野に配置しておくと、敵の動向をいち早く知らせてくれる。</string>
    <string _locid="100242">アメリカ大陸を植民地化したヨーロッパ人は、アメリカ先住民の斥候の助力を求めることも多かった。斥候は主に、敵軍の動向を探るスパイ活動に使用された。1866 年、合衆国議会が軍の兵科の 1 つとして「インディアン斥候隊」を設立する法案を可決した。これによって、アメリカ先住民の斥候とアメリカ合衆国軍との関係が正式に確立された。合衆国は、西部のアメリカ先住民と戦うときに、古くからの部族間の敵対関係に付け込み、敵の部族から斥候を雇った。たとえば、ポーニー族はシャイアン族のようすを偵察し、クロウ族の斥候はリトル ビッグホーンの戦いの前にカスター将軍に力を貸したという。</string>
    <string _locid="100243">駅馬車は、あらかじめ決められた交易路をたどり、通過する交易所に経験値、食料、木材、または金貨を送り届ける。このレベルでは、交易路は踏み固められて轍のできた道だが、もう 1 回アップグレードすることが可能だ。交易路は、ミニマップ上に白い線で表示される。空いている交易所用地には、どのプレイヤーでも交易所を建造できる。同じ交易路沿いの別の交易所を、敵のプレイヤーが所有する可能性もある。\n \n交易路沿いに交易所を建造することは、資源集めの補助的手段として有効である。また、ホームシティに次の搬送を要求できるようになるまでの時間を短縮できるという効果もある。交易路を最高レベルにアップグレードすると、機関車を利用できるようになる。機関車は駅馬車やトラヴォイよりも速く交易路を走り、品物を短時間で運送できる。\n \n交易路沿いに交易所を建造すると、駅馬車の周囲の視界が開ける。つまり、駅馬車がフォグ表示エリア (未探索エリア) に入っていくときに、そのすぐ先に何があるかが見えるようになる。</string>
    <string _locid="100244">駅馬車は、鉄道が出現する前に、人や郵便物を陸路で運ぶ手段として用いられていた。駅馬車は 4 輪馬車で、12 名の乗客を運ぶことができた (御者と一緒に外に座る客がいれば、輸送可能人数はさらに増える)。駅馬車を引くのに、4 頭、6 頭、または 8 頭の馬が使われた。このため、強靭で速い品種の馬が作られ、駅馬車の引き手として重用された。駅馬車には、衝撃を吸収するための太い革帯が用いられていたが、それでも駅馬車の旅は揺れが激しく、快適とは言えなかった。</string>
    <string _locid="100245">汽車は、あらかじめ決められた交易路をたどり、通過する交易所に経験値、食料、木材、または金貨を送り届ける。交易路は、最初は未舗装の道だが、ゲームの進行に伴ってアップグレードできる。交易路は、ミニマップ上に白い線で表示される。空いている交易所用地には、どのプレイヤーでも交易所を建造できる。同じ交易路沿いの別の交易所を、敵のプレイヤーが所有する可能性もある。\n \n交易路沿いに交易所を建造することは、資源集めの補助的手段として有効である。また、ホームシティに次の搬送を要求できるようになるまでの時間を短縮できるという効果もある。交易路を最高レベルにアップグレードすると、機関車を利用できるようになる。機関車は、駅馬車やトラヴォイよりも速く品物を送り届ける。</string>
    <string _locid="100246">列車の最後尾の車両は車掌車で、ここに乗務員の寝台や炊事場がある。当初の車掌車は、料理の火や睡眠を取る乗務員を風雨から守るために、無蓋の長物車の上に木製の小屋として作られた。機関車の乗務員が前方のレールから目を離さずに済むように、車掌車の乗務員が列車を常に監視していた。列車が途中で切り離されてしまった場合には、車掌車の乗務員が緊急ブレーキをかけて、取り残された後部車両を停止させた。</string>
    <string _locid="100247">アメリカで最初に作られた機関車は、ライフル銃の銃身をボイラーの管として使っていた。初期の蒸気機関車に何度となく改良が加えられ、現在幅広く知られている形に進化した。</string>
    <string _locid="100248">初期の貨車は、車輪と手動ブレーキが鋳鉄製だった他は、大部分が木製だった。貨車はありとあらゆる品物を北米の東西南北に運んだ。大型貨物の輸送に使われた貨車は長物車、小型貨物の輸送に使われた貨車は有蓋車と呼ばれた。</string>
    <string _locid="100251">トラヴォイはあらかじめ決められた交易路をたどり、通過する交易所に経験値、食料、木材、または金貨を送り届ける。交易路は、最初は未舗装の道だが、ゲームの進行に伴ってアップグレードでき、品物が速く届けられるようになる。交易路は、ミニマップ上に白い線で表示される。空いている交易所用地には、どのプレイヤーでも交易所を建造できる。同じ交易路沿いの別の交易所を、敵のプレイヤーが所有する可能性もある。\n \n交易路沿いに交易所を建造することは、資源集めの補助的手段として有効である。また、ホームシティに次の搬送を要求できるようになるまでの時間を短縮できるという効果もある。最初に交易路を走るのは、品物をゆっくり送り届けるトラヴォイである。トラヴォイに代わって駅馬車を走らせることができるが、それには、交易路沿いの交易所でアップグレードを行う。\n \n交易路沿いに交易所を建造すると、トラヴォイの周囲の視界が開ける。つまり、トラヴォイがフォグ表示エリア (未探索エリア) に入っていくときに、そのすぐ先に何があるかが見えるようになる。</string>
    <string _locid="100252">トラヴォイは、人、馬、または犬で引くように作られた、細長い三角形の枠である。引き手を頂点に 2 本の長い辺 (枠材) が伸びた形で、この 2 辺の間隔を保つために 3 本目の枠材が使われることもある。トラヴォイを使用すると、1 人の人や 1 頭の動物が背負って運ぶよりも重い荷物を運ぶことができる。積荷はトラヴォイにくくり付けるか、布製や皮製のシートの上に積み重ねる。\n \n遊牧生活を送るアメリカ先住民は、トラヴォイを使用して住居を運んだ。人間がトラヴォイを引くこともあれば、犬に引き具を付けて引かせることもあり、スペイン人によって馬がもたらされてからは馬に引かせていた。高低の激しい地形には、車輪付きの荷馬車よりもトラヴォイの方が向いていることが多かった。</string>
    <string _locid="100253">財宝はたいてい、無法者 (アウトロー) または捕食動物に守られている。この守り手を倒すと、財宝から資源や経験値、あるいは入植者や兵士を手に入れることができる。無法者に誘拐された入植者が拘束されていたり、アメリカ先住民の斥候が捕食動物に追いつめられ木の上にいたりすることもある。また、手なずけることのできる捕食動物がいるかもしれない。守り手がすべていなくなると、探索者または入植者は財宝を回収できる。</string>
    <string _locid="100254">新大陸は、準備万端の入植者にとっても危険に満ちた土地であった。入植者の中には、補給品をほとんど持たない状態で到着した者たちもいた。荒涼とした原野の開拓は第 1 の関門に過ぎなかった。入植者たちは厳しい天候、恐れを知らない捕食動物、飢餓、疫病に悩まされた。アメリカ先住民は、それまでに他のヨーロッパ人入植者とどのような出会いをどの程度経験してきたかに応じて、友好的なこともあれば、敵意を持つこともあった。多数の植民地があっさりと放棄されたが、その 1 つであるメーン州のポパム植民地では、わずか 1 年で入植者がイギリスに帰ってしまった。中には、ロアノーク植民地のように完全に消滅してしまったものもあるが、それらの地で何が起こったかは解明されていない。</string>
    <string _locid="100853">財宝はたいてい、無法者 (アウトロー) または捕食動物に守られている。この守り手を倒すと、財宝から資源や経験値、あるいは入植者や兵士を手に入れることができる。無法者に誘拐された入植者が拘束されていたり、アメリカ先住民の斥候が捕食動物に追いつめられ木の上にいたりすることもある。また、手なずけることのできる捕食動物がいるかもしれない。守り手がすべていなくなると、探索者または入植者は財宝を回収できる。\n \n歴史:\n \n新大陸は、準備万端の入植者にとっても危険に満ちた土地であった。入植者の中には、補給品をほとんど持たない状態で到着した者たちもいた。荒涼とした原野の開拓は第 1 の関門に過ぎなかった。入植者たちは厳しい天候、恐れを知らない捕食動物、飢餓、疫病に悩まされた。アメリカ先住民は、それまでに他のヨーロッパ人入植者とどのような出会いをどの程度経験してきたかに応じて、友好的なこともあれば、敵意を持つこともあった。多数の植民地があっさりと放棄されたが、その 1 つであるメーンのポパムでは、わずか 1 年で入植者がイギリスに帰ってしまった。中には、ロアノークのように完全に消滅してしまったものもあるが、それらの地で何が起こったかは解明されていない。</string>
    <string _locid="100255">兵器庫では、ユニットを作成することはできないが、歩兵、騎兵、砲兵の 3 つの主要ユニットについてのさまざまなテクノロジーを研究できる。この建物でテクノロジーを研究することで、ユニットの弱点を強化できる。たとえば、砲兵のヒットポイントや攻撃力を増したり、スカーミッシャーやマスケット銃兵の射程を長くしたりすることが可能である。\n \n歩兵、騎兵、砲兵のいずれかのみ、またはこれらを組み合わせて部隊を作る場合でも、兵器庫で得られるボーナスによって軍隊を一層強化できる。これらのテクノロジーは、アメリカ先住民の戦士や兵士にも適用される。ホームシティの [兵器庫のアップグレード] カードを使うと、さらに多くのテクノロジーを兵器庫に加えることができる。</string>
    <string _locid="100256">兵器庫は、あらゆる種類の兵器や軍需品が保管される場所である。兵器庫の中には、レンガとモルタル造りの倉庫に衛兵を立て、防御を固めたものもあった。アメリカ独立戦争に至るまでの期間は、兵器の備蓄がすなわち兵器庫であり、これらの兵器はイギリス軍兵士に見つからないように屋根裏や壁の陰に隠されることも多かった。砲撃兵器などは、隠すために分解して地面に埋められることすらあり、まさに町全体が「兵器庫」となっていた。\n \n1775 年 4 月 19 日、イギリス軍は革命軍の指導者らを追いつめて敵陣の兵器庫を手中に収めようと、レキシントンに向かって進軍した。革命軍の 10 倍という圧倒的な人数のイギリス正規軍は、集まった民兵に解隊を命じた。そして、兵器庫に集められた兵器を押収または破壊しようとしたのだ。</string>
    <string _locid="100257">これは、新大陸でファルコネット砲や擲弾兵などの砲兵ユニットを作成する場所である。砲兵はユニットの中でも絶大な破壊力を持つため、砲兵育成所を建造したら、破壊されないよう確実に防御する。逆に、敵の砲兵育成所を見つけた場合は破壊した方がよい。\n \n砲兵ユニットの移動速度は非常に遅いので、必要となる場所にできる限り近いところに砲兵育成所を建造するとよいだろう。植民地の外に建造してしまうと攻撃を受けやすくなるため、建造する場所は慎重に考えるべきである。</string>
    <string _locid="100258">火砲の製造は非常に手間のかかる作業であり、溶鉱炉やクレーンを必要とする。クレーンは、重い砲身を次の製造工程へと移動するのに使用される。</string>
    <string _locid="100259">銀行は、金貨を生み出すオランダ固有の建物である。銀行は非常にコストの高い建物で、特にゲームの初期においては、銀行の建設に必要な食料や木材が入植者の作成、テクノロジーの研究、さまざまな建物の建造でも必要なため、影響が大きい。\n \n1 つのゲームで建造できる銀行の数には限りがあるが、ホームシティから搬送品を送ることで上限を引き上げることができる。</string>
    <string _locid="100260">17 世紀には、アムステルダム為替銀行の設立という出来事があった。この金融機関は瞬く間に、最も豊富な資金を持つ最強の銀行となった。この銀行は世界で初めて小切手を受け入れ、小切手交換を積極的に推進した。政府は、二者間で行われる大型取引にはアムステルダム為替銀行の仲介を要する旨の法律を制定した。オランダ東インド会社が収めた成功により、オランダの金庫は潤い資金も循環し、オランダ経済は好景気に沸いた。\n \nオランダを象徴する花であるチューリップの取引高は 17 世紀中盤に劇的に伸びたが、その後はそれを上回る勢いで下落した。最も高値の時期には、チューリップの球根 1 個で、邸宅 1 軒分の土地を購入できたという。球根の取引は書類上で行われていた。このチューリップ景気と、アムステルダム為替銀行の業務によって、オランダは金融の先進国となった。価格の急騰を受け、利益を確定しようと考えた人々がチューリップを最高値よりも低い価格で売り払ったため、市場全体に不安が巻き起こった。チューリップは美しいが、単なる球根で、たまねぎの仲間に過ぎず、家や老後の蓄えはもちろんのこと、揃いの 2 頭の灰色の馬が引く馬車にすら相当しないとだれもが気付き始めると、その不安は恐慌へと進んだ。</string>
    <string _locid="100261">戦士育成所 (Barracks) は、あらゆる歩兵ユニットの本拠地である。歩兵ユニットのヒットポイントや攻撃力を増やすためのテクノロジーの研究も、ここで行われる。戦士育成所では、最高 5 ユニットを 1 つのグループとして同時に作成できる。資源の許す限りユニットをいくつでも作成できるが、後のグループは、前のグループの作成が完了するまで待たされる。\n \n戦士育成所は比較的コストが低いので、2 つめの戦士育成所を建造してユニットをより速く作成できるようにするとよいだろう。また、戦士育成所の 1 つを兵士に関する研究専門にすることもできる。</string>
    <string _locid="100262">イギリスの植民地に兵舎が設営されることになったのは、フレンチ インディアン戦争中、2 年連続でイギリス兵を家に泊めねばならなくなった入植者たちから不満の声が上がったことによる。イギリスの権益を守るため、当時は次から次へと部隊が植民地に投入され、軋轢が強まっていた。法律の規定によって兵士に住居を提供しなければならない入植者が増えていたからである。結果として入植者たちの不満は頂点に達し、アメリカ方面最高司令官ラウドン卿の呼びかけにより、兵士を収容する営舎が多数建設されることになったのである。\n \nちなみにアメリカ合衆国憲法修正第 3 条には、法律によって国民に兵士の宿泊場所を提供させることを禁じる旨が明記されている。</string>
    <string _locid="100263">トーチカは、ロシアの歩兵を作成する場所である。ロシアの歩兵ユニットは、4 ユニット以上のブロック単位で作成される (ブロック単位で作成されるのは歩兵ユニットのみ)。1 ブロックの上限は、10 ユニットまたはそれ以上である。つまり、1 ブロック分のコストを一度に支払わなければならないが、全体的なコストは少なくて済む。ロシアの歩兵ユニットは他の国の歩兵ほど強くはないが、力の不足を数で補うことができる。\n \nトーチカは、付近の敵に対して砲撃を行う防衛施設でもある。また、後の時代になると、より強力で抵抗力も高い辺境トーチカにアップグレードできる。</string>
    <string _locid="100264">トーチカは軍事施設の 1 つで、防御のために要塞化されていることが多い。砦に似ているが、砦が複数の建物から成るのに対し、トーチカは 1 棟だけで成り立つ。新大陸では、トーチカがフロンティアにおける防衛のために利用された。西海岸沿いに建設されたロシアのトーチカは、六角形で、多くは 2 階以上の高さがあった。</string>
    <string _locid="100265">議事堂は、帝国の時代に進化した後にのみ作成できる。ここで研究できるテクノロジーはいずれも、こう着状態のゲームを一気に動かすほどの威力を備えている。たとえば、敵のユニットが見えているものを自分も見えるようにするものや、敵プレイヤーのホームシティからの搬送を止めてしまうものもある。あるいは、人口の上限を上げるものもある。</string>
    <string _locid="100266">議事堂とは、政庁 (通常は立法府)  を収容する建物のことである。これまでにアメリカ合衆国では、4 つの建物が連邦議会議事堂として使用された。初代議事堂は、メリーランド州アナポリスにあるメリーランド州議事堂である。この建物は現存しており、メリーランド州議会の議事堂として今も使用されている。</string>
    <string _locid="100267">教会とモスクは、植民地の司祭、イマーム、宣教師といった、治療を行うユニットを作成する場所である。教会とモスクには、多くの特別なアップグレードも用意されている。文明固有のものもあれば、ホームシティでロックが解除され新大陸に搬送されてくるものもある。一部の文明、特にオスマン帝国では、ここでのアップグレードによって絶大な恩恵を受けることができる。</string>
    <string _locid="100268">教会は、キリスト教徒の入植者たちが祈りを捧げる場所である。新大陸の入植者たちは、礼拝の場、そして地域住民の行事の場として教会を建設した。宗教によって探検と植民地化が推し進められていったとも言える。ピルグリム ファーザーズのような人々が迫害を逃れ、宗教の自由を求めて、母国を後に新大陸へと渡ったのである。</string>
    <string _locid="100269">港は、海岸線沿いにのみ建設できる。時代によって異なるが、漁船、カヌー (アメリカ先住民と同盟関係を結んでいる場合)、小型帆船、数多くの強力な戦列鑑を作成できる。\n \n漁船が攻撃を受けているが、敵を撃退できない場合には、漁船を港に隠すことができる。港に駐留している漁船が漁を行うことはできないが、漁船を駐留している間は、港から敵のユニットに対して砲撃できるようになる。つまり、漁船の安全を確保できるだけでなく、反撃もできるのである。</string>
    <string _locid="100270">港は船の乗客の乗り降りや、荷物の積み下ろしを行うための場所である。複数のドックが集まっている場所を、ドックヤードと呼ぶ。港の周りに町が発展することも多いが、港があれば貿易に都合がよいからである。この傾向は、アメリカの北東部で顕著である。</string>
    <string _locid="100273">工場は、資源や重砲を連続生産する強力な建物で、後の時代になると利用できるようになる。工場を建造すると、その工場で生産する資源 (食料、木材、または金貨) を指定できる。工場が建っている限りは、指定した資源が少しずつ、定期的に植民地に供給される。しかし、工場では大砲を製造した方が、ゲームをより楽しめるかもしれない。\n \nほとんどの工場は重カノン砲を製造するが、イギリスの工場はロケット砲、オスマン帝国の工場は大型射石砲を製造する。工場は、新大陸でこれらの威力ある砲撃兵器を製造する唯一の手段である。</string>
    <string _locid="100274">工場とは、物を大量生産する大型の建物であり、通常は機械装置が用いられ、分業制であり、労働者には賃金が支払われる。世界で初めての工場はベネツィア国営造船所で、1104 年に船舶の大量生産を開始している。工場が一般的に使われるようになったのは 18 世紀のことで、産業革命が勢いを増すにつれて、西洋全域の都市部に、いわば雨後の筍のように工場が相次いで建設された。</string>
    <string _locid="100275">軍医は野戦病院を建設できる。野戦病院とは、付近のユニットを治療する特殊な建物である。軍医をホームシティ以外で手に入れることはできないため、野戦病院が必要な場合は、軍医をホームシティから搬送する必要がある。</string>
    <string _locid="100276">野戦病院は多くの場合、負傷した兵士が最初に運び込まれる場所である。野戦病院では応急処置を行い、兵士の容態が安定したら、さらなる治療を施すために戦場から運び出される。ナポレオンは、戦地に専門の衛生兵を配した最初の指揮官であった。また、アメリカ独立戦争のとき、ジョージ ワシントンは担架運搬人を戦地に配していた。</string>
    <string _locid="100277">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、攻城攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や臼砲などの火砲が適している。\n \n砦を建造できるのは、ホームシティから送られる砦車だけである。砦車を送るには、ホームシティでロックを解除しなければならないこともある。文明によっては、2 台以上の砦車を送ることができる。</string>
    <string _locid="100278">新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \nかつてウェットストーン砦と呼ばれたマクヘンリー砦は、三方を海で囲まれた星形砦であった。1814 年、この砦は 25 時間に及ぶイギリス軍からの砲撃に耐えた。フランシス スコット キーは、この戦いの戦中および戦後の自らの体験を詩につづり、マクヘンリー砦での出来事と砦の星条旗の詩は、1931 年にアメリカの国歌となった。</string>
    <string _locid="100279">門は、防壁を通って通行するために設けられるもので、プレイヤーとその同盟軍だけが利用できる。敵の門を見つけた場合、守備に当たる兵士がそこから現れる可能性が高いので、用心した方がよい。\n \n防壁の一部を選択して [門の建造] ボタンをクリックすると、その部分が門になる。</string>
    <string _locid="100280">新大陸における初期の防御用構築物は、とがらせた丸太を地面に打ち込み、壁を作るようにぴったりと並べて配置した柵であった。こうしたとがり杭の壁は、特に、乾燥しきっていない木を使った場合に敵からの砲撃によく耐えた。砲撃を受けたとき、乾燥していない木はしなるが、乾燥した木は裂けてしまい、石の壁は砕け散ってしまうからである。\n \n木や石よりも砲撃に対する抵抗力に優れていたのは、マクヘンリー砦などの星形砦の周囲に置かれたことで知られる、土を盛り上げて作った土塁であった。大砲の時代の砦は、自然の力で削られた平地、濠、稜堡、および土や石の防壁から成り、視界と、防衛のための砲撃能力を最大化するように作られていた。</string>
    <string _locid="100281">家は、植民地を拡大していくうえで増加する人口をサポートするために必要である。植民地で作成されるユニットのほとんどは、決められた数の人口コストを必要とする。家や町の中心を建造すると、人口の上限が増え、より多くのユニットを作成できるようになる。1 つのゲームで建造できる家の数には限りがある。\n \nユニットを作成するたびに、新しい兵士や市民をサポートするのに十分な家があるかどうかの確認が行われる。不足している場合は、家または町の中心を新たに建造しないかぎり、新しいユニットを作成することはできない。</string>
    <string _locid="100282">新大陸の家屋には、ニューイングランドのケープ スタイルから西部のクレーム シャンティ、テキサスやメキシコのランチ ハウスまで、様々な様式が存在した。多くの場合、家屋の様式にはその地に定住した人々が受け継いできた文化が反映されていた。\n \nもちろんアメリカ先住民族の住居にも、平原諸族のティピやチェロキー族の泥壁の住居など、様々な様式があった。</string>
    <string _locid="100283">家畜小屋は、探索中に見つかった、あるいはホームシティから送られてきた羊、牛、ラマを集めておく場所である。羊、牛、ラマは、時間の経過に伴って「肥育」する特殊な動物である。つまり、長く生かしておくほど、入植者が屠畜するときにより多くの食料が得られる。家畜に家畜小屋で餌を食べさせると、動物が自分で餌を探す場合よりも速く肥育する。\n \n家畜小屋の近くにいる羊、牛、ラマは、自動的に家畜小屋に集まり、利益をもたらしてくれる。手動で家畜を小屋に入れるには、入植者に資源を集めさせるのと同様に、動物を選択してから家畜小屋を右クリックする。</string>
    <string _locid="100284">植民地作りにおいては、動物の飼育が重要であったが、特に土地への定住が進み、狩猟があまり行われなくなると、一層重要になった。動物は食料とするために飼育されたが、他の用途もあった。脂肪から石鹸が作られ、皮から衣服が作られ、獣脂からはろうそくが作られた。獣脂は、皮の柔軟性と撥水性を保つためにも利用された。</string>
    <string _locid="100285">マナー ハウスは、イギリスの植民地を拡大していくうえで、増加する人口をサポートするために必要なものである。植民地で作成されるユニットのほとんどは、決められた数の人口コストを必要とする。マナー ハウスや町の中心を建造すると、サポートできる人口の上限が増え、より多くのユニットを作成できるようになる。1 つのゲームで建造できるマナー ハウスの数には限りがある。\n \nユニットを作成するたびに、新しい兵士や市民をサポートするのに十分なマナー ハウスがあるかどうかの確認が行われる。足りない場合は、マナー ハウスまたは町の中心を新たに建造しないかぎり、新しいユニットを作成することはできない。\n \nマナー ハウスが 1 棟完成するたびに、入植者が 1 人作成される。</string>
    <string _locid="100286">新大陸の家屋には、ニューイングランドのケープ スタイルから西部のクレーム シャンティ、テキサスやメキシコのランチ ハウスまで、様々な様式が存在した。多くの場合、家屋の様式にはその地に定住した人々が受け継いできた文化が反映されていた。\n \nもちろんアメリカ先住民族の住居にも、平原諸族のティピやチェロキー族の泥壁の住居など、様々な様式があった。</string>
    <string _locid="100287">市場は、入植者の能力を進化させたり、資源を売買したりする場所である。市場では経済面に関するさまざまな進化が可能であり、入植者が木材、食料、金貨を集める速度を上げることもできる。入植者の戦闘能力を上げることもできるが、やはり戦闘の場面では、入植者の力は最弱の軍事ユニットにも及ばない。\n \n市場では、表示された量の木材や食料を売買でき、ここで得た金貨や、購入した木材と食料は、植民地の資源の備蓄に追加される。市場で資源を購入すると価格が上昇し、売却すると価格が下落する。どのプレイヤーの売買行為も表示価格に影響を及ぼすが、自分が所有する市場以外で売買を行うことはできない。</string>
    <string _locid="100288">市場は、買い手と売り手が集まって取引を行う場所である。理論的には、価格は需要と供給によって決定する。かつての市場は、商人が品物を売る露店の集まりだった。金銭による支払いよりも、相当のサービスを提供するという交換取引が多く行われていた。都市が拡大するに従い、青空市場に代わって商店が現れ、通貨の形として貨幣が一般的になった。</string>
    <string _locid="100289">粉ひき所で入植者を働かせると、植民地に食料が連続的に供給される。粉ひき所の建造には大量の木材が必要となるため、周辺の動物を狩猟しつくしたゲーム後期に建造されることが多い。また、入植者を安全な町の中心の近くにとどめておきたいと考えるプレイヤーも、粉ひき所を建造する傾向が強い。粉ひき所での食料集めは最初は遅いが、ゲームの進行に伴って粉ひき所を進化させることで、非常に効率的な食料源にすることができる。1 つの粉ひき所で働くことのできる入植者の数には限りがある。</string>
    <string _locid="100290">粉ひき所は、穀物を料理やパン作りに使いやすいように細かく挽くために用いられる。過去には、その動力として風、水、家畜が利用されていた。穀物は石臼の上下臼の間に挟まれ、用途に応じた細かさになるまですりつぶされる。パンを作る小麦粉も、この方法で作られた。</string>
    <string _locid="100640">モスクは、イスラム教徒が祈りを捧げる場所である。最初のモスクは、聖都メッカに建てられた。イスラムの教えに従う者 (ムスリム) は、1 日 5 回礼拝を行わねばならない。礼拝はモスクで行うのが好ましいが、近くにモスクがなければ、どこで行ってもよい。</string>
    <string _locid="100291">前哨は、ヒットポイントが多く、視界が広く、攻撃力が高い、強力な防衛施設である。はるかに強力で抵抗力も高い、辺境の前哨にアップグレードすることができる。植民地の中、交易所や先住民族の集落の周辺、またはマップ上のその他の要所など、どこに置いても前哨は領地を守るうえで有用である。\n \n1 つのゲームで建造できる前哨の数には限りがあるが、ホームシティから搬送品を送ることで上限を引き上げることができる。</string>
    <string _locid="100292">前哨は、軍事紛争において領地獲得のために使用される建物である。その一例が、クリッパートン島の領有をめぐる争いで利用された前哨である。この島は、1512 年にマゼランによって発見された。その持ち主は、スペイン、フランス、アメリカの間で次々に替わった。そして、メキシコが領有権を主張し、その主張を強めるために前哨を建設した。この前哨の存在にもかかわらず、20 世紀に入ってもクリッパートン島の持ち主は次々と替わった。</string>
    <string _locid="100293">地所で採集ユニットを働かせると、入植地に金貨が継続的にもたらされる。地所は、ゲームがある程度進み、周辺の鉱床を掘り尽くしてしまった場合に築かれることが多い。また、安全な町の中心の近くに採集ユニットをとどめておきたいと考えるプレイヤーも、地所を築く傾向が強い。地所からもたらされる金貨は、最初はそれほどでもないが、ゲームの進展に合わせて地所を進化させていけば、非常に効率的な金貨の供給源にすることができる。なお、1 つの農園で働ける採集ユニットの数には限りがある。</string>
    <string _locid="100294">地所とは広大な農園のことである。地所はアメリカ全土はもとよりカリブ海地域の一部でも見られた。</string>
    <string _locid="100295">騎兵育成所 (Stable) は、騎兵ユニットの本拠地である。騎兵ユニットのヒットポイントや攻撃力を増やすためのテクノロジーの研究も、ここで行われる。騎兵育成所では、最高 5 ユニットを 1 つのグループとして同時に作成できる。資源の許す限りユニットをいくつでも作成できるが、後のグループは、前のグループの作成が完了するまで待たされる。\n \n騎兵育成所は比較的コストが低いので、2 つめの騎兵育成所を建造してユニットをより速く作成できるようにするとよいだろう。あるいは、騎兵育成所の 1 つを兵士に関する研究専門としてもよい。</string>
    <string _locid="100296">厩舎 (Stable) は、馬を収容するための建物である。馬は、新大陸で生き抜くために欠かせない動物で、どの宿屋、家、町にも、この大事な動物を風雨から守るための厩舎があった。馬は旅や耕作に使われ、20 世紀中ごろまでは戦争にも用いられていた。\n \nイギリス議会は 1765 年、イギリス軍が兵士の宿営に適したと見なす任意の建物の生活空間をイギリス軍兵士が占有できるとする軍隊宿営法を制定した。</string>
    <string _locid="100297">町の中心は、入植地の中核である。採集ユニットはここで育成され、ホーム シティからの搬送物もここに届けられる。入植地を次の時代に進化させるのもここで行われる。町の中心を建設すると、人口の上限が上がる。要塞の時代には、ホーム シティから幌馬車が搬送される。幌馬車を使うと新しい町の中心を建設できるが、幌馬車の数には限りがあり、ホーム シティから受け取る以外の方法で手に入れることはできない。\n \n町が攻撃を受けた場合には、町の中心にある「民兵」ボタンで民兵を召集し、町の防衛に当たらせることができる。ただし、民兵は常備軍ではないので、あくまでも非常手段と考えるべきである。町の中心には「町の鐘」ボタンもある。これを押すと、攻撃から逃れるため、すべての採集ユニットが町の中心に集合する。町の中心に立てこもった採集ユニットは、付近の敵に向けて発砲する。もう一度町の鐘を鳴らすと、採集ユニットは仕事に戻る。</string>
    <string _locid="100298">教会、酒場、町政庁舎 (タウンホール) はいずれも、植民地における重要な中心的施設であり、これらの場所に指導者や市民が集まって町や植民地が抱えている問題について話し合った。フィラデルフィアのカーペンターズ ホールは、アメリカ植民地の歴史に残るいくつかの重要な出来事の舞台となった。その 1 つである第 1 回大陸会議は、1774 年秋に 13 の植民地の代表者を集めて開かれ、イギリスによる支配に伴う苦悩と、植民地がそれに対して何をできるかについての話し合いが行われた。\n \nこの歴史的な建物は、ベンジャミン フランクリンの「図書館会社」(会員制図書館) や、第一合衆国銀行と第二合衆国銀行が置かれた場所でもあった。</string>
    <string _locid="100299">交易所は、マップ上の所定の場所にのみ建造できる。建造できる場所は、アメリカ先住民の集落の付近や交易路沿いなどにある特別な用地で、探索者および入植者が建造できる。先住民族の集落の近くに交易所を建造すると、その先住民族との間に同盟関係が結ばれる。交易路沿いに交易所を建設すると、交易ユニット (トラヴォイ、駅馬車、または汽車) がそこを通過するときに、資源などが届けられる。\n \n先住民族との間に同盟関係を結ぶと、特別な先住民族ユニット (通常は戦士) を作成できるようになる。また、その民族に関係するさまざまな進化も行うことができる。先住民族ユニットは人口コストを必要としないが、作成できる数には限りがある。\n \n交易路沿いに交易所を建造することは、資源集めの補助的手段として有効である。また、ホームシティに次の搬送を要求できるようになるまでの時間を短縮できるという効果もある。交易所でアップグレードを行うことで、交易ユニットが品物を届ける速度が向上する。交易路を走るのは、最初はトラヴォイであるが、アップグレードを行うと駅馬車になり、最終的には汽車となる。\n \n交易路沿いに交易所を建造すると、交易ユニットの周囲の視界が開ける。つまり、交易ユニットがフォグ表示エリア (未探索エリア) に入っていくときに、そのすぐ先に何があるかが見えるようになる。</string>
    <string _locid="100300">交易所は、新大陸の初期の探検家たちが、立ち寄って物々交換、休息、商業活動を行うための場であった。航海の後援者 (多くは王や女王) のために持ち帰る富を探すという、彼らの活動を支えるために作られたのである。\n \n17 世紀から 19 世紀にかけて、資金力を持つ有力な貿易会社は、ヨーロッパで売るための毛皮 (特にビーバーの毛皮) を求めて新大陸の探索を推進し、激しい競争を繰り広げた。こうした貿易会社は随所に交易所を建設し、毛皮の新たな入手先を求めて西へと進んでいった。ヨーロッパのファッションの流行が変わり、毛皮の需要が激減すると、毛皮交易も衰退し、交易所の必要もなくなった。時と共に、多くの交易所が定住地へと変わっていった。</string>
    <string _locid="100320">壁は防衛施設の一種で、環状または弧状に配置してユニットを守ったり、狭い峡谷を横断するように築くことで敵の通過を妨げたりする役目を果たす。比較的低コストで建造できるので、初期の時代では攻撃を防ぐのに有効だが、時代が進んで砲兵が出現すると障害物としての効果は大きく低下する。教訓: 防壁が必要と判断した場合は、できるだけ早く建設に取りかかること。敵が長大な防壁を建設している場合は、砲兵を使って破壊するのが得策だ。</string>
    <string _locid="100321">新大陸における初期の防御用構築物は、とがらせた丸太を地面に打ち込み、壁を作るようにぴったりと並べて配置した柵であった。こうしたとがり杭の壁は、特に、乾燥しきっていない木を使った場合に敵からの砲撃によく耐えた。砲撃を受けたとき、乾燥していない木はしなるが、乾燥した木は裂けてしまい、石の壁は砕け散ってしまうからである。\n \n木や石よりも砲撃に対する抵抗力に優れていたのは、マクヘンリー砦などの星形砦の周囲に置かれたことで知られる、土を盛り上げて作った土塁であった。大砲の時代の砦は、自然の力で削られた平地、濠、稜堡、および土や石の防壁から成り、視界と、防衛のための砲撃能力を最大化するように作られていた。</string>
    <string _locid="100301">部族市場で働く町の人は、集落に安定した収益 (金貨) をもたらします。部族市場は、採掘可能な資源がある場所の近くに築く必要がある経済関連建造物です。</string>
    <string _locid="100302">ラコタは、バッファローの革や肉を、他の部族やグレートプレーンズに移住してきた白人入植者と取引していた。バッファローはラコタにとって非常に重要な動物だった。彼らはバッファローのあらゆる部位を活用していたし、主要な食料源でもあったからだ。たとえばラコタのペミカンと呼ばれる保存食は、バッファローの乾燥肉と脂肪に野生のベリーや果実を混ぜて作られていた。バッファローの骨からは道具が作られ、革はティーピーや衣服、寝台の材料となった。膀胱や胆嚢ですら例外ではなく、木製の三脚で吊るして水を蓄える容器として使われた (探せばラコタのホーム シティにもあるはずだ)。\n\nホデノショニにとっての主な交易品は、タバコ、毛皮、ワムパム (アメリカ先住民族のうち北東の森林地帯で暮らす諸部族が昔から通貨として使用していた貝殻玉) だった。ラコタと同じようにホデノショニも近隣の部族と交易を行っており、ヨーロッパ人の到来後は毛皮やタバコと引き換えに彼らからナイフや斧頭、鍋といった金属製品や銃器を手に入れるようになった。</string>
    <string _locid="100323">アマゾン盆地には数えきれないほどの小川がある。その水の大半は巨大なアマゾン川に合流しており、海に流れ込む淡水の量は毎秒数百万リットルにも達する。アマゾン川の全長は 9,600km を超え、川幅も最も広いところでは 38 km 以上ある。流域の熱帯雨林には、驚くほど多様な植物やカピバラ、ナマケモノ、コンゴウインコをはじめとする動物たち、そして何百万種もの昆虫が、高い樹上から地面や小川まで、いくつもの層に分かれて生息している。\n \nスペインのコンキスタドール、フランシスコ デ オレリャーナは、ヨーロッパ人として初めてアマゾン川全体を船で下ることに成功した。オレリャーナの一行はほぼ全員が途中で命を落としたが、スペインに帰国した彼は、自分たちを襲った恐ろしい女戦士たちのことを語った。実際には、一行を襲ったのは髪を長く伸ばした男の戦士であったと思われるが、この襲撃者たちを彼がギリシャ神話の女だけの部族「アマゾン」になぞらえたため、この名前が地名として定着した。</string>
    <string _locid="100325">バイユーは、北米南岸のテキサス州からミシシッピ川に至る地域に広がっている。緩やかに流れるバイユーの川の水中や周辺は、多数の野生動物や植物の宝庫である。バイユーの多くは、川の支流が、淡水の流れる本流から切り離されて形成される。ザリガニ、ヌートリア、アリゲーターは、バイユーに生息することで知られる動物のごく一部である。湿地を好む樹木には、ヤナギ、イトスギ、ヌマミズキなどがある。\n \n バイユーの住民のうち、最もよく知られているのがケイジャンである。元はフランス人入植者で、数十年にわたってカナダの地から追放されたケイジャン (アカディアンから転じた名前) は、現在のルイジアナ州南部に定住した。一時期彼らの追放に当たったチャールズ ローレンスは、1753 年にアカディアの総督となった人物である。その地はその少し前にイギリスの領有となっていた。続く数十年の間に、アカディア人は逮捕、投獄され、やがて迫害を逃れてカナダや西インド諸島、そして後に北米となる地に再び定住するようになった。</string>
    <string _locid="100327">カリブ海は、大西洋から西に突き出した海域で、大西洋とメキシコ湾の間に位置する。島の多くは北回帰線の南に位置しているが、プエルトリコやバージン諸島などの周辺は、中央米国本土周辺よりも海水温が低い。これらの島は、緯度としては熱帯であるが、気候は熱帯というより亜熱帯である。島には山が多いが、何百万年も前に海底火山の噴火で形成された地形である。砂漠から熱帯雨林に至る多様な地域に、多様な動植物が数多く生息している。\n \n東の海域にある島々 (西インド諸島) は、西半球においてクリストファー コロンブスが初めて目にした陸地であった。スペイン人は、富裕な先住民族、特にインカ人、マヤ人、アステカ人などを征服するための拠点として、この地域に多数の植民地や港を建設した。カリブ海の島々には、好戦的な民族カリブがすでに定住していたが、やがて、カリブ人たちは多数のヨーロッパ列強の砂糖農園や植民地を支える力となった。フランス、イギリス、オランダもカリブ海に姿を見せていたが、いずれもスペインほどの勢力を振るうことはなかった。略奪した金銀を満載してカリブ海を横断するスペインのガリオン船は、私掠船や海賊の攻撃の的となった。</string>
    <string _locid="100329">西のグレートスモーキー山脈およびブルーリッジ山脈から、草原に覆われた内陸のピードモント台地、そして東の海岸沿いの平原に至るカロライナには、多様な動植物が生息している。湿地帯や硬木の森、および松の多い丘陵地帯がある。サウスカロライナは、海岸沿いに繁茂するパルメットヤシにちなんで「パルメットの州」と呼ばれる。その他によく見られる樹木にダイオウショウ (大王松) があるが、テレビン油、樹脂、材木の供給源として、カロライナの初期の経済発展に大いに貢献した。\n \nカロライナに初めて作られたヨーロッパ人の入植地は、1526 年のスペイン人によるものである。続いてフランスのユグノーの入植地が作られ、さらにフロリダから広がってきたスペイン人宣教師の入植者が次々と作られた。17 世紀中ごろにはイギリスが積極的に領地の獲得を進め、17 世紀末には、カロライナ全体がイギリスの支配下に入っていた。ノースカロライナとサウスカロライナは、他のイギリス植民地と同じく、印紙税法およびタウンゼンド諸法に反発し、アメリカ独立革命に加わった。農園ではアフリカ人やアメリカ先住民の奴隷が労働力として使われ、米、インディゴ、綿、そしてタバコが栽培された。</string>
    <string _locid="100331">スペリオル、ミシガン、ヒューロン、エリー、オンタリオの五大湖は、アメリカとカナダの国境上の約 1,600 km にわたって広がっている。湖水は西の湖から東の湖に流れ、エリー湖とオンタリオ湖の間のナイアガラ滝で約 50 m 落下してセントローレンス川に流れ、最終的には北大西洋に注ぐ。\n \n五大湖の名は、シンプルな名前、華やかな名前、周辺のアメリカ先住民にちなんだ名前など、時代と共にさまざまに変化してきた。エリー湖は、フランス語では「猫の湖」と呼ばれていたが、おそらく周辺に生息していたヤマネコにちなんだ命名であろう。「エリー」とは、この地域に居住していたアメリカ先住民族の名前である。ミシガン湖は当初、「異臭を放つ湖」という不名誉な名前を付けられていたが、アメリカ先住民がこの湖を「michi gami」と呼んでいたことから、後にミシガンと改名された。</string>
    <string _locid="100333">グレートプレーンズは緩やかな傾斜が続く大草原で、南はテキサス、北はカナダのアルバータ州、サスカチュワン州、マニトバ州まで広がっている。気候は半乾燥で、この地域の優勢植物は多種多様な長草および短草である。樹木や木本植物は、川の周辺にのみ生育する傾向にある。この地域にはかつて、何百万頭ものバイソン (そしてバイソンを追い生活の糧とした多数のアメリカ先住民) が生息していたが、バイソンの皮や舌をとるために組織的な狩猟が繰り広げられ、バイソンは絶滅の危機に陥った。やがてバイソンはいなくなり、アメリカ先住民は保留地に強制移動させられるか、追放された。\n \n1862 年のホームステッド法の制定により、入植が可能で 5 年間居住できる者であればだれでも 160 エーカーの土地の交付を受けられることになった。入植者となるには、21 才以上、一家の家長、または合衆国市民 (または市民権の取得申請を行っている者) でなければならなかった。乾燥した土地は農耕に最適とは言えず、この法に基づいて入植した者にとって生活は決して楽ではなかった。東ヨーロッパやロシア西部のステップ (大草原) 地帯からの移住者は、他の入植者よりもうまくやって行けたようだが、多くの者が苦境に耐え切れず、交付された土地を放棄して東へ帰って行った。</string>
    <string _locid="100335">アメリカ北東部の 6 つの州 (メーン、バーモント、ニューハンプシャー、ロードアイランド、マサチューセッツ、コネティカット) から成るニューイングランドの西の境界には、アパラチア山脈がそびえている。沿岸部は岩の多い平原が海岸線まで続き、農耕にはあまり適していない。ニューイングランドの森林は、秋に美しく色付くことで有名である。その光景はさまざまな樹木によって織り成され、黄葉するものにはカバノキ、シナノキ、ポプラがあり、紅葉するものにはアカガシワ、サトウカエデ、ヌマミズキがある。\nこの地に入植したヨーロッパ人は、痩せた土地が農耕に適さないことがわかり、主に漁業や捕鯨を行った。しかし、この地は猟獣などの野生の食料源が豊富だった。こうした食料源の多くについては、友好的なアメリカ先住民が初期の入植者たちに教えてくれたのである。ニューイングランドを形成する 6 州のうち 4 州が、独立時の 13 州に含まれていた。バーモントは 14 番目の州となり、メーンはマサチューセッツから分離して 23 番目の州となった。</string>
    <string _locid="100337">パンパは、アルゼンチン、ウルグアイ、ブラジルに広がる大草原である。この大草原は、西のアンデス山脈から東に向かって傾斜しているため、水は西から東へ流れる。肥沃な土壌は、農耕地や畜牛用の牧草地として利用されている。畜牛は 16 世紀にポルトガル人に持ち込まれ、アルゼンチンやブラジルでは畜牛の見張りをする者がガウチョと呼ばれた。18 世紀から 19 世紀には、丈夫で引き締まった体つきの草原の詩人というガウチョのイメージが確立した。彼らは、南アメリカのカウボーイである。\n \n樹木は、パンパの平原にはほとんど見られず、もっぱら川沿いに生育している。パンパ原産の唯一の樹木であるメキシコ ヤマゴボウは幹が太く、木質は水分をたっぷりと含んで柔らかい。樹液には毒があるため、若木の葉が草食動物に食べられてしまう心配もない。この木は高さ約 12 m もの高木に育ち、深緑色の葉をひさしのように広げて草原に恵みの影を作る。</string>
    <string _locid="100339">南米大陸の南端にあるパタゴニアは、風が吹きすさぶ乾燥した台地で、岩のごつごつとした谷や階段状の棚地が縦横に走り、西のアンデス山脈から東の大西洋に向かって傾斜している。この地域の捕食者としてはピューマ (クーガー) と人間が優勢であるが、アカギツネとハイイロギツネや捕食鳥など、小型の捕食動物も数多く生息している。\n \n 平地の草や耐寒性の低木から、アンデス山脈の斜面に生える常緑のマツや硬木に至るまで、植物の種類も多様である。パタゴニアの先住民族はテウェルチェ族であるが、ヨーロッパからの初期の探検家たちの間で巨人民族だと噂された。実際に背が高い民族で、概して南部のテウェルチェ族の方が北部のテウェルチェ族よりも身長が高い。この頑強な民族のおそらく全員が、ヨーロッパ人の身長を上回っていた。テウェルチェ族に初めて遭遇した当時のヨーロッパ人の平均身長は、現在より十数センチ低かった。</string>
    <string _locid="100341">ロッキー山脈は、アラスカおよびカナダからアメリカ西部の南の国境にまで続き、その全長は 4,000 km 以上に及ぶ。最高峰はコロラド州のエルバート山 (4,399 m) である。シロイワヤギ、エルク、グリズリー、コヨーテ、ヤマアラシは、ロッキー山脈に住む動物のごく一部である。樹木の種類は山脈の北と南では大きく異なり、ビャクシン、オーク、ヤナギ、モミ、トウヒ、マツなどが見られる。\n \nこの地を訪れた初期のヨーロッパ人探検家には、7 つの黄金の都を捜し求めたコロナドや、ジェファソン大統領に派遣されたルイス クラーク探検隊などがいる。この近寄りがたい山脈には何か所も、入植者たちが越えていった峠がある。ワイオミング州南西部のサウスパスは、オレゴン街道やモルモン街道をたどってカリフォルニア、オレゴン、ユタを目指した多くの入植者たちが通過していった峠である。カナダのキッキングホースにも峠がある。ロッキー山脈の南端にある峠を通るサンタフェ街道は、19 世紀中ごろのゴールドラッシュの時期に西部を目指す者たちで賑わった。</string>
    <string _locid="100343">サグネーとは川の名前であると同時にこの地方の名前でもある。サグネー ラック サンジャンと呼ばれるこの地方は、むき出しに近い岩と岩地から成る巨大な台地、いわゆるカナダ盾状地の上に位置している。起伏に富んだ山々が連なる、手つかずの自然が広がる美しい土地で、サグネー川は息をのむフィヨルドの間をぬうようにして流れている。サグネー川とセントローレンス川の合流地点には、16 世紀初頭にフランスの交易所として築かれたタドゥサックが存在している。\n \nサグネーという名前は、金銀財宝に溢れていたとされる伝説の王国に由来している。初期の探検家たちは、新大陸にはそうした王国がいくつもあると信じていたのだ。大自然と絶景の宝庫であるという意味では、たしかにそのとおりだろう。サグネー地方には、カリブー、オオカミ、キツネ、タカ、ヘラジカが生息している。また、水温が低いこの地方の近海は、ベルーガ、ミンククジラ、ゼニガタアザラシの住みかとなっている。</string>
    <string _locid="100345">ソノラはメキシコ北西部の山岳地帯で、西はカリフォルニア湾、北はアメリカのカリフォルニア州とアリゾナ州、東と南はメキシコのチワワ州とシナロア州に接している。この地域全体に、サボテンが自生する広大な砂漠が広がっている。海岸に近い草原では、牧畜や、大規模灌漑を用いた穀物や綿の栽培が行われている。山地には、ソノラ砂漠の気候に耐えるさまざまな種のサボテンが自生しているが、草木の多様さにおいても、この地域は地球上のどの砂漠をもしのいでいる。サボテンのほとんどは、巨大なハシラサボテン属である。この乾燥した厳しい環境に生息する動物には、ミチバシリ、ガラガラヘビ、タランチュラ、ハチドリがある。\n \n16 世紀初めにこの山岳砂漠に足を踏み入れたスペイン人は、ヤーキ族などの先住民族に遭遇したが、先住民たちは、自分たちの土地を守ろうと激しく戦った。17 世紀、エウゼビオ キーノー神父を始めとする宣教師たちは先住民族をキリスト教徒に改宗するよう努め、その結果この地域へのヨーロッパ人の入植が進んだ。キーノー神父は、出会った先住民族と友好的な関係を持ち、発展させていくことに力を入れた。先住民の文化の保護には特に関心を寄せなかったものの、ソノラの先住民族をスペイン人による搾取や奴隷制から守ろうとした。</string>
    <string _locid="100347">テキサスはアラスカに次いでアメリカで 2 番目に大きな州である。マツの森やバイユーから草原と砂漠に至るまで様々な地域があり、気候もそれぞれ異なっている。生息する野生動物も同じく多様で、シカ、コウモリ、プロングホーン、ヤギ、ピューマ、ツノトカゲ、コヨーテはそのごく一部でしかない。テキサスで多く栽培されている農作物は米、小麦、綿である。グレートプレーンズの南端に位置する草原地帯は、牛などの家畜の牧草地となっている。\n \nコマンチ、アパッチ、カドー、カイオワ、チェロキー、ウェーコーなど、テキサスの広大な土地には数多くの先住民族が住んでいた。また、この地には 16 世紀初頭のスペインに始まる 6 つの国旗がこれまで掲げられてきた。17 世紀後期にフランスは、テキサスの一部、メキシコ湾沿いのルイジアナと接する部分の領有権を主張した。だがフランスの領有は長くは続かず、スペインがテキサス各地に伝道所や入植地を建設して再び領有を宣言した。やがてメキシコがスペインから独立を勝ち取ると、テキサスにはメキシコの旗が翻った。その後、1836 年にテキサスはメキシコから独立し、独自の旗を作った。1845 年にようやくアメリカ合衆国への加盟を認められたが、南北戦争では南部連合に味方した。</string>
    <string _locid="100349">ユカタン半島は、北と西はメキシコ湾に接し、東はカリブ海に接している。半島全体が大きな台地で、中米本体から東に突き出している。半島全域が高温の気候で、南部より北部の方が乾燥している。ヤシ、マングローブ、そして熱帯雨林に見られるさまざまな種類の広葉樹に囲まれて、七面鳥、ジャガー、ハナグマ、バクが生息している。\n \n熱帯林が作る天蓋のような緑の中から突き出す、人工の石の山は、古代マヤ文明の遺跡である。最も注目すべき遺跡の 1 つであるチチェン イッツァの都市には、マヤ人が約 1,000 年にわたって定住していたが、スペイン人がマヤ文明を発見する約 100 年前の紀元 1400 年前後に、なぜか放棄された。春分と秋分には、チチェン イッツァの中央にある巨大ピラミッドの段に影が現れ、階段を昇るヘビのように見える。なぜマヤ人がこの都市を突然捨てたかは、ほとんどわかっていない。</string>
    <string _locid="100351">ユーコンは、西はアラスカ、東はカナダ ノースウェスト準州に挟まれた地域である。冬が長いが、短い夏の間には寒さに強い穀物や顕花植物が育つ。太い枝があまり生えないアルプスモミは、降雪量の多いユーコンにうまく適応した木である。ユーコンでは、グリズリーやアメリカグマはもちろん、ホッキョクグマの姿さえ見ることができる。また、オオカミという捕食者が存在するものの、カリブー、ヘラジカ、エルク、ジャコウウシ、アカシカもこの極寒の地で逞しく生きている。\n \n先住民族以外でユーコンを初めて探索したのはロシア人である (より正確には、北米大陸の西海岸を探索したロシア海軍所属のデンマーク人、ヴィトゥス ベーリング)。19 世紀後半、ラビット クリーク (現在のボナンザ クリーク) で金が発見されると、この地を中心としてクロンダイク ゴールドラッシュ、別名ユーコン ゴールドラッシュが起きる。一時は 25,000 人以上の採掘者が一攫千金を夢見てこの過酷な土地に殺到したが、容易に採掘できる金が掘り尽くされると、わずか数年で熱狂は終焉を迎えた。</string>
    <string _locid="100352">ここに入っている資源は、入植者が簡単に集めることができる。食料、木材、金貨の入ったケースは一般に、ホームシティから町の中心や前哨に届けられる。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く使うことである。</string>
    <string _locid="100353">この動物を捕獲すると、食料を得ることができる。これができるのは、漁船や小型帆船などの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="100354">この捕食動物は、新大陸の財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている捕食動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは探索者と入植者だけである。</string>
    <string _locid="100355">この家畜を仕留めると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。野生動物とは異なり、この動物は捕獲して植民地に連れ帰ることができる。動物に付き添いを付けずに植民地に帰らせると、途中で別のプレイヤーに見つかり、盗まれてしまうかもしれない。\n \n家畜は、時間の経過に伴って「肥育」するので、長く生かしておくほど、入植者が屠畜するときにより多くの食料が得られる。家畜小屋で飼育すると、家畜はより速く肥育する。</string>
    <string _locid="100356">この動物を仕留めると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。</string>
    <string _locid="100357">この鉱床で採掘を行うと、金貨を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。</string>
    <string _locid="100358">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。</string>
    <string _locid="100359">学名: Alligator mississippiensis\n体長: 約 2.7 m、体重: 約 90 kg\n食餌: 魚類、カエル、カタツムリ、哺乳動物\n \nアリゲーターの特徴は、多くの点でクロコダイルとは異なる。アリゲーターの目はクロコダイルほど前面を向いてはいない。クロコダイルは口を閉じたときに上下の歯が外から見えるが、アリゲーターの閉じた口からは上の歯しか見えない。両者を見分ける最も簡単で確かな方法は、吻部を見ることだ。アリゲーターの方が吻部が幅広である。アリゲーターの生息地は、北アメリカの南東部全域である。メスのアリゲーターは何十もの卵を産み、保温のために卵を草木で覆う。孵卵の温度によって、卵からかえる子の性が決まる。\n \n成体のアリゲーターは体を地面に打ちつけ、かぎ爪や吻部を使って穴を掘る。アリゲーターが穴を掘るのは、夏や日照りの続く暑い時期に身を隠すためである。また、特に乾期にはこの穴にたまる水を求めて他の動物が集まるので、穴の主のアリゲーターは、偶然ではなく食料を得ることもできるのである。アリゲーターという言葉は、スペイン人がフロリダの湿地帯で遭遇した動物を表すスペイン語の「el lagarto」(トカゲ) から転化したものである。</string>
    <string _locid="100360">この動物を捕獲すると、金貨を得ることができる。これができるのは、漁船や小型帆船などの採集を行うユニットである。</string>
    <string _locid="100361">学名: Delphinapterus leucas\n体長: 約 3 m (メス)、4 m (オス)、体重: 約 450 kg (メス)、約 720 kg (オス)\n食餌: 魚類、イカ、ぜん虫\n \nベルーガは、白色で、背びれのない小型のクジラである。学名の意味は「翼のない白いイルカ」である。ベルーガは、さまざまな魚類や無脊椎動物を捕らえて食べる。季節によっては、成体のベルーガの体重の半分が脂肪になる。ベルーガの中には、水温の高い川の河口域で水面下の岩に体をこすり付けて脱皮するものもいると考えられている。ベルーガの皮膚は、人間の皮膚の 100 倍の厚さがある。皮膚には大量のビタミン C が蓄えられ、断熱材や緩衝材としての役割を持ち、極地の冷たい海に浮かぶ鋭利な流氷や氷山からベルーガの身を守っている。\n \nベルーガはイヌイットの生活になくてはならない存在で、食料、油脂、皮、および工芸や道具の材料として利用されている。イヌイットの集落付近の海上にベルーガが戻って来ることは、祝うべき出来事とされた。たった 1 頭のベルーガを捕獲するために、多数の漁師、漁船、カヤックが総動員された。ベルーガのあらゆる部位が、ほぼ余すところなく利用された。</string>
    <string _locid="100362">この木から果実を集めると、食料を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。食料が得られる速度は遅く、量も限られているが、果実の木は町の中心の近くに生育しているので、安全に収穫できる。</string>
    <string _locid="100363">南北米原産のベリー類には、さまざまなものがある。タルト クランベリーは、湿原に生育する。収穫期には湿原が冠水するので、水面に浮いた熟した実をすくい取り、乾燥させたりジャムに加工したりする。とげのあるブラックベリーの木は、米南部に自生している。南米の北東部に生育する果実であるガラナの名は、グアラニー族にちなんで付けられたものである。</string>
    <string _locid="100364">学名: Ovis canadensis\n体重: 約 90 kg (メス)、約 140 kg (オス)\n食餌: イネ科草本、低木\n \nこのがっしりとした体つきの、山岳地帯に生息するヒツジは、オスもメスも角を持っているが、オスの角は両耳のすぐ上から後ろに向かって大きく巻いている。この角の重さは、18 kg にもなることがあるが、発情したオスどうしが、この角を使って一騎打ちを繰り広げる。2 頭のビッグホーンが角をぶつけ合う音は、1 キロメートル以上先からも聞こえるという。\n \nビッグホーンの捕食者には、コヨーテやピューマがいる。ビッグホーンの子は、イヌワシに狙われる。人間の猟師も、角を手に入れるためにビッグホーンの狩猟を行う。</string>
    <string _locid="100365">学名 : Bison bison \n 肩高 : 約 1.5 m、体重: 約 900 kg \n 食餌 : プレーリーの草 \n \n バイソンは大型の、長い毛の生えた牛で、かつては北米大陸中央部の平原地帯に数千万頭が生息していた。この平原地帯に住む米国先住民の生活は、移動するバイソンの群れに大きく依存していた。バイソンを狩り、とどめを刺す力を持つのは米国先住民とグリズリー (ハイイロ グマ) だけであったが、後にヨーロッパ人入植者もこれに加わった。バイソンの頭部は大きく、短い湾曲した角が生えている。肩には大きなこぶがあり、厚く毛で覆われている。\n \nごくまれに、白い毛の子が生まれてくることもあるが、米国先住民の伝統においては非常に重要な意味を持ち、儀式や祈りをもって迎えられる。</string>
    <string _locid="100366">学名: Ursus americanus\n体重: 約 60 kg (メス)、約 170 kg (オス) \n食餌 : 果実、イネ科植物、植物の根、堅果、広葉草本、昆虫、魚類、腐肉 \n \n クロクマは、北米大陸で最も多く見られるクマである。生息する環境はさまざまであるが、下草がびっしり生えた森を好む。森の下草はクロクマの食料にも隠れ場にもなり、少数だが恐ろしい捕食者から身を守るうえでも役に立つ。クロクマは、敵から逃げるために木に登る。クロクマの捕食者は主に人間や他のクマであるが、クロクマが他のクロクマを捕食することもある。\n \n 寒冷な気候の地では冬眠するが、温暖な地域では、冬眠ほどの深い睡眠には至らないものの、気温の低い時期の数か月間を眠って過ごす。\n \n クロクマには、16 の亜種がある。その一つである Ursus americanus kermodei は白色であるが、アルビノではない。北米の太平洋岸北西部地方に生息し、ある先住民族の言い伝えでは「スピリットベア」と呼ばれている。Ursus americanus emmonsii (ヒョウガグマ) の毛は灰色と白で、被毛全体が美しく青みがかって見える。</string>
    <string _locid="100367">学名: Hydrochoerus hydrochaeris\n体長: 約 1.2 m、体重: 約 35 kg\n食餌: イネ科草本、樹皮、河川の植物\n \nカピバラという名は、トゥピ グアラニーの言葉で「草を食べる者」という意味を持つ。カピバラは、現生のげっ歯類では最大の動物である。体表には剛毛がまばらに生え、足には小さな水かきがある。泳ぎがうまく、鼻さえ水面上に出ていれば水中で眠ることもできる。群れを作って住み、常に川岸や水中にいる。捕食動物に襲われたときは、泳ぐことが可能な場合は泳いで逃げて身を隠す。南アメリカ大陸にやってきたカトリック教徒の入植者たちは、カピバラを発見したとき、この水中を好む奇妙な動物を四旬節 (肉食は禁じられるが魚は食べてもよい期間) に食べても許されるものかと迷った。教会側は、この遠方にいる危機に瀕した信徒たちを失うことを恐れ、カピバラを魚に分類したが、この決定は今も覆されてはいない。</string>
    <string _locid="100368">学名: Rangifer tarandus\n肩高: 約 1.1 m (オス)、体重: 約 130 kg\n食餌: カヤツリグサ科草本、常緑葉、特に地衣類\n \nカリブー (トナカイ) は大きな枝角を持つ群生動物で、高緯度の地方に多く見られる。「カリブー」という名前は、「ひづめでかく動物」という意味のミクマク族の言葉に由来すると考えられる。カリブーは、シカの仲間の中では珍しく、オスとメスの両方に枝角がある。季節ごとに長い距離を移動し、子を産むための地を目指す。泳ぎもうまい。脚は長く、鋭いひづめがあり、ひづめの先端には毛が生えているので、氷結した地面も滑らずに歩くことができる。カリブーは概して静かな動物だが、大群で移動するときには、カチカチという足音が遠くにいても聞こえる。\n \nカリブーを捕食する動物には、クマやオオカミがいる。カリブーの子はイヌワシに捕食される。</string>
    <string _locid="100369">学名 : Felis concolor \n 体長 : 約 2 m、体重: 約 80 kg \n 食餌 : 大型および小型の哺乳動物 \n \n マウンテンライオン、クーガー、パンサーとも呼ばれるピューマは、被毛の色が黄褐色がかった赤または灰色で、腹部の毛は色が薄い。新大陸にヨーロッパ人が入植する前は、ピューマやその近縁種の動物が南北米大陸の太平洋岸から大西洋岸まで、および北端から南端までに生息していた。当時に比べると、現在はかなり縮小されているが、それでも新大陸の動物の中では最大の生息範囲を持つ。ピューマは主に大型の哺乳動物を狩るが、大型の獲物がいない場合には小型の獲物も食べる。</string>
    <string _locid="100370">学名: Bos taurus\n肩高: 約 1.5 m、体重: 約 550 kg\n食餌: イネ科草本\n \n牛は、ヨーロッパ人と共にアメリカ大陸に持ち込まれた。スペインの探検隊は、牛、羊、豚の群れを旅に連れていくことも多かった。有名なテキサス ロングホーンは、サント ドミンゴから持ち込まれたスペイン原産の牛から作られた品種であるが、持ち込んだのがだれであるかは明らかでない。最初の牛たちは、副王グレゴリオ デ ビラロボスと共にやって来たと言われているが、この他にも、コロナドや、クリストファー コロンブスも、スペイン原産の長い角を持つ牛を持ち込んだとする説がある。\n \n北アメリカ大陸中央部の平原に生息する牛は、放牧地の権利をめぐる争いや、カウボーイ誕生のきっかけともなったが、これらの牛の大半は、こうしたスペイン原産のロングホーンや、他の入植者が東部に持ち込んだ北ヨーロッパ原産の牛の子孫である。</string>
    <string _locid="100371">学名: Canis latrans\n肩高: 約 50 cm、体重: 約 14 kg\n食餌: 大型および小型の哺乳動物、腐肉、ごみ\n \nコヨーテは、小型で灰色がかった茶色の、オオカミに似たイヌ科の動物で、砂漠、プレーリー、およびその他の草原地帯に生息するが、人間のすぐ近くでも生きていくことができる。森林地の開拓は、コヨーテにとっては生息範囲の拡大につながった。コヨーテは賢く順応性があるため、人間と共存する術をすぐに身に着ける。コヨーテどうしのコミュニケーションには、長く震える遠吠えとキャンキャンという鳴き声が使われ、歌うように互いの声を重ね合わせる。この声は、独特の魅力で耳に残る不気味な不協和音として響き渡る。</string>
    <string _locid="100372">ヨーロッパから送られる補給物資は、新大陸で奮闘する入植者たちが生きていくために不可欠であった。ロアノークの植民地は不運にも建設が干ばつの時期と重なり、食料の産出は困難を極めた。さらに、植民地と当地のアメリカ先住民との関係も、良好とは言いがたかった。入植者たちはあまりの難事の多さに、待ちこがれていた補給船が到着する前に植民地を後にした。\n \nようやく補給船が到着したとき、植民地はすでにもぬけの殻であった。船はイギリスに戻ったが、乗組員のうち 15 人は植民地に残ることを決めた。後に別の船が、残された乗組員を救出するために海を渡って来たが、1 人の人骨が見つかったほかは、乗組員の気配はどこにもなかった。残りの乗組員の身に何が起こったかは、定かではない。</string>
    <string _locid="100373">学名: Odocoileus virginianus\n体重: 約 50 kg (メス)、約 100 kg (オス)\n食餌: 植物の芽、葉、シダ、イネ科草本\n \n「シカ」という言葉は、枝角を持つ有蹄類の総称として用いられているが、この動物群に属する特定の種を指すこともある。シカ科の他の種 (カリブーを除く) と同様に、枝角を持つのはオスだけである。このオジロジカは、カナダ南部からはるか南のパナマまでの地域に生息している。小さな群れで生活し、季節に応じて縄張り行動をする。</string>
    <string _locid="100374">学名: Cervus elaphus\n体重: 約 110 kg (メス)、約 230 kg (オス)(stag)\n食餌: イネ科草本、カヤツリグサ科草本、樹木\n \nエルクは、長いたてがみと、とがった角を持つ大型のシカである。ショーニー族の言葉では、「ワピチ」と呼ばれる。エルクは北部の森林に最大 400 頭の大群を成して生息し、群れはメスの長が支配する。秋の交尾期には、オスがハレムを形成する。オスは、ピューマ、オオカミ、クマに捕食される。</string>
    <string _locid="100375">学名 : Gadus morhua \n 体長 : 最大約 2 m \n 食餌 : 小魚、軟体動物、カニ、イカ \n \n タラは北大西洋に生息する重要な食用魚であるが、北米大陸北東部の経済発展のかなりの部分はタラによるものであった。メルルーサやハドックも一般に「タラ」と呼ばれる種の魚であるが、タラという名が付いていても、実際にはタラではない魚も多い。タラは海底で餌をとる魚で、腹びれが大半の魚よりも前方にある。\n \n「スクロッド」とは、料理用に開いた状態のタラの幼魚またはハドックを指す。現在、米国とカナダのタラは乱獲されており、生息環境も変化してタラが住みにくくなっていることから、個体数の回復ができないかもしれないと危ぶまれている。</string>
    <string _locid="100376">学名: Salmo salar\n体長: 約 1.2 m\n食餌: 魚類、特にニシン、キュウリウオ、エールワイフ\n \n大西洋から繁殖のために淡水に戻ってくるタイセイヨウサケは、必ずと言っていいほど自分が生まれた川に帰ってくる。産卵期が近づくと、オスの頭部が変形し、下あごにかぶさるはっきりとしたかぎ状になる。タイヘイヨウサケは繁殖行動を終えると死んでしまうが、タイセイヨウサケは 2 回以上産卵できる。\n \nサケは、孵化後 2 ～ 3 年は淡水で過ごすが、その後沖に向かって移動を始める。淡水でも海水でも、低温に耐えることができる。成魚は、アザラシ、サメ、クジラ、人間に捕食される。</string>
    <string _locid="100377">学名: Ursus arctos subsp.horribilis\n体重: 約 230 kg (メス)、約 400 kg (オス)\n食餌: 植物の根、菌類、昆虫、大型および小型の哺乳動物\n \nグリズリーは、クマの中でも最大の種であるヒグマの亜種の一つである。被毛の先端が白いため、風雨にさらされ色あせたように見えることから、grizzly (白髪交じりの) という名が付けられた。グリズリーを横から見るとよくわかるが、両肩の間に大きな筋肉の隆起があるため、前駆が途方もない強さを発揮して、楽々と穴を掘ったり一撃を加えたりできるのである。かぎ爪の長さは 8 ～ 10 cm もあり、グリズリーの強力な一撃に耐えられる哺乳動物はそう多くはない。秋の大半は、冬に向けて脂肪を蓄えることに費やす。冬の数か月間は栄養をとらずに過ごすが、実際に冬眠していないときも、動作が非常に緩慢になる。グリズリーは、自分がちょうど入れる大きさで、換気孔がある冬ごもり用の穴を見つけるか、自ら掘って作る。\n \nグリズリーは、かつてはミシシッピ以西の北米大陸全域に生息し、南はメキシコでも見られた。現在は、高低の激しい山岳地や森など、人里離れた原野に生息している。</string>
    <string _locid="100378">この馬は、騎兵ユニットの予備馬か、平原を駆ける野生の馬であろう。</string>
    <string _locid="100379">学名: Equus caballus\n肩高: 約 1.5 m、体重: 約 450 kg\n食餌: イネ科草本、飼い葉\n \n馬は四肢が長く、ひづめが分かれていない哺乳動物で、捕食動物から逃れるのに足の速さと感覚の鋭さを頼りにしている。馬は社会性を持つ動物で、群れは雌が統率している。馬同士のコミュニケーションには複雑なボディ ランゲージが使われるが、人間もこの言葉を学ぶことで馬と意思を疎通させることができる。家畜化されていても馬は本来被食動物であり、人間と協力し合うことを学習させる必要がある。馬は毛色、足並み、気性、体格などの多数の特徴によって様々な品種に分類されている。現代の馬の品種のほぼすべてが、血統をさかのぼればアラブ種の馬にいきつく。\n \n馬はヨーロッパ人によって新大陸にもたらされた。その後、多くのアメリカ先住民族が馬の力と有用性を認め、利用するようになった。しかし馬の祖先はもともとは北米で何百万年も昔に進化し、ここから世界各地に広がっていったと考えられている。不思議なことに、北米ではおよそ 1 万年前に馬は姿を消してしまい、ヨーロッパ人によって再びもたらされるまで、この地では未知の動物であった。</string>
    <string _locid="100380">学名: Panthera onca \n 体長 : 最大約 2 m、体重: 最大約 90 kg\n 食餌 : シカ、牛、ペッカリー、カピバラ、サル、魚類 \n \n ジャガーは、同じネコ科で黄褐色の斑点模様を持つヒョウとよく混同される。ジャガーを見分ける特徴は、バラ状斑紋の中に、小さな黒い点または不規則な形状の斑点があることだ。また、ジャガーはヒョウよりもずんぐりした体つきで、大きな群れを成す。ジャガーにもヒョウにも、黒色の個体がいる。黒いジャガーには斑点がないが、主にそのずんぐりとした体つきから黒いヒョウとは区別できる。大型ねこ科動物であるジャガーとヒョウのいずれも、黒色か斑点かを問わず、パンサーと呼ばれるが、これは誤った呼び名である。\n \n かつて、ジャガーは北米南部から南米南端に至る地域に生息していたが、現在の生息地は南米の中央部および北部となっている。ジャガーは、野生の食物連鎖の頂点に立つ、数少ない生物の一つであり、その座が脅かされることもほとんどない。南米の生息地では、ジャガーを捕食する動物は皆無で、競争者も、人間を除けばいないと言ってよい。</string>
    <string _locid="100381">学名: Tayassu tajacu\n肩高: 約 55 cm、体重: 約 23 kg\n食餌: 植物の根、昆虫、爬虫類、果実\n \n3 種のペッカリーの一つであるクビワペッカリーは、小さな野生の豚に似た動物である。被毛は硬く、灰色がかった茶色だが、肩から胸にかけた部分の毛は白い。「ペッカリー」という名前は、カリブ語の言葉「pekira」が変化したものである。ペッカリーには下向きに曲がった牙があり、主に戦いに用いられる。多様な環境に順応するペッカリーは、北アメリカの南西部から南はアルゼンチンまでの幅広い範囲に生息している。ペッカリーは 6 頭から 24 頭程度の小さな群れを作るが、クチジロペッカリーなどの種は最大 100 頭の大きな群れを作る。\n \nペッカリーを捕食する動物にはピューマ、ジャガー、コヨーテ、野犬がいるが、勇敢なペッカリーは唸り声を上げ、牙をガチャガチャと鳴らして敵を威嚇し、果敢に身を守る。</string>
    <string _locid="100382">学名: Lama glama\n肩高: 約 90 ～ 120 cm、体重: 約 140 kg\n食餌: イネ科草本、草木\n \nラマは、長く粗い毛の生えた、こぶのないラクダのような動物である。群れを作って生活するが、羊やヤギ、あるいはガチョウを捕食動物から守るために、これらの動物の群れに加えられることもある。人間はラマを荷役動物として、あるいは肉、乳、毛をとるために飼育する。ラマは、いらだったときや、自らの優位や不快感を示そうとするときに、緑がかった胃酸を吐き出すことがある。ラマの被毛は厚く羊毛のようで、色は茶色、黒、白、または黒と白のまだらが一般的である。ラマと呼ばれる動物には、4 つの近縁種が含まれる。そのうち 2 つは人に飼い慣らされ (ラマとアルパカ)、残りの 2 つは野生 (グアナコとビクーニャ) である。</string>
    <string _locid="100383">1848 年、現在のカリフォルニア州のサターズミルで金が発見されたことが引き金となってゴールドラッシュが起こり、一攫千金を夢見る何万人もの人が、アメリカのフロンティアの荒野を越えて押し寄せた。殺到した探鉱者の中には、財を成した者もそうでない者もいたが、このような人々を相手に必需品を販売する商売がにわか景気を生んだ。また、鉄道と入植をさらに西部へと進めることにも拍車がかかった。サター本人は農場主で、自分の土地を流れる川で金塊を発見したのであるが、農場の労働者たちは黄金探しに加わるためにいなくなってしまい、家畜小屋は不法侵入者によって荒らされ、大打撃を被った。</string>
    <string _locid="100384">セロリコという名の山には、途方もなく豊かな銀鉱があった。鉱山の町ポトシ (現在のボリビアの都市) は、この鉱山の採掘によって急速に発展した。スペインの権益を保護するという監督任務を負ったスペイン人副王は、インカの公益事業の概念 (ミタ) を採掘活動に応用した。新大陸からスペインに流出した銀の大半が、ポトシの鉱山で採掘されたものであった。</string>
    <string _locid="100385">学名 : Alces alces \n 肩高 : 約 2 m、体重: 約 680 kg \n 食餌 : 植物の葉、芽、樹皮、根、地衣類 \n \n シカ科の中で最も大型の種であるヘラジカは、北米の北部一帯に生息する。夏は小さな群れを作るが、冬になると群れの個体数が増える。四肢は細長く、肩にはこぶがあり、短く太い首と、大きく細長い頭を支えている。オスは一風変わった平たい角を持ち、交尾期にはオスどうしがこの角を使って戦う。ヘラジカは泳ぎが達者で、湖を泳ぎ渡ったり、水中の植物の根を食べるために飛び込むこともある。</string>
    <string _locid="100386">学名: Ovibos moschatus\n肩高: 約 1.2 m、体重: 約 400 kg\n食餌: イネ科草本、地衣類\n \nジャコウウシは体を毛で覆われており、非常に長い上毛が、生息地ツンドラの厳しい環境からジャコウウシの身を守っている。この上毛は約 90 cm まで伸びることもあり、色は夏は薄茶だが、冬にはほぼ黒になる。ひづめは幅広で先がとがっており、雪の上で体重を分散させるようになっている。このひづめを使って、氷を掘り、その下にある草を食べることができる。オスの角は、根元が幅広い独特の形をしており、1 枚の硬い板となって額を覆っている。角は下向きに伸びているが、先端は上向きにそってかぎ状になっている。\n \n大きな集団を作って移動し、危険がせまったときは、大人のジャコウウシが外側を向いて円陣を組み、子供を輪の内側に置いて守る。ジャコウウシの捕食者は、主にオオカミや人間である。</string>
    <string _locid="100388">学名: Ursus maritimus\n体重: 最大約 270 kg (メス)、最大約 770 kg (オス)\n食餌: アザラシ、クジラ、カリブー\n \nホッキョクグマは他のどの陸生哺乳動物よりも北に生息し、現生種では最大の陸生肉食動物である。獲物を捕らえるために、さまざまな技術を使う。被毛が白く、足には肉球があるため、氷上で休んでいるアザラシにそっと忍び寄ることができる。アザラシの呼吸孔の横で何時間も待って、100 kg ものアザラシを氷上に引っ張り出すことが知られている。また、アザラシをおびき寄せるために新しい呼吸孔を作る力の強さもある。\n \nホッキョクグマは計略をめぐらせて獲物をとろうとするが、成功率は 15% に満たない。さいわい、70 kg を超える大量の肉を一度に食べることができ、その後何も食べずに何週間も過ごすことができる。クジラの死骸を食べているホッキョクグマの姿が多数目撃されている。</string>
    <string _locid="100389">学名: Antilocapra americana\n肩高: 約 90 cm、体重: 約 45 kg\n食餌: 低木、イネ科草本、ヨモギ\n \nプロングホーンは、アンテロープと呼ばれることもあるが、実際にはアンテロープではなくその近縁種である。プロングホーンは、体が小さくて細く、走るのが速い。北アメリカ大陸の哺乳動物の中では最も速く、最高時速は 95 km にも達する。被毛は薄茶色で、腹部の毛は白い。のど部には白い縞があり、尻には白斑がある。この尻の白斑を使って、小規模な群れにいる他のプロングホーンに危険を知らせる。名前の由来ともなった角は、骨心が毛髪に似た鞘で包まれた形をしており、この鞘は毎年抜け落ちる。\n \nプロングホーンの捕食者は、主にオオカミ、コヨーテ、人間である。プロングホーンの子供は、イヌワシにさらわれることがある。</string>
    <string _locid="100390">学名: Rhea americana; Pterocnemia pennata\n肩高: 約 1.5 m、体重: 約 23 kg\n食餌: イネ科草本、広葉草本、植物の根、昆虫\n \nレアは、南アメリカに生息する、背の高い飛べない鳥である。ダチョウに似ているが、ダチョウの持つりっぱな尾羽はない。羽の色は灰色がかった茶色で、下腹部の羽は白い。交尾期には、オスのレアがメスの群れを集めて巣を作り、一つの巣で何十個もの卵を温める。卵が孵化した後は、幼鳥が自ら身を守れるようになるまでオスが幼鳥の面倒を見る。成鳥のレアに対する捕食者は、人間を除けばほとんどいない。</string>
    <string _locid="100391">学名: Ovis aries\n肩高: 約 60 cm、体重: 約 45 kg\n食餌: イネ科草本、カヤツリグサ科草本、地衣類、蘚類\n \n家畜化された羊は、何千年もの昔から飼育され、人間はその乳、毛、肉を利用してきた。羊は社会性を持つ動物で、大勢が集まって群れを作り、自分が属する群れの動きに無条件に従うことが知られている。実際、この大群には、明らかにリーダーの役割を持つ羊がいる。「斥候」の役割を持つ羊もおり、捕食動物に狙われる危険を負いながら、群れから離れて水や草地を探す。「鈴付き羊」は、斥候羊を見て、安全そうならばその後をついて行く。群れの残りの羊は、鈴付き羊の後について行く。羊は他の家畜が食べない植物を食べるので、現在では牧草地の有効利用のため、また自然の雑草防除手段として、他の家畜と交互に使用されている。</string>
    <string _locid="100392">学名 : Tapirus bairdii; Tapirus pinchaque; Tapirus terrestris \n 肩高: 約 90 cm、体重: 約 160 kg \n 食餌 : 植物の葉、液果、果実 \n \n 中米と南米には、3 種のバクが生息している。バクは豚に似ているが、実際には馬やサイと近縁の動物である。脚は短く、体はずんぐりとして、先細の鼻はものをたぐり寄せたりすることができる。主として夜行性であるが、アンデス山脈に生息する種は昼行性である。バクの化石には、5,000 万年も前のものがある。\n \n バクの捕食者は、大型ねこ科動物、クマ、アナコンダ、クロコダイル、人間である。</string>
    <string _locid="100393">アマゾン川流域の熱帯雨林には、驚くほど多様な木や草が生育している。カポック、ブラジルナッツノキ、チクル、カピロナはそのごく一部である。樹木の中には板根が発達するものもあり、幅の狭い壁のように見える。この基部が、熱帯雨林に高く育つ幹を上向きに支えている。この板根は、幹を支え栄養を運ぶために、うねりながら 30 m ほども伸びていることがある。\n \nアマゾンの熱帯雨林の多様な植生は、何万もの植物種から成り立っている。太い木の幹の上にも下にも、つる植物、着生植物、菌類などの植物が密生する。熱帯雨林の林冠の陰になっている湿った地面には、シダ、ラン、ユリが育つ。</string>
    <string _locid="100394">バイユーの湿地帯には、香りが美しく葉に光沢があるタイサンボクや、灰緑色のサルオガセモドキに包まれたオークの大木など、多数の種の草や木が生育している。バイユーの奥深くに入り込んだバックウォーター (よどみ) では、樹木の下にイネ科やカヤツリグサ科の草が密生している。一部の場所では、冬の洪水が大量の落ち葉を運び去るので、地面は新芽や草が残るだけで比較的片付いた状態になる。</string>
    <string _locid="100395">カリブ海諸島の生態系は変化に富み、さまざまな草や木が生育している。海に近い地域にはヤシや低木の林があり、内陸の山地には熱帯雨林や雲霧林がある。トウダイグサ科のマンチニールはこの地域で最も危険な樹木で、毒を持っている。海岸地域に生育し、その乳状の樹液は火傷や水ぶくれを引き起こす。火にくべると、煙で皮膚や目がひりひりと痛むことがある。果実はプラムほどの大きさで、甘いが、食べると口内やのどに水ぶくれができる。暴雨風のときにマンチニールの木の下で雨宿りをするだけでも、痛みを伴う発疹や水ぶくれができる場合がある。</string>
    <string _locid="100396">ダイオウショウ、エキナタマツ、アメリカハナズオウ、何種ものカバノキ、カエデ、オークなどの多数の樹木が、カロライナの森林地を形成している。サウスカロライナの海岸地方はバナナの木とパルメットヤシで有名であるが、後者にちなんでサウスカロライナ州に「パルメットの州」という俗称が付けられた。</string>
    <string _locid="100397">五大湖周辺の土地には、ストローブマツ、ホワイトオーク、サトウカエデ、アカマツなどの樹木が生育している。イギリス人は、ストローブマツを大型帆船のマストとして使った。ヨーロッパ人の中で、この高くまっすぐ伸びる木を初めて利用したのはフランス人であった。彼らは、五大湖周辺の原野における初期の探検のときに、この木を使って砦や防壁を築いた。</string>
    <string _locid="100398">グレートプレーンズの大部分は、何百もの種の長草や短草で覆われているが、さまざまな樹木も吹きさらしの平原で力強く育っている。ハコヤナギは水辺で大木に生長し、明るく色付いたコーラルベリーの木の実は、鹿のごちそうになる。金色に輝く広大な草原に、背の低いエンピツビャクシンのこぢんまりとした深緑色の林が点在する。有刺鉄線が発明されるまでは、牧草地の垣根としてオセージオレンジの木 (別名ボワ ダルク、弓の木) が用いられた。この木を間を空けずに並べて植え、刈り込むと頑丈な自然の柵ができあがる。</string>
    <string _locid="100399">ニューイングランドは、樹木の葉がまばゆい赤、オレンジ、黄色に色付く秋の美しさで有名である。その光景はさまざまな樹木によって織り成され、黄葉するものにはカバノキ、シナノキ、ポプラがあり、紅葉するものにはアカガシワ、サトウカエデ、ヌマミズキがある。ニューイングランドの秋を彩る植物は高木だけではない。ウルシ科の樹木やブルーベリーの木、あるいはツタウルシさえもが、日が短くなる時期になると深紅に染まる。</string>
    <string _locid="100420">岩の多いパンパの大平原は草に覆われており、さまざまな草や木が水辺に生育する。水辺以外にも、乾燥した暑い気候に順応した植物が生育している。パンパ原産の唯一の樹木であるメキシコヤマゴボウは幹が太く、木質は水分をたっぷりと含んで柔らかい。樹液には毒があるため、若木の葉が草食動物に食べられてしまう心配もない。この木は高さ約 12 m もの高木に育ち、深緑色の葉をひさしのように広げて草原に恵みの影を作る。パンパスグラスは高さ 3 m にもなる群生する草で、鳥の羽のようなクリーム色の花穂を付ける。</string>
    <string _locid="100421">南米南端のパタゴニアには、平地のイネ科草本や耐寒性の低木から、アンデス山脈の斜面に生える常緑のマツや硬木に至るまで、さまざまな種の植物が生育する。風の強い平原では成長が阻まれ、カバノキ属の木はその多くが傾いている。</string>
    <string _locid="100422">ロッキー山脈に生育する樹木は南と北とでは大きく異なるが、ビャクシン、オーク、ヤナギ、モミ、トウヒ、マツなどがある。独特の「パズルのような樹皮」を持つポンデローサマツは、南部の比較的標高の低い斜面に生育する。エンゲルマントウヒなどの樹木は、標高 2,700 m 付近で生育する。ねじ曲がったロッキーマツは高木限界でも見られるが、岩陰の風が当たらない場所にうずくまるように生育していることもある。高木限界よりも標高が高い場所は極寒で、風が非常に強い。この地に生育するツンドラ植物はあまり大きくは育たないが、環境によく適応し、可能な限りの熱を捕らえ、風や紫外線から身を守るようになっている。</string>
    <string _locid="100423">サグネー地方の森は、ツンドラのすぐ南に当たる帯状の亜寒帯樹林 (タイガ) のごく一部分を占める。このカナダ、アラスカ、ロシア、スカンディナビアに広がる常緑の森全体が、地球上で最大の陸生生態系を形成している。</string>
    <string _locid="100424">ソノラ砂漠全域に、サボテンの生えた、広大な砂漠が広がっている。海岸に近い草原では、牧畜や、大規模灌漑を用いた穀物や綿の栽培が行われている。山地には、ソノラ砂漠の気候に耐えるさまざまな種のサボテン (および地球上のどの砂漠をもしのぐ多様な草木) が自生している。中でも、巨大なベンケイチュウ (サグアロ) は有名である。</string>
    <string _locid="100425">テキサスは、アラスカに次いでアメリカで 2 番目に大きい州である。マツの森やバイユーから、草原や砂漠に至るまで、いくつもの地域に分かれ、気候も多様である。よく見られる木は、ビャクシン、メスキート、ペカン、オークである。テキサスの中部と北部はグレートプレーンズの南端にあたり、広大な草原地帯 (プレーリー) がある。東部にはマツの林があり、乾燥した西部にはビャクシン属の低木とメスキートが生育している。</string>
    <string _locid="100426">ユカタンは、いくつかの気候帯に分かれており、北に行くほど乾燥し、南に行くほど湿度が高いという傾向がある。バナナ、色鮮やかなブーゲンビレア、ココヤシがこの地で一般的に見られる木である。ユカタン半島には、ウオトリマメ、ギンネム、ムタンバなど、多数の木が生育している。</string>
    <string _locid="100427">ユーコンの冬は長く夏は短いが、短い夏の間には、耐寒性のある穀物植物や顕花植物が育つ。大枝のまばらなアルプスモミの木は、大雪の降るユーコンの冬に適応した植物である。クロトウヒやカナダトウヒの森がこの地域一帯に見られ、カヤツリグサ科の草に覆われた平原のところどころに突然現れる。</string>
    <string _locid="100428">学名: Meleagris gallopavo\n体高: 約 75 cm、体重: 約 9 kg\n食餌: 種子、植物の根、液果、堅果、昆虫、小型脊椎動物\n \n野生の七面鳥は、北アメリカ全域に生息しているが、特に東部に多い。胴体の色は黒く、羽先は薄い色で、翼には縞模様があり、頭部は青みを帯びている。オスは、くちばしの下に鮮やかな赤の肉垂があり、尾羽が大きく扇形に広がっている。空を飛ぶこともできるが、危険を感じたときは走って逃げることが多く、その速さは時速約 40 km にもなる。交尾期は単独行動をとり、メスは木の根元の地面の上、あるいは低木や丈の高い草の陰に巣を作り、10 個ほどの卵を産む。七面鳥のオスが独特の鳴き声を上げることはよく知られている。現代では七面鳥が感謝祭の食卓に上るが、アメリカに渡ってきた初期の入植者たちは、初めて迎えた感謝祭のごちそうとして、狩猟で仕留めたさまざまな鳥獣の肉を楽しんだという。\n \nベンジャミン フランクリンは、ハクトウワシを卑怯で臆病な鳥だと考え、国の鳥とすることに異を唱えた。七面鳥の方がずっと気高く、国鳥にふさわしいというのがフランクリンの意見であった。七面鳥の成鳥に対する捕食者は、主にコヨーテやキツネである。七面鳥とその卵および幼鳥は、さまざまな小型の捕食動物に狙われる。</string>
    <string _locid="100429">学名: Canis lupus\n体重: 約 23 ～ 68 kg\n食餌: 鹿、カリブー、エルク、羊、小型哺乳動物\n \nかつて、タイリクオオカミは北極から熱帯までの北半球全域で見られた。生息環境の破壊と狩猟によって、その生息地は著しく縮小した。オオカミは非常に社会性の高い動物で、最大 36 頭から成る群れを作って生活し、狩りを行う。群れはアルファオスとアルファメスが率いる。血縁関係を持たないオオカミが、群れに受け入れられることもある。群れは通常縄張りを持ち、縄張りを侵入者から守るためにパトロールを行う。アメリカアカオオカミを除いて、現生のオオカミはすべて C. lupus の亜種と見なされる。ディンゴなどの野生の亜種も含め、犬 (イエイヌ) もオオカミに分類される。家畜化が、おそらく 5 回ほど起きた結果、現在の犬とオオカミの間にはっきりとわかる (ただし遺伝学的には無関係の) 違いが現れるようになったと考えられる。</string>
    <string _locid="100430">アランは馬上から剣を使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘で倒れると、その場につっぷし、ヒットポイントを十分に回復してからでないと、味方は彼を助けることができない。アランは財宝を集めたり、交易所を建設したりすることができない。</string>
    <string _locid="100431">聖ヨハネ騎士団の団長であるアランは、生涯を騎士団に捧げてきた。横柄で、部下を侮蔑的にあしらうようなときもあるが、優れた戦術家であり、馬術の腕も確かだ。戦場では勇敢そのものの人物である。敵対するオスマン帝国との戦いに明け暮れた何十年という年月は、アランの意志の堅さを強める一方であった。たくさんの秘密を持つ人物であり、世の中のあらゆる動向を知り得ているように見える。</string>
    <string _locid="100432">デルガドは、ライフル銃と剣を使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100433">フランシスコ フアン デルガド デ レオンは、キューバからユカタン半島に派遣されたペドロ デ アルバラド率いる遠征隊の副指揮官を務めた。アルバラドの下で数々の成功を収めたことが認められて、アステカ征服に加わることを国王から許可された。1 隻の船と、十分な数のロデレロ (剣盾兵) と石弓兵、そして個人的および政治的な利益のために新大陸を侵略するという目標を与えられた。</string>
    <string _locid="100434">リジー (エリザベト ラムジー) は、2 丁のピストルを使って攻撃する。ヒットポイントが多く、特別な遠隔攻撃を行うことができる。この攻撃は、数分ごとに 1 回の頻度で使うことができる。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100435">エリザベト ラムジーはイギリス貴族の娘として生まれたが、親に決められた結婚を逃れるため、まだ若いころに家を飛び出した。カリブに新しく建設された植民地で、エリザベトは求めていた自由以上のものを手に入れる。イギリスやオランダの私掠船で働いて名を上げ、瞬く間に自らの海賊船隊を指揮するようになった。その先頭に立つ旗艦が、「パリ バーニング (燃えるパリ)」である。挑発的で威勢が良いが、その強欲さが問題を引き起こすことも多い。</string>
    <string _locid="100436">モーガンは、剣を使って攻撃する。ヒットポイントが多く、剣による特別な攻撃「オーバーハウ」が可能である。この攻撃は、数分ごとに 1 回の頻度で使うことができる。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるうえに、先住民族の集落の近くや交易路沿いに交易所を建造することもできる。</string>
    <string _locid="100437">モーガンは、聖ヨハネ騎士団の一員である。スコットランド人であるモーガンは、先祖から受け継いだものに誇りを持っている。村の鍛冶屋の息子として生まれ、若くして騎士団に加わった。未婚で、彼を縛る家族もいないため騎士団に一身を捧げているが、騎士団の全盛期がとうに過ぎていることはわかっている。激しやすく、短気な性格のせいで面倒な事態に陥ることも珍しくない。</string>
    <string _locid="100438">シャーヒンは、マスケット銃と剣を使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100439">「ハヤブサ」の別名を持つシャーヒンは、オスマン帝国軍の高位の将校である。きわめて聡明で教養のあるシャーヒンは、敵としては狡猾で嫌な存在である。戦術の専門家であり、部隊に絶対的な忠義心を吹き込む。聖ヨハネ騎士団を軽視しすぎることもあったが、オスマン帝国のための数多くの戦いで勝利を収めている。これまでに征服してきた数々の地の 1 つとしてマルタ島も加えたいと望んでいるが、その背景には別の動機もあるかもしれない。</string>
    <string _locid="100440">ジョンは、ライフル銃と銃剣を使って攻撃する。ヒットポイントが多く、特別な遠隔攻撃である「タカの目」が可能である。この攻撃は、数分ごとに 1 回の頻度で使うことができる。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるうえ、先住民族の集落の近くや交易路沿いに交易所を建造することもできる。</string>
    <string _locid="100441">フロンティアの住民であるジョン ブラックは、モーガンの孫であり、フィリップ ブラックの息子である。一匹狼のジョンは、ヨーロッパからの入植者たちよりもホデノショニと親交を深めることを選び、ボストンやフィラデルフィアの活気よりもニューイングランドの田園の静けさを好む。最悪の状況下でも冷静さを失わないが、不当な扱いを受けたときは執念深く復讐の機会を求める。</string>
    <string _locid="100442">カンイェンケは、弓とナイフを使って攻撃する。ヒットポイントが多く、特殊な遠距離攻撃「レッド バッファローの矢」を使える。この攻撃は、数分ごとに 1 回の頻度で使うことができる。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100443">カンイェンケはホデノショニの戦士で、ジョン ブラックの親友である。2 人は、長年にわたって数々の危険をくぐり抜けてきた。カンイェンケを突き動かしているのは、一族、特に妹ノナーキを守りたいという燃えるような思いである。大柄ではないが見かけによらず強靭で、反射神経の良さは驚異的でさえある。忠実な味方であるカンイェンケは、けっして嘘をつかない。</string>
    <string _locid="100444">ノナーキは、弓とナイフを使って攻撃する。ヒットポイントが多く、司祭や軍医のように、近くのユニットを治療できる。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100445">ノナーキは、カンイェンケの妹である。柔らかい口調の穏やかな女性で、兄とその親友ジョン ブラックを常に和ませる存在である。敵には見くびられることが多いが、物静かな表情の下には並々ならぬ強さを秘めている。薬草の効用に詳しく、ジョン ブラックの傷を幾度となく治している。</string>
    <string _locid="100446">スチュアートは、どうしても戦わねばならない場面では、素手で攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、臆病であるため、普段は植民地の外に出てまで財宝を探そうとはしない。交易所を建造することはできない。</string>
    <string _locid="100447">モーガン ブラックの四男であるスチュアートは、金儲けとたらふく食べることに没頭し、危険なことにはかかわらないようにして生きてきた。イギリスの不透明な政治の世界をうまく渡り歩き、少し前にアメリカ大陸における新しい植民地の総督として派遣されてきたが、自分はフロンティアの厳しい現実に対する備えができていないことに気付いている。ジョンが率いる傭兵隊に保護を頼らざるを得ない状態である。</string>
    <string _locid="100448">ウォリックは、剣を使って戦うことを好むが、ライフル銃の狙撃力でも知られている。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100449">傲慢なイギリスの貴族であるウォリックは、自身を洗練された紳士と考え、総督として派遣された植民地の人々を見下している。交渉や外交には無関心で、目標達成のためには武力を使って威嚇することを好む。両親は謎の溺死を遂げているが、ウォリック自身が両親の死に関与していたのではないかと囁かれている。</string>
    <string _locid="100450">ジョージ ワシントンは、将校サーベルを使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100451">ジョージ ワシントンは、1732 年にバージニアの裕福な地主の家に生まれた。第 1 バージニア連隊 (イギリス軍の一部) では、中佐として戦った。オハイオ渓谷からフランス人を排除しようとしたジョージ ワシントンが起こした一連の出来事が、結果的には七年戦争 (フレンチ インディアン戦争) の火蓋を切って落としたことになる。1759 年に退役して結婚し、妻子と共にバージニアに戻り、住居を構えた。後に、ジョージ ワシントンはアメリカ合衆国の建国において重要な役割を果たすことになる。</string>
    <string _locid="100452">アメリアは、主に散弾銃を使って戦う。ヒットポイントが多く、特別な攻撃「連装攻撃」が可能である。この攻撃は、数分ごとに 1 回の頻度で使うことができる。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるうえ、先住民族の集落の近くや交易路沿いに交易所を建造することもできる。</string>
    <string _locid="100453">強い意志を持つ情熱的な女性で、年齢は 20 代後半。アメリアはナタニエル ブラックの娘で、ジョン ブラックの孫にあたる。ファルコン社の社長である彼女は、競争心旺盛な実業家でもあり、自社を西海岸まで線路を敷いた初の鉄道会社にすることを夢見ている。フロンティアの危険を熟知しているアメリアは、射撃の名手で、常に手の届く範囲に銃を置いている。</string>
    <string _locid="100454">ボーモンは 2 本の投げナイフを使って攻撃し、どのような敵であれ、切り裂いて死に至らしめることができる。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100455">ピエール ボーモンは罠猟師であるが、その過去は謎に包まれている。フランス語なまりがあるが、出身がケベックなのか、パリなのか、あるいはニューオーリンズなのかはわからない。いずれにしろ、長年にわたり都会の生活から離れていたことは確かである。狡猾で残忍なボーモンは、戦闘ともなればきわめて高い攻撃力を発揮し、巧みな腕と確かな命中精度で 2 本のナイフを使いこなす。</string>
    <string _locid="100456">ボリーバルは、ライフル銃と剣を使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100457">シモン ボリーバルは、カリブ海沿岸、現在のベネズエラにスペイン人が建設した町カラカスに生まれた。ボリーバルは、兵士と入植者たちを率いてスペインに反抗し、「解放者」と呼ばれた。現在のボリビア、コロンビア、エクアドル、パナマ、ペルー、ベネズエラをスペインからの独立に導いたのもボリーバルの功績である。1821 年、グランコロンビアの大統領に任命されたが、内部対立が起き、国家が次々と分離独立していった。統合を維持するために、ボリーバルは 1828 年に独裁的政権を宣言するという性急な手段をとったが、それも実らなかったのである。暗殺未遂事件が起きたことと、政権が一向に安定しないことから、ボリーバルは大統領職を辞任し、1830 年に結核で死去した。</string>
    <string _locid="100458">クーパーは、2 丁の騎兵ピストルを使って攻撃し、馬上から戦うことを好む。ハサーを作成する能力があり、まるで移動式の騎兵育成所である。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。</string>
    <string _locid="100459">アメリカ陸軍騎兵隊の指揮官であるクーパーは、フロンティアにおける経験の豊富な職業軍人である。ラコタ族からメキシコ軍まであらゆる敵と戦い、必ず勝利を収めてきた。勇敢で頭が切れ、だれに忠義を示すべきかをわかっており、まさに理想の軍人像そのものである。唯一の欠点はやや自信過剰であることだ。クーパーは、自分の間違いを決して認めない。</string>
    <string _locid="100460">リボドゥカンとも呼ばれるこのルネサンス期の火砲は、何本もの鉄製の銃身を横に並べた多銃身式砲である。口径は (砲撃兵器としては) 小さいが、その代わり多数の弾丸を同時に発射できる。恐るべき鉄弾の波を浴びせて、敵の歩兵や騎兵の横隊を散り散りに引き裂くのだ。</string>
    <string _locid="100461">人工知能 (AI)。コンピュータを同盟軍または敵軍としてゲームをプレイするとき、コンピュータ プレイヤーは AI によって制御される。</string>
    <string _locid="100463">射程が長く、建物に対する高い攻撃力を持つ、陸上軍事ユニット。砲兵は遠隔攻撃を行うユニットで、コストが高く、動きが遅い。砲撃と砲撃の間は敵の攻撃に対して脆弱で、特に騎兵のようにすばやく接近してくるユニットに弱い。砲兵は、高い攻撃力と長い射程を活かして敵にダメージを与える。大半の砲兵ユニットは、建物の破壊を非常に得意とする。砲兵ユニットは、他のユニットよりも多くの人口コストを必要とする。</string>
    <string _locid="100464">自軍と同盟軍のどちらもまだ探索していない場所を示す、マップ上の黒い領域。この黒い領域を探索するためのユニットを送り出すと、ブラック マップはフォグ表示に切り替わる。「視界」と「フォグ表示」も参照。</string>
    <string _locid="100466">Age of Empires III: Definitive Edition のストーリー モードには、オリジナル版の 3 つの架空キャンペーン (Age of Empires III: Definitive Edition の「血と氷と鋼」、「ザ　ウォーチーフ」拡張パックの「火と影」、「アジアの覇王」拡張パックの「アジアの覇王」) が収録されています。</string>
    <string _locid="100467">動きの速い、陸上軍事ユニット。騎兵は馬に乗った兵士で、速さを活かして他のユニットにすばやく接近し、戦うべきではないときは迅速に退却できる。</string>
    <string _locid="100462">ゲームの種類がスカーミッシュまたはマルチプレイヤーの場合に、敵軍または同盟軍として選ばれるコンピュータ プレイヤー。8 つの文明はそれぞれ、歴史に名を残した一人の統治者または高位の人物によって表される。これらの歴史上の人物をモデルとした AI の人物は、支援を求めてくることもあれば与えてくれることもあり、敵をあざける、あるいは味方を励ます言葉を発する。また、過去に味方または敵としてどのようなゲーム プレイをしたかを記憶している。</string>
    <string _locid="100479">ホームシティのレベルが上がるに従い、ポイントを獲得できる。このポイントを使って、建物や住人といった町の外観をカスタマイズできる。たとえば、建物の建材や色を変更したり、道端に大勢の火吹き芸人や肉屋を立たせたりすることができる。</string>
    <string _locid="100468">デスマッチは非常に速いペースで展開します。プレイヤーは最初から多くの資源を持っているので、採集作業を省略してすぐに文明建設に取りかかれます。</string>
    <string _locid="100469">デッキとは、カードの集まりである。「カード」は、ホームシティから送ることのできる搬送品の別名である。新しいカードを手に入れるためにホームシティのレベルを上げることはもう不要となり、すべてのカードが利用可能である。</string>
    <string _locid="100470">Ensemble Studios Online の略。何千人もの Age of Empires III: Definitive Edition プレイヤーを同時にサポートする、インターネット ベースのマッチメイキング サービスです。ESO では、他のプレイヤーに出会い、ゲームを探し、スコアを確認することができます。ESO には、メイン メニューの「マルチプレイヤー」から接続できます。</string>
    <string _locid="100471">新大陸における存在感を維持することに対する報酬: 建物の建造、ユニットの育成、敵の建物の破壊、ユニットの撃破などによって獲得できる。経験値は徐々に貯まっていき、ホーム シティのレベルアップに使える。</string>
    <string _locid="100472">財宝を集めることが可能で、特殊攻撃を持っている場合も多い陸上ユニット。探索者 (およびストーリー モードの主人公たち) は、新大陸の財宝を収集できる数少ないユニットの一つである。探索者は交易所を築くこともできる。入植者などの採集ユニットよりずっと強靭なので、財宝集めと交易所建設のいずれも、探索者に任せるのが得策である場合が多い。</string>
    <string _locid="100473">探索者 (およびストーリー モードの主人公たち) はけっして死なない。ヒットポイントが 1 まで下がると、彼らは地面につっぷし、操作不能となる。この状態の探索者を救出するには、誰かをその場へ行かせる必要がある。近くに敵のユニットや建物がないことを確認したうえで、救出のためのユニットを派遣しよう。ヒットポイントが十分に回復すると、探索者たちは立ち上がり、助けに来てくれた者たちに感謝する。</string>
    <string _locid="100474">フォグ表示は、すでに探索されているが、現在視界の外にある領域を示す。「ブラック マップ」と「視界」も参照。</string>
    <string _locid="100475">新大陸に存在する様々なオブジェクトから資源を集めるユニット。入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルールは、いずれも資源採集ユニットである。入植者が大半の殖民地に共通する採集ユニットだが、文明によってはその文明固有の採集ユニットがいる場合もある。採集ユニットは、植民地の発展に役立つ資源を求めて新大陸の各地を探し回る。植民地の屋台骨である彼らは、常に忙しく働いているのが望ましい。漁、耕作、採掘、放牧、樹木の伐採、狩猟、建設など、仕事はいくらでもある。ホット キーを押すか、資源パネルの近くにある採集ユニット ボタンをクリックすれば、仕事をしていない採集ユニットを見つけることができる。</string>
    <string _locid="100476">近接攻撃とは、ユニットが接近戦 (非遠隔攻撃) で敵に与えるダメージを指す。高い近接攻撃力を持つユニットは、攻撃のたびに敵に大きなダメージを与える。ほとんどの遠隔攻撃ユニットも、近接攻撃力を多少は持ち合わせている。マスケット銃兵などのユニットには、優れた遠隔攻撃力に加えて、近接攻撃力もある。</string>
    <string _locid="100477">ユニットまたは建物が受けることのできるダメージの量を表す属性。</string>
    <string _locid="100478">ヨーロッパまたはオスマン帝国の文明を表し、ここからユニット、資源、テクノロジーが新大陸の植民地に送られる。ホームシティは 1 つのゲームが終了しても次のゲームに引き継がれ、新大陸で獲得した経験値に応じてレベルが上がり、より強大で選択肢の豊富な町に進化していく。プレイヤーは、複数のホームシティを作ることも、1 つのホームシティに注力することもできる。各ホームシティには、いくつかの層から成るオプション群が用意されており、レベルが上がるたびに新しいオプションが利用可能になる。\n \nゲームのプレイ中にホームシティに搬送を要求するには、ホームシティ ボタンをクリックし、ホームシティから新大陸に届けるものを選択する。ほとんどの搬送品は、1 回しか送ることができない。新大陸で多くの経験値を獲得すると、搬送品を 2 つ以上送れる状態になることもある。1 つのゲームで、ホームシティから 10 以上の搬送品を新大陸に送ることができる。</string>
    <string _locid="100480">経済的または軍事的な利益をもたらす技術の進化を表す。テクノロジーのほとんどは、新大陸の建物に用意されているが、ホームシティから新大陸に搬送されるものもある。経済的利益をもたらすテクノロジーには、敵からの攻撃に対する入植者の抵抗力を上げるものや、資源採集の能率を上げるものがある。軍事的利益をもたらすテクノロジーを利用すれば、より戦闘経験豊富な兵士と、より優れた軍備が手に入る。</string>
    <string _locid="100481">徒歩で戦う陸上の兵士。遠隔攻撃を行う者も、近接攻撃を行う者もいる。通常、歩兵は人口コストを 1 つまたは 2 つしか必要としないので、騎兵の約 2 倍の歩兵を作成できる。ただし、騎兵には歩兵の約 2 倍の強靭さがあるので、戦闘時に手持ちのユニットをいかに効率よく配備できるか、そして戦死したユニットに代わる兵士を新たに作成するための経済力がどれだけあるかが重要になる。</string>
    <string _locid="100482">視界 (LOS) とは、ユニットまたは建物を中心とした、そのユニットまたは建物が見渡すことのできる範囲を指す。建物の視界は広く、ユニットの視界は狭いという傾向がある。「フォグ表示」と「ブラック マップ」も参照。</string>
    <string _locid="100483">Age of Empires III: Definitive Edition がプレイされる空間を指す言葉。</string>
    <string _locid="100484">ゲーム世界を表現した地図のようなもの。ミニマップにはマップを上から見た状態が表示され、樹木や建物、ユニットなどのオブジェクトは色分けされた点として示される。プレイ中、ミニマップは画面左下に表示される。</string>
    <string _locid="100485">オンラインや LAN でたのプレイヤーと対戦できるモードです。</string>
    <string _locid="100486">新大陸発見の前からその土地に居住していた人々。先住民との間に同盟関係を結ぶと、その民族の戦士やテクノロジーを植民地で利用できるようになる。アメリカ先住民の集団との間に同盟関係を結ぶには、先住民族の集落の近くに交易所を建造する。先住民族の戦士は、人口コストを必要としない。</string>
    <string _locid="100487">ゲームの種類の 1 つで、探索者と幌馬車 1 台の他に、ユニットを 1 つまたは 2 つ持っている状態でスタートする。幌馬車は町の中心の建設に使用する。町の中心が完成すると、自動的に探検の時代へ進化し、最初の採集ユニットとケースが与えられる。町の中心が完成しないかぎり採集ユニットやホーム シティからの搬送物を獲得することはできないので、流浪の時代では、すぐに町の中心を築いて植民地建設に着手するか、ゲーム後半のことを考えて戦略的に有利な場所をマップ上で慎重に探すのか、どちらを選ぶのかが重要となる。</string>
    <string _locid="100488">ホームシティから派遣され、植民地を次の時代へと導く、位の高い人物。次の時代に進化するときは、何人かの政治家の中から 1 人選ぶ必要がある。政治家はそれぞれ、到着時に各種の資源またはユニットを運んでくる。ホームシティのレベルが上がると、ホームシティで新たな政治家のロックを解除することができる。</string>
    <string _locid="100489">入植地の成功は、そこに住む人の数と状態で測ることができる。Age of Empires III: Definitive Edition では、入植地がどれくらい成長できるかは人口によって決まる。生産されるユニットは、ほぼすべてが人口スロットを必要とする (アメリカ先住民族は例外)。採集を行うユニットのほとんどは人口スロットを 1 つしか必要としないので、人口全体に与える影響は小さい。一方、歩兵ユニットの多くは 1 から 2、騎兵ユニットは 2 から 6、大砲にいたっては 1 ユニットで 8 スロットを必要とすることさえある。\n \n人口の上限は家 (イギリスの場合はマナー ハウス) や町の中心を建設すると引き上げられる。</string>
    <string _locid="100490">ゲームのたびに前回とは異なる状態でプレイできるように、新大陸を再現したもの。ランダム マップは、南北米大陸のさまざまな地域をシミュレートしている。マップごとに地形などの特徴 (川、海、家畜、交易路、米国先住民の集落) が異なり、その違いがゲーム プレイにも影響する。</string>
    <string _locid="100491">遠隔攻撃の射程とは、ユニットが発射した弾丸または投げた武器が届く最大距離を指す。遠隔攻撃を行うユニットは、遠隔攻撃を行わないユニット (接近戦を行うユニット) に強いという傾向がある。近接攻撃ユニットが攻撃可能な距離まで行進してくる間に、ダメージを与えることができるからだ。</string>
    <string _locid="100492">敵からの攻撃とダメージに対するユニットの防御力を表す属性。耐性は、ユニットの機敏さ、装備している鎧、または総体的な体力によって決まる。</string>
    <string _locid="100493">主に採集ユニットによって集められる資源の一種で、ユニットの育成や強化の研究に使われる。ゲーム序盤は食料と木材が非常に重要だが、時代が進化すると金貨の重要性が増す。マップ上の金や銀の鉱床はやがて枯渇するので、そうなる前に金貨を手に入れる別の方法を考える必要がある。ゲーム後半には、地所や金貨の入った箱 (ホーム シティや交易所から手に入る) が有望な源泉となる。マップによっては漁船や小型帆船でクジラを獲って金貨を得ることもできる。</string>
    <string _locid="100494">ここに入っている資源は、入植者が簡単に集めることができる。食料、木材、金貨の入ったケースは一般に、ホームシティから町の中心や前哨に届けられる。ケースからは資源が簡単に手に入るが、その量は非常に限られている。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く使うことである。</string>
    <string _locid="100495">主に入植者などの採集ユニットによって集められる資源の一種。ユニットの作成や、テクノロジーの研究に使われる。ゲームを始めたばかりのころは、食料が最も重要な資源である。入植者などの、資源を集めるユニットを作成して経済活動を速やかに軌道に乗せることができるかどうかは、食料しだいだからである。ケース以外では、狩りで動物を仕留めることが最も速く食料を得られる手段で、以下、牛や羊の飼育、果実の採集、漁、農耕の順となっている。後の時代では、漁や農耕に関するアップグレードを行うことで、非常に効率的に食料を得ることができるようになる。</string>
    <string _locid="100496">主に入植者などの採集ユニットによって集められる資源の一種。建物の建設、ユニットの作成、およびテクノロジーの研究に使用される。植民地が、かろうじて生き延びていく状態から拡大期へと転換していくためには、木材が重要な資源となる。木材は樹木、ケース、財宝から得ることができるが、入手源が異なっていても、木材そのものの質は常に同じである。</string>
    <string _locid="100497">資源は、新大陸にある樹木や動物、植物、箱、鉱床などから採集される。また、特定の建物から資源を得ることもできる。資源はユニットの生産や建物の建設、テクノロジーの研究、時代の進化に用いられる。食料、木材、金貨が Age of Empires III: Definitive Edition の主要資源である。人口や経験値も資源の一種と言えるが、これらは採集ユニットによって集めるものではない。人口の上限は、家や町の中心を建造すると引き上げられる。経験値を得る方法としてはは、建物の建設やユニットの生産、敵の建物の破壊やユニットの撃破などがある。</string>
    <string _locid="100498">ホームシティから軍事ユニット、入植者などの採集ユニット、テクノロジー、または資源のケースを送り届けること。搬送は、新大陸における成功の現れであり、ホームシティから植民地への援助でもある。</string>
    <string _locid="100499">水上のユニット。水上のユニットはすべて船に分類され、小型で脆弱な漁船から、大型で破壊力のあるフリゲート艦までさまざまな種類がある。船の種類ごとに、建造できる数の制限がある。船の種類によっては、ホームシティから送られるテクノロジーを利用することで、保有できる船の数の上限を引き上げることができる。</string>
    <string _locid="100465">建物にダメージを与える攻撃。攻城攻撃力の高いユニットは、建物や防壁の破壊に威力を発揮する。砲兵は高い攻城攻撃力を持つが、この他にも、矛槍兵やロシアのオプリーチニックなどのユニットも攻城攻撃が可能である。</string>
    <string _locid="100520">シングルプレイヤー モード。この種類のゲームでは、さまざまなランダム マップから 1 つを選択し、AI の人物を味方または敵としてプレイできる。</string>
    <string _locid="100521">ユニットが陸上または水上を移動する速さを表す属性。この値が高いほど、ユニットは速く攻撃を仕掛けられる。たとえば、一斉砲撃で壊滅させられる前に大砲に接近することや、入植者を追い詰めることが可能だ。また、動きの速いユニットは、退却も速やかにでき、敵に捕まりにくい。一般に、馬に乗っているユニット (騎兵) は徒歩のユニット (歩兵や入植者などの採集ユニット、および大半が馬に牽引されるが砲兵もこれに含まれる) より動きが速いが、徒歩でも動きの速いユニットもいれば、騎兵の中にも動きが遅いものもいる。</string>
    <string _locid="100522">交易所は、新大陸の所定の場所にのみ建造できる。アメリカ先住民の集落の近くに交易所を建造すると、その先住民族のユニットや、先住民族に関係するテクノロジーを利用できるようになる。交易路沿いに交易所を建造すると、交易路をアップグレードできるようになる。また、資源や経験値を得ることができ、経済活動の補助的手段として利用できる。同盟関係が結ばれていない先住民族の集落は、ミニマップ上に白い矢じりとして表示される。交易路は、ミニマップ上に白い線で表示され、空いている交易所用地は白い金貨として表示される。</string>
    <string _locid="100523">財宝は、新大陸の至るところに散らばっている。財宝を拾い集めると、資源、ユニット、または経験値を得ることができる。財宝を見つけると、マップ上の財宝の周辺の領域が探索済みになる。守り手が財宝を見張っていることもあるが、財宝を獲得するには、この守り手を倒す必要がある。財宝を拾い集めることができるのは、探索者と入植者などの採集ユニットである。ミニマップ上には、財宝は白い X として表示される。</string>
    <string _locid="100524">ゲーム内で、選択して、多くの場合は攻撃したり命令を与えたりできる対象を指す言葉。ユニットには、兵士、船、砲兵、および採集を行う入植者などがある。交易路を行き交う駅馬車なども、ユニットと呼ばれる。</string>
    <string _locid="100525">この金貨のケースからは、非常に速いペースで金貨が得られるが、その量は限られている。金貨を集めるには、入植者などの採集ユニットを使う。ケースは一般に、ホームシティから送られるが、マップの一部として特別に配置されることもある。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く使うことである。\n \n歴史:\n \nヨーロッパから送られる補給物資は、新大陸で奮闘する入植者たちが生きていくために不可欠であった。ロアノーク植民地は不運にも建設が干ばつの時期と重なり、食料の産出は困難を極めた。さらに、植民地と当地のアメリカ先住民との関係も、良好とは言いがたかった。入植者たちはあまりの難事の多さに、待ちこがれていた補給船が到着する前に植民地を後にした。\n \nようやく補給船が到着したとき、植民地はすでにもぬけの殻であった。船はイギリスに戻ったが、乗組員のうち 15 人は植民地に残ることを決めた。後に別の船が、残された乗組員を救出するために海を渡って来たが、1 人の人骨が見つかったほかは、乗組員の気配はどこにもなかった。残りの乗組員の身に何が起こったかは、定かではない。</string>
    <string _locid="100526">この大きな金貨のケースからは、非常に速いペースで金貨が得られるが、その量は限られている。金貨を集めるには、入植者などの採集ユニットを使う。ケースは一般に、ホームシティから送られるが、マップの一部として特別に配置されることもある。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く使うことである。\n \n歴史:\n \nヨーロッパから送られる補給物資は、新大陸で奮闘する入植者たちが生きていくために不可欠であった。ロアノーク植民地は不運にも建設が干ばつの時期と重なり、食料の産出は困難を極めた。さらに、植民地と当地のアメリカ先住民との関係も、良好とは言いがたかった。入植者たちはあまりの難事の多さに、待ちこがれていた補給船が到着する前に植民地を後にした。\n \nようやく補給船が到着したとき、植民地はすでにもぬけの殻であった。船はイギリスに戻ったが、乗組員のうち 15 人は植民地に残ることを決めた。後に別の船が、残された乗組員を救出するために海を渡って来たが、1 人の人骨が見つかったほかは、乗組員の気配はどこにもなかった。残りの乗組員の身に何が起こったかは、定かではない。</string>
    <string _locid="100527">この食料のケースからは、非常に速いペースで食料が得られるが、その量は限られている。食料を集めるには、入植者などの採集ユニットを使う。ケースは一般に、ホームシティから送られるが、マップの一部として特別に配置されることもある。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く使うことである。\n \n歴史:\n \nヨーロッパから送られる補給物資は、新大陸で奮闘する入植者たちが生きていくために不可欠であった。ロアノーク植民地は不運にも建設が干ばつの時期と重なり、食料の産出は困難を極めた。さらに、植民地と当地のアメリカ先住民との関係も、良好とは言いがたかった。入植者たちはあまりの難事の多さに、待ちこがれていた補給船が到着する前に植民地を後にした。\n \nようやく補給船が到着したとき、植民地はすでにもぬけの殻であった。船はイギリスに戻ったが、乗組員のうち 15 人は植民地に残ることを決めた。後に別の船が、残された乗組員を救出するために海を渡って来たが、1 人の人骨が見つかったほかは、乗組員の気配はどこにもなかった。残りの乗組員の身に何が起こったかは、定かではない。</string>
    <string _locid="100528">この大きな食料のケースからは、非常に速いペースで食料が得られるが、その量は限られている。食料を集めるには、入植者などの採集ユニットを使う。ケースは一般に、ホームシティから送られるが、マップの一部として特別に配置されることもある。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く使うことである。\n \n歴史:\n \nヨーロッパから送られる補給物資は、新大陸で奮闘する入植者たちが生きていくために不可欠であった。ロアノーク植民地は不運にも建設が干ばつの時期と重なり、食料の産出は困難を極めた。さらに、植民地と当地のアメリカ先住民との関係も、良好とは言いがたかった。入植者たちはあまりの難事の多さに、待ちこがれていた補給船が到着する前に植民地を後にした。\n \nようやく補給船が到着したとき、植民地はすでにもぬけの殻であった。船はイギリスに戻ったが、乗組員のうち 15 人は植民地に残ることを決めた。後に別の船が、残された乗組員を救出するために海を渡って来たが、1 人の人骨が見つかったほかは、乗組員の気配はどこにもなかった。残りの乗組員の身に何が起こったかは、定かではない。</string>
    <string _locid="100529">この木材のケースからは、非常に速いペースで木材が得られるが、その量は限られている。木材を集めるには、入植者などの採集ユニットを使う。ケースは一般に、ホームシティから送られるが、マップの一部として特別に配置されることもある。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く使うことである。\n \n歴史:\n \nヨーロッパから送られる補給物資は、新大陸で奮闘する入植者たちが生きていくために不可欠であった。ロアノーク植民地は不運にも建設が干ばつの時期と重なり、食料の産出は困難を極めた。さらに、植民地と当地のアメリカ先住民との関係も、良好とは言いがたかった。入植者たちはあまりの難事の多さに、待ちこがれていた補給船が到着する前に植民地を後にした。\n \nようやく補給船が到着したとき、植民地はすでにもぬけの殻であった。船はイギリスに戻ったが、乗組員のうち 15 人は植民地に残ることを決めた。後に別の船が、残された乗組員を救出するために海を渡って来たが、1 人の人骨が見つかったほかは、乗組員の気配はどこにもなかった。残りの乗組員の身に何が起こったかは、定かではない。</string>
    <string _locid="100530">この大きな食料のケースからは、非常に速いペースで食料が得られるが、その量は限られている。食料を集めるには、入植者などの採集ユニットを使う。ケースは一般に、ホームシティから送られるが、マップの一部として特別に配置されることもある。どのプレイヤーもケースから資源を集めることができる。つまり、同盟軍と資源を分け合うことができるが、ケースを町の中心に放置しておけば敵に盗まれる恐れもある。ケースはしっかりと見張ること。それより安心なのは、できるだけ早く使うことである。\n \n歴史:\n \nヨーロッパから送られる補給物資は、新大陸で奮闘する入植者たちが生きていくために不可欠であった。ロアノーク植民地は不運にも建設が干ばつの時期と重なり、食料の産出は困難を極めた。さらに、植民地と当地のアメリカ先住民との関係も、良好とは言いがたかった。入植者たちはあまりの難事の多さに、待ちこがれていた補給船が到着する前に植民地を後にした。\n \nようやく補給船が到着したとき、植民地はすでにもぬけの殻であった。船はイギリスに戻ったが、乗組員のうち 15 人は植民地に残ることを決めた。後に別の船が、残された乗組員を救出するために海を渡って来たが、1 人の人骨が見つかったほかは、乗組員の気配はどこにもなかった。残りの乗組員の身に何が起こったかは、定かではない。</string>
    <string _locid="100187">クルールは、フランスの植民地にとって資源採集の主力となるユニットである。通常の入植者より高コストだが、攻撃力が高く、射程もそれなりにある。戦闘要員ではないが、他国の入植者よりは自衛能力に優れている。クルールは財宝集めにも使える。\n \nフランスの植民地が同時に保有できるクルールの数には制限がある。このユニットは元手を取るのにそれほど時間がかからないし、長生きするほど植民地全体の豊かさに貢献してくれる。クルールはホーム シティから送ってもらうこともできるし、新大陸で育成することもできる。また、クリー族と同盟を結べば、クリー族の集落でも育成できる。\n \n歴史:\n \n「クルール」は正しくは「クルール ド ボワ」という。これは「森を走る人」という意味のフランス語で、狭義ではフランス人毛皮商人を指した。生まれはフランスの場合もあれば植民地の場合もあり、経歴も様々だが、北米大陸で狩猟によって動物の皮を獲っていたことは共通している。最初のカナダ生まれの世代の 1 人である探険家ルイ ジョリエは、子供のころから将来はクルール ド ボワになると決めていた。ジョリエと何人かのクルール ド ボワたちは、ミシシッピ川をカヌーで下り、最終的にはメキシコ湾に至ることを確信していたが、川を下り続けてスペイン人の支配地に入ってしまうことは彼らの望むところではなかった。また、彼は旅の途中で西へ向かって伸びる何本かの川に気づき、そのうちどれかが日本や中国に続く海に流れ込んでいるのではないかと考えた。ジョリエは毛皮交易で財を成し、いくつもの地所を所有してその間を行き来した。1700 年に生涯を閉じたのも、そうした旅の途上での出来事であった。</string>
    <string _locid="100531">これは、アステカ族の集落である。ここに交易所を建造すると、アステカ族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、アステカ族の 2 種類の戦士、ジャガー戦士とイーグル戦士を新たに利用できるようになる。これらの戦士は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。アステカ族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100532">これは、カリブ族の集落である。ここに交易所を建造すると、カリブ族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、カリブ族の戦士、カリブ吹矢兵を新たに利用できるようになる。吹矢兵は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。カリブ族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100533">これは、チェロキー族の集落である。ここに交易所を建造すると、チェロキー族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、チェロキー族の戦士、チェロキー ライフル銃兵を新たに利用できるようになる。ライフル銃兵は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。チェロキー族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100534">これは、コマンチ族の集落である。ここに交易所を建造すると、コマンチ族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、コマンチ族の戦士、コマンチ騎馬射手を新たに利用できるようになる。騎馬射手は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。コマンチ族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100535">これは、クリー族の集落である。ここに交易所を建造すると、クリー族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、クリー族の戦士、クリー追跡兵を新たに利用できるようになる。追跡兵は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。クリー族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100536">これは、インカ人の集落である。ここに交易所を建造すると、インカ人と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、インカ人の 2 種類の戦士、インカ神兵とインカ投縄戦士を新たに利用できるようになる。神兵と投縄戦士は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。インカ人は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100537">ホデノショニの村。ここに交易所を築き、ホデノショニのと同盟を結ぼう。同盟を結ぶと、ホデノショニの 2 種類の戦士、トマホーク兵とマントレットを使用可能になる。トマホーク兵とマントレットは、交易所にある強化でアップグレードできる。ホデノショニは、経済や軍事を強化する様々なテクノロジーも分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100538">これは、ラコタ族の集落である。ここに交易所を建造すると、ラコタ族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、ラコタ族の戦士、ラコタ斧騎兵を新たに利用できるようになる。斧騎兵は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。ラコタ族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100539">これは、マヤ人の集落である。ここに交易所を建造すると、マヤ人と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、マヤ人の戦士、マヤ ホルカン槍兵を新たに利用できるようになる。ホルカン槍兵は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。マヤ人は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100540">これは、ヌートカ族の集落である。ここに交易所を建造すると、ヌートカ族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、ヌートカ族の戦士、ヌートカ棍棒兵を利用できるようになる。棍棒兵は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。ヌートカ族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100541">これは、セミノール族の集落である。ここに交易所を建造すると、セミノール族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、セミノール族の戦士、セミノール鮫歯弓兵を新たに利用できるようになる。鮫歯弓兵は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。セミノール族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100542">これは、交易所を建造するための用地である。交易所を建造すると、この地点で品物を受け取ることができるようになる。建造された交易所には、交易ユニット (トラヴォイ、駅馬車、または汽車) が経験値や、食料、木材、または金貨を届けてくれる。交易ユニットに何を届けさせるかは、交易所ごとに設定できる。</string>
    <string _locid="100543">これは、トゥピ族の集落である。ここに交易所を建造すると、トゥピ族と同盟関係を結ぶことができる。同盟関係を結ぶと、トゥピ族の戦士、トゥピ ブラックウッド射手を利用できるようになる。ブラックウッド射手は、交易所に用意されているテクノロジーを使用してアップグレードすることができる。トゥピ族は、経済面および軍事面を強化する多数のテクノロジーの形でその知識を分け与えてくれるが、これらも交易所に用意されている。</string>
    <string _locid="100387">この動物はおそらく、探索者に救出または捕獲され、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍の部隊に出くわした場合は、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n 歴史 : \n \n 学名 : Ursus americanus \n 体重 : 約 60 kg (メス)、約 170 kg (オス) \n 食餌 : 果実、イネ科植物、植物の根、堅果、広葉草本、昆虫、魚類、腐肉\n \n クロクマは、北米大陸で最も一般的なクマである。生息する環境はさまざまであるが、下草がびっしり生えた森を好む。森の下草はクロクマの食料にも隠れ場にもなり、少数だが恐ろしい捕食者から身を守るうえでも役に立つ。クロクマは、敵から逃げるために木に登る。クロクマの捕食者は主に人間や他のクマであるが、同種のクロクマがクロクマの天敵である。\n \n寒冷な気候の地では冬眠するが、温暖な地域では、冬眠ほどの深い睡眠には至らないものの、気温の低い時期の数か月間を眠って過ごす。\n \nには、16 の亜種がある。その一つである Ursus americanus kermodei は白色であるが、アルビノではない。北米の太平洋岸北西部地方に生息し、ある先住民族の言い伝えでは「スピリットベア」と呼ばれている。Ursus americanus emmonsii (ヒョウガグマ) の毛は灰色と白で、被毛全体が美しく青みがかって見える。</string>
    <string _locid="100621">この動物はおそらく、探索者に救出または捕獲され、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍の部隊に出くわした場合は、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n 歴史 : \n \n 学名 : Felis concolor \n 体長 : 約 2 m、体重: 約 80 kg \n食餌: 大型および小型の哺乳動物 \n \n マウンテンライオン、クーガー、パンサーとも呼ばれるピューマは、被毛の色が黄褐色がかった赤または灰色で、腹部の毛は色が薄い。新大陸にヨーロッパ人が入植する前は、ピューマやその近縁種の動物が南北米大陸の太平洋岸から大西洋岸まで、かつ北端から南端までに生息していた。当時に比べると、現在はかなり縮小されているが、それでも新大陸の動物の中では最大の生息範囲を持つ。ピューマは主に大型の哺乳動物を狩るが、大型の獲物がいない場合には小型の獲物も食べる。</string>
    <string _locid="100622">この動物はおそらく、探索者に救出または捕獲され、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n歴史:\n \n学名: Canis latrans\n肩高: 約 50 cm、体重: 約 14 kg\n食餌: 大型および小型の哺乳動物、腐肉、ごみ\n \nコヨーテは、小型で灰色がかった茶色の、オオカミに似たイヌ科の動物で、砂漠、プレーリー、およびその他の草原地帯に生息するが、人間のすぐ近くでも生きていくことができる。森林地の開拓は、コヨーテにとっては生息範囲の拡大につながった。コヨーテは賢く順応性があるため、人間と共存する術をすぐに身に着ける。コヨーテどうしのコミュニケーションには、長く震える遠吠えとキャンキャンという鳴き声が使われ、歌うように互いの声を重ね合わせる。この声は、独特の魅力で耳に残る不気味な不協和音として響き渡る。</string>
    <string _locid="100623">この動物はおそらく、探索者に救出または捕獲され、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n歴史:\n \n学名: Ursus arctos subsp.horribilis\n体重: 約 230 kg (メス)、約 400 kg (オス)\n食餌: 植物の根、菌類、昆虫、大型および小型の哺乳動物\n \nグリズリーは、クマの中でも最大の種であるヒグマの亜種の一つである。被毛の先端が白いため、風雨にさらされ色あせたように見えることから、grizzly (白髪交じりの) という名が付けられた。グリズリーを横から見るとよくわかるが、両肩の間に大きな筋肉の隆起があるため、前駆が途方もない強さを発揮して、楽々と穴を掘ったり一撃を加えたりできるのである。かぎ爪の長さは 8 ～ 10 cm もあり、グリズリーの強力な一撃に耐えられる哺乳動物はそう多くはない。秋の大半は、冬に向けて脂肪を蓄えることに費やす。冬の数か月間は栄養をとらずに過ごすが、実際に冬眠していないときも、動作が非常に緩慢になる。グリズリーは、自分がちょうど入れる大きさで、換気孔がある冬ごもり用の穴を見つけるか、自ら掘って作る。\n \nグリズリーは、かつてはミシシッピ以西の北アメリカ大陸全域に生息し、南はメキシコでも見られた。現在は、高低の激しい山岳地や森など、人里離れた原野に生息している。</string>
    <string _locid="100624">この動物はおそらく、探索者に救出または捕獲され、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍の部隊に出くわした場合は、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n 歴史 : \n \n 学名 : Panthera onca \n 体長 : 最大約 2 m、体重 : 最大約 90 kg\n 食餌 : シカ、牛、ペッカリー、カピバラ、サル、魚類 \n \n ジャガーは、同じネコ科で黄褐色の斑点模様を持つヒョウとよく混同される。ジャガーを見分ける特徴は、バラ状斑紋の中に、小さな黒い点または不規則な形状の斑点があることだ。また、ジャガーはヒョウよりもずんぐりした体つきで、大きな頭をしている。ジャガーにもヒョウにも、黒色の個体がいる。黒いジャガーには斑点がないが、主にそのずんぐりとした体つきから黒いヒョウとは区別できる。大型ねこ科動物であるジャガーとヒョウのいずれも、黒色か斑点かを問わず、一般的にパンサーと呼ばれるが、これは誤った呼び名である。\n \nかつて、ジャガーは北米南部から南米南端に至る地域に生息していたが、現在の生息地は南米の中央部および北部となっている。ジャガーは、野生の食物連鎖の頂点に立つ数少ない生物の一つであり、その座が脅かされることは滅多にない。南米の生息地では、ジャガーを捕食する動物は皆無で、人間を除けば、競争相手はほとんどいない。</string>
    <string _locid="100625">この動物はおそらく、探索者に救出または捕獲され、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n歴史:\n \n学名: Ursus maritimus\n体重: 最大約 270 kg (メス)、最大約 770 kg (オス)\n食餌: アザラシ、クジラ、カリブー\n \nホッキョクグマは他のどの陸生哺乳動物よりも北に生息し、現生種では最大の陸生肉食動物である。獲物を捕らえるために、さまざまな技術を使う。被毛が白く、足には肉球があるため、氷上で休んでいるアザラシにそっと忍び寄ることができる。アザラシの呼吸孔の横で何時間も待って、100 kg ものアザラシを氷上に引っ張り出すことが知られている。また、アザラシをおびき寄せるために新しい呼吸孔を作る力の強さもある。\n \nホッキョクグマは計略をめぐらせて獲物をとろうとするが、成功率は 15% に満たない。さいわい、70 kg を超える大量の肉を一度に食べることができ、その後何も食べずに何週間も過ごすことができる。クジラの死骸を食べているホッキョクグマの姿が多数目撃されている。</string>
    <string _locid="100626">この動物はおそらく、探索者に救出または捕獲され、現在はペットとして飼われているものである。ペットはマップ上で資源や財宝を探し回るので、偵察役として、あるいは探索者に随行させるのに適している。また、敵の野営地を急襲するときも力を発揮し、入植者をたやすく殺傷するが、軍事ユニットに出くわしたときは、数で圧倒しているのでない限り、逃げた方がよい。\n \n歴史:\n \n学名: Canis lupus\n体重: 約 23 ～ 68 kg\n食餌: 鹿、カリブー、エルク、羊、小型哺乳動物\n \nかつて、タイリクオオカミは北極から熱帯までの北半球全域で見られた。生息環境の破壊と狩猟によって、その生息地は著しく縮小した。オオカミは非常に社会性の高い動物で、最大 36 頭から成る群れを作って生活し、狩りを行う。群れはアルファオスとアルファメスが率いる。血縁関係を持たないオオカミが、群れに受け入れられることもある。群れは通常縄張りを持ち、縄張りを侵入者から守るためにパトロールを行う。アメリカアカオオカミを除いて、現生のオオカミはすべて C. lupus の亜種と見なされる。ディンゴなどの野生の亜種も含め、犬 (イエイヌ) もオオカミに分類される。家畜化が、おそらく 5 回ほど起きた結果、現在の犬とオオカミの間にはっきりとわかる (ただし遺伝学的には無関係の) 違いが現れるようになったと考えられる。</string>
    <string _locid="100627">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nバイユーの湿地帯には、香りが美しく葉に光沢があるタイサンボクや、灰緑色のサルオガセモドキに包まれたオークの大木など、多数の種の草や木が生育している。バイユーの奥深くに入り込んだバックウォーター (よどみ) では、樹木の下にイネ科やカヤツリグサ科の草が密生している。一部の場所では、冬の洪水が大量の落ち葉を運び去るので、地面は新芽や草が残るだけで比較的片付いた状態になる。</string>
    <string _locid="100628">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nダイオウショウ、エキナタマツ、アメリカハナズオウ、何種ものカバノキ、カエデ、オークなどの多数の樹木が、カロライナの森林地を形成している。サウスカロライナの海岸地方はバナナの木とパルメットヤシで有名であるが、後者にちなんでサウスカロライナ州に「パルメットの州」という俗称が付けられた。</string>
    <string _locid="100629">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \n五大湖周辺の土地には、ストローブマツ、ホワイトオーク、サトウカエデ、アカマツなどの樹木が生育している。イギリス人は、ストローブマツを大型帆船のマストとして使った。ヨーロッパ人の中で、この高くまっすぐ伸びる木を初めて利用したのはフランス人であった。彼らは、五大湖周辺の原野における初期の探検のときに、この木を使って砦や防壁を築いた。</string>
    <string _locid="100630">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行う入植者、クルール、入植者の馬車、クリー族のクルールである。\n \n 歴史 : \n \n 南米南端のパタゴニアには、平地のイネ科草本や耐寒性の低木から、アンデス山脈の斜面に生える常緑のマツや硬木に至るまで、さまざまな種の植物が生育する。カバノキ属の木が多く見られるが、風の強い平原では生長が妨げられ、傾いている。</string>
    <string _locid="100631">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nロッキー山脈に生育する樹木は南と北とでは大きく異なるが、ビャクシン、オーク、ヤナギ、モミ、トウヒ、マツなどがある。独特の「パズルのような樹皮」を持つポンデローサマツは、南部の比較的標高の低い斜面に生育する。エンゲルマントウヒなどの樹木は、標高 2,700 m 付近で生育する。ねじ曲がったロッキーマツは高木限界でも見られるが、岩陰の風が当たらない場所にうずくまるように生育していることもある。高木限界よりも標高が高い場所は極寒で、風が非常に強い。この地に生育するツンドラ植物はあまり大きくは育たないが、環境によく適応し、可能な限りの熱を捕らえ、風や紫外線から身を守るようになっている。</string>
    <string _locid="100632">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nテキサスは、アラスカに次いでアメリカで 2 番目に大きい州である。マツの森やバイユーから、草原や砂漠に至るまで、いくつもの地域に分かれ、気候も多様である。よく見られる木は、ビャクシン、メスキート、ペカン、オークである。テキサスの中部と北部はグレートプレーンズの南端にあたり、広大な草原地帯 (プレーリー) がある。東部にはマツの林があり、乾燥した西部にはビャクシン属の低木とメスキートが生育している。</string>
    <string _locid="100633">この木を伐採すると、木材を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、クリー族のクルール、および入植者の馬車である。\n \n歴史:\n \nユーコンの冬は長く夏は短いが、短い夏の間には、耐寒性のある穀物植物や顕花植物が育つ。大枝のまばらなアルプスモミの木は、大雪の降るユーコンの冬に適応した植物である。クロトウヒやカナダトウヒの森がこの地域一帯に見られ、カヤツリグサ科の草に覆われた平原のところどころに突然現れる。</string>
    <string _locid="100634">汽車は、あらかじめ決められた交易路をたどり、通過する交易所に経験値、食料、木材、または金貨を送り届ける。交易路は、最初は未舗装の道だが、ゲームの進行に伴ってアップグレードできる。交易路は、ミニマップ上に白い線で表示される。空いている交易所用地には、どのプレイヤーでも交易所を建造できる。同じ交易路沿いの別の交易所を、敵のプレイヤーが所有する可能性もある。\n \n 交易路沿いに交易所を建造することは、資源集めの補助的手段として有効である。また、ホーム シティからの貨物の移動速度を加速させる効果もある。交易路を最高レベルにアップグレードすると、機関車を利用できるようになる。機関車は、駅馬車やトラヴォイよりも速く品物を送り届ける。\n \n 歴史 : \n \n 初期の貨車は大部分が木製で、鋳鉄製の車輪と手動ブレーキで構成されていた。この貨車が、ありとあらゆる品物を北米大陸の北から南、東から西まで運んでいた。大型貨物の運搬には長物車、小型貨物の運搬には有蓋車が使われた。</string>
    <string _locid="100635">防壁は防衛施設の 1 つで、保護するユニットを囲むように環状または弧状に設置する。あるいは、細い峡谷を横断するように設置することで、その一帯を敵が通過できないようにする。防壁は比較的低コストで建造でき、初期の時代では攻撃を遮断するのに効果を上げるが、後の時代になって砲兵が現れると、障害物としての効果は著しく下がる。\n \n教訓: 防壁が欲しければ、できるだけ早い時代に建てること。また、敵が非常に長い防壁を設置しているような場合、破壊するには砲兵を使うとよいだろう (砲兵は防壁以外にもさまざまなものを破壊できる)。\n \n歴史:\n \n新大陸における初期の防御用構築物は、とがらせた丸太を地面に打ち込み、壁を作るようにぴったりと並べて配置した柵であった。こうしたとがり杭の壁は、特に、乾燥しきっていない木を使った場合に敵からの砲撃によく耐えた。砲撃を受けたとき、乾燥していない木はしなるが、乾燥した木は裂けてしまい、石の壁は砕け散ってしまうからである。\n \n木や石よりも砲撃に対する抵抗力に優れていたのは、マクヘンリー砦などの星形砦の周囲に置かれたことで知られる、土を盛り上げて作った土塁であった。大砲の時代の砦は、自然の力で削られた平地、濠、稜堡、および土や石の防壁から成り、視界と、防衛のための砲撃能力を最大化するように作られていた。</string>
    <string _locid="100544">このアステカ ジャガー戦士は、アステカ軍が不在の間、この地のアステカ人を統率する。\n \n歴史:\n \nアステカの指導者たちについて:\n \n13 世紀中ごろ、アステカ人がテスココ湖の近くに住むようになった。神官で統治者であったテノチは、都テノチティトランの建設を監督し、初代ウェイ トラトアニ (皇帝) の座に着いた。テノチの後に 11 人の支配者がいたことが知られている。その一人であるモクテスマ 2 世は、コルテス率いるスペインのコンキスタドールが現れた 1519 年当時、アステカを統治していた。そのわずか 1 年後、モクテスマ 2 世は生涯を終えた。その後、クイトラワックとクアウテモクの 2 人のトラトアニが続いたが、アステカ最後のトラトアニとなったクアウテモクは、1824 年にスペイン人に殺害された。</string>
    <string _locid="100545">スペイン人は、アステカ人を金や銀を採掘する強制労働に就かせている。拘束している者どもを倒せば、彼らは味方になってくれる。\n \n歴史 : \n \n ヨーロッパ人の総督やコンキスタドールには数々の使命が与えられていたが、遭遇した米先住民をキリスト教に改宗させることもその一つだった。抵抗した先住民は、奴隷にされるか、殺害された。中には、ディエゴ デ アルカラスのように、血も涙もない残忍なやり方で目標を達成した者もいた。一方、アルバル ヌニェス カベサ デ バカのように、南米や中米の先住民たちと気持を通わせ、ある程度の寛大さをもってキリスト教化を進めた者たちもいた。</string>
    <string _locid="100546">これらの神殿は、あらゆる攻撃から守らなければならない。スペイン人を撃退すれば、アステカの人々は、月の湖について知っていることを教えてくれるだろう。彼らはそのことを、カリブ族から教わったのである。\n \n歴史:\n \nアステカ人は、装飾が多分に施された大きな階段式ピラミッドを建設した。このピラミッドは彼らの信仰の中心であり、生贄の儀式もここで執り行われた。生贄を捧げれば神が満足し、太陽が昇り、アステカ帝国が一層強大になると信じられていたのである。しかし、このような神聖なる場所をすべてアステカ人が建設したわけではない。テオティワカンの、「月の神殿」と「太陽の神殿」をはじめとする巨大な神殿群を建てた人々については、あまり知られていない。彼らはトルテカ族ではないかと言われているが、紀元 1000 年より前のある時期にテオティワカンが攻撃され破壊された後、この偉大な都市から去ってしまった。</string>
    <string _locid="100547">この騎士然とした戦士は、攻撃力が高く、ヒットポイントも多いが、遠隔攻撃は行わない歩兵ユニットである。彼らが敵に与えるダメージは、すべて接近戦によるものである。遠隔攻撃を行うユニットならば、ボーンガード兵が近づいてくる前にダメージを与えることができ、騎兵のユニットならば、ボーンガード兵の攻撃から逃げることができる。\n \n 歴史 : \n \n ボーンガード兵のモデルは、「エルサレムのソロモン神殿にあるキリストの貧しき騎士修道会」であるが、「テンプル騎士団」という名前の方がよく知られている。テンプル騎士団は、聖地を訪問するキリスト教巡礼者の保護のため 12 世紀に結成された、非常に大きな影響力を持つ騎士修道会であった。しだいに金融や政治に深くかかわるようになったテンプル騎士団を、堕落したとする意見もある。他の騎士団よりも世俗的になり、テンプル騎士団の勢力は当時の支配者たちの羨望の的になった。一部の団員が拷問にかけられて異端を認め、テンプル騎士団はこれらの告白 (後に赦免された) をきっかけに政治的権力を失い、廃止に追い込まれた。\n \nコロンブスの航海より 100 年も前に、テンプル騎士団が北米への遠征を試みたが失敗に終わったという突飛な推測もされている。このことは立証されていないが、コロンブスにまつわる言い伝えには、テンプル騎士団の影がそこここに見られる。たとえば、コロンブス探検隊の航海士は騎士団による先の航海の海図を使い、帆には亡き騎士団の赤い十字を掲げていたというものである。</string>
    <string _locid="100548">この騎士然とした戦士は、攻撃力が高く、ヒットポイントも多く、適度の射程を持つ歩兵部隊である。ほとんどの遠隔攻撃部隊と同様、射程距離を維持できれば実力を最大限に発揮する。逃げ足の速い部隊や、すばやく接近してくる部隊は、ボーンガード兵にとって危険な存在である。\n \n 歴史  :\n \n ボーンガード兵のモデルは、「キリストとソロモン神殿の貧しき戦友たち」を源としているが、「テンプル騎士団」という名前の方がよく知られている。テンプル騎士団は、聖地を訪問するキリスト教巡礼者の保護のため 12 世紀に結成された、非常に大きな影響力を持つ騎士修道会であった。しだいに金融界や政治に深く関与するようになったテンプル騎士団を、堕落したとする意見もある。他の騎士団よりも世俗的になり、テンプル騎士団の勢力は当時の支配者たちの羨望の的になった。一部の団員が拷問にかけられて異端を認め、テンプル騎士団はこれらの告白 (後に赦免された) をきっかけに国家の力で廃止に追い込まれた。\n \n コロンブスの航海より 100 年も前に、テンプル騎士団が北米への遠征を試みたが失敗に終わったという突飛な推測も飛び交っている。このことは立証されていないが、コロンブスにまつわる言い伝えには、テンプル騎士団の影がそこかしこに見え隠れする。たとえば、コロンブス探検隊の航海士は騎士団による先の航海の海図を使い、帆には消滅した騎士団の赤い十字を掲げていたと囁かれている。</string>
    <string _locid="100636">このバカニア船長は、新大陸の財宝を守っていることもある。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには守り手であるバカニアを倒さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは探索者と入植者だけである。\n \n歴史:\n \nバカニア (海賊) とは、通商航路に出没しては船の乗組員を殺害し、船を乗っ取り、積荷を略奪する船乗りたちである。スペインがアステカ、インカ、マヤを征服してからの数世紀は、海賊の黄金時代であった。略奪した金銀財宝を満載したスペイン ガリオン船がゆっくりと、もがくようにカリブ海からスペイン本国を目指して航行していた。財宝は、フランス、オスマン帝国、オランダとの戦争の資金に充てられることになっていた。財宝を載せたガリオン船は速度が遅く、狙いやすく、防御こそ固かったが、海賊たちは襲わずにいられなかった。1628 年、西インド諸島に到着して 5 年を過ごしていた西インド会社のオランダ人貿易商ピート ヘインは、財宝艦隊略奪の魅力に抗しきれなかった。艦隊のうちの何隻かをどうにかマタンサス湾に追いつめ、百万ギルダー単位の金や銀、そして交易品を次から次へと略奪した。\n \n海賊団の中にはきわめて民主的な集団もあり、船長は選挙によって選ばれ、重要な決断は投票によって行っていた。食料、飲料、富は乗組員全員に分配され、高級船員の分け前は多かった。船上で働いている間に障害を負った海賊には、多額の補償金が一度に支払われた。他の船員のものを盗んだり、他の船員を襲ったりすることは厳しい処罰の対象となり、賭博もたいていは禁じられていた。</string>
    <string _locid="100177">このバカニアは、新大陸の財宝を守っていることもある。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるには守り手であるバカニアを倒さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは探索者と入植者だけである。\n \n歴史:\n \nバカニア (海賊) とは、通商航路に出没しては船の乗組員を殺害し、船を乗っ取り、積荷を略奪する船乗りたちである。スペインがアステカ、インカ、マヤを征服してからの数世紀は、海賊の黄金時代であった。略奪した金銀財宝を満載したスペイン ガリオン船がゆっくりと、もがくようにカリブ海からスペイン本国を目指して航行していた。財宝は、フランス、オスマン帝国、オランダとの戦争の資金に充てられることになっていた。財宝を載せたガリオン船は速度が遅く、狙いやすく、防御こそ固かったが、海賊たちは襲わずにいられなかった。1628 年、西インド諸島に到着して 5 年を過ごしていた西インド会社のオランダ人貿易商ピート ヘインは、財宝艦隊略奪の魅力に抗しきれなかった。艦隊のうちの何隻かをどうにかマタンサス湾に追いつめ、百万ギルダー単位の金や銀、そして交易品を次から次へと略奪した。\n \n海賊団の中にはきわめて民主的な集団もあり、船長は選挙によって選ばれ、重要な決断は投票によって行っていた。食料、飲料、富は乗組員全員に分配され、高級船員の分け前は多かった。船上で働いている間に障害を負った海賊には、多額の補償金が一度に支払われた。他の船員のものを盗んだり、他の船員を襲ったりすることは厳しい処罰の対象となり、賭博もたいていは禁じられていた。</string>
    <string _locid="100549">このチェロキー族たちは、スチュアートの植民地を攻撃した。スチュアートがチェロキー族にとって脅威であると彼らが考えるはずはない。何か、あるいは何者かが、植民地を攻撃するよう仕向けたに違いない。\n \n歴史:\n \nチェロキー族の射手は、両端に弦をかけるための溝 (弓筈) が菱形という独特の弓を用いていた。この弓はオセージオレンジの木から作られることも多く、弦は鹿の腱でできていた。射手たちは、「コーンストーク シュート」と呼ばれる競技で弓の腕を競い合った。矢じりを破損する恐れのない、乾燥させたトウモロコシの茎 (コーンストーク) が的として使われた。</string>
    <string _locid="100550">このチェロキー族たちは、スチュアートの植民地を攻撃した。スチュアートがチェロキー族にとって脅威であると彼らが考えるはずはない。何か、あるいは何者かが、植民地を攻撃するよう仕向けたに違いない。\n \n歴史:\n \n騎馬射手は、足だけで馬を操りながら矢を放てる馬術の達人でなければならない。射手と馬が一心同体で動き、馬との間に信頼関係が成り立っていることが重要だ。チェロキー族に馬をもたらしたのは、スペイン人入植者であった。チェロキー族はその馬を繁殖させ、西へ移動すると平原の馬の血統も取り入れた。チェロキー族の馬は非常に大事に扱われ、独特のまだら模様ですぐに見分けることができる。</string>
    <string _locid="100551">ここは、チェロキー族の指導者たちが植民地攻撃の計画を練っていた場所である。この建物を破壊すれば、チェロキー族の攻撃を止めることができるはずだ。\n \n歴史:\n \nチェロキー族は、農耕を営む集落を作り、泥壁の家屋に住んでいた。家の屋根が、花や草で覆われていることも多かった。後に、こうした伝統的な家屋に代わって、ヨーロッパ風の丸太小屋に似た家が作られるようになった。チェロキー族の集落では、会議所の周りにたくさんの家が建ち並んでいたが、中央の会議所では、出陣の前の儀式や、政治目的の儀式などが執り行われた。</string>
    <string _locid="100552">これは、インカの指導者である。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。\n \n歴史:\n \nインカには、13 人の皇帝がいたことが記録に残っている。インカの皇帝たちは、世界各地の王やファラオが主張していた、神に授けられた権力をもって絶対的な統治を行っていた。個人の家と、その中にある持ち物までが個人の財産と見なされ、土地や建物など、それ以外のものほぼすべてが帝国の所有物とされた。成人には、ミタという慣習に従い、建物や道路の建設といった大規模な公共事業に従事する義務があった (このことは、スペインが鉱山での強制労働にインカ人を送り込むのに利用された)。インカ帝国は、パチャクティ皇帝が軍事力による征服を繰り返し、勢力を拡大し始めてから約 100 年の間存続した。スペイン人が現れるころには、コロンビア北部からチリ北部に至る地域の住民が、インカの支配の下に統一されていた。</string>
    <string _locid="100553">これは、首長の娘である。いつもなら荒野で道を見失うこともないのに、迷ってしまった。娘が帰って来たら、家族はさぞかし喜ぶだろう。\n \n歴史:\n \nラコタ族が最も侮辱的と感じる言葉は、「お前はまるで、一人も親戚がいないような生活をしている」という意味のものであるが、この言葉は、ラコタ族の人々にとって家族がいかに重要であるかを示している。多くの場合、祖父母、両親、子供が同じ家屋に一緒に住み、子供は年長者の言うことを聞き、年長者から学ぶことを期待された。自分のとる行動によって、大家族の全員にどのような影響が及ぶかを一人一人が考えることが求められた。</string>
    <string _locid="100554">この石の橋は破壊され、瓦礫となって山道に落ちている。ロシア軍は東へ向かう別の道を探さなければならないだろう。\n \n歴史:\n \n「岩石は生きてはいない。だから死んでしまうこともない。これでおしまいだ」\n  -- マーチン ジマンスキー</string>
    <string _locid="100555">この小舟を使うと、水上でユニットを輸送できる。\n \n歴史:\n \n小舟などの小型ボートは、海洋を航行する船の艤装の一部であるが、その目的はさまざまである。甲板上に、舷側に沿って収納されるが、船上に格納するには大きすぎる場合には引き綱で曳航されることもある。大型帆船の時代には上陸用舟艇として、乗組員を艦隊の船から船に移すときや、海岸から補給品を運ぶとき、および帆船を海上に停泊させておくために利用された。</string>
    <string _locid="100556">この乾ドックでは、船の修理が行われている。\n \n歴史:\n \nアメリカ大陸初の乾ドックは、マサチューセッツ州チャールズタウンに建設された。乾ドックでは、船体の作業をしやすいように、船の周りの水を排出できるようになっている。乾ドックが考案される前は、船底の作業を行うには船体を横倒しにしなければならなかった。この作業は、船のマストを解体し、大砲を取り外し、その他の固定されていない物をすべて取り除くなど、多大な労力を必要とした。「傾船」だけで 3 週間かかることもあり、船を再び直立させた後、すべてを元どおりに戻す作業には、さらに時間がかかった。</string>
    <string _locid="100271">これは、この地域を探索する文民および兵士のための一時的なキャンプである。</string>
    <string _locid="100272">キャンプの中には、ごく短い期間しか利用されなかったものもあった。クラトソップ砦は、小さな木造の建物で、ルイス=クラーク探検隊として知られる西部探検隊の砦および基地として使われた。設計図はウィリアム クラークが描き、傾斜屋根の 2 棟の建物を建てるのに 1 か月を要した。探検隊は、砦の名の由来であるクラトソップ族と品物や情報を交換しながら、1805 年の寒い冬をここで過ごした。1806 年、探検隊はセントルイスを目指し、東へ向かって出発した。</string>
    <string _locid="100557">この燃える船は、標的に激突すると爆発し、多大なダメージを与える。ヒットポイントが非常に少なく、標的への接近中は遠隔攻撃に対して脆弱である。焼討船を見つけたら用心しよう。激突される前に逃げるか、撃沈すること。焼討船に指令を与えるときは、標的までできる限り速く、一直線に到達できるようにする。\n \n歴史:\n \n大型帆船は、可燃物でできているといってもよい。木の板や、継ぎ目をふさぐタール、油脂を塗ったロープやキャンバス地の帆、そしてもちろん火薬も可燃物である。ブラック パウダー シップ (焼討船とも呼ばれる) は、敵艦を炎上させ爆破するために、火をつけて敵の艦隊に向け押し出されたが、最小限の舵手が乗り組み、激突直前に脱出することもあった。焼討船が最も効果を上げたのは、停泊している船を破壊するために港へと送り出されるときであった。\n \n焼討船は、イギリス海軍が規模も威力も上であるスペインの無敵艦隊と戦うときに利用された。スペインの艦隊は、適切な港も水深のある停泊所も見つけられず、船を集めて弧状の防御隊形をとっていたが、そこにイギリス軍の焼討船が 6 隻ほど送り込まれ、スペイン艦隊は混乱して散り散りになった。この戦略により、規模の面で劣るイギリスの艦隊がスペインの無敵艦隊と対等に渡り合えたのである。</string>
    <string _locid="100558">この巨大な固定の砲撃兵器は、その砲床を支配する者ならだれでも使うことができる。射程は長く、与えるダメージも大きい。まさに伝説を壊すための大砲である。\n \n歴史:\n \n砦は、何千年もの昔から戦争に用いられてきた。中には、砦を難攻不落にするために大砲を備えているものもある。しかし、固定の要塞砲だけでは、確実とは言えないだろう。1775 年、ニューヨークのタイコンデロガ要塞はイギリス軍のものであったが、施錠されていない門から忍び込んだアメリカの小隊によって攻め落とされた。眠っていたイギリス軍は、アメリカの「グリーン マウンテン ボーイズ (グリーン山脈西側出身の義勇軍の俗称)」に圧倒され、たった 1 発の弾丸が発射されただけであった。\n \n砦が不要になると、多くがそのまま放棄されたが、タイコンデロガ要塞も 1780 年に放棄された。</string>
    <string _locid="100559">この大砲を再び使えるようにするには、かなりの力仕事が必要だが、動くようになれば持っていて損はないだろう。しかし、こんなにも見覚えがあるのはなぜだろう?\n \n歴史:\n \n砦は、何千年もの昔から戦争に用いられてきた。中には、砦を難攻不落にするために大砲を備えているものもある。しかし、固定の要塞砲だけでは、確実とは言えないだろう。1775 年、ニューヨークのタイコンデロガ要塞はイギリス軍のものであったが、施錠されていない門から忍び込んだアメリカの小隊によって攻め落とされた。眠っていたイギリス軍は、アメリカの「グリーン マウンテン ボーイズ (グリーン山脈西側出身の義勇軍の俗称)」に圧倒され、たった 1 発の弾丸が発射されただけであった。\n \n砦が不要になると、多くがそのまま放棄されたが、タイコンデロガ要塞も 1780 年に放棄された。</string>
    <string _locid="100560">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \nサウスカロライナ州チャールストンの近くにあるサムター要塞は、米英戦争終結後、アメリカの海岸線の防備を強化するために建設された。</string>
    <string _locid="100561">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \nタイコンデロガ要塞は、元はフランスが築いたもので、カリヨン要塞という名前が付けられていた。この地は、シャンプレーン湖の水路とジョージ湖への道筋を守る要所で、フレンチ インディアン戦争 (七年戦争) の大きな戦いが繰り広げられた場所でもあった。1759 年、ジェフリー アマースト将軍率いるイギリス軍がこの砦を陥落した。レキシントンとコンコードの戦いからわずか数週間後、イーサン アレン率いる「グリーン マウンテン ボーイズ (グリーン山脈西側出身の義勇軍の俗称)」が仕掛けたゲリラ攻撃により、カリヨン要塞は陥落した。少人数のイギリス守備隊の耳には、戦いの知らせは届いていなかった。</string>
    <string _locid="100562">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \n現在のワイオミング州フォートララミー近郊にあるララミー砦は、ウィリアム サブレットとロバート キャンベルが毛皮交易事業の活動の拠点とするために建設したものである。この砦は、1849 年にアメリカ政府に買い取られ、西のユタ、ワイオミング、オレゴンへと旅する入植者を保護するために利用された。パウダーリバー カントリーに流れ込んでくる入植者や兵士の波をせき止めようと、ラコタ族が攻撃を仕掛けてきたが、アメリカ軍はラコタ族を撃退した。オグララ ラコタ族の首長レッド クラウドが率いるアメリカ先住民らの攻撃により、多数の死傷者が出たため、最終的に政府はララミー砦条約に署名した。この条約によりラコタ族の土地が保護され、つかの間の平和がもたらされた。</string>
    <string _locid="100563">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \nセントオーガスティンのカスティヨ デ サンマルコス (サンマルコス砦) は、アメリカ最古の石造りの砦である。建設は 1672 年に始まり、完成までに 23 年を要した。イギリス軍はこの砦を何度も砲撃したが、スペインから奪い取ることは一度もできなかった。スペインは 1763 年、フロリダとその数々の砦をイギリスに割譲した。イギリスは、アメリカ独立戦争中に南部作戦基地としてこの砦を使っていたが、その後 1784 年にスペインに返還した。現在のフロリダはアメリカ合衆国の国境を成す地であるが、カスティヨ デ サンマルコスも 1821 年にアメリカの砦となった。その後、この砦の領有国はさらに 2 回替わった。</string>
    <string _locid="100564">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \nクラトソップ砦は、小さな木造の建物で、ルイス=クラーク探検隊として知られる西部探検隊の砦および基地として使われた。設計図はウィリアム クラークが描き、傾斜屋根の 2 棟の建物を建てるのに 1 か月を要した。探検隊は、砦の名の由来であるクラトソップ族と品物や情報を交換しながら、1805 年の寒い冬をここで過ごした。1806 年、探検隊はセントルイスを目指し、東へ向かって出発した。</string>
    <string _locid="100565">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \n最初のムールトリー砦の跡地には、長い年月の間に、いくつもの砦が建設されてきた。最初の砦は、柔らかいパルメットヤシの幹を使って作られたとがり杭の柵であったが、1776 年 6 月にイギリス軍の大砲から浴びせられた砲撃に耐えた。このパルメットヤシは、サウスカロライナ州の旗に描かれ、称えられている。1798 年に、より強固な 2 代目のムールトリー砦が建設されたが、1804 年のハリケーンで大破し、後にれんが造りの砦として再建された。</string>
    <string _locid="100566">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \nサンホセ要塞は、植民地時代の砦としては南アメリカ最大級である。1764 年に、ポルトガル船で運ばれてきたバラストを使って建設された。この砦が建設されたのは、アマゾン北部の地域で、フランスが勢力を強めていたからである。現在は、ブラジルのアマパ州の州都を守っている。</string>
    <string _locid="100567">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \nアラモ砦としても知られるサンアントニオ デ バレロ伝道所は、テキサス州の最も有名な砦である。ここは勇壮な防衛戦が繰り広げられた場所で、200 人に満たない守備隊が、アントニオ ロペス デ サンタ アナ将軍率いる、人数は 15 倍の圧倒的なメキシコ軍を相手に、1 週間にわたって抵抗した。この勇敢で犠牲的な行為にテキサス軍の首脳陣は奮い立ったが、内紛が絶えなかったために、包囲されているアラモの守備兵たちにはわずかな援軍しか送ることができなかった。6 週間後のサン ハシントの戦いで、テキサス軍は「アラモを忘れるな」を合言葉に戦い、サンタ アナを捕え、メキシコ軍を完全に破った。</string>
    <string _locid="100568">砦は、壁、塔、門、そして砦壁に囲まれた建物群から成る、強力な防衛施設である。塔からは砲撃が行われるので、砦を攻撃するときは、塔よりも射程が長いユニットか、建物に対する攻撃力の高いユニットを使うとよいだろう。砦を破壊するには、ファルコネット砲や、特に臼砲といった火砲が適している。\n \n歴史: 新大陸の砦には、前哨地とするために、あるいは分水界の防御設備とするために急いで建てたとがり杭の柵から、独特の突角を持つ土や石の防壁で重要な港、鉱山、都市、陸上交易路を防御する星形砦まで、さまざまなものがあった。\n \n「浮かれ騒ぎ」という賑やかな名前のウープアップ砦は、広大なノースウェスト準州の南西にあるハミルトン砦の跡地に建設された。19 世紀中ごろ、アメリカでは違法行為とされていたアメリカ先住民とのアルコール交易をカナダで行おうとした 2 人のアメリカ人がこの砦を作った。バッファローの乱獲が絶頂にあったころには、バッファロー皮の交易でも驚くほどの活況を呈した。砦の建物は天井の低い細長い構造で、木製の柵の防壁で囲まれていた。カナダ騎馬警官隊の前身である北西騎馬警官隊が結成されると、ウープアップ砦などのウィスキー交易所は閉鎖に追いやられるか、放棄された。1875 年、ノースウェスト騎馬警官隊がウープアップ砦を同隊の基地としている。</string>
    <string _locid="100569">オッサス団は、不死の泉の水を捜し求めている。その水が永遠の若さを約束してくれるなら、オッサス団の力はより強大になるだろう。オッサス団が新大陸で足場を固める事態を容認してはならない。\n \n歴史:\n \n1513 年、スペインの探検家フアン ポンセ デ レオンは、フロリダ北部の東海岸に上陸した。ポンセ デ レオンは、伝説の「不死の泉」があると言われていたビミニ島を捜し求めていた。この泉のことは、カリブ族の伝説から知ったのである。カリブ族から教えられた場所は、彼らが「ビーミーニー」と呼ぶ、フロリダの東約 80 km の海上に浮かぶ島であった。結局、泉を見つけることはできなかったが、北米の広い範囲に対するスペインの領有権を主張した。</string>
    <string _locid="100570">ゲーム情報:\n \nフリゲート艦は高速で、ヒットポイントが多く、攻撃力も高い。他の船に対しては非常に強力だが、建物や陸上からの砲撃には脆弱である。フリゲート艦は、工業の時代に進化すると使用できるようになるが、数の制限がある。\n \nフリゲート艦では、全砲から弾幕を降らせる、片舷斉射という特別な攻撃が可能である。この攻撃を行った後、再装填が完了するまでは再び攻撃することはできない。フリゲート艦は新大陸で建造することも、ホームシティから送ることもできる。\n \n歴史:\n \nフリゲート艦の姿は時と共に大幅に変化したが、当初は、武装した細身の高速船で、偵察行動や交易航路の襲撃に使われ、大型戦艦がまだ少なかったころに「戦列」の一角を占めていた。初期のフリゲート艦は、通信文や要人を輸送していた。20 ～ 30 門のカノン砲を装備した単甲板船が後に二層式となり、40 ～ 60 門のカノン砲を配備するようになった。イギリスが依然として高速で軽量のフリゲート艦を使用していたころ、それよりも大きく破壊的なアメリカの大型フリゲート艦に対しては、2:1 でイギリス有利の見込みがない限り、交戦が指示されることはなかった。\n \n重量: 約 950 トン、全長: 約 45 m</string>
    <string _locid="100571">これらの大砲がロッキー山脈を越えて無事搬送されれば、その東にある植民地は壊滅してしまうだろう。ロシア軍は、直接対決するにはあまりに手ごわい。別の方法で阻止しなければならない。\n \n歴史:\n \n大砲は大型の火砲で、かなり遠くまで弾丸を飛ばすことができる。最大級の大砲は、一般に「射石砲」と呼ばれるものである。\n \n有名なロシアの大砲に「大砲の皇帝」と呼ばれるものがある。この巨大な大砲は 40 トンもの重さがあり、有事の際にクレムリンを守ることになっていた。1586 年に製造され、1835 年にはこの大砲を運ぶための砲架が製造された。ギネスブックによれば、この大砲は史上最大の榴弾砲である。</string>
    <string _locid="100572">この人物がこの部族の指導者である。人々は彼の知恵と導きに信頼を寄せている。力を貸してくれるが、彼にとっては同朋が何よりも優先される。\n \n歴史:\n \nグレートプレーンズには、ラコタ、コマンチ、シャイアン、ダコタ、ブラックフットなど、多数のアメリカ先住民族が暮らしていた。彼らは狩猟を生業とし、主にアメリカバイソン (バッファロー) を狩っていた。\n \</string>
    <string _locid="100574">火炎輪投擲兵は、早い時代に登場し、短射程ではあるが遠隔攻撃を行う歩兵ユニットで、砲兵のような働きをする。建物に対して大きなダメージを与えることができる最初のユニットである。移動速度は一般的な砲兵ユニットよりも若干速いが、歩兵よりは遅い。\n \n歴史:\n \n1565 年のマルタ島包囲戦で、防衛にあたった聖ヨハネ騎士団は焼夷兵器を多用していたが、その一つが「火炎輪」と呼ばれた武器である。火薬と木材で作られたこの兵器は、聖エルモ砦を襲撃しようと前進してくるイェニチェリを攻撃するときに使用された。焼夷兵器の威力は絶大で、イェニチェリはその攻撃から逃れるために後退せざるを得なかった。聖エルモ砦の襲撃では、約 2,000 人の精鋭イェニチェリが戦死したが、その敵の犠牲はわずか 80 人程度であった。この包囲戦の後、聖ヨハネ騎士団 (別称「ホスピタル騎士団」) は、1798 年までマルタ島を支配した。</string>
    <string _locid="100575">このインカの前哨は、敵の攻撃から人々を守ってくれる。戦闘時は、この前哨に隠れることで生き延びることができる。\n \n歴史:\n \n\n「タンプ」とはインカの前哨で、進軍する兵士はここで食料、衣料、武器を補給した。タンプは、兵士が 1 日に行進できる距離以内の間隔を空けて設置された。タンプのおかげで、兵士は立ち寄った地方の町で略奪をしなくても済んだのである。実際、略奪行為を働いた兵士は厳しく罰せられた。</string>
    <string _locid="100576">ここは、インカの人々が祈りを捧げる場所である。\n \n歴史:\n \nインカの神殿は、太陽崇拝の中枢である。インカ人は自分たちを太陽の子孫と信じ、特に冬至には太陽が民衆を見捨てることのないよう、複雑な儀式を執り行った。この儀式では人々が踊り、詠唱し、トウモロコシのビールを飲み、生贄のラマの血で作ったパンを食べた。\n \nインカの建築術の特徴は、巨石を一分の隙もなく積み上げ、接合材の類を一切使わずに重力だけで固定している点である。あまり重要でない建物は、不揃いな石をそのまま泥で固めて作ったが、その巨石を積み上げただけの見事な壁は、インカ建築の象徴である。まっすぐな線を使った装飾や、角ばった彫刻が好まれた。</string>
    <string _locid="100577">ノナーキと兄のカンイェンケは、これらのロング ハウスを建てた部族の生まれである。ノナーキはここで静かに暮らしているが、カンイェンケは友人ジョン ブラックと常に行動を共にしている。\n \n 歴史 : \n \n ロング ハウスのバリエーションは、世界各地で見られる。北米では、ホデノショニのロング ハウスが最も有名だ。そのロング ハウスは、焼いて堅くした木の柱で作られており、曲げた柱の先を向かい側にある柱と接合することで、丸みのある屋根が形成される。両端には人が出入りするための扉があり、その上に獣皮をかけて、冬の寒気が入らないようにしていた。中には二段ベッドのような台があり、屋内の空間を有効に利用していた。平均的なロング ハウスは全長 15m から 18m、幅 4.5m から 6m であった。ロング ハウス 1 棟には最大 20 世帯が暮らしていた。</string>
    <string _locid="100578">これは、リジーの旗艦「パリ バーニング」である。おそらくリジーが艦上にいるだろうし、船自体も非常に頑丈であることから、この船を避けて別の航路を選んだ方が賢明かもしれない。\n \n歴史:\n \nリジーの船は、小アンティル諸島のフランス植民地に兵士を運ぶ小さな輸送船隊から奪ったものである。リジーは、嵐を避けるために停泊していた船隊に奇襲をかけた。優美な旗艦に照準を定め、リジーは孤立無援の船隊に 1 回の斉射を行い、わざと外した。兵士たちを船隊の小型の船に移らせて旗艦を手に入れ、「パリ バーニング (燃えるパリ)」と名付けた。\n \n海賊はたいてい、非合法なやり口で船を手に入れる。手に入れた船は改造して、より高速で、高い戦闘力と機敏さを持つように、そして船内の空間を有効利用できるようにする。海賊船において十分な空間が重視されたのは、戦闘に備えて、あるいは海上で略奪して船隊に加えた船の舵手とするために、大勢の乗組員を運ぶこともしばしばであったからである。\n \n海賊には、船を乾ドックで修理する権利が与えられないのが通例であった。代わりに、船を浜に引き揚げ、船体を傾けて修理した。</string>
    <string _locid="100579">この鉱床で採掘を行うと、金貨を得ることができる。これができるのは、採集を行うユニット、つまり入植者、クルール、入植者の馬車、およびクリー族のクルールである。\n \n歴史 : \n \n ヨーロッパ人は新大陸、特に中米と南米の各地で大量の銀を発見した。ヨーロッパへの銀の流入はヨーロッパ経済に多大な影響を及ぼし、しばらくインフレーションが続いた。中米や南米で採掘された銀は「ペソ銀貨」として鋳造され、スペイン船で世界各地に運ばれた。このような船を海賊が襲わずにはいられなかったので、海賊にまつわる言い伝えでは、ペソ銀貨と海賊行為の結び付きが必ず登場する。\n \n 北米では 1850 年代のゴールド ラッシュが終焉を迎え、探鉱者たちは金の次に貴重なもの、銀に目を付けた。ネバダ州カーソンシティ近郊のカムストック鉱脈は、オールド ウェスト (19 世紀フロンティア期の米国西部地域) で最も有名な銀鉱であった。</string>
    <string _locid="100580">この作業者は爆破のベテランで、棒状のダイナマイトを投げつけて建造物に大きなダメージを与えることができる。\n \n歴史:\n \n銀と金は、古代から使われてきた。今日では金の方がはるかに価値が高いとされるが、古代社会では、銀の方がはるかに価値が高いとされることもあった。多くの者が、新大陸で見つけた銀によって巨万の富を築いた。採掘者にとって幸運だったのは、新大陸の銀山の多くが、深く掘り下げる必要がなかったことである。</string>
    <string _locid="100581">これがモーガン ブラックの旗艦「セント エルモ」だ。聖ヨハネ騎士団の一員であるモーガンは、優れた軍人にして戦士であるだけでなく、地中海でオスマン帝国の船や都市と戦う中で航海技術を磨いてきたため、船乗りとしても一流である。\n \n歴史:\n \nモーガンの旗艦は数多くの航海を経験し、地中海のありとあらゆる場所に赴いてきた、まさに歴戦の勇士だ。マルタ島を拠点とする聖ヨハネ騎士団は、長細い船体を持つガレー船で海へ漕ぎ出し、自分たちに敵対する者、とりわけオスマン帝国の船を探し回った。騎士団は「サンタナ」という巨大な旗艦を保有していたが、この船は大きすぎる上に維持費もかかりすぎるため、解体されてしまった。モーガンの船のマストは、このサンタナから引き継いだものである。サンタナはその大きさゆえに扱いにくい船だったが、セント エルモにもこの欠点は少なからず受け継がれている。</string>
    <string _locid="100582">この少年は、母方のカリナゴ族の元に帰ろうとしている。この少年のカヌーを見つけて、無事に送り届ければ、リジーを感心させることができるだろう。少年の民族は港の東、やや南方に浮かぶ島に住んでいる。\n \n歴史:\n \nかつてのカリナゴ族は、荒々しく好戦的な民族で、カリブまたはガリビとも呼ばれていた。彼らは熟練の船乗りで、カヌーやいかだ舟に乗り、カリブ海を行き交っていた。島の他の部族を追い払い、先住民族の集落や、ヨーロッパ人の集落からも女を奪って妻としたことが知られている。カリブ族のトマス ワーナーは、裕福なイギリス人入植者とカリブ族の女性との間に生まれた。父の家で育てられ、教育を受けたが、15 歳のときに父が亡くなり、見捨てられてしまった。そして、母親の一族の元に帰り、カリナゴ族の首領となった。英語、フランス語、カリブ語に堪能であったワーナーは、フランスがイギリスを攻撃するように仕向けて、カリブ族を守った。そして、ドミニカの副総督となり、やがて総督の地位まで昇りつめた。ワーナーの監督の下で、カリナゴのいくつかの部族とイギリスの間に平和が保たれた。ワーナーは、イギリス人の異母弟フィリップ ワーナーによって殺害され、トマスの部族も皆殺しにされた。</string>
    <string _locid="100583">カンイェンケは、弓とナイフを使って攻撃する。ヒットポイントが多く、特殊な遠距離攻撃を数分ごとに 1 回の頻度で使うことができる。戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めることができるが、交易所の建造はできない。\n \n歴史:\n \nカンイェンケは何十年もの間、オッサス団を追い続けてきた。オッサス団の動向に目を光らせ、甥とその娘が幸せに暮らせるよう注意を払っている。オッサス団を追い続けている間に、この組織の活動、策略、計画、野望について、たくさんの情報を入手した。そして、新しい総帥がだれであるかを少し前に知ったのである。</string>
    <string _locid="100584">この鉄道作業員は、ファルコン社の線路を敷く作業に没頭しているはずだ。もし働いていないのなら、アメリアから一言あるだろう。\n \n 歴史 : \n \n19 世紀中ごろ、カリフォルニアで金が発見されたことと、郵便を効率よく運ぶルートが必要であったため、北米大陸横断鉄道の建設への関心が高まった。当初は、作業員が不足し、鉄道の工事は遅々として進まなかった。しかし、南北戦争の復員軍人が加わって作業員数が一気に増えたことで、ユニオン パシフィック鉄道会社は荒野を横断する全長約 2,700 km 以上の鉄道を 4 年たらずで完成させることができた。鉄道作業員たちの賃金は悪く、作業条件も不利なものであったため、ストライキが頻繁に生じた。ユニオン パシフィック鉄道会社は中国人作業者を動員してストライキを破り、鉄道を完成させた。</string>
    <string _locid="100585">ロシア軍がこの山道を通れないようにするために、この石の橋を破壊する。\n \n歴史:\n \nロッキー山脈を越える山道は、幅が数キロメートルのものもあれば、数メートルのものもあった。ルイスとクラークが初めて大陸分水界を越え、ルイジアナ購入の土地の外に出たときに辿ったレムハイ峠は、ロッキー山脈の支脈ビタールート山脈の幅約 3 km の鞍部であった。オレゴン テリトリーを目指して西へ向かう入植者が使ったサウスパスは、ロッキー山脈の中にある幅約 30 km の渓谷であった。</string>
    <string _locid="100586">これは、はるか昔に、スペイン人がインカ、マヤ、アステカから略奪した黄金や財宝をどっさり積み込んだまま、難破した船である。金鉱から金貨を集める場合と同様に、入植者などの採集を行うユニットはこの船から金貨を集めることができる。\n \n歴史:\n \n新大陸には、金、銀、貴石などの資源が豊富に眠っていた。スペイン艦隊は 1 年に 1 回、財宝をスペインに運んだ。このスペイン財宝艦隊を拿捕あるいは撃沈しようと海賊たちが躍起になったが、海賊の多くは、フランスやイギリスの政府から公式に襲撃権を認められていたのである。スペインは、財宝をヨーロッパでの戦争の資金に充てていたが、新大陸から流れ込む財宝のおかげで、一時はヨーロッパで最も豊かな国になった。\n \nハリケーンや海賊による被害は大きく、財宝を運んでいたスペイン船の中には、難破を免れなかったものもあった。フロリダの海岸線には、少なくとも 1622 年、1715 年、1733 年の 3 件の財宝艦隊の大惨事の残骸が眠っている。</string>
    <string _locid="100587">この囲いの中にはおそらく救出可能なユニット、資源、あるいは財宝がある。中にあるものを手に入れるには、防御柵を攻撃して破壊する必要がある。\n \n歴史:\n \n防御柵は、木の幹をそのまま、または半分に割った柱を横に並べて作られる、単純な防御用建造物である。中にあるものを保護し、外のものを寄せ付けないという目的で使われるが、中にものを閉じ込め、外に出さないようにするという目的で使われることもある。</string>
    <string _locid="100588">この囲いの中にはおそらく救出可能なユニット、資源、あるいは財宝がある。中にあるものを手に入れるには、防御柵を攻撃して破壊する必要がある。\n \n歴史:\n \n防御柵は、木の幹をそのまま、または半分に割った柱を横に並べて作られる、単純な防御用建造物である。中にあるものを保護し、外のものを寄せ付けないという目的で使われるが、中にものを閉じ込め、外に出さないようにするという目的で使われることもある。</string>
    <string _locid="100589">デルガドは、アランとモーガン、そして最も注意すべき人物である (デルガドは気付いていないが) リジーから財宝船を隠そうとしてきた。これらの船を奪うには、できるだけ接近する必要がある。一度奪ってしまえば、船が奪い返されることはなく、船からは自動的に少しずつ金貨がもたらされる。\n \n歴史:\n \n新大陸には、金、銀、貴石などの資源が豊富に眠っていた。スペイン艦隊は 1 年に 1 回、財宝をスペインに運んだ。このスペイン財宝艦隊を拿捕あるいは撃沈しようと海賊たちが躍起になったが、海賊の多くは、フランスやイギリスの政府から公式に襲撃権を認められていたのである。スペインは、財宝をヨーロッパでの戦争の資金に充てていたが、新大陸から流れ込む財宝のおかげで、一時はヨーロッパで最も豊かな国になった。\n \nハリケーンや海賊による被害は大きく、財宝を運んでいたスペイン船の中には、難破を免れなかったものもあった。フロリダの海岸線には、少なくとも 1622 年、1715 年、1733 年の 3 件の財宝艦隊の大惨事の残骸が眠っている。</string>
    <string _locid="100638">この巨大なガリオン船には、オッサス団が金貨を積み込んでいる。彼らが新大陸のこの地で思いがけず得たものは、長年にわたって描いてきた非道な企みの資金として十分である。\n \n歴史:\n \n新大陸には、金、銀、貴石などの資源が豊富に眠っていた。スペイン艦隊は 1 年に 1 回、財宝をスペインに運んだ。このスペイン財宝艦隊を拿捕あるいは撃沈しようと海賊たちが躍起になったが、海賊の多くは、フランスやイギリスの政府から公式に襲撃権を認められていたのである。スペインは、財宝をヨーロッパでの戦争の資金に充てていたが、新大陸から流れ込む財宝のおかげで、一時はヨーロッパで最も豊かな国になった。\n \nハリケーンや海賊による被害は大きく、財宝を運んでいたスペイン船の中には、難破を免れなかったものもあった。フロリダの海岸線には、少なくとも 1622 年、1715 年、1733 年の 3 件の財宝艦隊の大惨事の残骸が眠っている。</string>
    <string _locid="100590">資源を積んだこの荷馬車を奪い、自分の町の中心に連れて戻れば、食料、木材、金貨を手に入れることができる。\n \n歴史:\n \nフロンティアの入植者たちは、荷馬車に補給物資を積んで西部へと向かった。荷馬車には、目的地で必要となるであろうものが何でも積み込まれた。荷物がぎっしり積まれていたので、中に人が座れるスペースはなかったが、たいていの入植者は揺れの激しい馬車に乗りたいとは思わなかったため、問題にならなかった。通常、荷馬車の後部に乗るのは女性、子供、病人だけであった。</string>
    <string _locid="100591">資源を積んだこの荷馬車を奪い、自分の町の中心に連れて戻れば、金貨のケースを手に入れることができる。\n \n歴史:\n \n1848 年、サター製材所を流れる川で金塊が見つかったという噂が広まり、このアメリカ フロンティアの荒野に探鉱者が群れを成して押し寄せた。財を成した者はほとんどなく、多くは宝探しを断念したが、人々でにぎわう鉱山周辺に現れた町が成長したことで、西部への定住が数十年という単位で早まった。</string>
    <string _locid="100592">資源を積んだこの荷馬車を奪って自分の町の中心に戻ると、食料の箱が手に入る。\n \n歴史:\n \n入植者の生活は、栽培と物々交換、狩猟で入手できる食料にかかっていた。彼らは持参した種や購入した種、東部から送られてきた種を庭に蒔いた。フロンティアに入植した人々の多くは、次の食事の調達方法を考えるだけで大忙しであり、東部からの食料輸送は大いに歓迎された (実際、死活問題だったのだ)。</string>
    <string _locid="100593">資源を積んだこの荷馬車を奪い、自分の町の中心に連れて戻れば、木材のケースを手に入れることができる。\n \n歴史:\n \n荷馬車で西部に運ばれた木材は、もっぱらフロンティアの固い道で受けた損傷を修復するためのものということが多かった。予備の車輪や車軸は、その下に積まれていた。</string>
    <string _locid="100595">この武器の隠し場所には黒色火薬が大量に備蓄されており、破壊すると爆発する。降りかかってくる破片に注意すること。\n \n歴史:\n \n武器の隠し場所は、あらゆる種類の兵器や軍需品が保管される場所である。隠し場所の中には、レンガとモルタル造りの倉庫に衛兵を立て、防御を固めたものもあった。爆発物を保管するための、単に涼しく乾燥した場所も隠し場所の一つである。黒色火薬は高性能爆薬でないが、非常に燃えやすいので、保管には十分な注意が必要だ。</string>
    <string _locid="100596">この近くにいるラコタ族は、ホワイト バッファローを仕留める戦士を称えるだろう。\n \n 歴史 : \n \n 学名 : Bison bison \n 肩高 : 約 1.5 m、体重: 約 900 kg \n 食餌 : プレーリーの草 \n \n バイソンは大型の、長い毛の生えた牛で、かつては北米大陸中央部の平原地帯に数千万頭が生息していた。この平原地帯に住む米国先住民の生活は、移動するバイソンの群れに大きく依存していた。バイソンを狩り、とどめを刺す力を持つのは米国先住民とグリズリー (ハイイログマ) だけであったが、後にヨーロッパ人入植者もこれに加わった。バイソンの頭部は大きく、短い湾曲した角が生えている。肩には大きなこぶがあり、厚く毛で覆われている。\n \n ごくまれに、白い毛の子が生まれてくることもあるが、通常は有色である。白毛の子は、米国先住民の伝統においては非常に重要な意味を持ち、儀式や祈りをもって迎えられる。</string>
    <string _locid="100597">このジャガーは、これまでに遭遇した他のジャガーとはまったく違う、奇妙な振る舞いを見せる。\n \n 歴史 : \n \n 学名 : Panthera onca \n 体長 : 最大約 2 m、体重 : 最大約 90 kg \n 食餌 : シカ、牛、ペッカリー、カピバラ、サル、魚類 \n \n ジャガーは、同じねこ科で黄褐色の斑点模様を持つヒョウとよく混同される。ジャガーを見分ける特徴は、バラ状斑紋の中に、小さな黒い点または不規則な形状の斑点があることだ。また、ジャガーはヒョウよりもずんぐりした体つきで、大きな群れを成す。ジャガーにもヒョウにも、黒色の個体がいる。黒いジャガーには斑点がないが、主にそのずんぐりとした体つきから黒いヒョウとは区別できる。大型ねこ科動物であるジャガーとヒョウのいずれも、黒色か斑点かを問わず、パンサーと呼ばれるが、これは誤った呼び名である。\n \n かつて、ジャガーは北米南部から南米南端に至る地域に生息していたが、現在の生息地は南米の中央部および北部となっている。ジャガーは、野生の食物連鎖の頂点に立つ、数少ない生物の一つであり、その座が脅かされることもほとんどない。南米の生息地では、ジャガーを捕食する動物は皆無で、競争者も、人間を除けばいないと言ってよい。</string>
    <string _locid="100598">この白毛の動物は、新大陸の財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどの部隊でもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは探索者と入植者だけである。\n \n 歴史 : \n \n学名 : Panthera onca \n 体長 : 最大約 2 m、体重: 最大約 90 kg\n食餌: シカ、牛、ペッカリー、カピバラ、サル、魚類\n \nジャガーは、同じねこ科で黄褐色の斑点模様を持つヒョウとよく混同される。ジャガーを見分ける特徴は、バラ状斑紋の中に、小さな黒い点または不規則な形状の斑点があることだ。また、ジャガーはヒョウよりもずんぐりした体つきで、大きな頭をしている。ジャガーにもヒョウにも、黒色の個体がいる。黒いジャガーには斑点がないが、主にそのずんぐりとした体つきから黒いヒョウとは区別できる。大型ねこ科動物であるジャガーとヒョウのいずれも、黒色か斑点かを問わず、一般的にパンサーと呼ばれるが、これは誤った呼び名である。\n \n かつて、ジャガーは北米南部から南米南端に至る地域に生息していたが、現在の生息地は南米の中央部および北部となっている。ジャガーは、野生の食物連鎖の頂点に立つ数少ない生物の一つであり、その座が脅かされることは滅多にない。南米の生息地では、ジャガーを捕食する動物は皆無で、人間を除けば、競争相手はほとんどいない。</string>
    <string _locid="100599">この白毛のオオカミは、普通のオオカミよりも獰猛で、人間をまったく恐れていないように見える。オオカミらしからぬ特徴を持つべく訓練され、育てられたかのようだ。\n \n歴史:\n \n学名: Canis lupus\n体重: 約 23 ～ 68 kg\n食餌: 鹿、カリブー、エルク、羊、小型哺乳動物\n \nかつて、タイリクオオカミは北極から熱帯までの北半球全域で見られた。生息環境の破壊と狩猟によって、その生息地は著しく縮小した。オオカミは非常に社会性の高い動物で、最大 36 頭から成る群れを作って生活し、狩りを行う。群れはアルファオスとアルファメスが率いる。血縁関係を持たないオオカミが、群れに受け入れられることもある。群れは通常縄張りを持ち、縄張りを侵入者から守るためにパトロールを行う。アメリカアカオオカミを除いて、現生のオオカミはすべて C. lupus の亜種と見なされる。ディンゴなどの野生の亜種も含め、犬 (イエイヌ) もオオカミに分類される。家畜化が、おそらく 5 回ほど起きた結果、現在の犬とオオカミの間にはっきりとわかる (ただし遺伝学的には無関係の) 違いが現れるようになったと考えられる。</string>
    <string _locid="100620">この白毛の動物は、新大陸の財宝を守っている。財宝は資源や経験値、あるいは入植者や兵士のこともあるが、財宝を拾い集めるにはそれを守っている動物を殺さなければならない。財宝の守り手を攻撃するのはどのユニットでもかまわないが、財宝を拾い集めることができるのは探索者と入植者だけである。\n \n歴史:\n \n学名: Canis lupus\n体重: 約 23 ～ 68 kg\n食餌: 鹿、カリブー、エルク、羊、小型哺乳動物\n \nかつて、タイリクオオカミは北極から熱帯までの北半球全域で見られた。生息環境の破壊と狩猟によって、その生息地は著しく縮小した。オオカミは非常に社会性の高い動物で、最大 36 頭から成る群れを作って生活し、狩りを行う。群れはアルファオスとアルファメスが率いる。血縁関係を持たないオオカミが、群れに受け入れられることもある。群れは通常縄張りを持ち、縄張りを侵入者から守るためにパトロールを行う。アメリカアカオオカミを除いて、現生のオオカミはすべて C. lupus の亜種と見なされる。ディンゴなどの野生の亜種も含め、犬 (イエイヌ) もオオカミに分類される。家畜化が、おそらく 5 回ほど起きた結果、現在の犬とオオカミの間にはっきりとわかる (ただし遺伝学的には無関係の) 違いが現れるようになったと考えられる。</string>
    <string _locid="100641">歴史</string>
    <string _locid="100642">プレイできる文明</string>
    <string _locid="100643">イギリス</string>
    <string _locid="100644">オランダ</string>
    <string _locid="100645">フランス</string>
    <string _locid="100646">ドイツ</string>
    <string _locid="100647">オスマン</string>
    <string _locid="100648">ポルトガル</string>
    <string _locid="100649">ロシア</string>
    <string _locid="100650">スペイン</string>
    <string _locid="100651">アメリカ先住民</string>
    <string _locid="100652">アステカ (メシカ)</string>
    <string _locid="100653">カリブ</string>
    <string _locid="100654">チェロキー (アニユンウィヤ)</string>
    <string _locid="100655">コマンチ (ヌミヌ)</string>
    <string _locid="100656">クリー (イニニウォク)</string>
    <string _locid="100657">インカ (タワンティンスユ)</string>
    <string _locid="100658">ホデノショニ</string>
    <string _locid="100659">ラコタ</string>
    <string _locid="100660">マヤ</string>
    <string _locid="100661">ヌートカ (ヌーチャーヌルス)</string>
    <string _locid="100662">セミノール (マスコギー [クリーク])</string>
    <string _locid="100663">トゥピ</string>
    <string _locid="100664">出来事</string>
    <string _locid="100665">植民地革命</string>
    <string _locid="100666">ナポレオン戦争</string>
    <string _locid="100667">外洋航海</string>
    <string _locid="100668">海賊</string>
    <string _locid="100669">毛皮交易</string>
    <string _locid="100670">カリフォルニア ゴールドラッシュ</string>
    <string _locid="100671">産業革命</string>
    <string _locid="100672">三十年戦争</string>
    <string _locid="100673">人物</string>
    <string _locid="100674">エリザベス 1 世</string>
    <string _locid="100675">ナッサウ伯マウリッツ</string>
    <string _locid="100676">ナポレオン ボナパルト</string>
    <string _locid="100677">フリードリヒ大王</string>
    <string _locid="100678">スレイマン 1 世</string>
    <string _locid="100679">イワン雷帝</string>
    <string _locid="100680">エンリケ航海王子</string>
    <string _locid="100681">イサベル女王</string>
    <string _locid="100682">軍事ユニット</string>
    <string _locid="100683">砲兵</string>
    <string _locid="100684">騎兵</string>
    <string _locid="100685">歩兵</string>
    <string _locid="100686">傭兵</string>
    <string _locid="100687">先住民族の戦士</string>
    <string _locid="100688">船</string>
    <string _locid="100689">特殊ユニット</string>
    <string _locid="100690">民間ユニット</string>
    <string _locid="100691">採集ユニット</string>
    <string _locid="100692">治療者</string>
    <string _locid="100693">特殊ユニット</string>
    <string _locid="100694">貨車 (汽車)</string>
    <string _locid="100695">建物</string>
    <string _locid="100696">モスク</string>
    <string _locid="100697">地理</string>
    <string _locid="100698">マップ</string>
    <string _locid="100699">アマゾン</string>
    <string _locid="100700">バイユー</string>
    <string _locid="100720">カリブ</string>
    <string _locid="100721">カロライナ</string>
    <string _locid="100722">五大湖</string>
    <string _locid="100723">グレートプレーンズ</string>
    <string _locid="100724">ニューイングランド</string>
    <string _locid="100725">パンパ</string>
    <string _locid="100726">パタゴニア</string>
    <string _locid="100727">ロッキー山脈</string>
    <string _locid="100728">サグネー</string>
    <string _locid="100729">ソノラ</string>
    <string _locid="100730">テキサス</string>
    <string _locid="100731">ユカタン</string>
    <string _locid="100732">ユーコン</string>
    <string _locid="100733">資源</string>
    <string _locid="100734">ケース</string>
    <string _locid="100735">ストーリー モードの主人公たち</string>
    <string _locid="100736">Act I: 血の章</string>
    <string _locid="100737">アラン</string>
    <string _locid="100738">デルガド</string>
    <string _locid="100739">リジー</string>
    <string _locid="100740">モーガン ブラック</string>
    <string _locid="100741">シャーヒン</string>
    <string _locid="100742">Act II: 氷の章</string>
    <string _locid="100743">ジョン ブラック</string>
    <string _locid="100744">カンイェンケ</string>
    <string _locid="100745">ノナーキ</string>
    <string _locid="100746">スチュアート</string>
    <string _locid="100747">ウォリック</string>
    <string _locid="100748">ジョージ ワシントン</string>
    <string _locid="100749">Act III: 鋼の章</string>
    <string _locid="100750">アメリア ブラック</string>
    <string _locid="100751">ボーモン</string>
    <string _locid="100752">ボリーバル</string>
    <string _locid="100753">クーパー</string>
    <string _locid="100754">用語集</string>
    <string _locid="100755">時代</string>
    <string _locid="100756">AI</string>
    <string _locid="100758">砲兵</string>
    <string _locid="100759">ブラック マップ</string>
    <string _locid="100760">攻城攻撃</string>
    <string _locid="100761">ストーリー モード</string>
    <string _locid="100762">騎兵</string>
    <string _locid="100757">コンピュータ プレイヤー</string>
    <string _locid="100774">カスタマイズ</string>
    <string _locid="100763">デスマッチ</string>
    <string _locid="100764">デッキとカード</string>
    <string _locid="100765">ESO</string>
    <string _locid="100766">経験値</string>
    <string _locid="100767">探索者</string>
    <string _locid="100768">探索者の命</string>
    <string _locid="100769">フォグ表示</string>
    <string _locid="100770">採集ユニット</string>
    <string _locid="100771">近接攻撃</string>
    <string _locid="100772">ヒットポイント</string>
    <string _locid="100773">ホームシティ</string>
    <string _locid="100775">テクノロジー</string>
    <string _locid="100776">歩兵</string>
    <string _locid="100777">視界</string>
    <string _locid="100778">マップ</string>
    <string _locid="100779">ミニマップ</string>
    <string _locid="100780">マルチプレイヤー</string>
    <string _locid="100781">アメリカ先住民</string>
    <string _locid="100782">探索の時代</string>
    <string _locid="100783">政治家</string>
    <string _locid="100784">人口</string>
    <string _locid="100785">ランダム マップ</string>
    <string _locid="100786">遠隔攻撃</string>
    <string _locid="100787">耐性</string>
    <string _locid="100788">資源 - 金貨</string>
    <string _locid="100789">資源 - ケース</string>
    <string _locid="100790">資源 - 食料</string>
    <string _locid="100791">資源 - 木材</string>
    <string _locid="100792">資源</string>
    <string _locid="100793">搬送</string>
    <string _locid="100794">船</string>
    <string _locid="100795">覇権</string>
    <string _locid="100796">速度</string>
    <string _locid="100797">交易所</string>
    <string _locid="100798">財宝</string>
    <string _locid="100799">ユニット</string>
    <string _locid="100820">前哨車は、前哨を建造することができる。前哨車 1 台につき前哨を 1 つ建造することが可能だ。前哨車は、ホームシティから送られてくる。視界が広く、ヒットポイントも多いが、速度は遅く、戦闘も行うことはできない。\n \n前哨車は、多数の防衛施設をすばやく建設したい場合に役に立つ。前哨車がない場合は、入植者を使用して前哨を建造することもできる。前哨車を利用するには、ホームシティで前哨車のロックが解除されていなければならない。また、前哨車を送るためのカードがデッキに追加されている必要がある。\n \n歴史:\n \n幌馬車には、大量の食料やその他の物資が山のように積まれていたので、西へ向かう入植者たちは、幌馬車に乗って行こうとは考えもしなかった。幌馬車は乗り心地が悪く、よく揺れたため、多数の入植者が徒歩で旅する方を好んだ。あまりに揺れるので、朝バター攪拌機に牛乳を入れておけば、夕方にはバターができていたという。幌馬車の進む速さは、時速 3 km 程度であった。フロンティアまで列車が走るようになる前は、西部への旅は非常に時間がかかったのである。</string>
    <string _locid="100821">砦車は、砦を建造することができる。砦車 1 台につき砦を 1 つ建造することが可能だ。砦車は、ホームシティから送られてくる。視界が広く、ヒットポイントも多いが、速度は遅く、戦闘も行うことはできない。\n \n砦車は、新大陸で砦を建造する唯一の手段である。砦車を利用するには、ホームシティで砦車のロックが解除されていなければならない。また、砦車を送るためのカードがデッキに追加されている必要がある。文明によっては、2 台以上の砦車を送ることができる。\n \n歴史:\n \n幌馬車には、大量の食料やその他の物資が山のように積まれていたので、西へ向かう入植者たちは、幌馬車に乗って行こうとは考えもしなかった。幌馬車は乗り心地が悪く、よく揺れたため、多数の入植者が徒歩で旅する方を好んだ。あまりに揺れるので、朝バター攪拌機に牛乳を入れておけば、夕方にはバターができていたという。幌馬車の進む速さは、時速 3 km 程度であった。フロンティアまで列車が走るようになる前は、西部への旅は非常に時間がかかったのである。</string>
    <string _locid="100822">工場車は、工場を建造することができる。工場車 1 台につき工場を 1 つ建造することが可能だ。工場車は、ホームシティから送られてくる。視界が広く、ヒットポイントも多いが、速度は遅く、戦闘も行うことはできない。\n \n工場車は、新大陸で工場を建造する唯一の手段である。工場車を利用するには、ホームシティで工場車のロックが解除されていなければならない。また、工場車を送るためのカードがデッキに追加されている必要がある。文明によっては、2 台以上の工場車を送ることができる。\n \n歴史:\n \n幌馬車には、大量の食料やその他の物資が山のように積まれていたので、西へ向かう入植者たちは、幌馬車に乗って行こうとは考えもしなかった。幌馬車は乗り心地が悪く、よく揺れたため、多数の入植者が徒歩で旅する方を好んだ。あまりに揺れるので、朝バター攪拌機に牛乳を入れておけば、夕方にはバターができていたという。幌馬車の進む速さは、時速 3 km 程度であった。フロンティアまで列車が走るようになる前は、西部への旅は非常に時間がかかったのである。</string>
    <string _locid="100823">これは、オッサス団が世界の国々から強奪した貨幣、財宝、知識を何世紀にもわたって保管してきた納骨堂である。納骨堂を破壊すれば、オッサス団に甚大な、そして願わくば致命的な打撃を与えることができるだろう。\n \n歴史:\n \n納骨堂とは、死者の遺骨を安置する場所である。遺骨は、箱や壷に収められることもあるが、教会の地下にある一つの部屋、あるいはいくつかの続いた部屋を納骨堂とすることも多い。遺骨が山のように積み上げられていくにつれて、勤勉で信仰心の篤い人々 (多くは修道士) が、遺骨を使ってこの地下納骨室を装飾するという、身の毛のよだつ作業に取りかかることを決意した。扇形の肩甲骨で囲まれた頭蓋骨や、芸術的に並べられた椎骨などを用い、シャンデリア、壁龕 (壁のくぼみ)、いす、紋章など、あらゆるものが骨で作られた。全体の雰囲気は身も凍るほどで、それでいて畏敬の念に満ちている。</string>
    <string _locid="100824">弓騎兵</string>
    <string _locid="100825">キュイラシェ</string>
    <string _locid="100826">ランセロ</string>
    <string _locid="100827">オプリーチニック</string>
    <string _locid="100828">ロイテル</string>
    <string _locid="100829">スィパーヒー</string>
    <string _locid="100830">戦闘馬車</string>
    <string _locid="100831">カサドール</string>
    <string _locid="100832">矛槍兵</string>
    <string _locid="100833">スカーミッシャー</string>
    <string _locid="100834">竜騎兵</string>
    <string _locid="100835">木 - アマゾン</string>
    <string _locid="100836">木 - バイユー</string>
    <string _locid="100837">木 - カリブ</string>
    <string _locid="100838">木 - カロライナ</string>
    <string _locid="100839">木 - 五大湖</string>
    <string _locid="100840">木 - グレートプレーンズ</string>
    <string _locid="100841">木 - ニューイングランド</string>
    <string _locid="100842">木 - パンパ</string>
    <string _locid="100843">木 - パタゴニア</string>
    <string _locid="100844">木 - ロッキー山脈</string>
    <string _locid="100845">木 - サグネー</string>
    <string _locid="100846">木 - ソノラ</string>
    <string _locid="100847">木 - テキサス</string>
    <string _locid="100848">木 - ユカタン</string>
    <string _locid="100849">木 - ユーコン</string>
    <string _locid="100850">家は、植民地を拡大していくうえで増加する人口をサポートするために必要である。植民地で作成されるユニットのほとんどは、決められた数の人口コストを必要とする。家や町の中心を建造すると、人口の上限が増え、より多くのユニットを作成できるようになる。1 つのゲームで建造できる家の数には限りがある。\n \nユニットを作成するたびに、新しい兵士や市民をサポートするのに十分な家があるかどうかの確認が行われる。不足している場合は、家または町の中心を新たに建造しない限り、新しいユニットを作成することはできない。\n \n歴史:\n \n新大陸の家の様式は、ニューイングランドのケープ様式の家から、西部のクレーム シャンティ、テキサスやメキシコのランチ ハウスまで、さまざまなものがあった。\n \n当然、アメリカ先住民の住居も、平原諸族のティピやチェロキー族の泥壁の住居など、多様であった。</string>
    <string _locid="100851">アランは、馬上から剣を使って攻撃する。ヒットポイントは多いが、戦闘時にその場に倒れてしまった場合は、十分に回復してからでないと味方に救出してもらうことはできない。財宝を拾い集めたり、交易所を建造したりすることはできない。\n \n歴史:\n \n聖ヨハネ騎士団の団長であるアランは、生涯を騎士団に捧げてきた。横柄で、部下を侮蔑的にあしらうようなときもあるが、優れた戦術家であり、馬術の腕も確かだ。戦場では勇敢そのものの人物である。敵対するオスマン帝国との戦いに明け暮れた何十年という年月は、アランの意志の堅さを強める一方であった。たくさんの秘密を持つ人物であり、世の中のあらゆる動向を知り得ているように見える。</string>
    <string _locid="100852">教会とモスクは、植民地の司祭、イマーム、宣教師といった、治療を行うユニットを作成する場所である。教会とモスクには、多くの特別なアップグレードも用意されている。文明固有のものもあれば、ホームシティでロックが解除され新大陸に搬送されてくるものもある。一部の文明、特にオスマン帝国では、ここでのアップグレードによって絶大な恩恵を受けることができる。\n \n歴史:\n \n教会は、キリスト教徒の入植者たちが祈りを捧げる場所である。新大陸の入植者たちは、礼拝の場、そして地域住民の行事の場として教会を建設した。宗教によって探検と植民地化が推し進められていったとも言える。ピルグリム ファーザーズのような人々が迫害を逃れ、宗教の自由を求めて、母国を後に新大陸へと渡ったのである。\n \nモスクは、イスラム教徒が祈りを捧げる場所である。最初のモスクは、聖都メッカに建てられた。イスラムの教えに従う者 (ムスリム) は、1 日 5 回礼拝を行わねばならない。礼拝はモスクで行うのが好ましいが、近くにモスクがなければ、どこで行ってもよい。</string>
    <string _locid="100249">初期のアメリカの鉄道の客車は全長が短く、収容できる乗客の数は非常に少なかった。この当時の客車は、その前身である駅馬車に酷似していた。時と共に、客車の全長も長くなり、より多くの乗客を収容できるようになった。</string>
    <string _locid="100250">汽車は、あらかじめ決められた交易路をたどり、通過する交易所に経験値、食料、木材、または金貨を送り届ける。交易路は、最初は未舗装の道だが、ゲームの進行に伴ってアップグレードできる。交易路は、ミニマップ上に白い線で表示される。空いている交易所用地には、どのプレイヤーでも交易所を建造できる。同じ交易路沿いの別の交易所を、敵のプレイヤーが所有する可能性もある。\n \n交易路沿いに交易所を建造することは、資源集めの補助的手段として有効である。また、ホームシティに次の搬送を要求できるようになるまでの時間を短縮できるという効果もある。交易路を最高レベルにアップグレードすると、機関車を利用できるようになる。機関車は、駅馬車やトラヴォイよりも速く品物を送り届ける。\n \n歴史:\n \nアメリカで最初に作られた機関車は、ライフル銃の銃身をボイラーの管として使っていた。初期の蒸気機関車に何度となく改良が加えられ、現在幅広く知られている形に進化した。</string>
    <string _locid="100854">この先住民は、資源を集めるユニットである。資源を集めるユニットは比較的コストが低いが、脆弱であるため戦闘要員にはならない。しかし、自らと仲間を守るために弱いマスケット銃を発砲する。先住民族の入植者を使って、財宝を拾い集めることができる。\n \n先住民は、長生きするほど植民地全体の経済的価値の向上に貢献してくれる。\n \n歴史:\n \nよく働き、忠実すぎるほど忠実な先住民は、プレイヤーのために働くべく生きているのである。ある者は大量の木を伐採し、ある者はマップ上のかなたにある銀鉱床まで駆けていき、ある者は粉ひき所で休みなく働き続ける。先住民は、どんな退屈な仕事でも、喜んで取りかかってくれる。彼らの趣味は、敵の兵士から逃げ回ることや、敵の大砲からの砲撃を受けて川に飛び込むこと、そしてかぎ針編みなどである。</string>
    <string _locid="100855">車掌車 (汽車)</string>
    <string _locid="100856">機関車 (汽車)</string>
    <string _locid="100857">客車 (汽車)</string>
    <string _locid="100858">ベルーガ (クジラ)</string>
    <string _locid="100859">ザトウクジラ (クジラ)</string>
    <string _locid="100860">ミンククジラ (クジラ)</string>
    <string _locid="100861">魚 - バス</string>
    <string _locid="100862">魚 - タラ</string>
    <string _locid="100863">魚 - シイラ</string>
    <string _locid="100864">魚 - カジキ</string>
    <string _locid="100865">魚 - サケ</string>
    <string _locid="100866">魚 - イワシ</string>
    <string _locid="100867">魚 - ターポン</string>
    <string _locid="100868">学名: Megaptera novaeangliae\n体長: 最大約 17 m、体重: 約 30 トン\n食餌: オキアミ、小魚\n \nザトウクジラはヒゲクジラに属するクジラで、大きくずんぐりした体形、長い胸びれ、特徴あるアーチ形の背中、こぶ状の隆起が特徴である。体色は濃い灰色で、腹部の色は薄い。よく鳴き声を発するクジラで、仲間どうしのコミュニケーションの手段として、特にオスが求愛するときには、悲鳴、うなり声、きしるような声など、さまざまな鳴き声を使う。\n \nザトウクジラはほぼすべての大洋に生息しており、餌をとる海域から繁殖を行う海域まで、1 年に約 4,800 km 以上の距離を回遊する。</string>
    <string _locid="100869">学名: Balaenoptera acutorostrata\n体長: 最大約 7.5 m、体重: 約 4 ～ 5 トン\n食餌: プランクトン\n \nシロナガスクジラと同じ科に属するミンククジラは、ヒゲクジラの中で最も小型の種である。ヒゲクジラは、上あごと下あごにあるひげ板で海水を漉して餌をとる。ミンククジラの体色は一般に濃い灰色か黒で腹部は白く、ひれに白い帯がある。鳴き声は大きく、きしるような声やうなるような声で会話し、その鳴き声は水中で長い距離を伝わる。\n \nミンククジラにはいくつかの種類があり、ほぼ世界中の海洋で見られる。一般にミンククジラと呼ばれるクジラは、北半球の海域に生息している。南半球の海域には、クロミンククジラとドワーフ (矮小型) ミンククジラが生息している。</string>
    <string _locid="100870">学名: スズキ科 (Percicthyidae) またはサンフィッシュ科 (Centrarchidae)\n体長: 最大約 90 cm (種によって異なる)\n食餌: 多様\n \nスポーツ フィッシングの対象となる魚の多くに「バス」という名前が付いているが、そうしたバス類の一つであるブラックバスは、アメリカ全域、特にロッキー山脈より東に広く生息している。淡水魚であるバスにはオオクチバス、コクチバス、ストライプトバス、ホワイトバスなどの種類があるが、まったく関連のない海洋魚の中にもバスと呼ばれる魚がある。\n \nスポーツ フィッシングでバスが好まれるのは、力強く、闘志溢れる魚だからである。疑似餌を投げると、水面に落ちる前に水中からバスが飛び出して食らいつく。また、身が締まっていて美味しいという理由で釣られることも多い。\n \nオスのバスは、幼魚の世話に積極的に取り組む。巣を作り、卵がかえるまで守るだけでなく、稚魚が孵った後も、成長して自力で巣から出られるようになるまでそばについて守るのだ。</string>
    <string _locid="100871">学名: Coryphaena hippurus\n体重: 約 7 ～ 11 kg\n食餌: トビウオ、カニ、イカ\n \nシイラは「マヒマヒ」とも呼ばれるが、これはハワイ語で「強い強い」という意味の言葉である。また、ドルフィンフィッシュと呼ばれることもあるが、イルカ (ドルフィン) とは何の関係もない。シイラは熱帯と亜熱帯の海域に生息し、身が引き締まって甘いことから、料理によく登場する。成長が速く、漁船で大量に捕獲しても、他の魚と比べると個体数の回復が速い。\n \nシイラは色鮮やかな魚で、長いもので 4 年も生きることがある。生きている間の体の色は、金色から鮮やかな青や緑まで色とりどりで美しいが、死んでしまうと鮮やかな色はあせ、黄灰色一色に変わってしまう。</string>
    <string _locid="100872">学名: Makaira nigricans\n体長: 最大約 4 m、体重: 最大約 350 kg\n食餌: サバ、マグロ、シイラ\n \nカジキは、泳ぎの速さと、長くとがった上あごが特徴の大型の魚である。細い円筒形の体と、三日月形の尾びれを活かして、時速 80 km 以上の速さで遊泳する。\n \nニシクロカジキはカジキの中でも最大で、背中と横腹の色が深い青であることから英語では「ブルー マーリン (青いカジキ)」と呼ばれている。主に、大西洋の暖海の表層水に生息している。</string>
    <string _locid="100873">学名: ニシン科 (Clupeidae)\n体長: 最大約 28 cm (種によって異なる)\n食餌: 甲殻類プランクトン\n \n「イワシ (サーディン)」という言葉が指す魚にはさまざまな種類があるが、いずれも大群を成して海面に近いところを移動する小型の海水魚である。体表は光沢のある銀白色で、この魚が大群で遊泳する様は感動的である。\n \nマイワシの身は脂肪が非常に多く、骨は柔らかい。缶詰に加工されて消費者の元に送られることも多いが、「サーディン」の缶詰にはイワシではなく、ニシン科の近縁の魚が使われていることもある。</string>
    <string _locid="100874">学名: Megalopidae atlanticus\n体長: 最大約 2.5 m、体重: 約 130 kg\n食餌: ボラ、海生ナマズ、イワシ、小エビ、カニ\n \n「シルバー キング」とも呼ばれるターポンは、スポーツ フィッシングの対象として人気の高い魚である。うろこは大きく、深緑や青みがかった黒であるが、横腹に向かうにつれて銀白色になっていく。背びれの最後の鰭条が糸状に長く後ろに伸び、尾びれまで届くこともある。特別な浮き袋を持っているため、酸素が少ない海域でも水面上で空気を飲み込んで生き延びることができる。\n \nターポンは熱帯、亜熱帯、温帯の海域で見られ、一般には水深の浅い湾、河口、潟に生息している。</string>
    <string _locid="100875">鉱床 - 金</string>
    <string _locid="100876">鉱床 - 銀</string>
    <string _locid="100877">フラッフィー</string>
    <string _locid="100878">フラッフィーは動きが速く、攻撃力の高い独特のユニットである。フラッフィーには用心すること。見た目よりもずっと醜悪な奴である。\n \nフラッフィーは、飼い主のマーチン ジマンスキーを惨殺した後、テキサスの荒野を自由に走り回っているところを発見された。鏡の前に立って「フラッフィー、お座り! お座り、フラッフィー!」と 12 回繰り返すと犬が現れ、片足を噛み切られるという言い伝えがある。フラッフィーの醜い姿よりさらに醜悪なのは唯一、その異臭であった。テキサスの夜道で背後に悪臭を感じたら、とにかく逃げろ! マーチンの二の舞を踏んではならない。</string>
    <string _locid="100879">こののろしに点火するには、大量の木材が必要だ。木材を集める入植者を確実に守ること。\n \n歴史:\n \nのろしは、長い距離を隔てて意思伝達を図るために古代人が編み出した手法である。大量の木材を、たいていは丘や山の上に積み上げて火を付け、その後は火を絶やさないように兵士が見張った。新大陸では、争いの勃発を知らせる信号としてのろしがよく利用された。\n \nポール リビアがこの信号を察知してボストンからレキシントンに馬を走らせたという話は有名だ。ただし、このときリビアが見たのは燃え立つかがり火ではなく、オールド ノース教会の尖塔の灯りであった。</string>
    <string _locid="100880">孫子の兵法</string>
    <string _locid="100881">「孫子の兵法」では、いくつかの短いチャレンジをプレイして腕を磨くことができます。メダルを獲得し、実力を敵味方に示しましょう。</string>
    <string _locid="100882">歴史上の戦い</string>
    <string _locid="100883">史上屈指の戦いが再現されます。「歴史上の戦い」には、「血と氷と鋼」や「ウォーチーフ」、「アジアの覇王」のメイン キャンペーンとは別のキャンペーン シナリオが集められています。</string>
  </language>
</stringtable>