<stringtable version="8">
  <language name="SimplifiedChinese">
    <string _locid="100000">1492 年的英国是一个务实的农业国家，在此之前历代国王为了保住继承而来的法国大片领土的统治权，使英国陷入了长期的战争，如今这个国家正处于战后复兴的阶段。到了十八世纪初，英国人已经统一了不列颠群岛，成为大不列颠的统治者，并在世界各地设立了战略性的殖民地和据点。十九世纪，他们已成为世界第一大帝国，同时也是历史上最先开始工业化的国家。促成这些变革的，是岛国的地理优势、高于他国的个人和经济自由、大量有文化的中产阶级、精明的财务头脑，以及鼓励行动、进步和成就的文化。\n \n军队，尤其是海军的崛起，对成就大英帝国至关重要。英国海军早期以海盗和私掠船起家，专门袭击从新世界运输货物的西班牙船舰，到 1588 年时，这些海盗的实力已足以在英吉利海峡击败西班牙的无敌舰队。欧洲持续不断的海战奠定了皇家海军的标准和传统，使英国得以将贸易和帝国版图扩张到印度、澳大利亚、中国和北美。在陆战方面，相对来说规模较小的英军，以井然有序的火枪兵、优秀的士官兵团和不时出世的杰出将领打响了名号。\n \n十七世纪早期，英国在加勒比海群岛和北美洲建立了殖民地。最初，岛屿才是英国的主要目标，因为甘蔗农庄的利益极为可观。但随着越来越多农民和工人为了土地、宗教自由和发财机会涌入北美洲，维吉尼亚和马萨诸塞的小型聚落也慢慢发展起来。这些殖民地接纳了来自祖国和爱尔兰，甚至欧洲大陆的贫民和无依无靠之人。英国殖民地在加拿大与法国殖民地接壤，佛罗里达有少许西班牙人势力，翻过西部山脉则有美洲的原住民。十八世纪中叶，英国和法国的战争从印度延伸至欧洲、北美，因而爆发了一场世界规模的战争。最后，英国获胜，夺得了加拿大，也获得了向西部扩张的机会。英国在这个阶段也略有损失，其中之一便是在 1776 年的革命中失去了美洲的殖民地。</string>
    <string _locid="100001">1500 年的荷兰是个欧洲小国，但荷兰人的贸易活动始终络绎不绝而且不断地在进步。荷兰人 (尤其是北部省份) 在十六世纪接受基督新教，取代了此前信奉的天主教。他们是积极进取、有创新思维的商人，所处的地理位置便于他们运输货物进出波罗的海、北大西洋和欧洲内陆的莱茵河并进行贸易活动。此外，荷兰人会建造高能效的船只，只需少量的水手就能运输大量的货物。因极度缺乏土地，他们大力发展密集农耕，并开始开垦海洋中的低地。\n \n由于贵族婚姻及继承等因素，荷兰在十六世纪中叶被笃信天主教的西班牙统治，西班牙国王因此想要取代新教，而这也在荷兰引起极为强烈的反西班牙情节。虽然荷兰没有西班牙的财力和势力，但他们结集了诸多盟友，来证明他们的实力，最后荷兰终于在 1609 年赢得独立。\n \n在大帝国扩张殖民地的时期，荷兰不放过任何做生意的机会。他们很快便开始和美洲建立贸易关系，并且完全不将西班牙排斥非盟友的政策放在眼里。高能效的船只使他们成为极具吸引力的低成本运输商，他们在葡萄牙巴西殖民地做起了运输和加工糖以及其他商品的生意。当西班牙人和葡萄牙人建交后，他们便联合禁止荷兰人在葡萄牙港口进行贸易，但荷兰人仍然可以利用其他岛屿进行买卖，例如阿鲁巴岛和库拉索岛。\n \n1610 年，亨利‧哈德逊前往北美洲探索沿岸地区，重新发现了这条现在以他的名字命名的河流，以及如今的大港纽约市。在无数次前往该地区寻找皮毛的贸易航行后，荷兰人于 1614 年在靠近奥尔巴尼市的河流上方建立了一个小型贸易哨站，之后又在曼哈顿岛建立了一个永久的居住地。这批数量较少的殖民者只关心贸易利润，完全不考虑建立一个持久存续且防御良好的殖民地。1664 年，在约克公爵 (Duke of York) 的带领下，英国舰队轻易地攻陷新阿姆斯特丹。荷兰人在 1673 年短暂地将它夺回来过，但在 1674 年，它被永久地割让给英国。\n \n荷兰人对东印度群岛留下了最为深远的影响。随着十七世纪初期葡萄牙人在非洲的崛起，荷兰东印度公司的代理人与英国一起接管了东印度的大部分贸易。</string>
    <string _locid="100002">法国在探索时代作为欧洲的一大强国，拥有经济、军事和版图的优势。最初，法国的海外贸易和殖民活动落后于西班牙和葡萄牙，但在十七和十八世纪取得了显著进展。法国人受到纽芬兰外海渔业、皮毛交易，以及循美洲外围西北航道通往太平洋和亚洲的可能性所吸引，开始探索北美洲，并试图比英国人更早设立据点。\n \n法国人十六世纪在佛罗里达设立的聚落遭到了西班牙人的摧毁。多次尝试在新斯科舍 (Nova Scotia) 和圣罗伦斯河 (St. Lawrence River) 沿岸设立聚落后，法国人终于在魁北克设立了永久居留点。此后，尚普兰 (Champlain)、马凯特 (Marquette) 等许多果敢无畏的探险家们从大湖区慢慢摸索，找到了密西西比河下游的出海口。法国人与美洲原住民的关系与其他欧洲国家相比较为和睦，主要是由于他们鼓励皮毛交易，并且在设立永久居留点方面不太积极。到美洲的法国捕兽人和商人数量较少，他们以皮毛牟利后便会回国。最后，他们沿着内陆的贸易路线，在新奥尔良、圣路易斯、麦基诺岛 (Mackinac Island)、底特律和杜奎森堡 (Fort Duquesne，现匹兹堡) 建立了一连串的交易站和堡垒。\n \n法国在欧洲、印度和加勒比海的投入，导致加拿大的殖民活动没有得到强有力和系统性的支持。法国殖民人口较少，自然无法将快速增长的英国人口持续挡在大西洋沿岸。十八世纪战争爆发后，法国失去了加拿大。将其作为谈判桌上的筹码，法国换得了印度尼西亚几个出产香料的岛屿。法国人继续保有对密西西比河和密苏里河流域的控制权，直到十九世纪初期，拿破仑才将法国庞大的资产卖给了崭露头角的美国，以支持他在欧洲的战争。</string>
    <string _locid="100003">哥伦布进行首航时，德意志境内有四百个独立领地，其中包括城市、公国和封国。虽然德意志在名义上是神圣罗马帝国的一部分，但事实上并不受西班牙的神圣罗马皇帝管辖。当时也没有可以制定政策、征税、管理军队的中央政府。\n \n1517 年，一位名叫马丁‧路德 (Martin Luther) 的德意志修士把自己的论述钉在维滕贝格 (Wittenberg) 的诸圣堂门前，对天主教会的各项教义提出了质疑。这是当地大学发起辩论的传统方式，但是此举造成的影响远超学术辩论。他的拉丁文论纲被译为德语等多种语言，传播到德意志各地和整个欧洲，引发了宗教改革。作为对宗教改革的回应，天主教会发起了反宗教改革，重整内部体制。\n \n这两种宗教观的争执引发了三十年战争，德意志的死伤尤为惨重，几乎遭到毁灭性打击。德意志各邦分为两派，南方大多选择天主教阵营，北方则大多选择新教阵营。\n \n得益于优秀的领导和茁壮发展的军事传统，波罗的海的小型公国普鲁士在十六世纪逐渐扩张。它在十七世纪击退了瑞典的侵略，并在斐特烈大帝的领导下于十八世纪声名鹊起。普鲁士人以纪律严明的步兵、精锐掷弹兵以及骑兵闻名。他们与南方的大国奥地利帝国进行了无数次战争，且大多赢得胜利，直到拿破仑时期才结束这辉煌的历史。\n \n德意志人曾在十六世纪初短暂尝试殖民委内瑞拉。奥格斯堡 (Augsburg) 的银行业世家在 1526 年取得了殖民当地的权利，并在 1529 年开始探索，主要目标是寻找传说中的黄金国 (El Dorado)。约有 200 名拓荒者在科罗 (Coro) 登陆。他们不断寻找黄金，并建立了一些以非洲奴隶为劳动力的甘蔗农庄。这个殖民地于 1556 年归还给西班牙治理。德意志殖民者大多因疾病或遭到原住民袭击而死，特别是在他们长途跋涉到内陆寻找黄金途中。</string>
    <string _locid="100004">奥斯曼帝国建于 1300 年，并在十六、十七世纪到达巅峰，成为世界上最强大的国家，帝国的势力范围延伸至北非、中东、小亚细亚、巴尔干半岛和现在的俄罗斯南部。奥斯曼人经过多年缠斗后，终于借由切断君士坦丁堡和西边古老罗马帝国的连接，在 1453 年拿下君士坦丁堡，并在 1529 年兵临维也纳，进而进攻地中海岛屿。奥斯曼人的攻占看似永无止境，其实已经到达扩张的极限。欧洲人的先进技术是奥斯曼人所无法追上的。例如，奥斯曼人必须向欧洲购买火炮，并且雇用欧洲炮手。在 1683 年，他们攻占维也纳的计划又再次失败。在欧洲敌人的势力和组织不断的扩张下，奥斯曼帝国也慢慢步向灭亡的道路。\n \n奥斯曼帝国花费很多的时间沉溺于胜利的快感，而管理帝国的官僚也变得懒散并且堕落。此外奥斯曼的工业也越来越落后，尤其是当欧洲人学会如何直接前往东印度做生意时，他们从亚洲和欧洲贸易所取得的利益便日益减少。除此之外，他们发现对欧洲物品的需求越来越多，也因此贸易也慢慢失去平衡。\n \n奥斯曼的士兵数量慢慢减少，大部分都依赖奴隶或被俘的士兵，尤其是著名的奥斯曼火枪兵。虽然俄罗斯人不断地侵略黑海北方的平原，但大多数的欧洲人还是希望奥斯曼可以维持现状。工业革命让奥斯曼人在欧洲人的支配下生活，甚至英国一度要扶持奥斯曼帝国，以防止敌人有机可乘。</string>
    <string _locid="100005">位于大西洋边缘的葡萄牙在 1492 年时还是个只有 100 万人口的小国。威尼斯人和奥斯曼人阻断了葡萄牙人与地中海东部地区发展贸易关系的可能性，因此他们转向南方，寻找可在北非市场上看到的香料和黄金来源。十五世纪中叶，葡萄牙人在大西洋发现了几个群岛，并开垦这些岛屿，种植制糖作物。在亨利王子的赞助与支持下，他们逐渐积累航海知识，并不断地探索，继续沿着非洲海岸向南航行。葡萄牙人于 1487 年到达非洲大陆的最南端，并在十年后终于抵达他们梦寐以求的目的地：印度。\n \n葡萄牙人在船被风吹离航道后，意外地发现了巴西，并随后数十年内都在此建立殖民地，采收巴西木来制作染料，并在当地种植制糖作物。葡萄牙的航海家都很热衷于进一步探索美洲大陆，而其中一位先锋，斐迪南‧麦哲伦 (Ferdinand de Magellan) 在西班牙政府的资助下，于 1519 年开始环绕地球一周的航行。葡萄牙与西班牙达成双边协议，把新世界的大部分地区都让给西班牙，而葡萄牙则专注于与东印度群岛的贸易。他们在非洲、印度和马来西亚的重要据点建立了许多交易站，并获得了多年的丰厚利益。\n \n葡萄牙独占大西洋与印度的贸易时间很短暂，他们在十六世纪末期一度被西班牙人统治，使得葡萄牙的船运遭受笃信基督新教的荷兰人和英国人攻击。荷兰和英国也都在东印度群岛成立贸易公司与葡萄牙竞争，并在这场贸易战中占据上风。渐渐地，葡萄牙在航海方面失去了领先优势，在技术和贸易方面也落后于其他国家。最终，他们的权力和影响力逐渐减弱，在面对拿破仑的侵略时，甚至需要英国出兵保护。</string>
    <string _locid="100006">1500 年的俄罗斯是欧洲国土最大、人口最多的国家。那时候，俄罗斯较为落后，并且与西方百花齐放的文艺复兴运动有一段距离。当时它正在全力扩张国土，主要在进军东方的西伯利亚上取得了成功。在彼得大帝这位治国能力特别出众的罗曼诺夫沙皇领导下，俄罗斯开始努力引入西方科技与知识，但进展十分缓慢。俄罗斯人曾与北方的瑞典人和南方的奥斯曼人交战，并取得了一些胜利。俄罗斯能征召大量的农奴结成大军进行人海战术。农奴终生为贵族庄园服务，地位与奴隶相似，战斗方式顽固又死板，但这种战术有时也相当有效，尤其是在保卫家园的时候。\n \n俄罗斯扩张到西伯利亚东部边境后，便派遣探险家航向太平洋，寻找北美洲的西岸。十八世纪中叶，在俄罗斯海军服役多年的丹麦人维他斯‧白令 (Vitus Bering) 发现了白令海峡、白令海和南阿拉斯加。十八世纪末时，俄罗斯人已经在阿拉斯加海域设立了一个小型哨站，狩猎以海獭为主的各种皮毛动物。后来他们的小型聚落和哨站一路从北美的太平洋海岸延伸到北加利福尼亚，但一直不太成功。1867 年，俄罗斯将阿拉斯加出售给美国。\n \n到了十九世纪，俄罗斯已拥有堪称全欧洲最庞大的军队，也参加了拿破仑战争，顺风转舵左右逢源。拿破仑在 1812 年率大军入侵俄罗斯，但这场战役以惨败收场。俄罗斯人撤入广袤无垠的领土中，甚至还放弃了莫斯科，然后任由俄罗斯的严冬尽情摧残敌人。随后，俄罗斯人追击撤退的法军，间接造成了拿破仑在 1814 年首次受到罢黜和流放。</string>
    <string _locid="100007">1492 年，阿拉贡 (Aragon) 和卡斯提尔 (Castile) 联合王国成功收复了西班牙，将残留的摩尔人赶回北非。就在此时，哥伦布的新发现犹如天上掉下来的礼物般落入他们手中。西班牙人跟随哥伦布首次出航，大多数船员对成果失望，因为他们虽然找到了新大陆，但那并不是原本想要寻找的亚洲黄金之乡。但是，在内陆先后发现阿兹特克和印加文明后，情况便就此改观。西班牙人以野蛮残酷的战役摧毁了这两个文明，掠夺了庞大的财富。\n \n这些征服行为将人们对新世界的兴趣重新点燃，西班牙征服者们从北到南寻找更多财宝、文明，尤其渴望找到传说中的“黄金国”(El Dorado)。虽然大多数探险都一无所获，但西班牙人在可开采贵重金属、可利用幸存原住民作为劳动力的地方，都设立了聚落。其他欧洲国家和各路海盗势力则开始劫掠西班牙哨站和运送财宝回国的舰队。西班牙不仅要在欧洲参与无数打压新教的战争，还要参加新世界的战争来保卫殖民地和钱财来源。\n \n到了十八世纪后期，西班牙在世界版图成就卓越的机会已经化为泡影。搜刮自新世界的财富大部分都已被消费在奢侈品上，或在毫无意义的战争中蒸发。西班牙故步自封，在本土和海外都不愿做出改变。它的殖民系统让精英统治阶级凌驾于原住民族群之上。维系帝国的开销超出获得的收入，于是殖民地接连脱离西班牙的控制。西班牙的经济和军事实力落后于欧洲其他国家，当拿破仑率领的法国大军来犯时，西班牙几乎无法做出有组织的抵抗。</string>
    <string _locid="100008">1492 年时，新世界人口最稠密的地区就是中美洲 (Mesoamerica)，也就是现今的墨西哥和尤卡坦半岛，北美洲和中美洲交界之处。当地居民被称为阿兹特克人，又被称为墨西加人 (Mexica) 或特诺奇卡人 (Tenochca)。他们以首都特诺奇提特兰 (Tenochtitlan)，也就是现今的墨西哥市为中心，建立了伟大的文明。特诺奇提特兰是当时世界上最大的城市之一，人口预计多达二十万，而且可说比当时欧洲任何一国的首都还要美丽、整洁。\n \n虽然阿兹特克人只是居住在这个区域的部落之一，但他们因战斗勇猛无情、外交手腕老练而崭露头角。阿兹特克士兵使用木材和岩石制成的武器，并时常俘虏敌人来作为宗教仪式的活祭品。他们的社会以复杂成熟的农业技术为根基，全世界对蕃茄、玉米、可可和辣椒这些食物的认识都来自于他们。他们受制于没有马或牛等大型家畜可用，轮子也只被利用在玩具中，搬运一切物品全靠人力。\n \n阿兹特克人虽然人口众多，战斗力强劲，但在科尔特斯麾下不屈不挠的西班牙征服者面前仍然撑不了多久。这有很大一部分原因是因为欧洲人随船带来的传染病。据估计，1520 年时约有 1200 万阿兹特克人，到 1600 年仅剩 100 万人。西班牙人还与阿兹特克人的敌人联手来扩大军队的规模，并且他们手握钢铁和火药武器的优势。</string>
    <string _locid="100009">据称，加勒比人是由现今委内瑞拉的雨林移居到加勒比海东部和南部的岛屿的，而加勒比海的名称便是来源于此部族。加勒比人擅长制作独木舟来航行，并且他们是当地最勇猛的战士，擅长使用吹箭、弓和箭。加勒比人不像邻近那些被他们赶走的部族那么爱好和平，他们非常崇尚战士的英勇事迹。西班牙在早期与加勒比人发生几次冲突后得到教训，之后都尽量避开加勒比人控制的岛屿。\n \n哥伦布和几位西班牙探险家都曾描述加勒比人食人的残忍行为，但这可能只是他们宗教仪式及战争惯例的一部分。1503 年，西班牙女王伊莎贝拉下令，可以把食人者作为合法的奴隶，不过这只是为了方便那些想要奴隶的人罢了。\n \n到了十七世纪时，因为其他欧洲国家也想占领这些岛屿来种植制糖作物，几乎把加勒比人都杀光了。1796 年，英国将幸存的 5000 名加勒比人中的大多数驱逐到洪都拉斯附近的一个岛屿上，这些加勒比人从这座岛迁移到南美大陆，至今仍有人在危地马拉和多米尼加保留区生活。有些我们至今仍常用的词语，就来源于加勒比文化，例如吊床 (Hammock)、鬣蜥蜴 (Iguana) 和飓风 (Hurricane)。</string>
    <string _locid="100010">1492 年时，切罗基人是一个相对和平的农耕部族，居住在阿巴拉契亚山脉南部的村落中，分布于现今美国的 8 个州，其中的田纳西州便因切罗基人当初的一个村落而得名。他们的主要作物是玉米、豆类和南瓜，欧洲人最初遇见他们时，对他们的农耕活动和村庄的整洁程度大为惊叹。十六世纪四十年代，德‧索托 (De Soto) 远征带来的疾病，以及后来十八世纪的天花，对切罗基人造成了毁灭性的打击。\n \n与欧洲人交易改变了他们的经济，其他部族迁入他们的领地则加深了他们的排外情绪，使他们变得更为好战。随后，白人拓荒者无可避免地从海岸入侵，引发了一连串的协议、食言、战争、复仇效应。为了尽量保留一些固有土地，切罗基人以美国宪法为蓝本拟定了一套宪法，与美国划定了疆界、开发自己的字母、发行报纸、建造学校，并创立了法院制度。\n \n1828 年，切罗基人的领地中发现了黄金，注定了他们大难临头。虽然切罗基人在最高法院取得了两场诉讼的胜利，确立疆界协议的效力，但安德鲁‧杰克逊 (Andrew Jackson) 总统执政的美国联邦政府却拒绝依照判决执法，继续纵容白人窃取切罗基人的财产和土地。最后切罗基人只得放弃，接受现金补偿，然后迁徙至俄克拉荷马州的印第安人领地。这次西迁也被称为“血泪之路”(Trail of Tears)，对他们造成了极大的创伤。重新安顿再次稍微繁荣后，大多数切罗基人在 1861 年退出联邦，加入南方联盟。南北战争结束后，美国政府宣布与切罗基人签署的所有协议作废。最终，切罗基人在俄克拉荷马的土地大多也被夺走，尽管 20 世纪曾有某些族人试图索赔。</string>
    <string _locid="100011">在欧洲人来到美洲前，卡曼契人是居住在怀俄明州东部普拉特河 (Platte River) 沿岸的肖肖尼部族的一支。在十七世纪末取得马匹后，他们开始向西南方迁移，成为一只单独的部族，并逐渐掌控俄克拉荷马西部、德克萨斯大草原至新墨西哥的广大区域，这块区域也被称为“卡曼契利亚”(Comancheria)。\n \n他们后来成为南方平原上的骑马专家，并且擅长使用长矛、弓和箭。骑马猎牛为卡曼契人提供了稳定的食物来源，人口因此持续增加，而他们也繁殖与猎捕马匹，让马匹日渐增多。卡曼契战士素以残暴和无情著称，他们会掠夺，也会保护自己的牲口。\n \n十八世纪的百年之间，卡曼契人经常与邻近部族发生战争，尤其是阿帕契人和居住在圣达菲 (Santa Fe)、德克萨斯和墨西哥的西班牙人。当美国人迁入德克萨斯时，卡曼契人也与他们发生了冲突。他们与德克萨斯共和国、美国和南部联邦签订了一连串的条约，但尽管如此，还是无法阻止白人拓荒者侵入卡曼契人的领土，因此引发更多冲突，也让卡曼契人逐渐因疾病而体衰，因军事行动而耗弱。他们虽被安置在保护区内，但最后这些保护区也一一取消，开放给白人拓荒者。</string>
    <string _locid="100012">欧洲对克里人最早的印象，便是他们住在魁北克詹姆斯湾 (James Bay) 的林地，以小型家庭为单位生活。克里人从那里逐渐向西拓展，后来他们占有的土地从魁北克途经大平原一路绵延至太平洋附近的山区。法国人和英国人先后来到此地之后，克里人开始进行皮毛交易。他们也会将枪支贩卖给黑脚人 (Blackfeet)，换取在大平原上繁荣发展所需的马匹。\n \n十九世纪时，克里人的数量已大幅减少。一是因为以天花为首的疾病，二是因为其他部族为了逃离沿密苏里河向上推进的白人拓荒者而北移，与克里人连年交战。随着皮毛交易的衰落和野牛濒危，克里部落领袖们开始着手打造一处安全的家园。他们希望得到一个大型的原住民保留地，以便学习欧洲农耕生活方式，同时又能延续传统文化，但是政府并没有批准他们的提案。当其他部落奋力抗争时，克里人已遭到武装部队扫荡，大多数人被迫移居小型保留地。\n \n许多住在北部偏远地区的克里人逃离了强制迁徙，到二十世纪仍然维持着独立的生活方式。</string>
    <string _locid="100013">我们现在所称的印加文明，在 1200 年时似乎只是南美洲秘鲁安第斯山脉里的一个小部族，他们可能是从的的喀喀湖 (Lake Titicaca) 迁居过来的。印加人在不断与邻近部族发生战争时，仍相当强调社区责任和互助。十五世纪初的一次战争，开启了印加帝国的征战时代，前后两位强势的印加领袖快速地扩张帝国，让鼎盛时期的印加帝国领土在起伏的山峦中绵延数千里，从厄瓜多尔沿秘鲁海岸到达智利南部。印加帝国并没有利用战争来扩展势力，而是借由协商、联盟甚至收买来达成。印加人似乎有一种使命感，要将崇拜太阳的宗教信仰努力地传播出去。\n \n印加人有非常优秀的道路和邮件传递系统，另外还有复杂的灌溉系统，能够让偏远地区也有广阔农地可耕作。他们虽然没有文字，但却发展出一套利用彩色绳结的复杂计算方法 (称为 Quimpos)。他们的城市和建筑物更令人瞠目结舌，尤其是位置精准的巨石建筑技术，能够在没有任何金属工具的帮助下接合巨石。\n \n当西班牙探险家弗朗西斯科‧皮萨罗出现在印加帝国时，印加帝国刚解决两个兄弟之间的内战。新任皇帝低估了皮萨罗的实力，成了皮萨罗的阶下囚。他同意给予皮萨罗大笔黄金和白银作为赎金，但皮萨罗收到财宝后食言而肥，杀了印加皇帝。经过一场残酷的战斗后，印加帝国很快就没落了。到了 1540 年，拉丁美洲大部分地区都被西班牙人统治，而印加人也几乎全部臣服于西班牙，并受西班牙人奴役。</string>
    <string _locid="100014">十六世纪末，五大部族 (后来增加为六个) 在纽约地区北部组成豪德诺索尼联盟，成为美国东北部和加拿大东部最强大的原住民势力。这个联盟在十七世纪末达到巅峰，辖地东西自切萨皮克湾 (Chesapeake Bay) 到密西西比河和伊利诺伊河，南北自肯塔基到安大略。他们的许多成就令人瞩目，包括建立彼此制衡的政治体系。豪德诺索尼联盟法律的中心思想是，彼此永不互相征战。而在对抗敌人时，他们的联合政治及军事力量往往所向披靡。\n \n豪德诺索尼人从十四世纪开始务农后，人口数量激增。他们的城镇是由许多十分特殊的长屋组成，这些长屋是一种有木制房屋架构，外部覆盖树皮的房屋。他们最先遇到的欧洲人是法国人，这些法国人为了支持其他圣劳伦斯河沿岸的部族而对豪德诺索尼人开战。豪德诺索尼人随即与新阿姆斯特丹的荷兰人交易武器。之后当地又发生了一连串主要是为了争夺皮毛交易的战争，法国与英国不时交战，豪德诺索尼人常被夹在中间。\n \n到了十八世纪末，英国拓荒者强迫豪德诺索尼人从海岸向西迁移到俄亥俄河谷。当 1776 年美国独立战争爆发时，豪德诺索尼联盟还设法保持中立，但最终还是分裂，各自为英美而战。1779 年，乔治‧华盛顿派遣三个纵队进入豪德诺索尼领土，烧毁了四十个城镇，将大多数反抗的豪德诺索尼人赶到了加拿大。豪德诺索尼人原来在纽约地区拥有数百万英亩的土地，但现在只剩下数个小保留区。</string>
    <string _locid="100015">根据欧洲人对拉科塔人的最早纪录，他们在十七世纪时住在现今的明尼苏达州，但他们不久后就为躲避与欧洲人贸易而获得枪械的敌人奥吉布瓦人 (Ojibwa) 而向西迁移。到了十八世纪中叶，拉科塔人赶走了其他部族，占领了大平原北部。拉科塔人在那里成为了高明的水牛猎人，整个部族因而繁荣，到 1750 年时拉科塔人口估计约有 3 万人。他们很快就适应使用马匹，并成为擅长打猎和作战的优秀骑手。\n \n拉科塔人在美国独立战争和 1812 年的二次独立战争中站在英国这一边，但自 1815 年起，他们陆续和美国签订了多项友好条约。1825 年的一项条约确定拉科塔人拥有现今威斯康星州到怀俄明州的大片土地，不过他们稍后卖掉了这地区东部的一些土地。但此时，白人拓荒者侵占土地的风潮已无法扭转，因此拓荒者入侵、拉科塔人报复、美国军队复仇的因果模式在十九世纪五十年代反复上演。</string>
    <string _locid="100016">玛雅文明崛起自中美洲的尤卡坦半岛，大约发源于公元前 1500 年。他们深受墨西哥的奥尔梅克 (Olmec) 文明影响，承袭了奥尔梅克人发展出的书写系统、历法和复杂的宗教信仰。玉米、豆类、南瓜和辣椒等作物的种植和灌溉技术改良，推动了玛雅人口的增长。\n \n公元 300 至 900 年这段时期被称为玛雅文明的古典期，其特色是建造了宏伟壮丽的城市，文字、天文、算术发达，发展出城邦相互竞争的复杂政治系统，以及名为蹴球 (Pok-a-tok) 的玛雅球类竞赛。玛雅人有能力精确测量行星的运行周期。他们周而复始地建造建筑、拆除，然后在旧址地基上重新建造新的建筑。虽然残存至今的玛雅建筑看起来是裸露的石块，但据考证古时它们曾被涂上非常鲜艳的颜色。\n \n公元 750 年起，玛雅文明进入了衰退期，目前仍不确定原因为何。有一派学说认为玛雅人口在气候宜人的时期扩张后，土地越来越少，导致他们大规模砍伐树木以开拓更多农耕用地。后来生态环境改变导致大规模农作物欠收、饥荒，进而因为食物资源减少爆发战争。到公元 830 年，玛雅人已不再兴建新建筑，城市也逐渐荒废。玛雅人迁往较小的农业村落，宏伟的城市逐渐被热带林所吞没。</string>
    <string _locid="100017">库克船长 (Captain James Cook) 在 1778 年探索温哥华岛时，称沿岸的原住民为“努特卡人”(Nootka)，所以这个名字从此代表当地使用相似语言的几种原住民，但他们并不使用这个名称来称呼自己。努特卡人居住在背山面海的曲折海岸上，这些地区海产丰富 (例如鲸鱼、海狮、海豹、大比目鱼、鲑鱼和贝类)，陆上也有许多野生动物 (例如鹿、赤鹿和熊)。他们会随季节迁移，以便获取当季的食物。\n \n红柏是当地的一种重要资源，它十分坚硬且不易腐朽，因此常被用来做大型独木舟或盖木屋，而柏树的树根和树皮还可以编织成帽子、绳子、席子和衣服。努特卡人制作的物品上面都装饰了各种设计图案及他们神话中的动物图形，因此每样都可称得上是艺术品。\n \n1785 年，欧洲人和美国人为了寻找海獭皮毛而来到这里，这种皮毛每件最高可卖到 4,000 美元。皮毛交易持续了约二十年，直到沿岸的海獭绝迹为止，但白人拓荒者又前来此地寻找其他资源。</string>
    <string _locid="100018">塞米诺尔 (Seminole) 这个词据说源自西班牙语的“野人”。他们原本是乔治亚的克里克 (Creek) 族分支，于十八世纪迁往佛罗里达。他们希望居住在西班牙人管理松散的地区，尽力远离不断扩张的英国殖民地。佛罗里达北部也是脱逃奴隶的避难之地，于是他们便与塞米诺尔人结成同盟。然而，英国殖民者和美国人为了占领土地以及捕捉脱逃奴隶先后侵入佛罗里达，1819 年佛罗里达被划入美国后情况更是严重。一次次小型冲突后，塞米诺尔人与美国从 1817 年陆续爆发了三场战争。塞米诺尔人对美国而言是顽强的对手，他们可以灵活地遁入沼泽，并精心设下埋伏。\n \n日后的美国总统安德鲁‧杰克逊 (Andrew Jackson) 当时领军对佛罗里达发动了一场侵略战，最终在第一次战争中击败了大多数塞米诺尔人。十九世纪三十年代，美国试图将塞米诺尔人强制迁徙至俄克拉荷马的印第安人领地，引发了第二次战争。战争僵持不下，令美国遭受大量的金钱和军事损失，但结果仍成功迫使大多数塞米诺尔人向西迁徙。约有 500 名塞米诺尔人仍留在佛罗里达，生活在欧基求碧湖 (Lake Okeechobee) 附近的保留地内。这些少数幸存者发动了以游击为主的第三次战争，从 1855 年持续到 1858 年。\n \n佛罗里达的塞米诺尔人最终在欧基求碧湖和大沼泽地 (Everglades) 附近获得了数个保留地。</string>
    <string _locid="100019">当葡萄牙人、法国人和荷兰人深入巴西内陆时，碰上了被称为图皮的好战部族。沿海岸线居住的图皮人以务农维生，他们在森林的空地上种植木薯、番薯、烟叶、豆类、南瓜、胡椒等粮食作物。当土壤变贫瘠时，他们就换个地点、清除树木，并重新种植作物。\n \n十六世纪时，法国人和葡萄牙人在巴西爆发了一场战争，很多原住民部族也被无端卷入。许多图皮人被迫在经济农庄工作，但因待遇太差而死亡。有些图皮人饱受传染病之苦，有些则被敌对的部族出售为奴。欧洲人占据的地盘有增无减，他们不但大量地砍伐树木，还用这些土地来种植制糖作物。残存的图皮人在受尽频繁战争、疾病及奴役的折磨后，撤离亚马逊地区，迁入欧洲人不感兴趣的内陆地区。</string>
    <string _locid="100020">欧洲帝国在新世界的殖民大多持续了 300 余年。到了十九世纪初期，欧洲殖民地大多已推翻旧世界宗主国的统治，成为独立的国家。仍属于旧世界帝国的只有英属加拿大以及加勒比海上的一些零星岛屿殖民地。\n \n13 个英国殖民地发起的第一次革命导致美国最终立国。当时英国议会中没有代表美洲的席位，使得这些殖民地越来越难以忍受英国的统治。英国禁止他们向西部美洲原住民领地拓展，使他们感到发展受限，而英国法律优待本国商人和运输业者，牺牲殖民地利益，也招致他们的反感。革命爆发后，英国无法靠军事力量取胜，因此在法国、西班牙与荷兰都投向殖民地阵营的情况下，英国只得议和。\n \n法国在十九世纪初期占领西班牙和葡萄牙，切断了这两个国家与南美洲殖民地的联系，因而引发南美各国的独立战争。当时美国发表门罗主义 (Monroe Doctrine) 声明，禁止任何势力进一步对美洲进行侵略或设立殖民地，英国也明确声明皇家海军不允许此类行动，从而确保了这些革命的成功。</string>
    <string _locid="100021">拿破仑时代的战争胜败取决于几项因素：滑膛步枪的有效射程 (45 至 90 米)、加农炮的有效射程 (900 米)、步兵行军和马匹冲锋的速度，以及交火时士兵维持横队或纵队前进所需的士气、纪律与训练，还有指挥官能否激起士兵战意并有效部署军队。\n \n最基本的问题便是如何夺取敌军占领的阵地，而最基本的答案便是让步兵手持配有刺刀的步枪，排成密集的纵队行军进攻。如果纵队的意志和力量足够强大，可以源源不断地抵达敌军阵地，一般来说防守方便会瓦解、撤退，如此便可取得胜利。守军和进攻的纵队会互相以加农炮发射铁炮弹，试图在短兵相接前弱化敌人的士气。防守阵地的步兵会开枪攻击纵队，以击毙敌军官兵，降低攻击方的士气。阵线左右前方的长枪兵也同样会开枪攻击。骑兵会在两翼徘徊，以便冲向混乱的敌军，用铁蹄碾压他们。\n \n在拿破仑时代的大部分时间里，法国在这些方面全都优于对手。法国的加农炮保养最为妥善、步兵士气最高且行军速度比对手快、纵队的行进也极少被阻断；法国骑兵最为勇敢，指挥官在战场上指挥军队转移的效率也最高。但是到了 1813 年，其他欧洲强国也吸取了不少经验，在己方阵营中找到了有能力的将领，而且拥有人数优势，逐渐削弱了法国的优势。1815 年，英军火枪队在滑铁卢阻止了法军的密集纵队行军，普鲁士纵队则趁机攻打法军侧翼，两国联手为拿破仑时代画上了句号。</string>
    <string _locid="100022">新世界的发现，可以视为航海技术及造船技术进步的结果，但更为关键的是引进亚洲发明的指南针、星盘 (让水手能计算纬度或自己与地球两极的距离)、卡拉维尔战舰的设计，和大三角帆 (使帆船几乎可以逆风而行)。有了这些技术，葡萄牙人才能向南朝非洲海岸冒险，并最终绕过非洲到达印度。哥伦布也是依赖相同的技术，渡过大西洋，到达新世界。\n \n这个时代的海上航行还相当危险，虽然船的制造技术已比以前进步很多，但船只在汪洋大海中还是十分渺小、脆弱。干粮和用盐腌制的食物供给量有限，而且容易变质，饮用水也不易取得。那时的人们对坏血病的原因一无所知，耗时数月以上的海上航行，就有可能使船员患上重病或死亡。当时也无法计算地球的经度，能仰仗的是先人数百年来所积累的经验。\n \n海上探险之旅本来就很危险，因为他们驶入的是一大片毫无标示的水域，船只在不熟悉的海岸航行，随时有可能撞上暗礁，而且求救无门。当年的史册中不时可见船只失踪、探险者下落不明的记录。这个时代的探险家无所畏惧，他们在追求荣耀与财富的同时，也面临着无比的艰辛和危险。</string>
    <string _locid="100023">十六世纪末到十八世纪之间，加勒比海一直是海盗的狩猎园地。他们最初以西班牙船只为目标，后来所有在此地区拥有殖民地或贸易站的国家，都成了他们打劫的对象。最早吸引海盗的是大批的黄金和白银，还有西班牙从新世界运回的其他财富。许多与西班牙为敌的国家都允许这些打劫行动，不过由于通讯不便，又没有有效的国际警察系统，官方海盗和犯罪的海盗之间并没有明确的界线。\n \n海盗来自各行各业，但大部分是希望能因此享受自由或财富的海员，其中很多是一无所有的逃犯或仆役。船员通常都很民主，船长由船员中选出，并且随时都可能改选。他们喜欢体积小、速度快的船只，便于视情况需要进行打斗或迅速逃逸。他们喜欢的攻击方式是跳上对方的船，近身搏斗。他们选择的打劫目标通常是轻型的武装商船，但如果获利足够高的话，偶而也会攻击城市或是大型军舰。海盗通常缺乏训练、酷爱喝酒，多数都死在海上，或是在一段短暂、狂野的经历后，被吊死在绞刑台上。\n \n在海盗猖獗的高峰期，他们还控制了许多岛屿上的村镇。这些地方会成为他们的天堂，他们在此召募新手、出售抢来的商品、修补船只，也花掉他们的战利品。只要海盗不对自己的船只下手，各国通常对海盗的买卖都视若无睹。但在加勒比海地区日益稳定、经济地位愈发重要后，军舰开始搜捕海盗，海盗逐渐消声匿迹，他们的基地也由政府接管。</string>
    <string _locid="100024">发现北美洲后的百年间，欧洲人对它不太理睬，只有渔民会定期造访纽芬兰附近的区域。他们经常与原住民交易，带回的皮毛吸引了一类新的企业家：皮毛商。法国、西班牙、英国和荷兰纷纷前往纽芬兰海岸，寻找想要以皮毛换取刀械或其他物品的原住民。法国更是有意垄断这笔生意，他们沿着圣劳伦斯河设置交易站，拦截从内陆前往的原住民。出于相同的目的，荷兰在新阿姆斯特丹和哈德逊河畔的奥尔巴尼设置交易站。他们用几样工具或廉价的首饰换到的海狸皮毛，在欧洲销售可以大赚一笔。\n \n对皮毛的需求，在欧洲人和原住民间都造成了多次严重的对立。欧洲人为了掌控海岸而兵戎相见，原住民则为了争夺捕猎的地点，以及作为与欧洲人交易的中间商角色而互相攻击。海狸在近海地区已经绝种，贸易商和猎人都必须深入内陆才可能有所斩获。法国人沿着大湖区设置堡垒，后来更延伸至密西西比河。皮毛交易一直深入到以太平洋为出海口的河流，如密苏里河。俄罗斯人也另辟蹊径，开始做海獭的皮毛交易。\n \n对皮毛的需求是早期促使欧洲人前往北美探险、拓荒的重要因素，但这个行业的生命周期极为短暂。当殖民地在北美洲扩张后，由于欧洲人对帽子的喜好发生了变化、皮毛越来越难找，再加上其他重要资源需求 (农场、林木、矿物) 的提升，都使得皮毛交易的比重大为降低。</string>
    <string _locid="100025">1848 年，美国加利福尼亚州萨克拉门托 (Sacramento) 附近的萨特磨坊 (Sutter's Mill) 发现了黄金。对地主约翰‧萨特 (John Sutter) 来说，这个发现并不值得庆祝，反而是一场灾难，因为他更情愿在自己的土地上耕种。消息传出去后，想发大财的淘金者便从陆海两路一波一波涌来。加州各个港口的水手们也抛下船只，加入了淘金热潮。许多人两手空空上路，有一些实业家靠着在西行道路或淘金营地贩卖必需品发家致富。\n \n大多数淘金者并没有发大财，找到的黄金只能勉强负担每日所需的开销。他们被统称为“四九人”(49ers)。四九人离去后，加州的面貌已大有不同。大部分有产能的矿场都由矿业公司拥有和经营。曾经只是一个小港口的旧金山成为了一座繁荣的大城市。探矿者为了发财，从一座新兴城市前往另一座新兴城市。在加利福尼亚淘金潮后，新墨西哥、科罗拉多、内华达、育空和阿拉斯加也接连迎来了类似的淘金潮。</string>
    <string _locid="100026">工业革命是人类历史上第二重要的经济转型，仅次于农业的兴起。从本质上讲，它是由手工艺制造逐步演变为机器大量生产制造的过程。工业生产必须组合劳工、发明可以执行工作的机械、备妥机械运转所需的能源。十八世纪后期，这些要素首先在英国汇聚一堂，然后传递至欧洲其他地方，再传到北美以至于世界各地。\n \n历史学家都指出，蒸汽机的发明是点燃工业革命的火花。这种以煤为动力的基础机械设备，可以用在任何地方来驱动其他机器，而一开始它带动的是纺织机。很快，蒸汽机就被运用在其他工业中，并进入了运输业，使得所有货运 (铁路和汽船) 和通讯的速度和效率大为提升。\n \n工业化对经济和社会都有极大的影响，包括人口迅速成长 (更有效的粮食生产)、资本主义的出现 (工业创造利润但需要大额投资)、社会冲突 (工人与企业主的对立)、政治变革 (民主主义、社会主义和共产主义兴起)、科学进步 (电力、医药) 以及战争的杀伤力 (征用大量军队加上先进的武器)。</string>
    <string _locid="100027">宗教改革造成的影响之一，便是一系列为了废除新教、恢复天主教会主导地位而发动的战争。其中最为惨烈的是三十年战争 (1618-1648)，战场主要位于德意志。虽然冲突的直接原因是宗教分歧，但却演变成为更大规模的政治斗争，法国和瑞典都希望借此削弱统治奥地利的哈布斯堡王朝。最后欧洲大部分国家都被卷入，由于法国与盟国扬言夺取布拉格、慕尼黑和维也纳，奥地利只好接受议和。\n \n现代学者估计德意志人口在三十年战争期间减少了 20%，在某些地区人口锐减 50%，甚至有整座村庄完全消失的情况。战争带来的长远影响包括瑞士和荷兰共和国的建立、法国一跃成为欧洲大陆的强国，并延续了德意志分裂的情况，使之迟迟无法成为统一国家。</string>
    <string _locid="100028">伊丽莎白一世生于 1533 年，是著名的都铎王朝中最后一位统治者。伊丽莎白的父亲是脾气暴戾的亨利八世，他将伊丽莎白的生母冠上行使巫术和叛国的莫须有罪名处决，导致伊丽莎白的童年有一大段时间在流放中度过。亨利八世不断再婚，也处死了许多任王后，直到最后一任王后凯萨琳‧帕尔 (Catherine Parr) 才说服他与女儿们和解。\n \n伊丽莎白统治期间的一大特色是文学、航海和哲学方面大放异彩，威廉‧莎士比亚和弗朗西斯‧培根等才人辈出。伊丽莎白本人也是一位才华横溢的诗人，并且大力赞助艺术创作。\n \n伊丽莎白治国期间，英国在宗教方面局势动荡，她的统治是避免内战的关键因素。虽然存在西班牙入侵的威胁，英国在伊丽莎白的统治下仍然稳如泰山。伊丽莎白于 1603 年逝世。与声名狼藉的父亲不同，她一生未婚，也未留下子嗣。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，伊丽莎白是一位高雅而冷漠的女性。她是一位可靠的盟友，明白经济强大的重要性。在她的指挥下，英国海军可谓无人能出其右。伊丽莎白对法国人有着深切的不信任感，但对荷兰人抱有好感。</string>
    <string _locid="100029">奥兰治的莫里斯生于 1567 年，原本被称为纳索的莫里斯 (Maurice of Nassau)，他在 1618 年继承奥兰治亲王的封号。\n \n莫里斯在位期间，荷兰正为脱离西班牙统治而战。在莫里斯掌权之前，对西班牙人发起的抗争都缺乏组织。他重整军队取得了数场重大胜利，并签下 12 年停战协定，维持到 1621 年。停战协定结束后，莫里斯试图与西班牙交涉，但是并未成功。\n \n莫里斯终生未娶，他的弟弟继承亲王之位。他生活奢侈享受，而且非常爱马。他把马匹称为自己“最爱的廷臣”。这话到底是在贬低他的人类廷臣，还是在褒扬他宠爱的动物，就不得而知了。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，莫里斯出身高贵，气质非凡且充满自信。执政期间经历与西班牙的矛盾后，他很可能对于援助西班牙有所犹豫。</string>
    <string _locid="100030">拿破仑生于 1769 年，出身自科西嘉岛一个富裕的家族。他的母语是意大利语，他说的法语也带有一点意大利腔。拿破仑身材矮小是大众流传的错误看法，其实他在当时并不算矮。事实上，他 170 厘米出头的身高，比同时代大多数男性还要略高一点。\n \n拿破仑在求学时期并非样样通达，但他对于军事信息拥有非凡的理解和记忆力。他充分利用自己过人的记忆力，成为历史上屈指可数的军事战略家，甚至一度控制了几乎整个中欧和西欧。\n \n尽管在军事方面拥有非凡天赋，拿破仑所犯下的军事错误却也同样名留青史。他在滑铁卢犯了多项战术错误，包括未通知盟友便调动军队，导致最后全盘落败。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，您可以看到拿破仑野心勃勃的性格反映在他的行动方式上。他是一位卓越的军事战略家，倾向以攻代守。拿破仑对英国人的态度并不友好，或许会对与其合作感到犹豫。他喜欢掌控全局，不喜欢听从别人的指挥。</string>
    <string _locid="100031">斐特烈大帝生于 1712 年。众所周知，他爱好音乐、艺术和法国文学，但不幸的是，斐特烈的父亲并不认同这些艺术爱好。他想将斐特烈培养成像自己一样的伟大军事领袖。斐特烈反抗这种教养方式，却被冠上叛国罪名锒铛入狱。国王威胁要处决他，并强迫他亲眼看着自己的好友汉斯·赫尔曼·冯·卡特 (Hans Hermann von Katte) 遭到斩首。\n \n斐特烈的父亲对儿子的教育并非全盘失败。虽然斐特烈从未抛弃对艺术的热爱，但他确实成为了一位伟大的军事领袖，带领普鲁士军赢得了三场战争。\n \n斐特烈是一位伟大的战术家，他熟知如何防止敌对势力合纵连横攻打他。\n \n斐特烈在发展文学和战争这两种兴趣的同时，也将普鲁士打造成为经济强国。在战场内外取得了如此多元的成就，难怪斐特烈能赢得“大帝”的称号。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，斐特烈就像历史中一样充满自信与魅力。比起大军，他更偏爱指挥小型部队，也喜欢出其不意地对敌人发动袭击。</string>
    <string _locid="100032">苏里曼一世生于 1494 年。他在位期间是奥斯曼帝国的全盛期，治世长达 46 年。\n \n苏里曼是一位颇有成就的诗人，甚至还能胜任金匠。他以军事方面的丰功伟绩而闻名。他是一位将奥斯曼帝国版图大幅扩张的征服者，将奥斯曼推上了全世界政治与军事实力的最高峰。苏里曼在马耳他围城战中败给圣约翰骑士团 (Knights of St. John)，是他生平少数败绩之一。\n \n“苏里曼大帝”是欧洲人给予苏里曼的称号，反映了他们对他军事成就的赞叹。奥斯曼人称他为“立法者苏里曼”，因为他在奥斯曼法律改革方面扮演了举足轻重的角色。苏里曼以重视公平著称。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，苏里曼是一位自尊心强、有决断力且独立自主的领导者。他热爱炮兵和大型军队。进攻时，苏里曼喜欢将所有资源全都投入战场，通常不会有任何保留。</string>
    <string _locid="100033">航海家亨利在母国葡萄牙被称为恩里克王子 (Infante Dom Henrique)，生于 1394 年，卒于 1460 年。他虽是葡萄牙王子，但他最重要的头衔或许要数基督骑士团 (Order of Christ) 团长，这个骑士团的前身正是圣殿骑士团。基督骑士团所控制的庞大资源，正可用来资助亨利王子真正热爱的活动，也就是航海探险。\n \n历史学家认为，正是由于亨利王子鼓舞了探险精神，促使欧洲迈入了探险和发现的时代。亨利王子招募了许多地图绘制专家和航海专家，除此之外，他是发明新式帆船卡拉维尔战舰的关键人物。要是没有这种帆船，哥伦布前往美洲的航程恐怕会阻力重重。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，亨利通常善解人意、冷静、而且高瞻远瞩。比起武力侵略，他更偏好经济扩张，并且深知贸易的价值。亨利是一位慷慨且易于合作的盟友。</string>
    <string _locid="100034">伊凡四世生于 1530 年，是第一位冠上“沙皇”(Tsar) 头衔的俄罗斯君主。虽然他偶尔会做出残暴的行为，但“恐怖的伊凡”这个称号并不是指他邪恶或卑鄙，而是在描述他那“令人生畏的实力”。\n \n而他确实强得恐怖！他超乎想像地富有，制定了实质上将整个俄罗斯农民阶级化为奴隶的法律。他的残忍行为十分著名，其中包括屠杀将近四万名诺夫哥罗德 (Novgorod) 的平民百姓，以及在争执中失手杀死自己的亲生儿子。\n \n由于这些行为过于残暴，伊凡四世有许多成就都被世人忽视。他在执政初期以锐意革新著称，创设了常备军，并修改了律法。在妻子亡故后，伊凡才变得情绪失衡，而且愈发冷酷。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，我们所见到的是晚年的伊凡。可以预料到的是，他行事阴险，喜爱挑衅和威胁。伊凡四世喜欢大型军队，甚至愿意为此搁置技术革新。他尤其偏爱步兵单位。</string>
    <string _locid="100035">伊莎贝拉生于 1451 年，卒于 1504 年。她出身自一支渊远流长的欧洲皇室，家族中的人物包括英国国王亨利四世。她和丈夫费迪南二世最著名的事迹是资助哥伦布发现新世界的探险之旅。\n \n哥伦布发现新世界之后，伊莎贝拉致力于维护美洲原住民的福祉。她下令将所有被带到西班牙的美洲原住民都送回故土，并在遗嘱中规定善待西班牙控制的领土上的所有美洲原住民。不幸的是，她的遗愿并未完全落实。\n \n伊莎贝拉也有黑暗的一面：她设立了西班牙异端裁判所，并且在 1492 年大规模驱逐犹太人出境。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，您会发现，不论作为敌人还是盟友，伊莎贝拉都非常有魅力。她机智风趣，富有冒险精神。</string>
    <string _locid="100036">奥斯曼枪手是一支独特的奥斯曼步兵单位，以牺牲生命值换取高力度攻击。商业时代在炮兵制造厂可生产。奥斯曼枪手就像奥斯曼帝国的铁帽炮兵，通过远程攻击造成攻城伤害，可以与炮兵相媲美。</string>
    <string _locid="100037">奥斯曼炮兵是一种短管火炮单位，炮弹约有拳头大小。奥斯曼炮兵和一般的炮兵不同，它的枪炮种类很广泛，从固定在炮台上的大型攻城火炮，到可携带的小型奥斯曼火炮应有尽有。奥斯曼炮兵和鹰炮有点类似，不过它的炮弹速度较慢，所以在分类上属于榴弹炮。</string>
    <string _locid="100038">长管炮是一种远程炮兵单位，破坏力强、精准度高，不过破坏的范围有限。长管炮是游戏当中射程最远的单位，适合用来对付其他炮兵。</string>
    <string _locid="100039">长管炮 (Culverin) 的原文来自于拉丁文的蛇 (Colubra)，这个词语描述的是这种火炮的蛇型曲线把手。长管炮的炮身又长又重，可以击中很远的目标。精良的炮兵部队能运用长管炮优秀的射程和准度，命中特定的敌军建筑或防御工事。</string>
    <string _locid="100040">鹰炮属于早期的炮兵单位，和一般的枪炮一样有射程长、破坏力强的特性，甚至能摧毁有效破坏半径内的所有单位和建筑。鹰炮可从炮兵制造厂训练，也可从主城运送过来。与其他炮兵单位一样，鹰炮成本昂贵且会占用许多人口数。\n \n在大部分的游戏中，通常您最先见到的炮兵单位会是鹰炮。掷弹兵虽然出现的时间比较早，但和火力更强、射程更远的鹰炮相比，的确非常逊色。游戏中，只有奥斯曼人或葡萄牙人能提早生产其他种类的炮兵。</string>
    <string _locid="100041">鹰炮属于小型火炮，重量约为 127 公斤，炮管长度为 2 米。它需要使用 0.5 公斤的火药来发射 0.5 公斤的炮弹。虽然如此，但鹰炮只需要少量的火药 (与更大的火炮相比) 即可击中 9 米以外的地方。</string>
    <string _locid="100042">重型火炮是奥斯曼人独有的炮兵单位，攻击力强、射程远、生命值高，正因如此，它需要的人口数也比游戏中的其他单位高。只需几次炮击，重型火炮就能让建筑变成一堆瓦砾。重型火炮和重型加农炮一样，可在工厂中生产，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="100043">重型火炮是中世纪的一类加农炮，由青铜或铁铸成，它配备的火石弹重达数百公斤。最有名的重型火炮就是曾击毁君士坦丁堡城墙的巴西利卡长方火炮 (Basilica)，它的炮管长达 8 米，发射时耗费数百公斤的火药，炮弹重量超过 500 公斤，需花上数小时来装填。由于炮身过大，必须分成两个部分来组装，据说这样才方便移动。事实证明，就算动用 60 头牛和数百名壮丁的力量，从阿德里安堡到君士坦丁堡 200 公里的路程，照样需要 40 多天才能到达，平均每天只能行进 4 公里多的路程！</string>
    <string _locid="100044">掷弹兵是重装远程步兵单位，可投掷手榴弹造成区域攻城伤害。商业时代便可在炮兵制造厂训练掷弹兵，可作为短程炮兵单位使用。擅长对付建筑与步兵阵型，但不擅长对付骑兵。生产掷弹兵比生产一般步兵单位花费的资源更多，但对远程攻击有很高的防御力，且拥有可承受火枪伤害的高生命值。掷弹兵的速度比一般炮兵快一点，但射程与伤害不如炮兵。通过发送榴弹发射器卡，所有欧洲文明都可以为掷弹兵装备轻型迫击炮，以提高他们的射程。</string>
    <string _locid="100045">掷弹兵最初的作用是担任攻城步兵，专门丢掷装满火药的铁球。掷弹兵必须高大强壮，才能将手榴弹掷到目标位置，或者至少投掷到足够远的距离，以免炸伤自己的同伴。但随着战术和科技的演变，掷弹兵后来发展成精锐、训练有素的传奇步兵军团。\n \n掷弹兵身穿长尾大衣，并配有钮扣、穗带和铜片作为装饰。早期掷弹兵头上戴着高筒军帽，并带有熊皮饰边或装饰。掷弹兵的军帽原本没有帽缘，或只有很小的帽缘，以免妨碍掷弹，即使后来掷弹兵在作战中的角色逐渐转变为传统步兵，他们仍保留了这种特殊的军帽。</string>
    <string _locid="100046">重型加农炮是远射程炮兵单位，可造成大范围的杀伤。它和其他加农炮一样行进速度缓慢，在近战中非常脆弱。\n \n重型加农炮只能从工厂生产，或从主城运送过来。它不能像其他军队那样以常规的方式训练而获得。英国人和奥斯曼人虽然无法生产重型加农炮，但他们有其他独有的炮兵单位。</string>
    <string _locid="100047">火炮的运送、维修、定位、瞄准和发射等后勤工作，都需要有精明的指挥官和训练完善的团队才能顺利完成。炮兵军官除了要注意人员与火炮以外，还要注意拖运炮具的马匹，有时拖运一座火炮就得用上六匹马。假设作战的一方派出了数百座火炮，那么光是运送和定位这些火炮，就得花费许多精力。重型加农炮只是个相对的术语，但一般来说，如果加农炮冠上了“重型”两个字，通常是指固定在炮座上，专门守护堡垒或是战略地点的加农炮。</string>
    <string _locid="100048">迫击炮是专门用于破坏建筑或船只的炮兵单位，它和其他炮兵单位一样，拥有射程长、攻击力强的特性，不过迫击炮对单位的伤害很小。迫击炮可从炮兵制造厂中训练，也可从主城运送过来。此外，迫击炮也和其他火炮一样，成本昂贵且占用许多人口数。\n \n玩家可使用迫击炮来摧毁城镇。因为迫击炮的射程很长，通常都被摆在后方瞄准敌人。由于迫击炮对作战单位的伤害很小，因此在近战时要小心保护迫击炮的安全。</string>
    <string _locid="100049">迫击炮是一种短管火炮，能够以高射角弧线投射巨大的炮弹。迫击炮的原文 (Mortar) 是研钵的意思，顾名思义就是指它的外形很像研磨各种物料的研钵。迫击炮的高射角弧线特性，可以用来对付被地形、围墙或是其他固定防御工事阻挡的炮座和建筑物。迫击炮的炮弹装满了火药，并设有引信，炮兵在发射迫击炮之前需先点燃引信。此外，炮兵必须仔细计算何时点燃引信，才能让炮弹在正确的时间点爆炸。因此，迫击炮十分适合攻击建筑物和堡垒，而不适合用来攻击行进中的军队。</string>
    <string _locid="100050">风琴炮是葡萄牙的炮兵单位，专门用来对付作战单位。风琴炮的射程比大多数的火炮短，不过会对士兵造成极大的伤害，尤其是步兵。风琴炮可从要塞时代的炮兵制造厂训练，也可从主城运送过来。风琴炮和其他炮兵单位一样，成本昂贵且占用许多人口数。\n \n扮演葡萄牙人的玩家可使用风琴炮来扑杀敌军作战单位。由于风琴炮射程短、生命值低，因此要尽量避免让敌军单位接近风琴炮。</string>
    <string _locid="100051">风琴炮又称为机关炮，它是文艺复兴时代的火炮，由许多个铁炮管紧密排成一列，可让炮兵同时发射小口径的炮弹，形成一波可怕的炮弹群，借此炸开敌军的步兵阵型及骑兵队形。</string>
    <string _locid="100052">火箭炮是英国人独有的远射程炮兵单位，破坏威力十分强大。火箭炮可从工厂生产，也可从主城运送过来。火箭炮和其他炮兵单位一样，成本昂贵且占用许多人口数。</string>
    <string _locid="100053">中国人和印度人是最早研发战场用火箭的国家。火箭的原理和冲天炮一样，内装火药作为推进剂，并在火箭上头安装一根平衡杆，从而保持飞行中的平衡状态。在拿破仑时代，英国军官威廉‧康格里夫 (William Congreve) 开发出了火箭在战场中的用法。他在管状火箭上加上圆锥箭头，装填火药和碎铁片或弹片，然后以梯子支撑火箭及发射架，再通过梯子上的发射架发射火箭炮。这些发射架必须十分高大，因为火箭炮的平衡杆最长可达 5 米。美国国歌中提到的火箭红光耀眼的景象，描述的就是 1814 年英国海军炮击麦克亨利堡垒时 (Fort McHenry) 的情形。</string>
    <string _locid="100054">骑射手是具有快速移动能力的远程骑兵单位，他们能够有效地突袭和追击敌军骑兵。不过他们的射程很短，遇上射程较远的单位时铁定吃亏。\n \n只有奥斯曼人和俄罗斯人能够使用骑射手。骑射手的生命值和攻击力都不及枪骑兵，不过他们的训练成本比较低，且占用的人口数比较少。</string>
    <string _locid="100055">古时曾有一群游牧民族的骑射手，带着牛羊在俄罗斯的东部和南部游牧。他们四处劫掠迁徙，征服了现今的俄罗斯和东欧地区。欧洲人称这些勇猛的骑兵为鞑靼人，尽管鞑靼人只不过是成群行动的众多不同游牧民族之一。他们的彩色帐篷为他们赢得了另一个较为文雅的名称，即“金帐汗国”。金帐汗国曾在脱脱迷失 (Tokhtamysh) 大汗麾下统一，并洗劫了莫斯科，但在不久之后便因为内战而分裂成数个汗国。恐怖的伊凡沙皇革新后的俄罗斯王国与其中几个分裂汗国结盟，当时由穆罕默德二世 (Mehmed II) 统治的奥斯曼帝国也与另外几个汗国结盟。\n \n骑射手的服装非常轻便，身穿宽松长裤、背心和长大衣，头戴皮帽，主要的服装色彩为蓝红两色，并会在服装上绣上美丽的图案。骑射手平时携带各种武器，除了主要的弓箭以外，有时还会携带刀、长矛等武器，后来还配备火器。虽然鞑靼人多半会让人联想到骑兵，但他们的步兵也同样骁勇善战。</string>
    <string _locid="100056">哥萨克骑兵是俄罗斯人独有的骑兵单位，他们速度快，生命值高，但缺乏远程攻击能力，只能以近战模式攻击。他们和其他国家的轻骑兵很相似，虽然稍微弱一些，但却是很优秀的骑兵单位，擅长突袭、攻击炮兵单位，并且能快速逃离战场。\n \n训练哥萨克骑兵时，建议同时训练互补单位，最好是远程攻击单位，以便在哥萨克骑兵贴近敌人前，先以远距攻击方式削弱敌军。</string>
    <string _locid="100057">哥萨克人原本是莫斯科一带的贫困农奴，为了得到自由，逃至俄罗斯帝国的边境，后来成为了传说中令人敬畏的哥萨克骑兵。哥萨克人无一不通晓骑术和战术，可谓人人皆战士。俄罗斯政府了解到，他们可以把这些地方的自由战士当作侵略敌人的先锋部队，因此便决定和哥萨克骑兵结盟，并赐予他们土地和财产。\n \n哥萨克骑兵穿戴毛帽、长大衣、宽松长裤和长靴，携带长矛、军刀、短矛和火枪等武器。</string>
    <string _locid="100058">胸甲骑兵是法国独有的骑兵单位，他们虽然没有远程攻击能力，但生命值很高，并具备强大的攻击力，可进行区域性的破坏。胸甲骑兵在游戏中属于重型骑兵，成本非常昂贵且占用许多人口数。和其他骑兵相比，胸甲骑兵的速度较慢，但仍快过步兵单位，而且杀伤力极大。\n \n胸甲骑兵的训练成本昂贵，损失时往往令人心痛。最好将胸甲骑兵与长枪兵之类的单位混编，这样便能够有效地压制对胸甲骑兵造成威胁的步兵。</string>
    <string _locid="100059">许多国家都配有重装骑兵部队，只不过数量和装备各不相同。早期的胸甲骑兵和中世纪的骑士很相似，但历经演变后护甲仅剩下护胸和护背。胸甲骑兵后来又演变成不同的骑兵，包括轻骑兵、枪骑兵和长矛骑兵，而胸甲骑兵 (Cuirassier) 的名称就来自于其胸甲 (Cuirass)。拿破仑十分喜爱胸甲骑兵，他曾先后编制国数十个胸甲骑兵联队。胸甲骑兵的任务是冲破敌军阵列，一路刺击或劈砍一排排的步兵，以及武装和护具较弱的骑兵。\n \n为了负担胸甲的重量，胸甲骑兵的马匹和士兵都十分雄壮，并且因为雄壮的气势而得到“老大哥”这个别名。胸甲骑兵的武器是直式刀面军刀，用于刺杀敌人，并且还配备早期手枪，但当时的手枪射程短、弹速低，所以实际上不用也罢。</string>
    <string _locid="100060">枪骑兵是行动迅速的远程单位，擅长攻击和追击敌人的骑兵，不过他们的射程有限，遇上射程较远的部队时会比较吃亏。\n \n枪骑兵的能力比较均衡，他们速度快、有一定的远程攻击能力、生命值高。虽然他们占据的人口数比步兵多，但步兵在战场上是追不上枪骑兵的。</string>
    <string _locid="100061">枪骑兵是非常灵活的骑乘步兵，他们乘坐马匹快速移动，一旦开始攻击，往往会跃下马背，用卡宾枪、手枪或军刀攻击敌人。十八世纪时，欧洲的军事领袖通常会保有数十个枪骑兵联队，让他们固定担任中级骑兵。美洲的枪骑兵则身兼骑兵与步兵两种角色，负责侦察、袭击敌营、掩护军队以及保护军队撤退。\n \n枪骑兵头上戴着通常插有羽毛的长盔，并携带各种武器。他们使用的卡宾枪又称为龙铳 (Dragon)，因此，枪骑兵也称作龙骑兵。龙铳是短管的滑膛步枪，火力比一般来福枪弱，射程也较短。因此，枪骑兵最好搭配步兵，或配备远射程步枪的步行枪骑兵一同作战。</string>
    <string _locid="100062">轻骑兵是速度与攻击力俱佳的快速兵单位，但他们不具备远程攻击能力，这意味着轻骑兵在贴近敌军之前是很脆弱的。虽然如此，但他们是游戏中行动最为迅速的单位，能以迅雷不及掩耳的速度击败敌人。\n \n轻骑兵对能够使用他们的文明而言，是骑兵部队的基本主力。他们擅长袭击炮兵，并能与其他骑兵进行格斗。在遇到长矛兵这样生命值与攻击力较高的单位时，他们可以快速离开战场。</string>
    <string _locid="100063">拿破仑军中最英勇能干的轻骑兵指挥官拉萨尔 (Lasalle) 曾大胆宣称，任何活过 30 岁的轻骑兵都是“恶棍”。轻骑兵以骠悍凶猛、行事张扬著称，不论作战还是平时皆是如此。他们的举止多半粗暴无礼，只有少数例外，例如普鲁士的“骷髅轻骑兵”就纪律严谨。轻骑兵的任务包括侦察、搜集情报、追击敌军骑兵、协助保护部队调动，他们是一群勇于冒险的优秀骑兵。\n \n滑铁卢战役中，由威灵顿公爵率领的普鲁士轻骑兵队身穿单调的黑色制服，高筒短边的军盔上附有醒目的白色骷髅头和交叉的骨头标志。轻骑兵的标准武器是弯曲的骑士军刀，有时会佩带火枪或手枪。</string>
    <string _locid="100064">长矛骑兵是西班牙人独有的骑兵单位，他们的攻击力强、防御力佳、生命值高，不过没有远程攻击能力。这意味着长矛骑兵在贴近敌军之前，必须和多数的近战单位一样，先小心防范远程单位的攻击。\n \n大多数骑兵都会避免正面迎战步兵，但长矛骑兵却非常擅长攻击步兵。虽然长矛骑兵在逼近敌方的远程单位时难免会受到伤害，但如果这些敌军是数量有限的远程步兵，长矛骑兵还是可以把敌军杀得落花流水。</string>
    <string _locid="100065">唯一不怕整排火枪兵刺刀攻击的骑兵单位大概就是长矛骑兵了。长矛虽然是古代兵器，攻击范围却比刺刀还远。因而长矛从未在战场上绝迹，在十九世纪，波兰人更是让它在战场上大放异彩。\n \n长矛的柄为木制，长度从 3 米到 5 米不等，并且会在金属矛尖下方挂上燕尾形的旗帜。哥萨克骑兵有时会配备长矛，而多数的枪骑兵联队则会同时配备长矛和卡宾枪。</string>
    <string _locid="100066">俄国重骑兵是俄罗斯人独有的近战骑兵单位，他们的速度快，生命值和攻击力俱佳，尤其擅长对付拓荒者和建筑。\n \n俄国重骑兵擅长以少量突击部队出击，适合用来骚扰敌军拓荒者，或摧毁早期的房屋和资源建筑。由于俄国重骑兵具有出色的机动性，他们也适合用来替代或补充炮兵。</string>
    <string _locid="100067">俄国重骑兵是恐怖的伊凡所创立的沙皇特辖区 (Oprichnina) 中的军警部队。伊凡沙皇用直辖的俄国重骑兵镇压反抗他的世袭贵族势力。这些俄国重骑兵绝对效忠于沙皇，其职责就是贯彻沙皇意志，而且手段极为凶残冷酷。\n \n虽然伊凡沙皇创立这项制度的目的和其他统治者并无不同，但他指挥直辖骑兵烧杀抢掠的规模则是史无前例，光是攻击诺夫哥罗德 (Novgorod) 市的战役便至少屠杀了三千多人，他们血洗该城市前后历时一周，一些记载更是将死亡人数推高到六万人。\n \n俄国重骑兵的外型十分凶悍，全身制服和马匹皆为黑色。俄国重骑兵佩戴的标志是狗和扫帚，狗象征他们忠于沙皇、不屈不挠为沙皇而战，扫帚则代表他们为沙皇扫除敌人。</string>
    <string _locid="100068">荷兰枪骑兵是荷兰人独有的骑兵单位，虽然他们的射程较短，但生命值和攻击力俱佳，而且只占一个人口数，又拥有骑兵的速度优势。\n \n荷兰枪骑兵属于远程攻击的骑兵单位，擅长以火枪追击敌军骑兵，但不适合近战。</string>
    <string _locid="100069">荷兰枪骑兵为轻型骑兵，使用手枪作为主要武器。他们又称为“骑手”，通常携带多把手枪，甚至会有随从专职携带额外的手枪，因为一旦进入射程范围，就没有时间重新装填子弹。用手枪近距离开火通常能够致命，即使没有当场死亡，以当时的医疗水平，通常也会因为感染发炎而身亡。由于手枪体积较小，方便行进间射击，使得荷兰枪骑兵的战斗力不可小觑。\n \n荷兰枪骑兵身穿轻便护甲，佩带多把手枪，一旦弹药用尽便会使用另外佩带的军刀和斧头。</string>
    <string _locid="100070">突厥骑射是奥斯曼人独有的骑兵单位，他们的速度快，生命值高，但不具备远程攻击能力。由于只能近距离作战，他们只能依靠速度和生命值来足够贴近敌人，从而对敌人造成伤害。\n \n突厥骑射只能从主城运送过来，而且一次能够拥有的单位数量有限。</string>
    <string _locid="100071">突厥骑射是两个不同国家的骑兵，其名称来源于波斯文的“士兵”(Sipahi)。他们是奥斯曼军队的精锐骑兵，除了骑在马上以外，和奥斯曼火枪兵的职责相同。他们在奥斯曼军队中的数量也多于其他骑兵。他们也是在非洲为法国人作战的阿尔及利亚骑兵，当年法国要求这些骑兵从非洲前往法国协助普法战争，引发了奥斯曼重骑兵起义。\n \n这种骑乘兵种身穿宽松裤子和马靴、从肩膀到小腿披着翻出内衬的厚重长披风、头上缠着伊斯兰教头巾。他们主要配备刀作为武器，有时也会配备火器和长矛。</string>
    <string _locid="100072">德国骑兵是德国人独有的骑兵单位，他们的速度快，舍弃了高生命值来换取高攻击力，但不具备远程攻击能力。与大多数近战骑兵相同，德国骑兵主要靠速度冲向敌军，或是快速逃离不利作战的战场。\n \n第一个时代之后，从主城运送过来的船运都会有一些德国骑兵，所以扮演德国人的玩家可提早拥有一些军事单位来防守殖民地或快速攻击敌人。</string>
    <string _locid="100073">德国骑兵最初是指普鲁士人军队中的波兰轻型骑兵，这群鞑靼族人当初被帖木儿击败后迁移到立陶宛服军役。他们和祖先一样，是一支精锐的骑兵。十九世纪时，凡是来自波兰的普鲁士骑兵都称为德国骑兵，长久下来，最后只要是轻型骑兵通常都会被称作德国骑兵。\n \n德国骑兵头戴波兰特色的四角高帽，有时会加上羽毛装饰，身着夹克，装备长矛和军刀等武器，后期还配备手枪。</string>
    <string _locid="100074">马战车是德国人独有的骑兵单位，它们的生命值超高，擅长远程攻击，而且速度很快。如果资源充足，很少有人会不建马战车。\n \n马战车擅长攻击骑兵，因为它们的生命值高，足以应付近身搏斗，而且它们速度也够快，能够追击甚至赶上逃跑中的骑兵，一旦进入射程必定能够击伤敌军。</string>
    <string _locid="100075">胡斯教派的步兵将这类强化马车的效用发挥至极致。胡斯教派是捷克宗教改革者约翰‧胡斯的信徒，胡斯在十五世纪初被逐出教会并处以火刑。后来由约翰‧杰式卡领导胡斯教派对抗神圣罗马帝国的西吉斯蒙德皇帝。由于胡斯教派的成员多数为农民，杰式卡必须开发一些新战术，让这群未受过军事训练的农家子弟有所作为。于是他们武装农用马车，使用打谷用的连枷和干草叉作为武器，并配备了一些榴弹炮。这些武装马车行进时会保持长列阵形，必要时可以立即围成重重堡垒，并在堡垒中炮击敌人，迫使敌军回应。马车也可用来攻击敌人，车上的士兵可以在冲进敌军阵形之后，对敌人的步兵和骑兵开火。杰式卡死后，信众将他的皮肤做成战鼓，用来鼓舞士气。不久之后，胡斯教派的革命还是遭到了镇压。</string>
    <string _locid="100076">葡萄牙长枪兵是葡萄牙独有的远程步兵单位，他们发挥的作用与长枪兵类似，能形成可怕的成排齐射，不过生命值不高。\n \n葡萄牙长枪兵可在要塞时代取得，擅长攻击射程不如他们的单位。他们的生命值较低，因此需要比大多数部队更远离敌人的攻击范围。不过如果他们能保持好距离，往往能对敌军施以迎头痛击。</string>
    <string _locid="100077">葡萄牙长枪兵是葡萄牙在拿破仑时代的轻型步兵，这个名称来自葡萄牙文的“猎人”一词。他们一营由五个连组成，即四连葡萄牙长枪兵加上一连精锐葡萄牙步兵。\n \n十九世纪的葡萄牙长枪兵身着褐色军服，身背褐色背包和灰色毛毯，配备火枪或来福枪，头戴高筒军帽，帽子前端别有显眼的绿色羽毛。</string>
    <string _locid="100078">弩手是远程步兵单位。他们的成本低，而且在早期就能训练，但射程有限。不过当弩手第一次升级后，射程就会大幅增加。弩手无法升到老练以上的等级。\n \n弩手擅长攻击速度慢的非远程单位，因为他们可在被迫撤离或近身格斗前，从容地以大量的致命弩箭先行射击敌人。</string>
    <string _locid="100079">手持弩最早出现在十到十一世纪，当时的军事首领非常热衷于设立弩手部队，因为训练所需的时间比弓兵短上许多。弩手直到十六世纪末才因为火枪出现而式微。\n \n欧洲人，尤其是西班牙人派遣至新世界的火枪兵和炮兵军团中，都会搭配一些弩手。科尔特斯抵达新世界时带着二十多名弩手，而火枪兵不到十人。哥伦布登陆西印度群岛时，他的船员都配备有弩具。不过当弩箭射尽时，很难再马上制作或是通过交易获得弩箭，因此探险家必须谨慎使用有限的弩箭。</string>
    <string _locid="100080">都卜勒武士是德国人独有的步兵单位，他们的生命值高，并具有扫荡攻击，能使一定区域内的单位都受到伤害，而且在商业时代就能取得。他们擅长近战，强大到足以击倒骑兵，对付建筑时也一样威力十足。\n \n都卜勒武士的成本昂贵，而且占用的人口数高于长戟兵，不过从他们的表现看来，这些都是值得的！</string>
    <string _locid="100081">都卜勒武士属于德意志特种步兵团，专职对付长矛兵和长戟兵。他们实际上是马克西米利安二世 (Maximillain II) 雇用的佣兵，武器为长戟、火绳枪和双手长剑。他们站在部队的最前排，因击败长矛兵队伍而获得双倍薪资 (名称的由来) 待遇。\n \n这个时代的军装十分炫丽，都卜勒武士身着长条绑腿、方便活动的灯笼袖、精致的大羽毛帽以及多处开叉的华丽军服。</string>
    <string _locid="100082">长戟兵是速度较慢但威力强大的步兵单位，他们的生命值和攻击力俱佳，但不具备远程攻击能力，完全依靠近战来攻击敌人。\n \n长戟兵与长矛兵类似，但各方面都比长矛兵强，不过玩家要到后一个时代才能取得他们。尽管长矛兵对骑兵的伤害较高，但长戟兵的各种属性都高于长矛兵，是更具威力的单位。</string>
    <string _locid="100083">使用长矛的骑兵攻击距离比长戟兵还远，所以长戟兵通常与长矛兵一同作战。长戟的斧状刀头可轻易劈开板甲、肌肉和骨骼，但因为挥动长戟需要用上双手，长戟兵在攻击时难以防御，所以长戟兵团在作战时必须要团结一心、紧密合作。\n \n长戟本质上是长柄的斧头，2 米长的木棒部分是以白腊木或橡木等结实木头做成，顶端部分则是刺枪头、斧状刀头和另一头平衡用的尖铁。刺枪头用于戳刺，斧刀用于劈砍骑兵的厚甲，斧刀另一头的尖铁则用来推拉骑兵使其失去平衡。</string>
    <string _locid="100084">奥斯曼火枪兵是奥斯曼人独有的步兵单位，他们的生命值、攻击力和射程俱佳。奥斯曼火枪兵与火枪兵类似，不过他们的成本更高、火力更强。近身战斗时，他们使用弯刀，而不是刺刀来攻击敌人，因此对骑兵的杀伤力较低。\n \n奥斯曼火枪兵的成本昂贵，但他们只占一人口数，非常值得拥有。</string>
    <string _locid="100085">奥斯曼火枪兵全部是被强制征召入伍为苏丹服役的人们，包括奴隶、欧洲战俘、基督徒俘虏等，他们不准留胡须、娶妻，但史书记载他们会饮酒作乐，是否有规定要保持独身则仍无定论。由于没有家人，他们死后身上所有的财物都会由其军团接收，军团单位称为欧贾克 (Ocak)，在土耳其语中是炉灶的意思。他们的军阶以烹饪用词命名，例如称指挥官为“大厨”，下一阶则称为“发汤者”，他们以大铁锅作为荣誉标志，遗失或损毁大铁锅，该军团就会名誉扫地。军队鼓励他们独立自主，有时他们甚至会对长官无礼或不听使唤。除了身为强大的军事力量，他们还经常引发政治事件。在 1826 年的“吉祥事变”中，奥斯曼火枪兵在君士坦丁堡遭到屠杀，当时奥斯曼火枪兵聚众抗议苏丹穆罕默德二世 (Mahmud II) 强迫他们服从欧式训练和军纪，结果苏丹毫不留情地下令他新成立的欧式军队将他们屠杀殆尽，传统的奥斯曼火枪兵军队就此解体。\n \n奥斯曼火枪兵以彩色服装、白色毛帽和标志性的八字胡著称，他们最早使用的武器是弓箭，但很快的就改成火枪和来福枪。</string>
    <string _locid="100086">长弓兵是英国人独有的步兵单位，射程远，攻击力佳，但生命值低。从商业时代开始，到要塞时代都可以获得此兵种。在长枪兵和炮兵可以使用以前，长弓兵是射程最长的单位。\n \n生产长弓兵不会花费钱币，因此可以利用早期经济状况快速生产长弓兵。不过由于建造庄园和生产拓荒者时，分别也会花费木材和食物，因此玩家需要仔细选择如何运用这些共用的早期资源。长弓兵的攻击优势在于射程，应尽力避免陷入近战。</string>
    <string _locid="100087">弓从新石器时代便开始存在，直到十七世纪中叶才被弩和早期的火器淘汰。虽然优秀的长弓兵每五秒钟就能射出一支箭，众人齐射时一样可以达到万箭凌空的景象，但制造火枪和训练火枪兵所节省的速度和时间，最终还是胜过了长弓兵的射程和射速。此外，当时的君王都想取得最新的军事科技，让军队能够跟上时代的步伐，这使得长弓快速退出了历史舞台。\n \n英国长弓兵使用的威尔士长弓由 2 米长的紫杉木做成，弓弦为植物纤维或丝做成。做好一把长弓需花费二到四年，而长弓兵的技术则需要用一生来训练。</string>
    <string _locid="100088">民兵是远程步兵单位，攻击像掷弹兵的攻城单位时有很大的优势，但生命值会随时间减少。当您的殖民地遭受攻击，而您又没有军队可以防御时，就可以召集民兵。他们会从城镇中心赶来，并击退攻击者。\n \n民兵出现后，他们的生命值就会开始减少。他们的生命值条就像是计时器，能够显示民兵的生存时间还剩多久。当生命值掉到 1 时，他们仍然可以移动和战斗，不过此时如果再受到任何伤害的话就会立即死亡。因此，您最好将他们用于防御敌人突袭。</string>
    <string _locid="100089">民兵是从当地居民中招募的。在战争时期，他们可以迅速被征召入伍，保卫城市并支援军队。在和平时期，他们经常充当维持公共秩序的警察。他们的组织、训练和装备水平参差不齐，且高度依赖资金。“后备民兵”是美国的民兵，在美国独立战争期间，他们志愿接受紧急通告来对抗英军。这批军队未曾受过正规训练，且只能自备武器，他们的枪法来自狩猎技巧，而游击战术则是在先前的法国与印第安人战争中跟美洲原住民学来的。康科德的北桥以及莱克星顿的战役草坪广场都建有纪念碑，以纪念美国独立战争由后备民兵打响的第一枪。</string>
    <string _locid="100090">火枪兵是生命值、射程及攻击力俱佳的步兵单位，但他们与多数的远程单位不同，火枪兵在与骑兵近战时有很大的优势。火枪兵比较类似于具有远距攻击能力的长矛兵，而不像步弓手或其他轻型步兵。大多数文明都可以使用火枪兵，他们属于游戏中最常见的单位。\n \n火枪兵是优秀的全能型单位，但没有什么特长。某些特定文明 (例如英国人) 拥有独有的火枪兵改良技术，能让他们比完全升级的正规火枪兵还强。</string>
    <string _locid="100091">火枪兵属步兵军种，作战时会排成二或三列轮流射击，其中一列进行射击时，其他列会趁机装填子弹。火枪兵受过最严格的训练，因此站在距离敌人 73 米的距离也毫不退缩。火枪子弹的直径约 1 厘米到 2 厘米。在膛线枪管长枪尚未发展到两分钟之内可再次射击以前，火枪都是步兵的最佳射击武器。\n \n火枪的射程偏短，准确度有限，所以火枪兵的作战方式和长弓兵极为相似：朝着敌军方向，不瞄准具体目标地逐排射击，成排的铅弹总会射中一些敌人。合格的火枪兵每分钟能射击三次，比长弓兵慢四倍，比初期的步枪兵快上一倍。</string>
    <string _locid="100092">长矛兵是生命值和伤害俱佳的步兵单位，但不具备远程攻击能力，只能以近战方式攻击敌人。\n \n长矛兵十分擅长攻击骑兵或建筑，他们的训练成本低廉，不会花费任何钱币，而且在商业时代就能训练。除了西班牙以外，大多数文明的长矛兵都无法升级到老练以上等级。</string>
    <string _locid="100093">长矛兵会以紧密阵形应战，以密集的攻击让眼前的敌人穷于应付。对上骑兵部队时，第一排的长矛兵会手持长矛摆成反冲锋的姿势，将长矛末端插在地上，并使用后脚的脚背顶住末端，而长矛前端则保持上扬角度。第二排长矛兵则将长矛举至肩膀高度，增加刺击时的攻击力。火枪出现后，便将火枪兵编入了长矛兵的部队中。十七世纪中叶，步兵军团的组成比例是三分之二的火枪兵和三分之一的长矛兵。到了十九世纪后期，装有刺刀的火枪取代了长矛，因此之后便很少再使用或见到长矛了。\n \n标准长矛的木柄部分长约 3 到 5 米，顶部装上钢质或铁质的矛头，有些长矛甚至可达 6 米长！一些长矛兵还会携带长剑和斧头，用于攻击在致命的长矛阵中幸存下来的敌人。有时长矛兵会戴上头盔、穿上胸甲来保护自己。</string>
    <string _locid="100094">兰朵武士是西班牙人独有的近战步兵单位，他们的生命值、攻击力和防御力俱佳，但只具备近身攻击能力。\n \n兰朵武士的优势在于速度，他们的速度对于步兵来说相当的快，因此他们在突袭炮兵时比其他步兵表现更好，但仍必须缓慢接近。玩家最好用远程攻击单位搭配兰朵武士作战，以便在兰朵武士战斗前先用远程攻击削弱敌军的战斗力。</string>
    <string _locid="100095">兰朵武士是使用剑和圆盾的西班牙步兵，这类配备剑和盾的步兵通常用于对付长矛阵和长戟阵。灵活的剑士能更轻易地躲开密集的长矛攻击，闯入阵中瓦解阵型。1506 年，科尔特斯率领 1,300 余名士兵抵达新世界时，其中 1,000 名是兰朵武士。兰朵武士的适应性强、应变性高，既能在船只甲板上打肉搏战，也能应付欧洲以外敌人的松散游击战术。\n \n兰朵武士 (Rodelero) 在西班牙语中指“持盾者”，他们通常会配备单手长剑和直径约为 0.6 米的圆盾，这些圆盾大多为钢盾，有时为覆上皮革的铁边木盾。</string>
    <string _locid="100096">长枪兵是射程极远、伤害极大的步兵单位，但他们的生命值较低，近战攻击力不强，因此无法长期抵抗近距离的较强步兵或骑兵。\n \n长枪兵适合用来对付没有远程攻击能力的步兵，因为他们可以在那些步兵靠近前先予以痛击。长枪兵甚至还能够有效地压制火枪兵，因为长枪兵的射程较长，但最好避免让骑兵接近他们，否则他们会被清光光。</string>
    <string _locid="100097">长枪兵是轻型武装的步枪兵，能运用其速度优势在战场上快速移动，并扮演多种军事角色。他们能够防卫侧翼、使用加农炮协助炮兵、将伤兵拖出战场、对行进中的敌军进行游击进攻。拿破仑时代，长枪兵能有效对付排列整齐的火枪兵，因为火枪兵的火力对松散、未排列队形的长枪兵作用不大。\n \n十九世纪时，许多长枪兵都配备来福枪，而其射程和准确度足以危及敌人性命。早期的来福枪一分钟只能射击一次，甚至两分钟一次。在南北战争期间，邦联军指挥官在战场上发现了新的火力强大的枪种，为了研究它的构造，他不惜命令士兵集中火力射击使用这种枪的步枪兵。</string>
    <string _locid="100098">俄国长枪兵是俄罗斯独有的步兵单位，他们的射程、伤害和生命值俱佳。俄国长枪兵需要以团队的形式进行训练，人数至少在五人以上。与游戏中的其他步兵相比，他们的成本和火力都比较低。\n \n他们类似于长枪兵，拥有较长的射程，可有效对付近战步兵或射程较短的远程步兵。骑兵是俄国长枪兵的克星。俄国长枪兵可在商业时代的碉堡中训练，当您资源吃紧或是面对敌人的大量步兵时，使用俄国长枪兵应战是个不错的选择。</string>
    <string _locid="100099">俄国长枪兵是俄罗斯的轻型步兵，由沙皇伊凡四世在十六世纪中叶创立，是俄罗斯第一支常备步兵。他们能领到薪水、小块土地，以及食物和酒的配给，但这些薪酬仍然不够生活，他们经常需要另外开辟财路。俄国长枪兵的精锐骑兵队为沙皇的护卫，这项职务为世袭制，只有他们的后代才能担任此职。\n \n俄国长枪兵 (Strelets) 的名称源自俄文的“箭”(strela)，原本专指弓兵，后来泛指所有俄罗斯远程步兵。俄国长枪兵携带笨重的火枪、军刀和双手斧。这种斧头尾端尖锐，可以插入地面，为笨重的长枪提供支撑。</string>
    <string _locid="100100">雇佣兵通常是他们原来单位类型的强化版本，无论近战单位还是远程单位，步兵还是骑兵，无一例外。雇佣兵可以在解锁后，从主城、圣地或部落议会运送过来。运送雇佣兵的船运是唯一需要花费钱币的主城船运。\n \n亚洲文明可以从寺院训练归化的雇佣兵，而欧洲文明可以从佣兵小栈训练雇佣兵。可以训练的雇佣兵单位会因地图的不同而有所差异，例如您可以在大平原训练忍者，或在阿劳卡尼亚训练马穆鲁克。如果您有多余的钱币，雇佣兵绝对是您的理想选择，尤其在敌人也雇用了雇佣兵时更是如此。</string>
    <string _locid="100120">巴巴里海盗属于私掠船海盗，在过去的几百年里，他们不断攻击商船和掠夺地中海沿岸城市。如果说到他们的都城，那无疑是指巴巴里海盗盘据的阿尔及尔，这座城市由海盗头目凯阿丁 (通常也称作巴巴罗萨) 统治。这些海盗原本是来帮助阿尔及尔抵御西班牙的攻击的，但后来他们将原先的统治者放逐并将阿尔及尔当作自己的地盘。\n \n这群海盗驾驶轻快的箭船，由奴隶担任负责划船的水手，海上航程通常不会超过六到八周。伴随船员的是奥斯曼火枪兵，他们负责登上敌舰作战。直到十九世纪上半叶，由于欧洲各国开始施压并且攻击海盗国度，加上奥斯曼势力消退并失去对巴巴里北非海岸的控制能力，巴巴里海盗政权才得以终结。</string>
    <string _locid="100121">黑骑士由于身穿暗黑色的护甲，也被称为“魔鬼骑士”，最早出现在十六世纪的德意志地区。黑骑士开发了特殊的半回旋战术，方便他们持续射击步兵部队。进行半回旋战术时，骑士们会相互靠拢，维持密集阵型，第一排单位先行射击，然后快速冲回后方装填子弹，紧接着下一排便立刻开火射击。</string>
    <string _locid="100122">刀骑兵是三十年战争期间，隶属于芬兰国王古斯塔夫二世阿道夫的精锐骑兵。刀骑兵 (Hackapell) 的名称源自于他们在战场上的呐喊声“哈卡帕雷”(Hakka paalle)，字面意思是“砍死他们”，实际含义则是“向前冲”。刀骑兵们发出呐喊声时气势勇猛无比，以至于敌人认为他们受到了巫术的保护。\n \n刀骑兵身穿轻便护甲，依赖速度向前应敌，使用长剑作为武器，后来还会携带小型火枪。</string>
    <string _locid="100123">高地兵为苏格兰高地的宗族战士和士兵。1745 年，查理‧爱德华‧斯图亚特王子 (又称英俊的王子查理或年轻的王位争夺者) 率领高地人对抗英国皇家军队，目的是让苏格兰的斯图亚特王室复辟，夺得英国王位。然而行动最后以失败告终，许多高地人前往欧洲大陆或美洲大陆，以逃避英国皇室对苏格兰高地的恐怖镇压。移民到新地点后，这些苏格兰人便成为了当地军队的一份子。\n \n高地兵佩带长剑、匕首和来福枪，身着苏格兰短裙、无边呢帽 (无缝无边，并有格子布条帽缘的羊毛帽) 以及双排扣外套。</string>
    <string _locid="100124">十八世纪末，许多国家都征收了由轻装猎人转职的军人，他们动作迅速且枪法神准。后来在美国革命期间，有些德意志领主将这类步枪兵卖给英国部队充当雇佣兵，每一场重要战役都可以见到德意志步枪兵的身影。他们当中有些人确实是猎人出身，但有些人则是债务人或罪犯。这些步枪兵来自德意志的赫斯卡塞尔伯国 (Hesse-Cassel)，统称为赫斯佣兵。乔治‧华盛顿在 1776 年的圣诞夜率军渡过特拉华河，成功奇袭驻扎在特伦顿的英军，并俘虏了数百名赫斯佣兵。这个转折点极大地鼓舞了华盛顿部队和所有革命成员的士气。\n \n德意志步枪兵配备来福枪和宰鹿用的猎刀，身穿绿大衣和羊毛裤，头戴三角帽，有时则佩戴掷弹兵的高尖头冠。骑马时则配备卡宾枪和军刀。</string>
    <string _locid="100125">名为“国土佣仆”的德意志步兵团是神圣罗马皇帝马克西米利安一世创设的军队。他们最初是杰出的长矛兵，不过后来也开始使用其他武器，包括文艺复兴晚期出现的新科技和新兵器。其中的都卜勒武士作战时使用双手长剑，其他步兵则率先配备了当时新发明的火绳枪，这是一种早期的火枪。\n \n德意志步兵以其古怪和精致的服装而闻名，他们脚穿条纹绑腿，头戴插有大羽毛的宽边帽，身穿带有灯笼袖及镂空装饰的紧身上衣。</string>
    <string _locid="100126">马穆鲁克 (Mameluke) 的名称源自于阿拉伯语的“奴隶”，是由奴隶战士所组成的核心军队，和奥斯曼火枪兵一样，他们的效忠对象只有苏丹。后来他们变得越来越强大，进而篡夺了埃及的统治权。他们的主要成员为土耳其人和蒙古人，后来还包括切尔克斯人和格鲁吉亚人。数百年的时间里，马穆鲁克都是中东一带握有实权的军人和统治者。十八世纪末期，拿破仑在攻打开罗时曾击败马穆鲁克，并在后来建立了自己的马穆鲁克军团。拿破仑的一名格鲁吉亚人贴身侍卫鲁斯塔姆 (Rustam)，就是来自此军团的马穆鲁克。\n \n马穆鲁克为骑乘部队，配备长刀和盾牌，后来才使用火枪，但为时已晚，已来不及维持他们的军事实力。</string>
    <string _locid="100127">满族人在十七世纪中叶推翻明朝建立清朝，并试图脱离中国的普通民众。满族人曾经是游牧民族，他们骑马作战，照料庄稼和牛羊。清朝统治了中国近三百年。\n \n满族人士兵作战时使用反曲弓、刀剑、长矛、长戟，甚至会徒手肉搏。他们穿着厚重的及膝战袍，以方便步行和骑马。</string>
    <string _locid="100128">浪人是指没有主人的武士，因此在封建时期的日本没有明确的身份。有一群著名的浪人是大名浅野长矩的忠心武士，浅野当时遭到削藩并被迫切腹自杀，他死后麾下武士有 47 名成为浪人，矢志为蒙受耻辱的主君复仇。这群浪人后来成功杀死了设局害浅野失势的高家吉良义央，尽管他们的作为得到了世人的推崇，被奉为英雄豪杰，但还是受到死刑判决。幕府允许他们追随大名，以切腹自杀的方式往生，而不是像罪犯那样死在他人刀下。\n \n浪人也是武士，一样懂得使用多种武器，包括武士刀、野太刀、手镰、十手等等，也能徒手格斗，不过武士最具代表性的武器还是武士刀。他们的护甲十分讲究，上有亮漆，并加了许多饰物。</string>
    <string _locid="100129">国家有时会征召私掠船支援海军。私掠船为私人船舰，但拥有掠夺外国船只的许可证书，政府准许他们攻击敌国的军舰和民船。若不具备掠夺许可证书便攻击，便会被视为海盗。私掠船出海之后，就很难控制他们的行踪，所以他们时常会做出超乎许可范围的行为。正因如此，各国政府在十九世纪中叶陆续废除私掠船制度。\n \n威廉‧基德 (William Kidd) 船长便是私掠船转变成海盗船的著名案例。他本来奉命猎捕海盗“黑胡子”，但后来反而自己干起非法勾当，成为海盗。1699 年，基德船长在伦敦被处以绞刑。</string>
    <string _locid="100130">巴尔干骑兵最初是指乔吉奥‧卡斯崔奥塔的骑兵部队。这位阿尔巴尼亚人年幼时就被送到奥斯曼宫廷当作人质，长大后他被称为伊斯康德‧贝。他逃离奥斯曼人的囚禁后，率领反抗军叛乱，最后被逐出阿尔巴尼亚。他的军队，也就是剩下的巴尔干骑兵，利用游击战术和阿尔巴尼亚的崎岖地形，终于顺利击退奥斯曼土耳其的军队。十六世纪时，巴尔干骑兵成为威尼斯人的雇佣军。\n \n巴尔干骑兵毫无纪律可言，常常在攻击敌营或支援队伍作战时逃离。他们穿着土耳其服饰，包括宽松长裤和衬衫，并会穿上土耳其铠甲，不过他们将伊斯兰教的头巾换成了欧式头盔。他们佩带两头皆有矛头的长矛，也会使用长剑、槌矛和弓弩。</string>
    <string _locid="100131">瑞士士兵接受许多欧洲国家的雇用担任雇佣兵。他们以军纪严明和使用长矛、长戟的技能而闻名，到了十六世纪末则改用火绳枪，甚至连骑马士兵也配备火绳枪。瑞士长矛兵在战场上残暴无情，他们会绞死惊惶失措的战友，对于投降的敌人也毫不留情，而且他们只忠于出钱的人。“没有银子，就没有瑞士兵”这句话充分表明了赢得瑞士兵忠诚需要付出的代价，以及反悔赖帐的下场。\n \n瑞士雇佣兵的服装多样，他们喜欢色彩缤纷的德意志步兵式条纹绑腿、左右不对称的长袜、明亮的镂空紧身长衣和交错色彩的袖子。</string>
    <string _locid="100132">鹰勇士是阿兹特克步兵单位，他们会利用掷矛器来投掷刺矛，攻击力强而且射程不俗，但不适合近战。\n \n阿兹特克鹰勇士和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练鹰勇士会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于移动迅速和具备远程攻击能力这两个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100133">阿兹特克勇士至少要捕获四名敌军，才有资格成为鹰勇士或豹勇士。据推测，他们之所以重视活捉敌军，是因为他们想收集俘虏来献祭天神，不过阿兹特克人的作战杀敌能力也同样有名，他们可以用黑曜石剑一击致命，或是通过掷矛器全力射出尖锐无比的刺矛射穿敌人。在队伍中造成混乱或不守规矩的勇士会被当场殴打，有时还会被杀。\n \n鹰勇士这种阿兹特克战士身穿饰有羽毛的服装，以及鹰头外型的头盔。老鹰象征太阳，而太阳就是阿兹特克人崇拜和献祭的对象。鹰游击武士通常手持盾牌和标枪。</string>
    <string _locid="100134">豹勇士是阿兹特克步兵单位，攻击力和生命值俱佳，但没有远程攻击能力。由于豹战士只能以近战方式攻击敌人，所以在接近敌人之前很容易受到远程攻击。\n \n阿兹特克豹勇士和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练豹勇士会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于勇猛强壮这个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100135">阿兹特克勇士至少要捕获四名敌军，才有资格成为鹰勇士或豹勇士。据推测，他们之所以重视活捉敌军，是因为他们想收集俘虏来献祭天神，不过阿兹特克人的作战杀敌能力也同样有名，他们可以用黑曜石剑一击致命，或是通过掷矛器全力射出尖锐无比的刺矛射穿敌人。在队伍中造成混乱或不守规矩的勇士会被当场殴打，有时还会被杀。\n \n豹勇士的兵团身着阿兹特克战士制服，他们的服装颜色明亮，并点缀着一些斑点，很容易让人联想到美洲豹。美洲豹象征夜晚，是在猎物四周虎视眈眈的猛兽，足以成为精锐勇士学习的典范。豹勇士通常手持盾牌和黑曜石剑。</string>
    <string _locid="100136">加勒比吹箭手是加勒比步兵单位，生命值佳且远程攻击能力不俗。他们只能进行远程攻击，因此最好随时和敌人保持距离。\n \n加勒比吹箭手和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练加勒比吹箭手会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于移动迅速和具备远程攻击能力这两个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100137">小安的列斯群岛 (Lesser Antilles) 上的加勒比人十分好战，他们靠着独木舟就能穿梭加勒比海域，攻击其他部落和原住民，以及日后的欧洲人，以获取女人和食物。他们男人所使用的语言和女人不同，男人说的是加勒比语 (Carib)，而女人说的是阿拉瓦克语 (Arawak)。据推测，这群来自南美洲北部海岸的加勒比人曾驱逐或杀光说阿拉瓦克语的男人，并将他们的女人带回当作妻奴。\n \n加勒比战士主要的武器是弓箭和吹箭，他们的衣饰不多，无论男人还是女人，大多数都只围着漂亮的腰布和项环。</string>
    <string _locid="100138">切罗基步枪兵是步兵单位，攻击力和射程俱佳。他们只能进行远程攻击，因此最好随时和敌人保持距离。\n \n切罗基步枪兵和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练切罗基步枪兵会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于移动迅速和具备远程攻击能力这两个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100139">南北战争期间，史丹‧瓦提曾为南方的邦联军组织了一个切罗基步枪兵团。后来瓦提协同另外两位切罗基首领，在没有取得其他首领的同意下，签署了新埃可塔条约 (Treaty of New Echota)。此条约规定整个切罗基族都必须迁移到密西西比河以西，当时动用大批军队逼迫他们迁移，史称“血泪之路”(The Trail of Tears)。瓦提的步枪兵团属于骑乘部队，有时称为切罗基游骑兵。南北战争结束时，瓦提已升至邦联军准将，此外，他也是最后一个向联邦军投降的将军。</string>
    <string _locid="100140">卡曼契骑马弓兵是骑兵单位，速度、生命值和远程攻击能力俱佳，尤其擅长对付近战骑兵。他们只能进行远距离攻击，因此最好发挥速度优势保持距离。\n \n卡曼契骑马弓兵和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练卡曼契骑马弓兵会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于移动迅速和具备远程攻击能力这两个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100141">根据研究，卡曼契人原先是休休尼人的一支，后来为了取得马匹，迁移到大平原和南方的德克萨斯居住。自从西班牙人将马引进美洲之后，马便成了卡曼契人生活中不可或缺的一部分。卡曼契男人的一生中有很多时间是骑在马上度过的，家庭财富的多寡也以马匹的数量计算。卡曼契人成功保卫家乡不受欧洲拓荒者入侵达一百年之久，他们击退了一波又一波的欧洲移民。卡曼契人不论作战和狩猎都骑在马上，他们使用短弓、长矛和野牛皮盾牌。</string>
    <string _locid="100142">克里追踪者是步兵单位，攻击力与射程俱佳，且生命值不俗。他们只能进行远距离攻击，因此最好随时和敌人保持距离。\n \n克里追踪者和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练克里追踪者会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于移动迅速和具备远程攻击能力这两个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100143">克里人过去在北美洲北部四处迁移，过着狩猎、游牧和设陷阱捕兽的生活。平原上的克里人往南方迁移，追逐大平原上的北美水牛群。森林里的克里人则留在森林中狩猎北美驯鹿、赤鹿和一般的鹿。他们在极地老家恶劣的环境中使用马 (但还不到卡曼契人用马的程度)、独木舟、雪鞋以及狗来作为交通工具。克里人的社会和其他印第安族群相比，是松散的战士社会。作战时，他们使用弓箭、棍棒、斧头和来福枪。</string>
    <string _locid="100144">印加掷石绳战士是步兵单位，攻击力佳且射程不俗。他们只能进行远距离攻击，因此最好随时和敌人保持距离。\n \n印加掷石绳战士和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练印加掷石绳战士会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于具备远程攻击能力和勇猛强壮这两个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100145">印加的常备军队主要由贵族组成，不过印加皇帝也可任意挑选体格健全的人民组成军队。军队在行军或是处在投射武器的射程内时都务必严守军纪。他们在射击完毕后会冲向敌人当面展开厮杀，印加人有多种武器，包括木制的剑形棍棒、流星槌、投石器、长矛、精密的长戟和绊马索。他们身穿透气保暖、方便活动、能够分散打击力量的棉质护甲。绊马索是射程相对较短的投掷武器，两头各有一个石头或铁球等重物，以铁链或绳线相连，能缠住目标的四肢，一旦缠紧便能损伤敌人，使其行动不便。</string>
    <string _locid="100146">印加标枪手是步兵单位，攻击和生命值俱佳，但没有远程攻击能力。他们十分擅长摧毁建筑。由于印加标枪手只能以近战方式攻击敌人，所以在接近敌人之前很容易受到远程攻击。\n \n印加标枪手和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练标枪手会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于勇猛强壮这个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100147">印加的常备军队主要由贵族组成，不过印加皇帝也可任意挑选体格健全的人民组成军队。军队在行军或是处在投射武器的射程内时都务必严守军纪。他们在射击完毕后会冲向敌人当面展开厮杀，印加人有多种武器，包括木制的剑形棍棒、流星槌、投石器、长矛、精密的长戟和绊马索。他们身穿透气保暖、方便活动、能够分散打击力量的棉质护甲。印加长矛是削尖的木棍，经火烤处理后硬度得到加强。长戟则装有青铜刀斧，另一边为钩子，顶端则为刺枪头，方便教徒士兵，也就是标枪手变换攻击方式。</string>
    <string _locid="100148">豪德诺索尼防弹盾是步兵单位，攻击力、生命值俱佳，射程不俗，且防御力优秀。由于防弹盾能挡住敌军射击，所以他们适合用来攻击塔楼和其他建筑。他们只能进行远距离攻击，因此最好随时和敌人保持距离。\n \n豪德诺索尼防弹盾和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练防弹盾会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于勇猛强壮这个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100149">豪德诺索尼人时常为自家城镇构筑防御工事，所以在攻击竞争对手的城镇时也会准备一些攻城武器。防弹盾就是他们开发出的攻城技术之一，其功能与罗马和中世纪军队所用的挡板相似。防弹盾其实就是由两位战士搬动的活动木制盾牌，能保护他们在到达城墙前不受敌方弓箭和火药的伤害。当他们到达墙脚时，防弹盾又能当做梯子，让战士攻入城镇。独木舟也可以当作盾牌和梯子使用，只是打完仗之后这些攻击堡垒用的独木舟很少还能再用来航行。</string>
    <string _locid="100150">战斧兵是豪德诺索尼步兵单位，攻击力强，但射程有限。他们只能进行远距离攻击，因此最好随时和敌人保持距离。\n \n豪德诺索尼战斧兵和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练战斧兵会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于移动迅速和具备远程攻击能力这两个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100151">战斧是美洲原住民使用的一种斧头，木头斧柄上通常装的是石头、铁或黄铜材质的斧头。其中一种非常受欢迎的战斧还兼具烟斗功能，将战斧和烟斗二合一，象征着战争与和平两种意义。豪德诺索尼人用皮毛交易精巧的烟斗战斧，而精雕细琢的烟斗战斧会作为礼物送给重要的美洲原住民酋长。那时候，佩带和使用烟斗战斧非常流行。</string>
    <string _locid="100152">霍尔坎标枪手是玛雅步兵单位，攻击力佳，但没有远程攻击能力。由于霍尔坎标枪手只能以近战方式攻击敌人，在接近敌人之前很容易受到远程攻击。\n \n霍尔坎标枪手和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练霍尔坎标枪手会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100153">玛雅蛇矛兵属于玛雅战士 (Holcan) 的一种。玛雅战士在玛雅社会中自成一个阶级，他们在作战时通常会活抓敌人士兵，而不是加以杀害，以便充当奴隶，或是用于祭神。玛雅战士使用多种武器，包括长枪、弹弓、木棒、匕首，甚至是用马蜂窝做的炸弹。玛雅人需要士兵时，会采用征兵制度，将农民等各行各业的人民强征入伍。</string>
    <string _locid="100154">努特卡持棍兵是步兵单位，攻击力和生命值俱佳，但没有远程攻击能力。由于努特卡持棍兵只能以近战方式攻击敌人，在接近敌人之前很容易受到远程攻击。\n \n努特卡持棍兵和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练努特卡持棍兵会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于勇猛强壮这个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100155">努特卡人居住于北美洲的西北部，根据研究，努特卡 (Nootka) 之名来自库克船长的误解，原本的意思是叫他将船“绕过来”，而库克却把这句话误以为是部落称呼。努特卡人以柏树树皮做成衣服，适合在他们靠太平洋的西北岸家乡当作遮雨衣具，另外他们还会将毛皮制成冬衣御寒。他们使用双头鱼叉猎捕鲸鱼等海洋生物，这种鱼叉即使其中一个叉头弯曲或折断了，也能够深深插入猎物身体。在战争中，努特卡人会挥舞沉重有力的棍棒、槌矛等武器，有些武器装饰着突出的表面，就像惊悚的男人口中伸出的厚重石舌头。</string>
    <string _locid="100156">塞米诺尔鲨齿弓箭手是步兵单位，射程和攻击力俱佳，但生命值不高。他们只能进行远距离攻击，因此最好随时和敌人保持距离。与其他步弓手相比，鲨齿弓箭手使用鲨齿作为箭头，所以射程较短，但攻击力反而较高。\n \n塞米诺尔鲨齿弓箭手和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练塞米诺尔鲨齿弓箭手会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于移动迅速和具备远程攻击能力这两个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100157">塞米诺尔人是克里克人的分支。十八世纪时，塞米诺尔人离开传统的克里克人土地，移居佛罗里达。他们的文化大部分延袭克里克文化。塞米诺尔人和美国有过两次战争，其中第二次克里克战争前后历时七年，是美国史上伤亡最多、交战最久的美洲原住民战争。\n \n塞米诺尔人喜欢带有几何图形的服饰，并很快接受了欧洲布料，尤其是羊毛，他们把羊毛制成绑腿。红蓝两色是他们最爱的色彩。当代的塞米诺尔人开发了五彩缤纷且花样重复的拼凑式服装，其中一些设计就代表了塞米诺尔人的信念和传说。</string>
    <string _locid="100158">拉科塔斧骑兵是骑兵单位，攻击力和速度俱佳，但没有远程攻击能力。由于拉科塔斧骑兵只能以近战方式攻击敌人，在接近敌人之前很容易受到远程攻击。\n \n拉科塔斧骑兵和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练拉科塔斧骑兵会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于勇猛强壮这个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100159">拉科塔人是使用拉科塔语言的相关族群之一，他们居住在美国西部的大平原一带，以狩猎为生，最常猎捕的动物是美洲野牛或水牛。除了猎食野牛肉以外，他们还利用野牛的毛皮制作衣物和拉科塔帐蓬。\n \n拉科塔人穿戴精致的珠饰以及猎物皮革制成的穗带。他们的武器和许多其他物品都是由猎杀的水牛身上的不同部位制成的，例如牛骨，就被制成了武器和护甲。</string>
    <string _locid="100160">黑檀木步弓手是图皮步兵单位，射程和攻击力俱佳，但生命值较低。他们只能进行远距离攻击，因此最好随时和敌人保持距离。\n \n图皮黑檀木步弓手和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练黑檀木步弓手是个很好的选择。就算尚有人口数可用，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100161">图皮战士作战时穿的服装很少，甚至裸体，他们通常会把身体涂成红色或黑色。他们不会在天黑后作战，但翌日天刚破晓时，他们就会吹起号角，号令战士出击。图皮战士的主要武器是弓箭，他们射箭动作奇快无比而且十分神准，令欧洲人丧胆，尤其是那些经常与他们交手的葡萄牙人、西班牙人和荷兰人。图皮人的家族之间经常彼此交战，而欧洲入侵者对图皮人而言，更是首要敌人。</string>
    <string _locid="100162">如果您想要得到独木舟，必须先和一个邻近的美洲原住民部落结盟。结盟后，就可以从码头训练独木舟。独木舟的攻击力很强，但射程较短，不过成本比大型船只便宜多了。\n \n独木舟可以作为运输工具，虽然看起来很小，但却足以运送骑兵，甚至炮兵。所以不必担心独木舟载不了您的大批单位。</string>
    <string _locid="100163">独木舟一词源于阿拉瓦克语，这是一种加勒比海岸的原住民土语。独木舟原本意指一般的小舟，后来却演变成一种特殊船种的称呼。北美洲东北部的美洲原住民经常使用一种用白桦树皮做成的小船，就是大多数人口中所谓的独木舟。小型的白桦独木舟可以承载一到两个人，而大型的独木舟可以搭乘超过三十六个人！独木舟让美洲的原住民，以及后来的欧洲拓荒者能够横渡北美的许多河流和小溪。这种精巧的小船轻便且易于携带，如果保养得当，可以使用很多年。\n \n制造独木舟的工人先把白桦树表面的树皮剥掉，并在树干上垂直地划一刀，让内里的树皮裸露出来之后，再把树皮一层一层地从树上剥下来。仍然挺立的白桦树，它的内里的树皮会再长出新的外层树皮，从而让树在独木舟的制作过程中存活下来。白雪松因为具有良好的耐腐性，通常用来制作独木舟的主体框架。先在桦树板上切割凹槽，将船底包板缝合在一起，然后再将船底包板插入船身。船身有如肋骨般的架构则使用水煮过的雪松木制成，这可以让船只更加坚韧有力。最后使用松焦油或是树脂所制成的松脂将船身的接缝处补满，一艘桦树独木舟就可以下水了。</string>
    <string _locid="100164">在水域地图中，玩家一开始通常会获得一艘卡拉维尔战舰。卡拉维尔战舰是一种可以捕鱼、侦察海岸线并且运送拓荒者和士兵的小船。但卡拉维尔战舰很容易被作战列舰 (大型战舰、护卫舰、迫击炮战船) 或是防御性的建筑 (城镇中心和升级后的哨站) 击沉。炮兵，甚至任何一组单位都能击沉射程内的卡拉维尔战舰。\n \n卡拉维尔战舰最大的优点在于，第一艘通常是免费的！有时候，玩家可能会太过于专注陆地上的发展，以致于忘了自己一开始就有一艘卡拉维尔战舰。善用卡拉维尔战是赢得游戏的关键因素之一。控制地图上的水路代表着玩家可以随意侦察、捕鱼和运输部队。学会兼顾陆地与水域的发展是致胜的诀窍之一。</string>
    <string _locid="100165">卡拉维尔战舰是葡萄牙人在十四世纪时研发出来的船只，最初用于探索非洲海岸。船上配有两副方形船帆的桅杆，船只前方还有一副三角帆。卡拉维尔战舰是一种宽敞轻巧的船只，吃水浅，能够在浅水区域安全地航行。基于这两个优点，卡拉维尔战舰曾经一度风靡于探险家当中，直到 200 年后被西班牙的大型战舰所取代。\n \n卡拉维尔战舰重约 80 吨，长度约有 15 米。</string>
    <string _locid="100166">三桅战船是一种高生命值且善于攻击的荷兰独有船只。它比大型战舰更能有效地打击其他船只，但它的火力还是比护卫舰略逊一筹。进入商业时代后便可以生产三桅战船，不过有数量上的限制。\n \n三桅战船的特别之处在于它像个漂浮的兵营，可以让您训练步兵或骑兵，但它在训练作战单位时是无法移动的。三桅战船在历史中大部分都扮演着贸易船的角色，但它也是优秀的运兵船，您可以直接在船上训练所需的单位，这比从建筑中生产部队再运到船上更有效率。三桅战船也可以运送别处训练的单位穿过水域，就像卡拉维尔战舰、护卫舰、大型战舰、箭船和迫击炮战船一样。</string>
    <string _locid="100167">三桅战船是荷兰人在十七世纪时研发出来的船只，吃水浅且载货量大，只需要少数的船员便能操控整艘船只。荷兰人进口便宜的木材，然后大量制造船身的各个部件。虽然其他国家也有他们自己的三桅战船，但是荷兰人成功地改良了三桅战船，让三桅战船不仅仅能够载货，也能够外销到其他国家去。\n \n三桅战船重约 300 吨，长度约有 32 米。</string>
    <string _locid="100168">护卫舰的速度很快，具有高生命值和强大的攻击力，非常适合用于攻击其他船只，但是一旦面对陆上炮兵单位和建筑威力便会大大减弱。进入工业时代后便可以生产护卫舰，不过有数量上的限制。\n \n护卫舰特别的地方，在于船侧密集的加农炮毁灭性的攻击力。而这种攻击方式每发射一次便要重新装填弹药。护卫舰可以在新世界中制造，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="100169">护卫舰随着时代进步而大有改变，最初的设计既轻便速度又快，辅以优秀的武器，主要用途在于侦察、抢夺贸易路线，并在缺乏大型战舰的情况下到战场应战。护卫舰早期用于传递消息以及护送高官显要。后来，护卫舰从单层甲板配备 20 至 30 门加农炮，倍增为双层甲板配备 40 至 60 门加农炮。仍在使用速度更快、重量更轻的护卫舰的英国护卫舰船长收到上级下达的命令，禁止和美国威力强大的重型护卫舰正面交锋，除非己方的护卫舰数量比美国护卫舰多出一倍才能进行攻击。\n \n护卫舰重约 950 吨，长约 45 米。</string>
    <string _locid="100170">大型战舰是一种极为坚固的船只，具有高生命值及强大的攻击力，善于攻击其他船只，并且能抵抗建筑和陆地炮兵单位。进入商业时代后便可以生产大型战舰，不过有数量上的限制。\n \n大型战舰的特别之处在于它像个漂浮的兵营，可以让您训练步兵或骑兵，但它在训练作战单位时是无法移动的。因此大型战舰也是优秀的运兵船，毕竟您可以直接在船上训练所需的单位，这比从建筑中生产部队再运送到船上更有效率。大型战舰也可以运送别处训练的单位穿过水域，就像卡拉维尔战舰、护卫舰、箭船和迫击炮战船一样。</string>
    <string _locid="100171">这些横帆三桅战船主要活跃于十五世纪至十八世纪欧洲强权的海军。大型战舰非常适合运送货物以及作战，西班牙著名的寻宝舰队的船只大部分都是大型战舰，用于运载从美洲掠夺而来的宝藏。大型战舰搭载着 30 门加农炮，由舷侧的两层甲板进行射击。基础的大型战舰经过改良，便衍生出更重的西班牙大型战舰，以及英国等其他欧洲国家较轻便而易于调度的大型战舰。但后来大型战舰被快速帆船和巨型帝国护卫舰等多功能战船所取代。\n \n大型战舰重约 500 吨，长约 40 米。</string>
    <string _locid="100172">箭船是奥斯曼人独有的军舰，用来取代卡拉维尔战舰，它可以捕鱼、侦察海岸线并且运送拓荒者和士兵。但箭船很容易被作战列舰 (大型战舰、护卫舰、迫击炮战船) 或是防御性的建筑 (城镇中心和升级后的哨站) 击沉。炮兵，甚至任何一组单位都能击沉射程内的箭船。\n \n箭船最大的优点在于，第一艘通常是免费的！有时候，玩家可能会太过于专注陆地上的发展，以致于忘了自己一开始就有一艘箭船。善用箭船是赢得游戏的关键因素之一。控制地图上的水路代表着玩家可以随意侦察、捕鱼和运输部队。学会兼顾陆地与水域的发展是致胜的诀窍之一。</string>
    <string _locid="100173">箭船的动力来源来自于船帆和木桨。它们主要在地中海使用，后来改良成以船帆为主要动力的战船，例如小型带帆快速桨船和三桅帆装军舰。在箭船上划桨的多是奴隶或罪犯，当船下锚时会用铁链绑住这些人。大多数箭船只能正面发射加农炮，因此有些箭船的设计是由桨手和加农炮进行侧面攻击。\n \n箭船重约 250 吨，长度约有 43 米。</string>
    <string _locid="100174">迫击炮战船是一种强有力的船只，具备高生命值以及优秀的射程和攻击力。射程优势让迫击炮战船成为唯一能够攻击建筑的船只，但是迫击炮战船非常容易被其他种类的船只或者陆上炮兵单位击沉。到达工业时代后便可以生产迫击炮战船，但是有数量上的限制。</string>
    <string _locid="100175">火炮船或火炮双桅船是移除了前桅杆的军舰，这是为了让船上的甲板有足够的空间安装迫击炮。这种船能够从数公里外轰炸敌军的要塞，美国国歌星条旗之歌 (The Star Spangled Banner) 中就描述了这种轰炸的情况。</string>
    <string _locid="100176">这个无赖正守护着新世界的宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死这些守护者。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家和拓荒者能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="100178">加勒比伏击兵是一种步兵单位，具有高生命值和不错的远程攻击能力。加勒比伏击兵可以在射程范围内造成伤害，因此最好随时和敌人保持距离。\n \n只有探险家或拓荒者能够寻获加勒比伏击兵。加勒比伏击兵非常适合与探险家一起进行侦察或是收集宝藏，但他们也能独自进行侦察。</string>
    <string _locid="100179">小安的列斯群岛 (Lesser Antilles) 上的加勒比人十分好战，他们靠着独木舟就能穿梭加勒比海域，攻击其他部落和原住民，以及日后的欧洲人，以获取女人和食物。加勒比人会用毒番石榴树的汁液做成有毒的吹箭，被射中的话会产生灼热的水泡，并且引发剧烈的疼痛。</string>
    <string _locid="100180">探险家是一种强壮的步兵单位，具有优秀的射程以及高生命值。他们具有一击必杀的独特狙击手技能，每隔一小段时间就能用这项技能杀死一名宝藏守护者。进入工业时代后，探险家还会获得可以一击必杀任何单位的攻击技能。探险家有着广阔的视野，能够收集宝藏并且建造交易站。\n \n如果探险家在战斗中倒地不起，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。除此之外，倒地的探险家也可用赎金赎回。在城镇中心，您可以选择向击倒您探险家的玩家支付赎金。</string>
    <string _locid="100181">出发至新世界的探险家们有着不同的背景和任务。有些是追求声望以及财富的贵族，有些则是跟随着主人前来的奴隶。有些人则是为了帮助支援他们航海计划的政府取得新土地，其他人则单纯地想见识新大陆上的生活、花草和动物。\n \n埃斯特瓦尼科 (Estevanico) 是位来自摩洛哥的奴隶，被西班牙人安德烈斯‧德‧杜兰特斯 (Andres de Dorantes) 买下。杜兰特斯加入探险队，探索佛罗里达到墨西哥的湾区海岸地区。这段不幸的冒险旅程最后只剩下 80 名乘坐临时木筏的船员获救，但只有两艘木筏在没有食物和水的情形下，顺利登上德州加尔维斯敦沿岸。杜兰特斯以及埃斯特瓦尼科离开了卡韦萨‧德‧巴卡 (Cabeza de Vaca) 的队伍向西南航行，结果当了五年的俘虏及信仰治疗师，并且成为当地美洲原住民口耳相传的传奇人物。他们最后终于抵达墨西哥城，但是总督并未授权让杜兰特斯找寻德州七座黄金城的权利。杜兰特斯最后将埃斯特瓦尼科卖给总督，并且回到西班牙。\n \n之后埃斯特瓦尼科随着传教士马科斯‧德‧尼撒 (Marcos de Niza) 神父，向北方迈进，并且跟路途遇到的美洲原住民介绍有关尾随在后的白人身份。埃斯特瓦尼科依照约定，不断地派出使者把不同大小的十字架带回给尼撒神父 (十字架的大小代表地区的富裕程度)，这情况一直到神父收到一个巨大的十字架为止。埃斯特瓦尼科最后找到了一个苏尼人的部落，但是他并不能肯定这就是其中一座黄金城，于是他在部落外头宿营了一晚，隔天早上便被苏尼人所杀，只因他们相信他的出现是种坏兆头。</string>
    <string _locid="100182">您可以在主城解锁探险家忠犬。这只狗可以帮助您探索、寻宝以及与敌人战斗。如果它受到重伤便会倒地不起，您必须去解救它。这些狗的名字是从 Ensemble Studio 员工的大批宠物中随机选取的，所以请好好对待它们！</string>
    <string _locid="100183">西班牙征服者带着狗来到了新世界。这些狗全都是凶恶的大型犬，或许是獒犬和格雷伊猎犬的混血品种，它们善于追踪、狩猎和杀死猎物 (通常是人类)。西班牙征服者庞塞‧德‧莱昂 (Ponce de Leon) 就有一只名为“小牛犊”(Becerrillo) 的狗，而它有个更出名的儿子“小狮子”(Leoncico)，它和探险家主人瓦斯科‧努涅斯‧德‧巴尔沃亚 (Vasco Nunez de Balboa) 一同藏在酒桶中偷渡出海。</string>
    <string _locid="100184">拉科塔托卡拉士兵是骑兵单位，攻击力、生命值和速度俱佳，但没有远程攻击能力。由于托卡拉士兵只能以近战方式攻击敌人，在接近敌人之前容易受到远程攻击。但身为骑兵单位，托卡拉士兵能在极短的时间内靠近敌人。\n \n拉科塔托卡拉士兵和其他的美洲原住民战士一样，不会占用任何人口数，也就是说，在已达人口数上限时，训练拉科塔托卡拉士兵会是个很好的选择。就算尚有人口数可用，基于勇猛强壮这个优点，他们也是值得您训练的单位。</string>
    <string _locid="100185">托卡拉士兵是夏安族中的精英战士团，他们有时候会与拉科塔族保持同盟关系。托卡拉士兵身上围着及地的饰带，并配有神圣的弓箭，当他们将弓箭穿过饰带插入地面时，代表他们已经准备好和敌人决一死战。托卡拉士兵有首独特的歌谣，只有身为托卡拉士兵的他们在面对死亡时能够哼唱。此外，他们也是夏安族中最好斗的战士。</string>
    <string _locid="100186">努特卡战酋是步兵近战单位，具有强大的攻击力和高生命值。由于努特卡战酋只能从肉搏战中攻击敌人，因此他们在接近敌人时很容易受到远距离部队攻击。\n \n探险家可以召唤努特卡战酋。努特卡战酋非常适合与探险家一起进行侦察或是收集宝藏，但他们也能独自进行侦察。探险家只能召唤有限数量的努特卡战酋。</string>
    <string _locid="100188">吹箭筒 (又称吹箭管) 是亚马逊和中南美洲热带雨林原住民常用的狩猎工具。这些吹箭虽然不是威力强大的武器，但却十分精准。没有毒药辅助的话，吹箭只能猎杀一些小动物，例如鸟类以及小型哺乳动物。箭毒 (Curare) 是著名的吹箭用毒药，可以从许多植物的根、芽以及树皮中提取。\n箭毒会让肌肉松弛，若控制呼吸的肌肉松弛便会致命。这种毒可以在数秒内杀死小型动物，大一点的动物需要几分钟，而人类则需要一个小时左右的时间才会毒发身亡。毒药所引发的肌肉松弛只是暂时性的，只要在毒性发作的期间持续施以人工呼吸，中毒者便有生存的机会。色彩鲜艳的箭毒蛙是致命毒液的来源之一，猎人会炙烤这些毒青蛙，来采集它们身上的毒液。并不是所有的箭毒蛙都带有毒性，实际上它们分泌的毒素可能与以有毒植物为食的昆虫有关，这些昆虫会把毒素传给青蛙。为人工圈养的箭毒蛙持续喂食无毒的昆虫后，它们的毒性会渐渐消退，即使触摸也不会中毒。</string>
    <string _locid="100189">“强盗”(bandit) 一词源自意大利语，形容独自活动或在强盗集团下进行活动的罪犯，也就是那些流亡于法律管束范围之外，一经发现必须格杀勿论的人。在美国边境，持枪、骑马、戴领巾的亡命之徒，是世人皆知的经典形象，其中最著名的便是神枪手“比利小子”(Billy the Kid)，他是一名职业盗贼和偷牛贼。他在好几次的追捕行动中顺利脱逃，据说他在 21 岁时就遭到警方射杀，但也有人认为他死于二十世纪初期，一个位于德克萨斯偏远西部的小镇海科 (Hico)。</string>
    <string _locid="100190">“强盗”(bandit) 一词源自意大利语，形容独自活动或在强盗集团下进行活动的罪犯，也就是那些流亡于法律管束范围之外，一经发现必须格杀勿论的人。在美国边境，持枪、骑马、戴领巾的亡命之徒，是世人皆知的经典形象，其中一位名叫杰西‧詹姆斯 (Jesse James) 的亡命之徒，运用在战争中所学的游击战术犯下了一连串银行抢劫案。詹姆斯和同伙们过了数十年的犯罪生活，最后他的悬赏金高到连同伙也无法抗拒，他被帮派成员杀害。</string>
    <string _locid="100191">“强盗”(bandit) 一词源自意大利语，形容独自活动或在强盗集团下进行活动的罪犯，也就是那些流亡于法律管束范围之外，一经发现必须格杀勿论的人。在美国边境，持枪、骑马、戴领巾的亡命之徒，是世人皆知的经典形象，而托马斯‧柯尔曼‧杨格 (Thomas Coleman Younger) 和他的两个弟弟就是最好的写照。他们与杰西‧詹姆斯联手犯案，最终被捕并获得假释，但在此之前，柯尔曼的一个兄弟在狱中死于肺结核，另一个因悲伤而自杀。科尔曼获得假释之后改过自新，他四处演讲并且在巡回西部牛仔秀中表演，度过了他的余生。</string>
    <string _locid="100192">海盗是在海上横行的水手，他们杀害其他水手、劫走船只和抢夺货物。西班牙人掠夺阿兹特克人、印加人和玛雅人之后的几个世纪，便是海盗的黄金时代。西班牙的大型战舰由于运载黄金的原因，船身浸水较深。将这些黄金从加勒比海运回西班牙是为了用作与法国、奥斯曼和荷兰打仗的资金。寻宝舰队的速度缓慢、目标明显，虽然防御很强，但却非常吸引海盗。1628 年，在来到西印度群岛五年后，西印度公司 (West India Company) 的荷兰商人皮耶‧西恩 (Piet Hien) 也无力抵抗金钱的诱惑，开始抢劫西班牙寻宝舰队。他设法在马坦萨斯湾 (Bay of Matanzas) 包围了舰队的一部分船只，掠夺了价值将近上千万荷兰盾的金银财宝和货物。\n \n某些海盗团体非常民主，他们用投票的方式决定船长的人选和其他重要事项。水手之间会平均分配食物、酒及财富，但阶级较高的海盗可以分到更多东西，而在船上工作致残的海盗也会得到一笔可观的补偿金。除此之外，偷窃或殴打其他船员会受到非常严厉的处分，而赌博也是绝对禁止的。</string>
    <string _locid="100193">战犬最初是由西班牙探险家训练出来的。它们几乎不需要什么食物，但在探索、寻找新世界的宝藏和骚扰其他国家的拓荒者方面能提供很大的帮助。\n \n在进入新时代时选择特定的政治家，就能让您的探险家和战犬更强壮。</string>
    <string _locid="100194">西班牙征服者带着狗来到了新世界。这些狗全都是凶恶的大型犬，或许是獒犬和格雷伊猎犬的混血品种，它们善于追踪、狩猎和杀死猎物 (通常是人类)。西班牙征服者庞塞‧德莱昂 (Ponce de Leon) 就有一只名为“小牛犊”(Becerrillo) 的狗，而它有个更出名的儿子“小狮子”(Leoncico)，它和探险家主人瓦斯科‧努涅斯‧德‧巴尔沃亚 (Vasco Nunez de Balboa) 一同藏在酒桶中偷渡出海。</string>
    <string _locid="100195">森林酷民是法国主要的资源采集者，他们比一般拓荒者昂贵，但是攻击力较强，射程也较远。虽然森林酷民的主要功能并不是战斗，但他们的自卫能力比其他国家的采集者强。森林酷民还可收集宝藏。\n \n法国同时能拥有的森林酷民人数有限。虽然森林酷民的成本比较高，但他们很快就能让您回本，而且他们活得越久，对殖民地财富的贡献也就越大。您可以在新世界训练森林酷民，也可从主城运送过来。此外，如果您有克里盟友的话，也可以在克里部落训练他们。</string>
    <string _locid="100196">法语的森林酷民 (Coureur des Bois) 意为“森林跑者”，指的是法国的皮毛商人。他们来自法国和法国殖民地的各个阶层，以在北美地区猎捕动物贩售皮毛为生。在第一批土生土长的加拿大探险家中，有一位名叫路易斯‧乔利埃特 (Louis Jolliet)，他在年轻时候就下定决心要成为一名森林酷民。他和其他少数森林酷民在密西西比河上划着独木舟顺流而下，想用这种方法直达墨西哥湾，但是却又害怕划到出海口会落入西班牙人的手中。航行途中，他们发现有几条向西的支流，于是他们沿其中一条支流航行，希望可以到达日本海或中国南海。他后来成为了一名声誉良好的皮毛商人，并且在几处做生意经常往返的地方都有土地。1700 年，他前往其中一处行商时，在旅途中去世。</string>
    <string _locid="100197">捕鱼艇是可以从鱼群捕鱼，以及从鲸鱼收集钱币的采集者。如果您想要建立一支捕鱼艇队，必须派很多拓荒者去采集木材。\n \n捕鱼是食物的最佳来源，但是您必须保护那些脆弱的捕鱼艇，防止它们遭到攻击。</string>
    <string _locid="100198">在北美洲东北部，捕鱼是一个相当大的产业，因为在那个地区，贫瘠的土壤不适合粗放的农业种植活动。大西洋里有相当丰富的鱼类和贝类，所以当时才会发展出兴旺的捕鱼、捕鲸和造船产业。格洛斯特纵帆船是外形修长而又圆滑的双桅帆船，于 1713 年在马萨诸塞州的格洛斯特首次建造而成。这些船只在大西洋里猎捕鳕鱼、比目鱼和鲭鱼。渔夫们有时候会直接会在海上腌制这些渔获；如果离海岸很近，他们也会把这些新鲜的渔获带到岸上去卖。</string>
    <string _locid="100199">拓荒者是游戏中大多数文明的主要资源采集者。拓荒者较为便宜，但是很脆弱。他们的主要功能并不是战斗，但还是会发射软弱无力的火枪来保护自己和其他人。拓荒者可以用来收集宝藏。\n \n每个文明每次拥有的拓荒者，都有一定的数量限制。使用拓荒者可以很快地回本，而且他们活得越久，对殖民地财富的贡献也就越大。有些文明会得到从主城运送而来的额外拓荒者船运，而其他文明则只能继续在新世界里生产拓荒者。</string>
    <string _locid="100220">拓荒者相当勤劳而且忠诚，他们生来就是为您工作的。无论是砍倒第七十三棵树、穿越地图前往遥远的地方搜集银矿，或者是在磨坊里辛苦工作，他们永远都会带着微笑开心地完成您所交代的任何工作。拓荒者的习性包括躲避敌人士兵、被敌人的加农炮炸到河里，以及编织。</string>
    <string _locid="100221">拓荒者马车是一种德国人独有的资源采集者。拓荒者马车比拓荒者昂贵，但也比较坚固。不过拓荒者马车的主要功能并不是战斗，它只有在需要保护自己和其他人的时候会发射软弱无力的火枪。拓荒者马车可以用来收集宝藏。\n \n德国玩家同时拥有的拓荒者马车有一定的数量限制。使用拓荒者马车可以很快地回本，而且它们活得越久，对殖民地财富的贡献也就越大，但拓荒者马车只能欧洲运送过来。</string>
    <string _locid="100222">草原篷车和康内斯托加式宽轮篷车是拓荒者和开拓者用来横跨早期北美边界的两种篷车。草原篷车的重量比较轻，需要两匹或四匹马或牛才能拉动。康内斯托加式宽轮篷车则比较笨重，需要六匹或八匹马才能拉动。在铁轨还没完全铺设在大平原上之前，康内斯托加式宽轮篷车负责东、西海岸之间的货物运输。康内斯托加式宽轮篷车来源于宾夕法尼亚州的一个德国人聚居区。</string>
    <string _locid="100223">伊玛目可以治疗其他单位。此单位的攻击力很弱，但能治疗近距离内的其他单位。\n \n只有奥斯曼人可以从自己的主城里派出伊玛目，或是在进入商业时代后，在清真寺里训练他们。各个单位都无法自行恢复生命值，所以可以依赖伊玛目来显著延长军队的寿命。</string>
    <string _locid="100224">伊玛目一词可以指在清真寺里指导礼拜仪式的宗教领袖，也可以指具有政治权力的领袖或统治者。伊玛目‧沙米尔 (Imam Shamil) 是十九世纪的宗教与军事领袖，他曾在他的家乡，也就是现在介于车臣与里海之间的达吉斯坦 (Daghestan) 一带，对抗俄罗斯军队。数个世纪以来，北高加索的居民一直在对抗其他统治者的入侵，他们在十五、十六世纪时对抗奥斯曼帝国，十八、十九世纪时对抗俄罗斯。在达吉斯坦的第一任伊玛目加齐‧穆拉 (Ghazi Mollah) 和第二任伊玛目嘎姆札特别克 (Gamzat-bek) 去世之后，伊玛目‧沙米尔接管游击队，继续对抗沙皇的军队。沙米尔成为达吉斯坦的第三任伊玛目，他以强健的体魄和强硬对抗俄罗斯而闻名。</string>
    <string _locid="100225">治疗者的工作是负责治疗其他单位，他的攻击力很弱，但可以在近距离内治疗其他单位。\n \n各个单位都无法自行恢复他们的生命值，所以可以依赖治疗者来显著延长军队的生命。</string>
    <string _locid="100226">“治疗者”和“长老”指的都是美洲原住民的治疗者和精神领袖。有男有女，工作职责大部分与实际的医疗行为没有太大的关联。他们负责其民族人民的身体和精神健康。</string>
    <string _locid="100227">传教士是西班牙人独有的骑兵单位，他也会治疗其他单位。传教士的攻击力很弱，但可以在近距离内治疗其他单位。西班牙传教士是游戏中唯一骑着马的治疗者。\n \n只有西班牙人可以从主城里派出传教士，或是在进入商业时代后，在教堂里训练传教士。各个单位都无法自行恢复他们的生命值，所以可以依赖传教士来显著延长军队的生命。</string>
    <string _locid="100228">西班牙的神父和僧侣创建的传教会所遍布整个新世界。选址的过程并不是简单地按照神的启示，这是一种非常复杂的流程，要花上好几个星期、好几个月，甚至是好几年的时间，经过各种机构的审批，同时也要搜寻具有足够的饮水和良好防卫条件的地点。传教会所、堡垒和城镇等据点必须要邻近良好的水源，这一点非常重要，因为一旦据点建立后，他们就必须自给自足。\n \n像意大利耶稣会信徒尤西比奥‧基诺 (Eusebio Kino) 这样的传教士，就负责监督好几个传教会所的设立。基诺神父曾和西班牙人一起探险与旅行，建立了数十个传教会所，包括七苦圣母堂 (Nuestra Senora de los Dolore)、圣泽维尔北团传教会所 (San Xavier del Bac)、格瓦威传教会所 (Guevavi) 以及图马卡科里传教会所 (Tumacacori) 等等。他最为人称道的一点，就是采取仁慈政策来对待美洲原住民，同时常常和传教会所附近的美洲原住民聚落建立和平关系。</string>
    <string _locid="100229">神父的工作是负责治疗其他单位，他的攻击力很弱，但可以在近距离内治疗其他单位。\n \n大多数的文明都可以从主城里派出神父，或是在进入商业时代后，在教堂里训练神父。各个单位都无法自行恢复他们的生命值，所以可以依赖神父来显著延长军队的生命。</string>
    <string _locid="100230">宗教是早期殖民生活的中心部分，不管是在新世界里寻求宗教自由，还是让美洲原住民改变宗教信仰的艰苦过程都是如此。神父、牧师，以及各个部族、殖民地居民，和传教团的世俗领袖，都想要赋予那些奋斗中的人更多力量，并让他们一起接受相同的信仰，彼此结合在一起。\n \n威廉‧艾姆斯 (William Ames) 虽然从未被授与过圣职，但他却是新世界里很重要的神学家，尽管他从未到过殖民地。他因为被冠上违反宗教行为的罪名，不得不到荷兰避难，在那里他花了许多年时间从事教书和写作的工作，却仍然不断地受到英国政府的骚扰，后来他终于决定前往新世界发展。然而，他却在成行之前因病去世了。但是他的著作，尤其是《神学的要义》，却被新世界中的殖民地新教徒视为珍宝。</string>
    <string _locid="100231">军医的工作是负责治疗其他单位，他的攻击力很弱，但可以在近距离内治疗其他单位。\n \n军医是从主城里派出去的，而且不能在新世界里训练。各个单位都无法自行恢复他们的生命值，所以可以依赖军医来显著延长军队的生命。军医还可以建造军医院。这些医院是特殊的建筑，能够迅速地治疗附近的单位。</string>
    <string _locid="100232">拿破仑时代的战场手术，是最早的现代外科手术，手术内容主要是对严重骨折或受损的肢体进行截肢。有些军医支持立即切除这些部位，因为截肢会降低血压导致休克，并使伤口四周麻痹，可帮助舒缓伤患。截肢前必须先绑紧止血带，以将血流量降至最低。军医先用手术刀切除肌肉部分 (后来会成为残肢)，然后夹住动脉，用骨锯快速切割股骨或胫骨，之后缝合动脉，并包扎、覆盖伤口，让伤口自行愈合。\n \n多米尼克‧拉雷 (Dominique Larrey) 是进行战场手术的先驱。他是第一个在战场上使用救护车急救士兵的人，同时也是第一个用分诊法来决定哪些伤员需要撤离的人。他曾参与过许多法国军队的战役，最后拿破仑还赐给他男爵的身份。</string>
    <string _locid="100233">每辆篷车都能够建造一个城镇中心。在进入要塞时代之后，从主城派出的篷车有很好的视野和很高的生命值，但是它的速度很慢，而且也不能战斗。有些地图甚至会让所有玩家一开始都有一辆篷车，但是却没有城镇中心。\n \n当您扩张殖民地时，篷车就显得很有用了。派出一辆或多辆篷车，可以在领土上建立多个城镇中心，从而扩张自己的势力范围，或者加强特定地区的防御能力。</string>
    <string _locid="100234">篷车上装满了食物和其他物资，因此无法搭载西行的拓荒者。这些马车坐起来又很颠簸，因此虽然没空位可乘坐，但拓荒者也乐于靠自己双脚行走。马车之颠簸，甚至可以把白天装在奶油搅拌器里的牛奶，在一天内变成奶油！篷车每小时大概可走 3 公里。在蒸汽火车能够到达边界之前，向西方行进的速度相当缓慢。</string>
    <string _locid="100235">使者是荷兰人独有的单位，不但生命值高，而且视野很广。使者的攻击能力很差，主要的功能是侦察和探勘。\n \n当您探勘结束后，可以把使者派到殖民地边境或荒野中，这样就能预先得知敌人的行动。</string>
    <string _locid="100236">使者是政府的代理人，肩负着外交任务。乔治‧华盛顿就曾经担任和法国人交涉的使者，他的任务是厘清法军部署在俄亥俄河谷的兵力，并告诉法国人，英国希望他们撤出当地。当他率领一群士兵准备去支援在河谷中建造内塞西蒂堡 (Fort of Necessity) 的工程时，遭到一支小规模法国军队的攻击。华盛顿的部队在这场冲突中射杀了 10 名法国人，包括一位负责传递消息给英国的法国使者。杀害使者是违反军事礼仪的行为，这场短暂的交火成为了法国与印第安人战争的开端。</string>
    <string _locid="100237">您必须先在主城解锁热气球，才能让探险家或英雄训练热气球。热气球可以看到很广的区域，玩家可以利用它观察远方的敌人部队。\n \n热气球不会被攻击，但它们的寿命只有几分钟，之后玩家可以再训练一个热气球。</string>
    <string _locid="100238">约瑟夫‧孟高菲尔 (Joseph Montgolfier) 与艾蒂安‧孟高菲尔 (Etienne Montgolfier) 两兄弟与热气球的关系，就如同莱特兄弟与飞机的关系。他们相信他们的气球能够升空是拜烟雾所赐，所以早期的热气球为了维持腾空状态，会烧干草甚至鞋子。不到几年的时间，热气球便出现在了战场上，专门用来侦察和观察敌人的行动与军队部署。</string>
    <string _locid="100240">利尔厉是一种特殊的骑兵单位，速度极快，攻击力惊人。如果您碰到利尔厉，我衷心建议您，赶紧带着您的军队掉头逃跑。就算利尔厉是您自己的部队也一样，逃就对了。\n \n利尔厉看似无害，但事实上却是某种彩虹笼罩的厄运的预兆。虽然利尔厉的外型就只是一个笑容可掬的魔术师骑着他信赖的独角兽，但是他的战吼“好啊好啊，再继续踢那条恶狗”会让听到的人无不脊背发凉。\n \n利尔厉唯一的天敌，就是挥舞筷子和陶器碎片的大怪物伊恩尼克斯‧费雪利，以及乔治‧“垮”盛顿。</string>
    <string _locid="100241">原住民侦察兵不但生命值高，而且视野很广。原住民侦察兵的攻击能力很差，主要功能是侦察和探勘。\n \n当您探勘结束后，可以把原住民侦察兵派到殖民地边境或荒野中，这样就能预先得知敌人的行动。</string>
    <string _locid="100242">开拓美洲殖民地的欧洲人，常常会寻求美洲原住民侦察兵的帮助。这些侦察兵大多负责收集敌人军队行动的情报。美国国会在 1866 年通过了建立“印第安侦查队”(Indian Scouting Service) 军事部门的法案。这项法案正式确立了美洲原住民侦察兵和美国军队之间的关系。美国在西部与美洲原住民作战时，会利用部落之间长期累积的恩怨，寻找和对手有仇的部落来招募侦察兵。举例来说，在小大角河战役开打前，波尼族侦察兵就曾探查过夏安族，克劳族侦察兵也帮助过美国的卡斯特将军。</string>
    <string _locid="100243">驿站马车沿着预设的贸易路线行进，可以将经验值、食物、木材或钱币运输到它经过的任何交易站。在这个阶段，道路相当拥挤，路上也充满着车轮的痕迹，您可以再次加以改善。贸易路线在小地图上显示为一条白线。任何玩家都可以在无人占领的交易站地点建造交易站。敌方玩家也可以在同一条贸易路线上建造交易站。\n \n沿着贸易路线建造交易站，有助于采集补充资源，并加快从主城运送货物的速度。火车头是贸易路线升级的最后一个阶段，它的速度比驿站马车和马拉雪橇更快，可以节省运送货物的时间。\n \n沿着贸易路线建造交易站的任何人都可以获得驿站马车四周的视野。这意味着，当驿站马车通过战雾或完全未探索过的地区时，您将能够看到驿站马车周围的环境。</string>
    <string _locid="100244">在铁路兴起之前，驿站马车被用来在陆地上运送乘客和邮件。驿站马车是四轮马车，可以搭载 12 名乘客。如果乘客愿意坐在车外，驿站马车搭载的乘客数量就会更多。驿站马车通常由四匹、六匹或者八匹马作为一组来拉动，结果这个品种的马匹拥有了强大的力量和优秀的速度，被认为是一种专门拉动驿站马车的马。尽管有厚皮带可以作为减震的缓冲垫，但乘客还是需要忍受颠簸和不适的旅程。</string>
    <string _locid="100245">火车沿着预设的贸易路线行进，可以将经验值、食物、木材或钱币运输到它经过的任何交易站。贸易路线本来是泥路，您可以在游戏过程中加以改善。贸易路线在小地图上显示为一条白线。任何玩家都可以在无人占领的交易站地点建造交易站。敌方玩家也可以在同一条贸易路线上建造交易站。\n \n沿着贸易路线建造交易站，有助于采集补充资源，并加快从主城运送货物的速度。火车头是贸易路线升级的最后一个阶段，它的速度比驿站马车和马拉雪橇更快，可以节省运送货物的时间。</string>
    <string _locid="100246">守车是火车的最后一节车厢，内有火车工作人员的寝室和厨房。守车最初只是盖在平板车上的木造棚屋，用来保护烹饪用的火苗并让工作人员有地方睡觉。守车的工作人员负责注意火车本身的状况，好让引擎室里的工作人员可以专心注意前方的铁轨。如果车厢之间分离了，守车里的工作人员可以使用应急刹车，让脱节的车厢停下来。</string>
    <string _locid="100247">美国制造的第一辆火车头中，锅炉管使用的是来福枪的枪管。在采用现在这种外观的蒸汽引擎之前，早期的蒸汽引擎曾经历过多次设计和改动。</string>
    <string _locid="100248">早期的货运火车大部分都是木制的，配有铸铁做的轮子和手刹。这些货运火车负责将各种货物运至北美各地。平板货运火车用于运载体积较大或较重的货物，箱式货运火车用于运送小型货物。</string>
    <string _locid="100251">马拉雪橇沿着预设的贸易路线行进，可以将经验值、食物、木材或钱币运输到它经过的任何交易站。贸易路线本来是泥路，您可以在游戏过程中加以改善。贸易路线在小地图上显示为一条白线。任何玩家都可以在无人占领的交易站地点建造交易站。敌方玩家也可以在同一条贸易路线上建造交易站。\n \n沿着贸易路线建造交易站，有助于采集补充资源，并加快从主城运送货物的速度。早期只有马拉雪橇沿着贸易路线缓慢地运送货物，但您可以利用建造在贸易路线旁的交易站的改良技术将马拉雪橇升级为驿站马车。\n \n沿着贸易路线建造交易站的任何人都可以获得马拉雪橇四周的视野。这意味着，当马拉雪橇通过战雾或完全未探索过的地区时，您将能够看到马拉雪橇周围的环境。</string>
    <string _locid="100252">马拉雪橇是一种细长的三角框架，设计用来让人类、马匹或狗拉动。拉具后方的长杆向外延伸，有时会再用一根支架将其撑开。如此一来，就能够运送人或动物背不动的沉重货物。货物可以绑在橇上，或堆放在一张防水的布料或皮革上。\n \n游牧的美洲原住民利用这种橇来运送他们的家，最初由自己或狗拉橇，在西班牙人引入马后，他们才开始使用马匹。在崎岖的地势上，马拉雪橇往往比有轮子的运货车还实用。</string>
    <string _locid="100253">宝藏通常由亡命之徒或掠食性动物守护。这些守护者被杀死之后，宝藏就会变成资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵。亡命之徒可能会绑架拓荒者，而掠食性动物则会把美洲原住民侦察兵困在树上。守护者还有可能是某种您能够驯服的掠食性动物。当守护者死亡后，您便可以派出探险家或采集者收集宝藏。</string>
    <string _locid="100254">即使对准备充分的殖民者来说，新世界也充满危险，更何况是只携带了少量的补给品的拓荒者。在地势崎岖的野外找一个栖身之地只是个开始而已，他们将面临恶劣的气候，粗暴的掠食性动物、饥荒与疾病的考验。美洲原住民的态度也各有不同，有的愿意提供帮助，有的则充满敌意，这都得根据他们过去和其他欧洲拓荒者接触的情况来确定。许多殖民者最后都放弃了他们的殖民地，例如缅因州波帕姆 (Popham) 殖民地的拓荒者，他们在一年后又回到了英国。有些殖民地，例如罗阿诺克 (Roanoke)，后来完全消失了，而且没有人知道到底发生了什么。</string>
    <string _locid="100853">宝藏通常由亡命之徒或掠食性动物守护。这些守护者被杀死之后，宝藏就会变成资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵。亡命之徒可能会绑架拓荒者，而掠食性动物则会把美洲原住民侦察兵困在树上。守护者还有可能是某种您能够驯服的掠食性动物。当守护者死亡后，您便可以派出探险家或采集者收集宝藏。\n \n历史：\n \n即使对准备充分的殖民者来说，新世界也充满危险，更何况是只携带了少量的补给品的拓荒者。在地势崎岖的野外找一个栖身之地只是个开始而已，他们将面临恶劣的气候，粗暴的掠食性动物、饥荒与疾病的考验。美洲原住民的态度也各有不同，有的愿意提供帮助，有的则充满敌意，这都得根据他们过去和其他欧洲拓荒者接触的情况来确定。许多殖民者最后都放弃了他们的殖民地，例如缅因州波帕姆 (Popham) 殖民地的拓荒者，他们在一年后又回到了英国。有些殖民地，例如罗阿诺克 (Roanoke)，后来完全消失了，而且没有人知道到底发生了什么。</string>
    <string _locid="100255">兵工厂里无法训练任何单位，但是它有多项改良技术，可以供三个主要军种使用：步兵、骑兵和炮兵。兵工厂里的这些改良技术可以弥补各单位的弱点，例如，可以让炮兵有更高的生命值，或者加强各单位的威力，例如让长枪兵与火枪兵有更大的射程范围。\n \n无论您要建造一种还是多种单位，兵工厂所提供的加成作用，都能让您的军队获得优势。值得一提的是，这些改良技术也适用于美洲原住民战士和士兵。主城里的高级兵工厂卡片可以让兵工厂获得更多的改良技术。</string>
    <string _locid="100256">兵工厂是贮藏各种武器和军械的仓库。有些兵工厂是实体仓库，而且有重兵防守，不过在美国革命战争爆发前的酝酿期，只要能存放武器的地方就能称为兵工厂，而且通常隐藏在阁楼或墙壁内，以防止英国士兵发现。火炮类的武器甚至会拆解后掩埋在田野间，因此整个城镇都是“兵工厂”。\n \n1775 年 4 月 19 日，英军行军至莱克星顿 (Lexington)，试图逮捕叛军领袖，并占领叛军的兵工厂。英国正规军的人数是革命军的 10 倍，他们命令聚集当地的民兵解散，以便长驱直入，没收或销毁所有贮藏在兵工厂里的武器。</string>
    <string _locid="100257">这里就是新世界中生产轻型炮兵单位 (例如鹰炮和掷弹兵) 的地方。炮兵是最强大的单位之一，因此如果您已经建造了炮兵制造厂，请好好地保护它们。此外，如果您发现了敌人的制造厂，请摧毁它们！\n \n由于炮兵移动速度很慢，最好将炮兵制造厂建在最需要火炮的地方。如果制造厂不在您的殖民地内，很有可能会受到攻击。请务必谨慎选择建造地点。</string>
    <string _locid="100258">火炮的制造是一个很费力的过程，需要用到许多熔炉和起重机，才能在不同的制造阶段，移动沉重的炮管。</string>
    <string _locid="100259">银行是一种荷兰人独有的建筑，能够生产钱币。它是非常昂贵的建筑，尤其是在早期，建造银行所需要的食物和木材，会直接与拓荒者生产和研究改良技术，或建造建筑所需的资源互相冲突。\n \n在一场游戏中，能够建造的银行数目是有限制的，但是来自主城的船运可以提高这个上限数目。</string>
    <string _locid="100260">阿姆斯特丹威瑟尔银行 (Wisselbank of Amsterdam) 成立于十七世纪。这家财务机构很快就成为当时最富有且最具权势的银行。他们是最先接受并积极推广支票兑换的机构，而政府也通过法律指出当事人双方之间的大额交易必须由威瑟尔银行进行担保。荷兰东印度公司的成功，为荷兰带来了充足的资金和现金流，荷兰的经济也迅速起飞。\n \n荷兰国花郁金香的贸易，在十七世纪中叶时戏剧性地增长，但是后来的崩盘却更具戏剧性。在炒作最狂热的时候，一个郁金香球茎就可以买下一整个庄园。这些球茎的买卖都是用现金交易的。这种情况，以及阿姆斯特丹威瑟尔银行的做法，将荷兰推上了金融界的风口浪尖。随着球茎价格的飙升，有些想要赚取利润的人，开始以低于峰值的价格出售他们的郁金香，这在整个市场中激起了忧虑的涟漪，并造成了大范围的恐慌，而大家也开始意识到，这些郁金香虽然很漂亮，但终究只是植物、球茎、洋葱的近亲，不值得用一幢房屋、一生的积蓄、或者甚至是一辆搭配一对颜色相称的灰色马匹的马车去交换。</string>
    <string _locid="100261">兵营是生产各种步兵单位的地方，这里还提供多种改良技术，可以增强步兵单位的防御力和攻击力。兵营里一次可以训练五个单位的团体。只要经济允许，您便可以训练足够多的部队，但是每一个额外的团体都会排在前一个的后面。\n \n兵营是很便宜的建筑，因此您可以加盖额外的兵营以加快生产单位的速度，或者专门用一个兵营来强化士兵的能力。这些措施都很有帮助。</string>
    <string _locid="100262">英国殖民地里之所以会建造兵营，是因为在法国与印第安人战争的两年时间里，殖民地人民对收留英国正规军已经感到厌倦。随着更多的军队被派来保护皇室的利益，越来越多的拓荒者必须依法为这些士兵提供住所。正因为此，殖民地人民的敌意也就越来越强。最后，殖民地人民的不满已经相当强烈，所以美国总司令劳顿勋爵 (Lord Loudoun) 开始鼓励建造兵营来供这些士兵居住。\n \n美国宪法第三修正案里明令禁止法律要求公民收容士兵。</string>
    <string _locid="100263">碉堡是训练俄罗斯步兵的地方。一座碉堡一次可以训练四人以上的俄罗斯步兵单位 (而且仅限步兵)，一次最多可以训练十几人。也就是说，您必须一次付清所需资源，但总花费其实比较划算。虽然俄罗斯步兵单位不如其他国家步兵强大，但是他们却能用数量上的优势来弥补战斗力方面的不足。\n \n碉堡也是防御型建筑，可以对附近的敌人开火，也可以在后期时代里升级为更加牢固和强大的前线碉堡。</string>
    <string _locid="100264">碉堡是一种军事建筑，具有加强的结构，可提供保护。碉堡和堡垒很像，但是堡垒有许多建筑，而碉堡只有一个结构主体。在新世界中，碉堡被用来作为前线的防御。沿着西岸建造的俄罗斯碉堡是六角形的建筑，而且通常有很多层楼。</string>
    <string _locid="100265">议会必须在进入帝王时代后才能建造。议会能提供许多强大的改良技术，让付得起研发资源的一方变得强大无比，足以打破僵局。其中一项改良技术让您可以看到游戏里的每一个单位，包括您的敌人！另一项改良技术可以阻挡敌方玩家主城的船运，还有一项改良技术可以提高采集者和士兵的人口数上限。</string>
    <string _locid="100266">议会是一栋或多栋内设政府部门的建筑物，通常是立法部门的所在地。在美国有四栋建筑物作为议会大厦使用。第一栋是位于马里兰州安纳波利斯的马里兰州议会大厦。这栋建筑物至今仍然存在，并且目前是马里兰州议会的所在地。</string>
    <string _locid="100267">教堂和清真寺是殖民地的人民训练治疗单位的地方，这些单位包括神父、伊玛目或传教士。教堂和清真寺也是许多独有改良技术的来源，这些独有的改良技术可能由您的文明提供，或可在您的主城解锁并运送到新世界来。某些文明，特别是奥斯曼人，就能从这些改良技术中得到许多好处。</string>
    <string _locid="100268">教堂是信仰基督教的殖民地人民做礼拜的地方，新世界的拓荒者会盖教堂来作为礼拜和社区活动的场所。宗教也是推动探险和殖民的原因之一，例如清教徒就为了远离宗教迫害而离开家乡，来到新世界寻找宗教自由。</string>
    <string _locid="100269">您只能沿着海岸线建造码头。码头可以用来训练捕鱼艇、独木舟 (如果您和美洲原住民结盟)、卡拉维尔战舰以及多种在游戏后期可供使用的坚固船只。\n \n当捕鱼艇遭到攻击，而您无法击退敌人时，可以把它们藏在码头里。驻守在码头里的捕鱼艇无法捕鱼，但可以让码头拥有向敌军开火的能力。因此，码头不但能保证船只的安全，还能让船只自我防卫。</string>
    <string _locid="100270">码头为船舶装卸旅客和货物提供了场所。一组码头指的就是船坞。码头四周通常会形成城镇，因为码头提供了方便的贸易方式。这种趋势在美国东北部地区尤为明显。</string>
    <string _locid="100273">在游戏后期才会出现的工厂威力强大，而且可以提供持续性的资源或者重装炮兵。当您建造工厂时，您可以指定要供应的资源种类 (食物、木材或钱币)。只要工厂建筑还存在，就会持续将您指定的资源种类加到您的金库里。然而，指定您的工厂制造加农炮，可能会更有趣！\n \n大多数的工厂都会制造重型加农炮，但是英国工厂却能制造火箭炮，而奥斯曼工厂则会制造重型火炮。这也是在新世界里生产这些威力强大的火炮的唯一方法。</string>
    <string _locid="100274">工厂是大规模生产货物的大型建筑物，而且通常会和机器、劳工部门，以及领薪水的工人联系在一起。第一间广为人知的工厂是从 1104 年就开始大量生产船只的威尼斯兵工厂。直到十八世纪，工厂才被广泛利用。工业革命开始之后，工厂的数目越来越多，换句话说，整个西方世界里的城市地区到处都能看到工厂。</string>
    <string _locid="100275">军医可以建造军医院，这种特殊建筑能够治疗附近的单位。但是军医只会出现在主城里，因此如果您想建造军医院，就需要将军医运送到新世界。</string>
    <string _locid="100276">军医院通常是受伤士兵前往的第一站。军医院在战场上提供初步治疗，使伤员的情况稳定下来，好让他们可以被护送离开战场，并且接受更进一步的治疗。拿破仑是第一个指派军医到战场上服务的领导者；乔治‧华盛顿曾在美国独立战争期间，派担架工上战场。</string>
    <string _locid="100277">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出能造成大量攻城伤害的单位。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n堡垒只能由堡垒马车建成，而这些堡垒马车是从主城运送过来的，您可能需要解锁运送它们的能力，才能把它们运送到新世界。有些文明有运送一辆以上堡垒马车的能力。</string>
    <string _locid="100278">新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n麦克亨利堡垒，过去曾称做磨刀石堡垒，是一个三面环海的星形堡垒。1814 年时，这座堡垒遭到英国军队连续 25 小时的轰炸，依然屹立不倒。弗朗西斯‧斯科特‧基曾写过一首诗，讲述他在这场战争期间与之后的经历。而麦克亨利堡垒与星条旗的故事，也在 1931 年写入了美国的国歌。</string>
    <string _locid="100279">城门是指进出城墙的通道，只有您或您的盟友可以使用。如果您看到敌人的城门，很有可能守卫就会从那里出来，所以您最好做好准备。\n \n您可以选择一个墙段，然后单击“建造城门”按钮，以极低的成本将长的墙段改为城门。</string>
    <string _locid="100280">新世界里早期建造的防御工事，就是将树干磨尖，然后一根根插入地面以形成城墙的栅栏。有些木栅城墙，尤其是当树干还没老化时，在抵挡炮火轰击时非常有效，因为这些树干在被击中时，还会因为本身的弹性降低火炮的杀伤力，而不会像干枯的木材那样碎裂，或者是像石墙一样粉碎。\n \n烧过的陶土墙比木材和石头更能抵挡炮火的攻击，最著名的星形堡垒麦克亨利堡垒，便是由陶土所建成。在加农炮盛行的时代，堡垒就是一系列造型平凡，具有壕沟、棱堡，以及土制或石制的城墙，能够让防卫者得到最大的视野和射程的建筑物。</string>
    <string _locid="100281">房屋对发展中的殖民地来说非常重要，因为它们可以容纳不断增长的人口数量。您训练的单位会占据特定数量的人口数，因此您如果需要训练更多单位，就必须增建房屋或城镇中心，来增加可容纳的总人口数。但请注意，一场游戏中可以建造的房屋数量是有限制的。\n \n您每次训练单位时，游戏便会检查您是否有足够的房屋来容纳新的士兵或平民。如果您没有足够的房屋，那么在建造房屋或城镇中心前，您都无法训练更多的单位。</string>
    <string _locid="100282">新世界的房屋种类很多，从新英格兰的角式房屋、西方的简陋小木屋，到德克萨斯和墨西哥的长方形平房应有尽有。房屋类型通常能反应当地居民的文化传统。\n \n当然，美洲原住民也有很多种类的房屋，其中包括平原部落的圆锥形帐蓬，和切罗基人编织的枝条和涂墙房屋。</string>
    <string _locid="100283">畜栏是将探索时发现或是从主城运来的羊、牛和羊驼集中圈养的地方。羊、牛和羊驼是会随时间推移而变肥的特殊动物。也就是说，它们活得越久，采集者屠宰它们时就能得到越多食物。饲养在畜栏里的牲畜，会比在野外自由生长肥得更快。\n \n羊、牛和羊驼只要一靠近畜栏就会自动进入并获得加成。您也可以手动将这些牲畜放到畜栏里，方法是选择它们，然后右键单击建筑，就像派拓荒者收集资源一样。</string>
    <string _locid="100284">对新世界的建立，尤其是那些已经被开发的地方来说，饲养动物是非常重要的，因为猎物的数量相对而言变得较少。虽然动物是用来当作食物供给的，但是它们还有其他用途。动物身上的脂肪可以用来制作肥皂、毛皮可以用来做成衣服，并而油脂可以用来做成蜡烛。动物的油脂也被涂抹在皮革上，让皮革保持柔顺和防水。</string>
    <string _locid="100285">庄园房屋对发展中的英国殖民地来说非常重要，因为它们可以容纳不断增长的人口数量。您训练的单位会占据特定数量的人口数，因此您如果需要训练更多单位，就必须增建房屋或城镇中心，来增加可容纳的总人口数。但请注意，一场游戏中可以建造的房屋数量是有限制的。\n \n您每次训练单位时，游戏便会检查您是否有足够的庄园房屋来容纳新的士兵或平民。如果您没有足够的房屋，那么在建造庄园房屋或城镇中心前，您都无法训练更多的单位。\n \n每座建造完毕的庄园房屋都会产生一名拓荒者。</string>
    <string _locid="100286">新世界的房屋种类很多，从新英格兰的角式房屋、西方的简陋小木屋，到德克萨斯和墨西哥的长方形平房应有尽有。房屋类型通常能反应当地居民的文化传统。\n \n当然，美洲原住民也有很多种类的房屋，其中包括平原部落的圆锥形帐蓬，和切罗基人编织的枝条和涂墙房屋。</string>
    <string _locid="100287">市场是提升殖民地采集者能力、购买资源，或出售多余资源的地方。在每个时代里，市场都会提供一些经济改良技术。这些改良技术会影响采集者收集木材、食物和钱币的速度，甚至会影响采集者抵抗攻击的能力，然而，市场仍然无法让他们和最弱的军事单位在战场上相匹敌。\n \n您可以购买或出售清单上列出的木材和食物数量，而您赚取的钱币或购买的木材和食物数量也会显示在您的资源库里。物价会随着您的买卖而变动，您每次购买都会使物价变高，而每次出售都会降低物价。任何玩家都会影响市场价格，尽管您只能在自己的市场里购买或出售资源。</string>
    <string _locid="100288">市场提供了一个让买家与卖家能够聚集在一起进行交易的地点。理想情况下，价格会由市场供需情况决定。市场由贩卖商品的小贩摊位所组成。人们通常不会付钱买东西，而是会提供服务来交换他们需要的物品。随着城市逐渐发展壮大，商店取代了开放的市场，而金钱也成为更普遍的货币形式。</string>
    <string _locid="100289">在磨坊里工作的采集者能够为您的殖民地提供稳定的食物来源。建造一间磨坊需要用到很多木材，所以玩家通常会在游戏后期附近快要没有猎物时，或是想要让采集者聚集在安全的城镇中心附近时，才开始建造磨坊。刚开始，从磨坊收集食物的速度很慢，但是随着游戏的进展，您可以改良磨坊，让它成为非常高效的食物来源。每间磨坊只能够容纳一定数量的采集者。</string>
    <string _locid="100290">磨坊的用途是将谷物磨成为比较适合烹饪和烘焙的较小颗粒。过去，磨坊靠风、水，或者家畜来提供动力。谷物在石头之间被磨碎，这些石头也就是所谓的磨盘。磨碎谷物的时间不一，只要达到使用者想要的颗粒大小即可。制作面包所需要的面粉，也是用这种方式来制作的。</string>
    <string _locid="100640">清真寺是伊斯兰教徒朝拜阿拉的地方，第一座清真寺位于圣城麦加。伊斯兰教徒 (即穆斯林) 一天需要祈祷五次，如果能在清真寺里进行祈祷仪式那是最好的，但是如果附近没有清真寺，他们也可以在任何地方进行祈祷仪式。</string>
    <string _locid="100291">哨站是生命值很高、视野很广，而且攻击力很强的防御性建筑。哨站可以被升级为更坚固并且威力更强大的前线哨站。哨站在保卫领土方面发挥着巨大的作用，您可以将它设在您的殖民地中、交易站和原住民部落附近，也可以设在其他战略地图地点。\n \n在一场游戏中，您能够建造的哨站数目有上限。不过，这个数目会随着主城运来的某些货物而增加。</string>
    <string _locid="100292">在军事冲突中，哨站是用来取得领土的建筑。在克利珀顿岛这片具有争议的领土上，哨站就发挥过这项功能。这座岛屿最初是麦哲伦在 1521 年发现的，后来陆续落入西班牙、法国和美国的手中。最后，墨西哥占领了这座岛屿，并在岛上建立了哨站，用来巩固他们主张的所有权。然而，虽然岛上建有哨站，但是直到二十世纪之后，这座岛屿还是一直受到不同国家的控制。</string>
    <string _locid="100293">在农庄里工作的采集者能够为您的殖民地提供稳定的钱币来源。玩家通常会在游戏后期附近的矿藏耗尽时，或是想要让采集者聚集在安全的城镇中心附近时，才开始建造农庄。在农庄里收集钱币一开始是很慢的，但是随着游戏的进展，您可以改良农庄，让它们成为非常高效的钱币来源。每个农庄只能够容纳一定数量的采集者。</string>
    <string _locid="100294">农庄是种庄稼的大片土地，在美国以及加勒比海部分地区很常见。</string>
    <string _locid="100295">马厩是生产各种骑兵单位的地方，这里还提供多种改良技术，可以增强骑兵单位的防御力和攻击力。马厩里一次可以训练五个单位的团体。只要经济允许，您便可以训练足够多的部队，但是每一个额外的团体都会排在前一个的后面。\n \n马厩是很便宜的建筑，因此您可以加盖额外的马厩以加快生产单位的速度，或者专门用一个马厩来强化士兵的能力。</string>
    <string _locid="100296">马厩是饲养动物 (通常是马匹) 的地方。马匹对于在新世界中生存来说至关重要，每个旅店、家庭和城镇都必须有马厩来照料这些重要的动物。马匹被用来旅行、犁田，而且一直到二十世纪中叶，战场上仍然能够看到马匹的踪影。\n \n1765 年，英国国会在通过的“驻营法案”(Quartering Act) 中，允许英国士兵占据任何可以居住的建筑物。</string>
    <string _locid="100297">城镇中心是所有殖民地的中心据点，采集者就是从这里训练出来的。主城的船运会送到这里，可让殖民地进入到下一个时代的改良技术也在这里，而且城镇中心还提供可增加人口上限的人口空间。在要塞时代，您可以从主城以船运的方式运送篷车至您的城镇中心。这些篷车可以建造新的城镇中心，但是数量有上限，而且只能从主城运送。\n \n如果您的城镇遭到攻击，城镇中心里有一个“民兵”按钮，您可以用它召集民兵来保卫城镇，不过这只是一种应急措施，因为民兵并不是正规军。城镇中心里还有一个名为“警钟”的按钮，按下它可以呼叫采集者驻守城镇中心，从而躲避敌人的进攻。采集者驻守城镇中心后，会对附近的任何敌人开火。如果您再次按下“警钟”按钮，采集者便会离开城镇中心，重新回到工作岗位。</string>
    <string _locid="100298">教堂、酒馆和市政厅都是重要的殖民地中心。领导者和公民聚集在这些地方，讨论城镇和殖民地所面临的重大问题。费城的“木匠厅”(Carpenter Hall) 便是在美国殖民史上发生过多次重大事件的地点。1774 年秋季，十三个殖民地在此召开第一届大陆会议，讨论他们对英国政府的不满，以及应对的方法。\n \n这栋独具历史意义的会议厅，同时也是本杰明‧富兰克林的图书馆公司，以及美国第一与第二银行的所在地。</string>
    <string _locid="100299">交易站只能建造在地图上的某些地点。这些地点位于美洲原住民部落附近，或者是贸易路线沿线。探险家或拓荒者可以在其中一个预设地点建造交易站。如果将交易站建造在原住民部落附近，就会和当地的部落建立同盟关系。如果将交易站建造在贸易路线附近，交易站就会成为来往贸易单位 (马拉雪橇、驿站马车或火车) 运送货物的地点。\n \n与原住民结盟后，玩家便可训练特殊的原住民单位 (通常是战士)。此外，玩家还可以得到该部落的多项改良技术。原住民单位并不会占据任何人口空间，但是一样会有数量上的限制。\n \n沿着贸易路线建造交易站，有助于采集补充资源，并加快从主城运送船运的速度。交易站的改良技术之一，就是加快贸易单位运送货物的速度。贸易路线最初的交通工具为单一马拉雪橇，之后改为驿站马车，最后才演变为火车。\n \n沿着贸易路线建造交易站的任何人都可以获得贸易单位四周的视野。这意味着，当贸易单位通过战雾或完全未探索过的地区时，您将能够立即看到火车周围的环境。</string>
    <string _locid="100300">交易站由新世界早期的探险家建造，它是探险家停驻、进行交易、休息，以及从事其他为赞助人 (通常是赞助他们旅费的国王和女王) 赚取财富的商业活动的地点。\n \n在十七世纪到十九世纪之间，财力雄厚且势力强大的贸易公司展开了激烈的竞争，他们到新世界里进行探索，寻找皮毛，主要是海狸的皮毛，然后再运回欧洲贩卖。他们在各地建造交易站，并且继续往西部寻找珍贵皮的新来源。然而，随着欧洲时尚潮流的改变，对皮毛交易和交易站的需求逐渐降低，对皮毛的需求也大幅下跌。随着时间的推移，许多交易站发展成了部落。</string>
    <string _locid="100320">城墙是以环形或弧形方式放置的防御性建筑，可以围住并保护单位。城墙也可以被架设在窄小的峡谷山口间，以限制敌人在该区域的行动能力。建造城墙的费用相当低廉，而且可以有效地抵御敌人早期的进攻。然而，炮兵上阵后，城墙就会变得不堪一击。教训：如果您想要建造城墙，尽量早点建造。如果您发现敌人有大规模的城墙，您可以派炮兵去摧毁它。</string>
    <string _locid="100321">新世界里早期建造的防御工事，就是将树干磨尖，然后一根根插入地面以形成城墙的栅栏。有些木栅城墙，尤其是当树干还没老化时，在抵挡炮火轰击时非常有效，因为这些树干在被击中时，还会因为本身的弹性降低火炮的杀伤力，而不会像干枯的木材那样碎裂，或者是像石墙一样粉碎。\n \n烧过的陶土墙比木材和石头更能抵挡炮火的攻击，最著名的星形堡垒麦克亨利堡垒，便是由陶土所建成。在加农炮盛行的时代，堡垒就是一系列造型平凡，具有壕沟、棱堡，以及土制或石制的城墙，能够让防卫者得到最大的视野和射程的建筑物。</string>
    <string _locid="100301">在部落集市工作的村民可以为您的部落提供稳定的钱币收入。部落集市是一种经济建筑，必须建造在矿场资源附近。</string>
    <string _locid="100302">拉科塔人经常与其他部落以及大平原上的非原住民拓荒者交换水牛 (野牛) 皮和肉。水牛对拉科塔人来说非常重要，这种动物全身几乎所有部位都能够用来满足他们的不同需求，也是他们的主要食物来源之一。他们使用水牛肉制作腌制食物肉糜饼，这种食物是用水牛肉干、脂肪以及浆果或水果制成的。水牛骨可以用来制作器皿，它们的皮用来制作帐篷、衣服和寝具。就连水牛膀胱也常被拿来储存水，并用木制的三脚架固定 (在拉科塔主城可以见到一个)。\n\n豪德诺索尼人主要交易烟草、毛皮和贝壳串珠 (一种传统的贝珠核货币，来自北美洲的东北林地部落)。和拉科塔人一样，豪德诺索尼人也会与邻近的部落交易。欧洲人到来后，他们开始为欧洲人提供毛皮和烟草，以此交换金属制品，例如刀具、斧头、烹饪锅和火器。</string>
    <string _locid="100323">亚马逊河盆地的形成是因为其中的水经由上千条支流，全部流入亚马逊河，而亚马逊河每秒又将数百万吨的淡水注入大海。亚马逊河长度超过 9656 公里，最宽处超过 38 公里。流域的雨林中动植物种类惊人，水豚、树懒、金刚鹦鹉和数百万种昆虫生活在雨林中不同的树层，从很高的树顶到地面到溪流之中，以及其间的各处。\n \n西班牙征服者弗朗西斯科‧德‧奥雷亚纳 (Francisco de Orellana) 是第一个成功航行整条亚马逊河的欧洲人。但是他的手下在航程中全部罹难。他回到西班牙后透露，手下们是在一群凶猛的女战士攻击下丧生的。而事实上，这些攻击者可能是蓄长发的男性。他把这些攻击者比做希腊神话中的亚马逊女人，这个名字便因此流传下来。</string>
    <string _locid="100325">沼泽地遍布于北美洲南部从德克萨斯到密西西比的河岸地带。这种环境有着丰富的野生动植物，它们全都生活在沼泽地缓缓流动的水域当中或附近。沼泽地往往是一条淡水河的支流从主流截断后而形成的。螯虾、海狸鼠和鳄鱼只是我们熟知的几种沼泽地动物而已；在沼泽地中生长的树木有柳树、落羽松和紫树等。\n \n沼泽地中最著名的居民是卡津人 (Cajun)。他们原本是法国殖民者 (阿卡迪亚人)，几十年前被逐出加拿大的家乡，辗转迁居至现今的南路易斯安那境内。1753 年，英国占领阿卡迪亚，卡津人遂被新任总督查尔斯‧劳伦斯 (Charles Lawrence) 驱逐出境。后来的数十年间，卡津人被追捕、监禁、逃难，然后在加拿大、西印度群岛和后世所谓的北美洲各地落脚。</string>
    <string _locid="100327">加勒比海是大西洋向西突出的一小部分，位于大西洋和墨西哥湾之间。虽然加勒比海上的许多岛屿都在北回归线以南，但波多黎各和维京群岛附近的海域气温其实比中美洲本土低。这些岛屿虽然地处热带，但气候却比较像亚热带。岛屿上山峦起伏，都是数千年前海床的火山爆发形成的。岛上的动植物十分丰富而多样，从沙漠到雨林生态应有尽有。\n \n东部海域的岛屿 (西印度群岛) 就是哥伦布航海时在西半球首次登陆的地方。西班牙人在此建立了数十个殖民地和港口，以便补给他们征服印加、玛雅和阿兹特克等资源丰富的原住民时所需的物资。加勒比海各岛屿上原本居住的是凶猛的加勒比人 (Carib)，但他们最后都转而帮助欧洲几个强国建设甘蔗园和殖民地。法国、英国和荷兰都在加勒比海岛屿占有一席之地，但势力远不及西班牙。西班牙大型战舰满载着掠夺而来的黄金和白银，在加勒比海上长途航行，也招来了海盗和私掠船的袭击。</string>
    <string _locid="100329">从西部的大烟山脉 (Smoky Mountains) 和蓝岭山脉 (Blue Ridge Mountains)，到中部的皮埃蒙特 (Piedmont) 草原高原，再到东部的海岸平原，卡罗来纳孕育了各式各样的植物和动物。这里有沼泽湿地、阔叶森林，以及满是松林的山坡地。南卡罗来纳州又称为“棕榈州”(Palmetto State)，因为沿岸尽是茂密的棕榈树。另一种常见的树木是长叶松，这是本地早期的主力经济作物，能产出松节油、松香和木材。\n \n最早前往卡罗来纳拓荒的欧洲人是 1526 年抵达的西班牙人，其次是法国胡格诺教派 (Huguenot) 的拓荒者，随后是由佛罗里达往北迁移而来的西班牙传教团。十七世纪中叶，英国开始积极占领这个区域，到了十七世纪末，这个区域几乎全都成了英国人的地盘。北卡罗来纳和南卡罗来纳和其他英国殖民地一样，因为对印花税法和汤森条例两项殖民地税法不满而加入了美国革命。英国人用非洲和美洲原住民奴隶从事种植业，生产稻米、靛蓝染料、棉花和最重要的烟草。</string>
    <string _locid="100331">五大湖指的是苏必利尔湖 (Superior)、密歇根湖 (Michigan)、休伦湖 (Huron)、伊利湖 (Erie) 和安大略湖 (Ontario)。这五个湖横跨美国和加拿大超过 1,700 公里的边界。湖水由西向东，从一个湖流到另一个湖，在伊利湖到安大略湖之间有超过 50 米的落差，因而形成尼亚加拉瀑布 (Niagara Falls)，随后注入圣罗伦斯河 (St. Lawrence River) 并流向北大西洋。\n \n五大湖的名称因时代而变迁，有些很简单，有些很花俏，有些名字则是以附近的美洲原住民名称为典故。例如，猫湖 (Lac de Chat) 是法国对伊利湖的称呼，这个名字可能来自于出没在这一带的野猫；“伊利”则是曾经居住在这一带的原住民名称。密歇根湖早期有个不是很好听的名称“臭水湖”，后来改用原住民给它取的名字“密歇加米”(Michi Gami) 而称为密歇根湖。</string>
    <string _locid="100333">大平原是一片广袤、略有坡度的草原，南起美国的德克萨斯州，北至加拿大阿尔伯塔省 (Alberta)、萨斯喀彻温省 (Saskatchewan) 和马尼托巴省 (Manitoba)。气候为半干燥气候，主要植物是不同种类的高茎和短茎禾草。木本植物通常仅生长在溪岸或河岸。这里曾有成千上万头野牛 (和数十支追随它们并且依赖它们生存的美洲原住民部族)，但人们为了取牛皮和牛舌，大规模有组织地猎杀野牛，导致它们濒临绝种。野牛消失了，美洲原住民也被迫迁至保留地或被驱离。\n \n1862 年的宅地法规定，任何人在一片土地上定居满五年，即可获得 160 英亩 (约 65 公顷) 的土地。申请者必须年满 21 岁或为一家之主，且具有公民资格 (或者公民资格已在审核中)。但是这个气候干燥的地区并不太适合农耕，因此对许多农民来说，申领过程十分艰辛。由东欧和俄罗斯西部草原地区迁来的移民适应情况较为良好，但还是有很多人因为艰困的生存环境而放弃申领，回到了东部。</string>
    <string _locid="100335">新英格兰由美国东北部的六个州 (缅因州、佛蒙特州、新罕布什尔州、罗德岛州、马萨诸塞州和康涅狄格州) 组成，西临阿巴拉契亚山脉。岩岸平原一直延伸到海岸，不适合耕种。新英格兰的森林和树木以其壮观的秋日景致而闻名。各种树木呈现出不同的色彩：桦树、椴木和山杨树呈现出明亮的黄色；红橡、糖枫和紫树则是一片鲜艳的红色。\n到这里的欧洲移民发现土壤贫瘠，大部分土地不适合耕种后，就把注意力放在了捕鱼和捕鲸上。他们发明了许多野外的比赛，也发现了许多来自大自然的食物来源，其中很多是早期移民向友善的美洲原住民学来的。这六个合称新英格兰的州中，有四个是最初的十三个殖民地。佛蒙特州是第十四个州，缅因州在脱离马萨诸塞州后，成为了第二十三个州。</string>
    <string _locid="100337">潘帕斯草原是位于阿根廷、乌拉圭和巴西的一大片草原。草原以缓坡的形式从安第斯山脉逐渐往西低斜而下。肥沃的土壤可供耕作，并提供了饲养牛群所需的牧草。牛在十六世纪时由葡萄牙人引进，并由阿根廷和巴西的高乔人 (Gauchos) 饲养。十八和十九世纪时的高乔人是草原上的浪漫人物，他们是果敢而直率的诗人，是南美洲的牛仔。\n \n潘帕斯草原上树木很少，它们都沿溪或河流生长，唯一的原生树种是翁布 (Ombu)，它的树干粗壮，木质柔软，能够很好地保存水分。有毒的汁液让食草动物不敢啃食它，因此它能长到 40 英尺高，深绿色的树叶能够为当地草原上的动物提供所需的树荫。</string>
    <string _locid="100339">巴塔哥尼亚在南美洲最南端，是一处干燥、多风的高原，这里有多处岩质山丘。渐次下斜的坡地由西边的安第斯山脉向东延伸至大西洋。美洲狮和人类是这里的主要掠食性动物，其他还有一些较小的掠食性动物，包括红狐和灰狐以及掠食性鸟类。\n \n植物种类多种多样，从平原上的青草、低矮的灌木到安第斯山脉上的长青松树和阔叶树，应有尽有。根据许多早期欧洲探险家的谣传，巴塔哥尼亚的原住民德卫尔彻人 (Tehuelchesare) 是巨人。他们的身高确实比较高，而且南部的德卫尔彻人又比北部的德卫尔彻人高。这个体格结实的人种，在欧洲人最早遇到他们时，可能确实比欧洲人高，并且当时欧洲人的平均身高比现在还要矮几寸。</string>
    <string _locid="100341">落基山脉由阿拉斯加和加拿大绵延 4828 公里至美国西海岸南部。最高的山峰是科罗拉多州的埃尔伯特山，海拔 4.3 公里。除了北美野山羊、赤鹿、灰熊、郊狼和豪猪之外，还有许多其他动物生活在落基山脉中。山脉中树木的种类也很多，包括杜松、橡木、柳树、冷杉、云杉和松树。\n \n早期来此的欧洲探险家包括寻找“七座黄金城”的科罗纳多 (Coronado) 和领导“探索队”(Corps of Discovery) 的刘易斯和克拉克。拓荒者从好几处地点越过了这座险峻的山脉。前往加利福尼亚、俄勒冈和犹他的拓荒者会穿过怀俄明州西南方的南方通道 (South Pass)，沿着俄勒冈和摩门小道前进；加拿大的“基金霍斯”(Kicking Horse) 也有几处隘口。圣达菲小径 (Santa Fe Trail) 走的是落基山南部边缘的一个隘口，在十九世纪中期的淘金热时，这里成为很多人最常走的西部路线。</string>
    <string _locid="100343">萨格奈 (全名为萨格奈-圣约翰湖) 既是一条河流，也是一个地区。它位于加拿大盾地。这里是一片广阔的高原，到处都是寸草不生的岩石或岩化土壤。萨格奈河流经这片原始而美丽的崎岖地形，切割出令人叹为观止的壮美峡湾。十六世纪初期，萨格奈河经由塔杜萨克 (Tadoussac) 流入圣劳伦斯河，那里是法国的皮毛交易站。\n \n萨格奈是一个神秘王国的名字，传说它藏有许多金银财宝，是早期探险家在新世界寻宝的地点之一。它的确是一个充满自然宝藏和美景的地方，在这里生活的动物有北美驯鹿、狼、狐狸、老鹰和糜鹿，而它那冰冷的海水中，则生活有白鲸、小须鲸和斑海豹。</string>
    <string _locid="100345">索诺拉是墨西哥西北部的一片山区，西临加利福尼亚湾，北临加利福尼亚和亚利桑那，东部和南部分别与墨西哥的奇瓦瓦州 (Chihuahua) 和锡那罗亚州 (Sinaloa) 接壤。广阔的区域内随处可见仙人掌，绿草如茵的海岸平原可以饲养牛群、充分灌溉稻类和棉花。索诺拉沙漠中的仙人掌种类不可胜数 (事实上此地的仙人掌种类多过任何其他沙漠)，其中最有名的是巨大的树形仙人掌。在这种干燥而不利于生存的环境中，还是有走鹃、响尾蛇、狼蛛和蜂鸟以此为家。\n \n西班牙人十六世纪初进入这个山峦起伏的沙漠时，碰上了誓死守卫家园的雅基人和其他原住民。在尤西比奥‧基诺神父 (Father Eusebio Kino) 等传教士的努力下，很多原住民成为基督徒，对欧洲人的移民也很有帮助。他鼓励欧洲人与原住民建立和平关系，虽然他对保护索诺拉人的文化不是特别感兴趣，但他努力保护索诺拉人不受西班牙人的剥削和奴役。</string>
    <string _locid="100347">德克萨斯州是美国的第二大州，仅次于阿拉斯加州，它涵盖了很多不同的地区和气候，从松叶林、海湾到草原、沙漠应有尽有。德克萨斯州的野生动物也十分多样，随意试举数例，就有鹿、蝙蝠、叉角羚、山羊、美洲狮、角蜥和郊狼等等。稻米、小麦、棉花是德州产量最高的作物。大平原最南边的草原所生长的牧草则可养活各种牛群和牲口。\n \n德克萨斯州是许多美洲原住民的家乡，卡曼契人 (Comanche)、阿帕切人 (Apache)、卡多人 (Caddo)、基奥瓦人 (Kiowa)、切罗基人 (Cherokee) 和瓦科人 (Waco) 都曾经居住在德克萨斯州这一大片土地上。欧洲有六国国旗曾经飘扬在德克萨斯土地上，最早出现的是十六世纪初的西班牙国旗。法国在十七世纪晚期也占领过靠近墨西哥湾与路易斯安那州交界的部分德克萨斯。但法国的占领维持时间很短，西班牙人通过在各地广设传教会所和殖民地，再次确立了他们的主权。墨西哥从西班牙独立之后，墨西哥国旗也曾飘扬在德克萨斯州上空。德克萨斯于 1836 年自墨西哥人手中赢得独立，并有了自己的旗帜。1845 年，德克萨斯终于获准加入美利坚合众国，但在南北战争时期，它选择与南方联盟站在同一阵线。</string>
    <string _locid="100349">尤卡坦半岛的北边和西边是墨西哥湾，东边是加勒比海。这个半岛是中美洲大陆向东突出的一大块陆地。整个区域都很炎热，北部比南部更加干燥。这个区域的热带雨林中有棕梠树、红树林和各种阔叶植物，火鸡、美洲豹、南美浣熊以及貘等各种动物穿梭其间。\n \n在浓密的热带森林间，耸立着一群突兀的人造石山，这就是玛雅古文明留下的遗迹。其中最令人瞩目的是奇琴伊察 (Chichen Itza)。这个城市在 1400 年 (玛雅人居住了 1000 年后)，也就是西班牙人首次来到这里前 100 年左右突然因为不明原因被遗弃。在春分和秋分时，奇琴伊察城中央大金字塔的石阶上，会显现出一个影子，像是一条巨蛇沿着阶梯往上爬。玛雅人为何突然遗弃了这座城市，仍然是个不解之谜。</string>
    <string _locid="100351">育空西临阿拉斯加，东接西北特区。当地冬季很长，夏季很短，耐寒的谷物和开花植物在夏季享有短暂的生长期。枝叶稀疏的亚高山带冷杉很好地适应了大雪纷飞的育空冬季。灰熊、黑熊和北极熊都能在育空生存。北美驯鹿、糜鹿、赤鹿、麝牛和红鹿也能够耐受冰冻的地面，并躲过野狼的扑杀。\n \n最先来到育空探险的非原住民是俄罗斯人 (其实他是服务于俄罗斯海军的丹麦人维他斯‧白令，他在前往北美西海岸探险的途中来到此地)。十九世纪末，兔子溪 (Rabbit Creek)，也就是现在的博南札河 (Bonanza Creek) 发现了金矿，成为克朗代克 (Klondike) 和育空淘金热的中心。消息传出后，超过 25,000 人蜂涌而至，来到这个荒凉的小镇，希望一夜暴富。不到几年，容易开采的黄金就被搜罗一空，淘金热随之结束。</string>
    <string _locid="100352">一箱可让采集者快速采集的资源。食物箱、木材捆和钱币箱通常从主城运往城镇中心或哨站。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！</string>
    <string _locid="100353">可让采集者 (例如捕鱼艇和卡拉维尔战舰) 捕捞来当做食物的动物。</string>
    <string _locid="100354">这只掠食性动物正守护着新世界的宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家和拓荒者能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="100355">可让采集者 (森林酷民、克里酷民、拓荒者和拓荒者马车) 猎杀作为食物的牲畜。它们和野生动物不一样，您可以捕捉它们，然后把它们送回殖民地。不过，如果您让它们独自返回殖民地，路过的其他玩家可能会趁机偷走它们。\n \n牲畜会随着时间的推移变肥，因此它们活得越久，采集者猎杀它们时便能得到更多食物。它们在畜栏内会肥得更快。</string>
    <string _locid="100356">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 猎杀作为食物的动物。</string>
    <string _locid="100357">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 收集钱币的矿床。</string>
    <string _locid="100358">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="100359">学名：Alligator Mississippiensis\n体型：体长约 3 米，体重约 91 公斤\n食物：鱼类、青蛙、蜗牛和哺乳动物\n \n短吻鳄与鳄鱼有许多不同之处。短吻鳄的眼睛不像鳄鱼那样面向前方，而且当鳄鱼闭上嘴时，它的上下两排牙齿会露在外面，但短吻鳄却只会露出上排牙齿。不过，分辨短吻鳄和鳄鱼最可靠的方法，就是短吻鳄有宽大的鼻子。短吻鳄栖息在北美洲的东南部地区。雌性短吻鳄一次可产下数十个蛋，产后会用植物覆盖住蛋，以保持蛋的温度，蛋孵化时的温度会影响短吻鳄的性别。\n \n成年短吻鳄挖洞时会扭动身驱，并用爪子和鼻子同时挖掘。挖洞的目的是为了确保短吻鳄在炎热的夏天或干旱时，有地方可以躲避。旱季时，这些洞穴也可以为其他动物提供水源，因此，短吻鳄就不愁食物来源了。短吻鳄 (Alligator) 的名称由西班牙人在佛罗里达湿地遇到的一种动物蜥蜴 (El Lagarto) 演变而来。</string>
    <string _locid="100360">可让采集者 (捕鱼艇和卡拉维尔战舰) 捕捞来收集钱币的动物。</string>
    <string _locid="100361">学名：Delphinapterus Leucas\n体型：雌性体长约 3 米，体重约 454 公斤；雄性体长约 4 米，体重约 725 公斤\n食物：鱼类、乌贼和虫\n \n白鲸是没有背鳍的小型白色鲸鱼，它们学名意为“没有翅膀的白色海豚”。白鲸以各种鱼类和无脊椎动物为食，成年白鲸的脂肪占体重的一半以上，但会随季节而有所不同。某些种类的白鲸会在温暖的河口边摩擦海底突出的岩石，以除去老旧的皮肤。它们的皮肤比人类皮肤厚 100 倍，且含有大量的维生素 C，可以起到保温的作用，并帮助它们抵挡寒冷北极海域的尖锐冰柱与冰山。\n \n因纽特人极度依赖白鲸来获取食物、油脂、皮革，以及制作工艺品和工具的原料。当他们看到白鲸回到因纽特部落附近的海域，便会举行盛大的庆祝仪式。要猎杀一只白鲸，需要动用许多猎人、船只和因纽特小船。白鲸的每个部位几乎都有用途。</string>
    <string _locid="100362">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 采集食物的浆果灌木丛。浆果的采集速度很慢，并且数量有限，但因为浆果灌木丛通常就在城镇中心的附近，所以可以放心地采集。</string>
    <string _locid="100363">美洲本土的浆果品种非常丰富。酸小红莓生长在小红莓沼泽，沼泽会在小红莓成熟时泛滥，成熟的浆果便会因此浮上水面，人们将它们捡起后烘干保存。刺黑莓丛生长在美国南方，瓜拉那莓则生长在南美洲的东北部，是根据瓜拉尼部落的名称命名的。</string>
    <string _locid="100364">学名：Ovis Canadensis\n体型：雌性体重约 91 公斤；雄性体重约 136 公斤\n食物：草和灌木\n \n这种栖息在山区，体格健壮的羊，不管是公羊还是母羊都有长角，但公羊有一对令人印象深刻的卷曲羊角，从耳朵上方向后弯曲。这对羊角可达 18.2 公斤，是公羊求偶时的最佳武器。与其他公羊竞争时，两对羊角的碰撞声可以传到近两公里远的地方。\n \n大角羊的掠食者包括郊狼和美洲狮，而小羊的克星则是金雕。至于人类猎人，则是为了它们头上那对角而猎杀它们。</string>
    <string _locid="100365">学名：Bison bison\n体型：到肩部的高度约 1.5 米，体重约 907.2 公斤\n食物：草\n \n野牛是体型巨大的长毛牛，它们在北美洲中部平原的数量曾经高达数千万头，平原上的原住民非常依赖这些会迁移的野牛群。只有当地的原住民、灰熊以及后来的欧洲拓荒者有办法猎杀野牛。野牛巨大的头上有一对小而弯曲的角，肩膀上则有厚厚的隆起的毛发。\n \n生下来就有白色皮毛的野牛非常罕见，它们在美洲原住民的传统中是很神圣的动物，人们经常为它们举办庆典，并膜拜它们。</string>
    <string _locid="100366">学名：Ursus Americanus\n体型：雌性约 59 公斤，雄性约 172 公斤\n食物：水果、草、植物根部、坚果、草本植物、昆虫、鱼和腐肉\n \n黑熊是北美洲最常见的熊类，它们的生活范围很广，喜欢有很多矮树丛的森林，因为那里可以为它们提供食物、巢穴，并保护它们免于被可怕但极为少见的掠食性动物攻击。黑熊在遇到危险时，会爬上树避险。人类和其他熊类，甚至其他黑熊，都是它们的头号敌人。\n \n生活在寒冷气候中的黑熊，会进入完全的冬眠状态。生活在较温暖地区的黑熊无法进入深度冬眠状态，不过它们在寒冷的季节仍会睡上很长一段时间。\n \n黑熊有 16 种亚种，其中白灵熊 (Spirit Bear、Ursus Americanus Kermodei) 是一种白色，但没有患有白化症的亚种，它们生活在美洲西北地区的太平洋沿岸，有些原住民称它们为白灵熊。冰川熊 (Glacier Bear、Ursus Americanus Emmonsii) 的毛皮里夹杂着灰、白色的毛，使其皮毛呈现出引人注目的蓝色。</string>
    <string _locid="100367">学名；Hydrochoerus Hydrochaeris\n体型：体长约 1 米，体重约 35 公斤\n食物：草、树皮和河流植物\n \n水豚 (Capybara) 的名字来自图皮-拉瓜尼语，意为“食草者”(Grass Eater)。水豚是世界上体型最大的啮齿类动物。它有稀疏的鬃毛，且足部有蹼。它们擅长游泳，甚至能把鼻子伸出水面，然后在水底睡觉。水豚是群居动物，生活在河岸和靠近水域的地方，一旦发现掠食者，便会尽快游到安全的地方。早期南美洲的天主教拓荒者发现水豚后，便思考是否能在大斋期 (这段期间不能吃肉食，但可以吃鱼) 食用这种奇特的喜水动物。教会在不愿意失去这些远道而来的信徒，因此将水豚归类为鱼类，此决定至今仍未更改。</string>
    <string _locid="100368">学名：Rangifer Tarandus\n体型：到肩部的高度约 1 米 (雄性)，体重约 125 公斤\n食物：莎草、草本植物，特别是地衣\n \n北美驯鹿是长有巨大鹿角的群居动物，通常居住在高纬度的地区。北美驯鹿 (Caribou) 一词来源于密克马克语，意为“亲近者”(Pawer)。北美驯鹿的独特之处在于雄鹿和雌鹿都有鹿角。它们会季节性地迁移至遥远的栖息地繁衍下一代。它们也很擅长游泳。北美驯鹿的腿很长，而尖锐的蹄和毛茸茸的脚趾，可以增加在冰原上行走的摩擦力。它们通常很安静，但是成群结队移动时，它们的腱便会发出可以传到很远地方的咔哒声。\n \n北美驯鹿的掠食者为熊和狼，而小鹿则是金雕的猎物。</string>
    <string _locid="100369">学名：Felis Concolor\n体型：体长约 2 米，体重约 77 公斤\n食物：大型和小型哺乳动物\n \n美洲狮有黄褐色、红色或灰色的毛皮，腹部颜色较浅。在欧洲拓荒者到达新世界前，美洲狮和它们近亲的分布范围包括整个北美洲及南美洲，虽然它们现在的分布范围已经小了很多，但仍是新世界中分布最广的动物之一。美洲狮主要猎食大型哺乳动物，不过在不得已时也会猎食小型哺乳动物。</string>
    <string _locid="100370">学名：Bos Taurus\n体型：到肩部的高度约 2 米，体重约 544 公斤\n食物：草\n \n欧洲人带着牲畜远渡重洋来到美洲。西班牙远征队常常带着牛群、牲畜、羊群和猪群到处探险。著名的德州长角牛，便是从圣多明哥带来的西班牙牛配种而来的，尽管还不清楚是谁将西班牙牛带到美洲的。最初的牛群据说是由总督格雷戈里奥‧德‧维拉波斯带到美洲的，但其他品种的西班牙长角牛可能要归功于科罗纳多，甚至是克里斯多弗‧哥伦布。\n \n大部分的牛群生活在北美洲的中央平原，引发牧场战争并创造了牛仔这个行业的牛群是由西班牙长角牛和和其他定居者带到东部的北欧牛配种而来的。</string>
    <string _locid="100371">学名：Canis Latrans\n体型：到肩部的高度约 1 米，体重约 14 公斤\n食物：小型和大型哺乳动物、腐肉和垃圾\n \n郊狼是有着灰褐色毛皮的小型犬科动物，与狼极为相似。它们生活在沙漠和草原中，并可在人类活动的区域生存。人类在某些地区大量砍伐森林，反而扩大了郊狼的活动范围，因为它们很聪明，而且适应力很强，会学习如何在人类附近生活。郊狼用颤抖的长嗥叫声及尖锐的叫声来互相沟通，从某种角度来说，它们这种不协调、诡异的叫声还挺有特色。</string>
    <string _locid="100372">欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="100373">学名：Odocoileus Virginianus\n体型：雌性体重约 55 公斤，雄性体重约 100 公斤\n食物：叶芽、树叶、蕨类植物和草\n \n“鹿”是有角偶蹄目动物的总称，但也可以指偶蹄目中的特定物种。白尾鹿和所有这些物种一样，只有公鹿长有鹿角，不过北美驯鹿除外。这种长着白色尾巴的鹿种分布在加拿大南部南至巴拿马的区域。它们小群体聚居，并且会季节性地变更领地。</string>
    <string _locid="100374">学名：Cervus Elaphus\n体型：雌性体重约 113 公斤；雄性体重约 227 公斤\n食物：草、莎草和木本植物茎干\n \n赤鹿长有粗而浓密的鬃毛和尖锐的鹿角。肖尼族人称它们为“瓦皮提”(Wapiti)。赤鹿栖息在北方的森林，鹿群的数目在 400 头以上，由一头母鹿带领。公鹿会在秋天的发情期集结母鹿，有如后宫一般。公鹿的掠食者有美洲狮、狼和熊。</string>
    <string _locid="100375">学名: Gadus Morhua\n体型：体长可达 2 米\n食物：小型鱼类、软体动物、螃蟹和乌贼\n \n鳕鱼是生活在北大西洋的重要食用鱼，也是北美洲东北部财富的重要来源。无须鳕 (Hake) 和黑线鳕 (Haddock) 都是“鳕鱼”(Cod) 鱼种，但也有数十种鱼类借用了这个名称，其中有些不是很妥当。鳕鱼是底栖摄食者，它的腹鳍长在胸鳍下，甚至前方，比大多数鱼类的位置都要高。\n \n鳕鱼片是将黑线鳕或小鳕鱼切成薄条后加工的成品。由于目前美国和加拿大过度捕捞鳕鱼，加上栖息地遭到破坏，它们的数量可能无法恢复到以前那么多。</string>
    <string _locid="100376">学名：Salmo Salar\n体型：体长约 1 米\n食物：鱼类，特别是鲱鱼、香鱼和大肚鲱\n \n在繁殖期，大西洋鲑会从大海返回淡水河流，并且几乎每次都是回到自己出生的河流产卵。当产卵时间接近时，雄鱼的头会改变形状，出现明显的勾状下颚。太平洋鲑鱼产卵后便会死亡，但大西洋鲑鱼可以产卵多次。\n \n鲑鱼在出生后的前 2 到 3 年都会待在淡水河流中，之后便会游向大海。它们能够耐受淡水和咸水的低温。成年鲑鱼的掠食者有海豹、鲨鱼、鲸鱼和人类。</string>
    <string _locid="100377">学名：Ursus Arctos Subsp. Horribilis\n体型：雌性体重约 227 公斤；雄性体重约 408 公斤\n食物：植物根部、菌类、鱼类、昆虫、大型和小型哺乳动物\n \n棕熊是熊科动物中分布最广的成员，而灰熊则是棕熊的亚种。它们被称为灰熊，是因为它们的毛发前端是白色的。灰熊上半身的力量很惊人，因为它们肩膀中央有隆起的发达肌肉，可轻易地挖掘或攻击敌人。灰熊的爪子长达 8 到 10 厘米，很少有哺乳动物能顺利逃过它们的攻击。灰熊会利用秋天大部分的时间来增加体重和脂肪，以应付食物匮乏的寒冬。它们会寻找或挖掘通风良好，而且与自己体型差不多大的巢穴来度过冬天。\n \n灰熊曾遍布密西西比河以西的北美地区，甚至在南边的墨西哥也能看到它们的踪迹，但如今，它们只能生活在崎岖的偏僻山区，以及森林区域里。</string>
    <string _locid="100378">这匹马可能是骑兵单位新增的马匹，也可能是在平原上奔跑的野马。</string>
    <string _locid="100379">学名：Equus Caballus\n体型：到肩部的高度约 2 米，体重约 454 公斤\n食物：草和饲料\n \n马是腿部修长的单趾哺乳动物，依靠速度和意识来逃避掠食者。它们是群居动物，居住在母马所带领的马群中。它们使用复杂的肢体语言和同伴沟通，人类也可以学习并使用这些肢体语言来更好地与马交流。被驯养的马匹很容易成为其他动物掠食的对象，因此必须和人类合作才能生存。不同种类的马匹可以从它们不同的特征来辨识：颜色、步态、性情和体形，而这些还只是其中的一部分。几乎所有现代马种的祖先都可以追朔到阿拉伯马。\n \n欧洲人到达新世界时，带来了一些马匹。很多美洲原住民部落都对他们马匹的力量和用途着迷。马属动物据说是在百万年前的北美洲进化而成，然后散布到世界各地。它们在北美洲神秘地失踪约 10,000 年的时间，大陆上没有人知道它们的存在，直到欧洲人重新将它们引进，人们才又重新认识它们。</string>
    <string _locid="100380">学名：Panthera Onca\n体型：体长可达 2 米，体重约 91 公斤\n食物：鹿、牛、野猪、水豚、猴子和鱼类\n \n人们常常无法分辨美洲豹和花豹，花豹是另一种黄褐色带有斑点的大猫，而美洲豹最显著的特征，便是它们的黑色花瓣状斑纹中有圆形或不规则形状的黑色斑点。美洲豹的身体比花豹强壮，头部也比花豹宽大。美洲豹和花豹皆有黑化的品种，因此很难从它们身上的斑纹分辨出这是黑色的美洲豹还是和黑色的花豹，不过美洲豹的体格比花豹健壮多了，因此可以从它们的体型差异来辨别。然而，人们通常还是把美洲豹、花豹、黑色的美洲豹及黑色的花豹统称为“豹”。\n \n美洲豹过去栖息在从北美洲南部，一直到南美洲最南端的地区，可是现在它们只分布在南美洲的中部和北部地区。美洲豹很享受位于野生食物链最顶端的感觉，除了人类以外，它们在南美洲的栖息地没有任何天敌，而且很少有竞争者。</string>
    <string _locid="100381">学名：Tayassu Tajacu\n体型：到肩部的高度约 1 米，体重约 25 公斤\n食物：植物根部、昆虫、爬行动物和水果\n \n野猪又被称为貒猪，是类似猪的小型动物，具有灰褐色的坚韧毛皮，它们的肩膀到胸部之间的毛皮呈现一条白色，就像颈圈一样。野猪 (Peccary) 这个名称由加勒比语“Pakira”衍生而来。野猪有一对向下弯曲的獠牙，主要用来打架。它们可以适应各种不同的地形，栖息范围从北美洲西南部向南延伸至阿根廷。野猪的族群很小，一群大约 6 到 24 头野猪，但有些物种，例如白唇野猪的族群可高达 100 头。\n \n虽然美洲狮、美洲豹、郊狼和野狗是野猪的天敌，但一旦遇到，野猪便会使出浑身解数保护自己，它们会发出呼噜声，并使用獠牙制造哗啦声，来警告或吓跑掠食者。</string>
    <string _locid="100382">学名：Lama Glama\n体型：到肩部的高度约 1-1.2 米左右，体重约 136 公斤\n食物：草和植被\n \n羊驼与没有驼峰的多毛骆驼很像。它们是群居动物，有时也会将它们加入绵羊群、山羊群或鹅群以保护这些动物不受掠食者攻击。人类将它们当做驮兽或肉、奶和羊毛的来源。羊驼在被激怒、表现出统治欲和不高兴的时候，会吐出绿色的胃酸。它们具有厚实的皮毛，通常是褐色、黑色和白色或杂色的。羊驼有四种血缘相近的品种，两种为驯养的骆马和羊驼，另为两种为野生的南美栗色羊驼和野生骆马。</string>
    <string _locid="100383">1848 年，人们在萨特磨坊 (Sutter's Mill) 发现黄金后，加州引发了一股淘金热，成千上万满怀梦想的探矿者来到美国的蛮荒西部。不管是否成功致富，蜂拥而来的探矿者都为当地经济带来史无前例的蓬勃发展。此外，这也进一步推动了铁路和城镇向西扩展。最初在自家土地的一条河里发现金矿的萨特，他的农场因工人们全跑去加入淘金行列而无法经营下去，农场内的牲畜也被初来乍到的淘金客盗走。</string>
    <string _locid="100384">这座名为里科山的山脉中拥有储量极其丰富的银矿，波托西这座位于现今玻利维亚的采矿城镇因银矿的开采而快速发展。西班牙总督为了西班牙的利益，利用印加人既有的公众服务概念“米塔”(mita) 制度来强制他们进入矿场工作。从新世界运回西班牙的银矿中，有很大一部分便是来自波托西的矿场。</string>
    <string _locid="100385">学名：Alces alces\n体型：到肩部的高度约 2 米，体重约 680 公斤\n食物：树叶、叶芽、树皮、植物根部和地衣\n \n驼鹿是鹿科家族中体型最大的成员，栖息在北美洲北部，夏天时的族群较小，到冬天便会组成较大的族群。驼鹿具有细长的腿部，和隆起的肩部，能够支撑粗短的颈部和细长的巨大头部。公鹿有一对大而展开的独特鹿角，在发情期时会使用它来击败情敌。驼鹿擅长游泳，可以在湖里游泳，并且潜到水中食用水底的植物根部。</string>
    <string _locid="100386">学名：Ovibos Moschatus\n体型：到肩部的高度约 1 米，体重约 408 公斤\n食物：草和地衣\n \n麝牛具有蓬松的皮毛和细长的保护毛，可让它们抵御苔原地形的严酷气候。保护毛可长到 1 米长，在夏天呈淡褐色，到冬天便会变成接近黑色的深褐色。麝牛的蹄宽大而尖锐，可让它们在雪地更容易站立，并可用来挖藏在雪地下的野草。公牛有一对基部宽大的角，先向下弯曲，然后再向上翘，和额头中央隆起处几乎相连。\n \n麝牛总是成群结队地行动，如果遇到危险，它们会围成一圈，成年麝牛在外围面对敌人，小牛安全地待在圈中央。狼群和人类是它们的头号杀手。</string>
    <string _locid="100388">学名：Ursus Maritimus\n体型：雌性体重可达 272 公斤，雄性可达 771 公斤\n食物：海豹、鲸鱼和北美驯鹿\n \n北极熊生活在比其他陆地哺乳动物更靠北的地方，是最大的陆地食肉动物。北极熊会利用各种不同的技巧来猎食，它们可以靠白色皮毛和脚掌上柔软的肉垫来偷偷接近在冰上休息的海豹，还会在海豹的冰上呼吸口边等上数个小时，等海豹出现时，便一把将约 113 公斤重的海豹拖到冰面上。北极熊甚至会自己制造呼吸口，来引诱海水里的海豹上来呼吸。\n \n尽管北极熊的狩猎技巧高超，但是成功猎杀的几率却低于 15%。幸运的是，它们可以一次吃掉超过 68 公斤的肉，然后几个星期不进食。曾有人看到成群的北极熊以鲸鱼的尸体为食。</string>
    <string _locid="100389">学名：Antilocapra Americana\n体型：到肩部的高度约 1 米，体重约 45 公斤\n食物：灌木、草和蒿属植物\n \n叉角羚有时候又被称为羚羊，但它不是真的羚羊，尽管它们的亲缘关系很近。叉角羚体型瘦小，奔跑速度却很快，是北美洲跑得最快的哺乳动物，最高时速可达 96 公里。它们具有淡褐色的皮毛和白色的腹部，脖子上的白色条纹和臀部的白色区块，可在危险时用来警告队伍中的同伴。叉角羚的名称来自于它的角，核心很细长，并且有类似毛发般的鞘包围着，这种鞘每年会脱换一次。\n \n狼群、郊狼和人类是它们的头号敌人。叉角羚的幼崽有时候也会被金雕刁走。</string>
    <string _locid="100390">学名：Rhea Americana；Pterocnemia Pennata\n体型：到肩部的高度约 2 米，体重约 25 公斤\n食物：草、草本植物、植物根部和昆虫\n \n美洲鸵是一种生活在南美洲的高大鸟类，不会飞翔。它们的外形与驼鸟相似，但不像驼鸟有丰满的尾羽。美洲鸵的羽毛为灰褐色，下腹部为白色。交配时，雄性美洲鸵会聚集成群的雌性美洲鸵，并建造一个可容纳大量驼鸟蛋的巢。幼鸟孵化后，雄性驼鸟会一直照顾幼鸟，直到它们长大，可以保护自己为止。成年的美洲鸵鸟除了人类以外，几乎没有天敌。</string>
    <string _locid="100391">学名：Ovis Aries\n体型：到肩部的高度约 0.6 米，体重约 45 公斤\n食物：草、莎草、地衣和苔藓\n \n人类驯养羊群已有上千年的历史，羊是羊奶、羊毛和肉类的来源。它们是群居动物，习惯成群结队地活动，并以盲目跟随群体行动的倾向而为人所知。事实上，羊群中有清楚的角色分配。“外缘者”的角色类似于侦察兵，会冒着生命危险离开羊群为它们找寻水源和草场。“领头者”的任务则是注意外缘者的情况，若外缘者的所在位置看起来安全无虞，它们便会跟上。接着，其他的羊群也会跟着领头者行动。羊会吃其他牲畜不吃的植物，所以现在常被用来和其他牲畜轮流放牧，以最大化牧草场的利用效率，同时也可以作为一种天然的野草控制机制使用。</string>
    <string _locid="100392">学名：Tapirus Bairdii；Tapirus Pinchaque；Tapirus Terrestris\n体型：到肩部的高度约 1 米，体重约 159 公斤\n食物：树叶、浆果和水果\n \n中美洲和南美洲栖息着三种貘。它们虽然很像猪，但事实上却是马和犀牛的近亲。貘具有短小的腿，厚重的身躯和长而活动自如的口鼻部。它们大部分为夜行动物，但在安第斯山脉中，有一种貘却在白天活动。从貘的化石中，可以获知貘在 5,000 万年前便已经存在了。\n \n它们的掠食者为大型猫科动物、熊、蟒蛇、鳄鱼和人类。</string>
    <string _locid="100393">亚马逊河流域的热带雨林中，生长着各种令人称奇的树木和植物，木棉、巴西胡桃、糖胶树和萼叶茜木只是其中的一部分。有些植物已经长出了类似于窄墙的扶壁根部，足以支撑热带雨林中过于高大歪斜的树木。有些树的根部则会延伸到树木本身以外数百公里的地方，以提供树木所需的养分。\n \n数万种植物种类集结成具有多种植物生态的亚马逊热带雨林。藤蔓、附生植物和菌类植物在树木的树干上茂密丛生，而蕨类植物、兰科植物和百合在热带雨林所覆盖的潮湿阴影下茁壮成长。</string>
    <string _locid="100394">河口的湿地是许多植物和树木的家园，包括芬芳翠绿的木兰树，和缠绕着灰绿色铁兰的橡树。河口深处水流停滞区域的矮树丛中，也长满了野草和莎草。在某些地区，冬天泛滥的河水会冲走无数的落叶，让地面变干净，也让新的植物可在此生长。</string>
    <string _locid="100395">加勒比群岛提供各种不同的生态系统，供多种多样的植物和树木生长。沿岸地区附近长有棕榈树和矮树丛，而内部山区则长有热带雨林和热带云雾林。毒番石榴树是区域中最危险也是最毒的树木。它生长在沿海地区，一旦接触到它的乳白色汁液，皮肤便会灼伤和起泡。如果拿来当柴火烧，浓烟会灼伤皮肤和眼睛。它那香甜如梅子般的果实，吃了会使嘴巴和喉咙起泡。就连在毒番石榴树下躲避暴雨，都会引发剧痛的疹子和水泡。</string>
    <string _locid="100396">卡罗来纳的森林除了有长叶及短叶松树、紫荆属植物、数种桦树、枫树和橡树外，还有很多其他种类的植物。南卡罗来纳的沿海地带有很多香蕉树和美洲蒲葵。美洲蒲葵便是南卡罗来纳州别名“矮棕榈州”(Palmetto State) 的由来。</string>
    <string _locid="100397">大湖区附近的树木包括东部松树、白橡树、糖枫和红松等。英国人喜欢使用白松树来制作大帆船的桅杆，而法国人在早期探索大湖区附近的荒野时，便已经开始使用高大笔直的松树来建造堡垒和防御工事了。</string>
    <string _locid="100398">北美大平原绝大部分区域都被数百种高低不一的野草覆盖，不过也有种类繁多的树木在这片受强风吹拂的平原生长。三角叶杨在水道旁高高耸立，鹿则轻快地在长满果实的珊瑚莓灌木丛中觅食。红柏为金黄色的广阔草原添上了几抹浓密的深绿。在带刺铁丝网发明前，牧场多种植奥塞奇橙树作为树篱。奥塞奇橙树又被称为桑橙树，人们会将它排成密集的横列，并修剪成厚实的天然栅栏。</string>
    <string _locid="100399">新英格兰的秋天，鲜红色、橘色和黄色的树叶，共同组成了它最著名的景致。各种树木呈现出不同的色彩：桦树、椴木和山杨树呈现出明亮的黄色；糖枫和紫树则是一片鲜艳的红色。树木并不是为新英格兰的秋天增光添彩的唯一植物。随着日照时间的缩短，漆树、蓝莓灌木，甚至野葛，都呈现出绯红的色彩。</string>
    <string _locid="100420">潘帕斯草原的岩石平原上长满了野草，许多不同的植物和树木在水道边生长，有些则已经学会如何适应干燥炎热的气候。翁布 (Ombu) 是潘帕斯草原上唯一的原生树种。它的树干粗壮，木质柔软，能够很好地保存水分。有毒的汁液让食草动物不敢啃食它，因此它能长到 40 英尺高，深绿色的树叶能够为当地草原上的动物提供所需的树荫。蒲苇可以长到 10 英尺高，每一丛中都长有米白色的羽状物。</string>
    <string _locid="100421">巴塔哥尼亚在南美洲最南端，它的植物种类多种多样，从平原上的青草、低矮的灌木到安第斯山脉上的长青松树和阔叶树，应有尽有。在风大的平原上，很容易看到营养不良和弯曲的南方桦。</string>
    <string _locid="100422">落基山脉中的树木种类繁多，包括杜松、橡木、柳树、冷杉、云杉和松树。北美黄松有着特殊的“迷宫树皮”，它生长在南方斜坡海拔较低的地方。恩格曼氏云杉这样的树木生长在海拔约 3,000 米的地方，而多节的大枝松可在林木线内生长，有时候它们会弯曲地生长在可挡风的岩石背后。林木线以上的区域有着和北极一样低的温度和强劲的风势。生长在这里的矮小苔原植物，也已学会如何尽可能多地吸收热量，并保护自己不被强风和紫外线所伤。</string>
    <string _locid="100423">萨格奈的林地只是北方针叶林的一小部分，而北方针叶林就是紧邻苔原带南侧的环状地带。延伸至加拿大、阿拉斯加、俄罗斯和斯堪的纳维亚的常绿林共同组成了地球上最大的陆地生态系统之一。</string>
    <string _locid="100424">广阔的区域内随处可见仙人掌，绿草如茵的海岸平原可以饲养牛群、充分灌溉稻类和棉花。索诺拉沙漠中的仙人掌种类不可胜数 (事实上此地的仙人掌种类多过任何其他沙漠)，其中最有名的是巨大的树形仙人掌。</string>
    <string _locid="100425">德克萨斯州是美国的第二大州，仅次于阿拉斯加州，它涵盖了很多不同的地区和气候，从松叶林、海湾到草原、沙漠应有尽有。这里常见的树木包括杜松、豆科灌木、美洲山胡桃和橡树。德克萨斯中部和北部在大平原的南方边缘地带，是一片辽阔的大草原。东部有高耸的松树，西部的干燥地带则有矮小的杜松和豆科灌木。</string>
    <string _locid="100426">尤卡坦半岛有各种各样的气候区，它的北部较为干燥，而南部则较为潮湿。香蕉、鲜艳的九重葛和椰子树是尤卡坦地区最常见的植物。毒鱼树、野生罗望子和红扁柏只是尤卡坦半岛上众多树种中的一部分。</string>
    <string _locid="100427">育空的冬季很长，夏季很短，耐寒的谷物和开花植物在夏季享有短暂的生长期。枝叶稀疏的亚高山带冷杉很好地适应了大雪纷飞的育空冬季。黑云杉和白云杉遍布在育空地区长满莎草的平原上。</string>
    <string _locid="100428">学名：Meleagris Gallopavo\n体型：体长约 1 米，体重约 9 公斤\n食物：种子、植物根部、浆果、坚果、昆虫和小型脊椎动物\n \n野生火鸡遍布北美各地，但主要栖息在东部地区。它们的身体呈黑色，身上覆有尖端颜色较浅的羽毛，翅膀上的羽毛带有花纹，头部则呈蓝色。雄性火鸡的喙下方有鲜红色的肉垂，另外还有引人注目的扇状尾巴。火鸡的飞行技术很好，但遇到危险时，它们更常以奔跑的方式逃离敌人，时速最高可达 40 公里。雌性火鸡在繁殖期会独自生活，它们会在树下筑巢，或在灌木丛或高草丛中找寻遮蔽处，然后产下约十二个蛋。火鸡最著名的便是雄性所发出的“咯咯声”。虽然火鸡是现代感恩节的主菜，但清教徒的第一顿感恩节盛宴上则包括多种其他野味。\n \n本杰明‧富兰克林当初很反对使用白头鹰作为美国国鸟，因为他认为白头鹰卑怯又懦弱，相比之下，火鸡是更高尚也更值得敬佩的鸟类。郊狼和狐狸是成年火鸡的主要捕食者，火鸡、火鸡蛋和小火鸡则是多种小型掠食动物的猎物。</string>
    <string _locid="100429">学名：Canis Lupus\n体型：体重约 23 至 68 公斤\n食物：鹿、北美驯鹿、赤鹿、羊和及小型哺乳动物\n \n根据历史记载，从北极圈到热带的整个北半球都可以找到灰狼的踪迹，但因为栖息地遭到破坏以及人类的捕杀，使得灰狼的活动范围大幅缩小。灰狼是高度社会化的动物，一群最多可达 36 只，在最强的公狼或母狼的领导下共同生活、狩猎，而且没有血缘关系的灰狼也可加入灰狼群。灰狼群有很强的领地意识，它们会定期巡逻领土以防止入侵者入侵。除了红狼以外，所有现存种类的狼都属于 C. Lupus 种，并且家犬 (包含野生的亚种，例如澳洲犬) 都被分类为狼。经过大约 5 次驯化后，家犬的行为模式便会和狼明显不同，但这种变化与基因无关。</string>
    <string _locid="100430">艾伦骑着马挥舞着剑来攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。艾伦无法收集宝藏或建造交易站。</string>
    <string _locid="100431">艾伦是圣约翰骑士团的指挥官，他把一生都奉献给了骑士团。虽然他有时很傲慢，看不起比他弱的人，但他的确是一流的战术家和优秀的骑士，而且他在战场上的英勇表现是毋庸置疑的。艾伦和奥斯曼人缠斗了数十年，但这只会让他的决心更加坚定。艾伦是一个神秘的人物，似乎世上每个角落发生的事情都逃不过他的眼睛。</string>
    <string _locid="100432">德尔加多用来福枪和剑来攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。德尔加多可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100433">弗朗西斯科‧胡安‧德尔加多‧德‧利昂 (Francisco Juan Delgado de Leon) 是尤卡坦远征队的副指挥官，队内地位仅次于佩德罗‧德‧阿尔瓦拉多 (Pedro de Alvarado)。他在阿尔瓦拉多手下的杰出表现使自己得到皇室的认可，获得了参与征服阿兹特克军事行动的资格。他得到了一艘战舰，一群兰朵武士和弩手，他的目标是为了自己和政府利益而掠夺新世界。</string>
    <string _locid="100434">莉丝用一对手枪攻击敌人。她的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动一次特殊的远距离攻击。但如果她在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。莉丝可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100435">莉丝原本是英国贵族的女儿，本名叫做伊丽莎白‧拉姆齐，年轻时为了逃离包办婚姻而离家出走。加勒比海的新殖民地刚好提供了她想要的自由。莉丝在抢劫英国人和荷兰人的私掠船舰队的行动中打响了名声，不久后便组织了她自己的海盗舰队，旗舰名为“火烧巴黎”。莉丝既风趣又迷人，只是对生命中美好事物的渴望，往往成为她失败的原因。</string>
    <string _locid="100436">摩根用剑来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能使用“击剑攻击”，这是一种由上往下砍的特殊攻击。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。摩根可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="100437">摩根是圣约翰骑士团的一员，他是苏格兰人，并对自己的身世引以为傲。摩根是一名小镇铁匠的儿子，他在年轻时就加入了圣约翰骑士团。摩根终身未婚，由于没有家庭的束缚，他以献身骑士团为终身志向，但他也明白，属于他们的辉煌历史已经过去。热情洋溢的摩根偶尔会热过了头，因而遇到麻烦事。</string>
    <string _locid="100438">夏伊用火枪和剑来攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。夏伊可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100439">被称为“猎鹰”的夏伊是奥斯曼的高级军官，他是个文雅且聪明狡猾的对手。夏伊还是位精通战争艺术的专家，他会适时地鼓舞那些士气低落的士兵。尽管夏伊过去曾低估了圣约翰骑士团，因而吃了不少败仗，但他仍然为奥斯曼帝国打赢了许多战役。夏伊一直希望能征服马耳他岛，将它列入自己那一长串的征服清单中，但他可能还有其他动机，才会如此执着。</string>
    <string _locid="100440">约翰用来福枪和刺刀来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动一次特殊的远距离攻击“鹰眼攻击”。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。约翰可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="100441">拓荒者约翰‧布莱克是摩根的孙子，菲利普‧布莱克的儿子。约翰是个独来独往的家伙，他比较喜欢跟他的豪德诺索尼朋友作伴，而不是和其他欧洲殖民者待在一起；比起费城和波士顿的繁忙喧嚣，他更喜欢新英格兰荒郊野外的宁静氛围。约翰即使身处险境也能够保持冷静，但遭到不公平对待时会想办法狠狠报复。</string>
    <string _locid="100442">卡念用弓和小刀来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动一次特殊的远距离攻击“红水牛箭”。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。卡念可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100443">卡念是一名豪德诺索尼战士，也是约翰‧布莱克最要好的朋友，他们多年来一同度过了许多危机。卡念所做的一切都是为了保护族人，特别是他的妹妹诺娜凯。卡念的身材并不魁梧，但他其实很强壮，而且反应速度惊人。他是个忠实的伙伴，从来不说谎。</string>
    <string _locid="100444">诺娜凯用弓和小刀来攻击敌人。她的生命值很高，而且能像神父或军医一样，治疗附近的单位。但如果她在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。诺娜凯可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100445">诺娜凯是卡念的妹妹，她说起话来温和平静，总是能让她的哥哥和约翰‧布莱克冷静下来。诺娜凯常被对手低估，她安静的外表下有着十分坚定的内心。诺娜凯了解各种草药的功效，她曾多次以草药治疗约翰‧布莱克的伤势。</string>
    <string _locid="100446">史都华在万不得已需要战斗时，会用自己的双手攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。史都华可以收集宝藏，但他通常不敢离开殖民地去寻找宝藏。史都华无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100447">史都华是摩根‧布莱克的第四个儿子，也是较不受重视的那一个。他终其一生都在努力赚钱、吃得更好以及避开危险。史都华在英国时是个在复杂政治环境中生存的高手，近期被派往美洲管理新的殖民地。他到了当地才发现自己对边远地区的严酷现实毫无准备。所以他只好依赖约翰的雇佣军来保护自己。</string>
    <string _locid="100448">瓦力克喜欢用剑攻击敌人，但他也是使用来福枪的高手。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。瓦力克可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100449">瓦力克是个自大的英国贵族，他认为自己是个优雅的绅士，因此总是对他奉命管理的殖民地人民不屑一顾。瓦力克对谈判或外交手段不感兴趣，他更喜欢以武力恐吓他人来达成目标。瓦力克的双亲在诡异的情况下被淹死，有传言说他可能参与了此事。</string>
    <string _locid="100450">华盛顿用刺刀攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。华盛顿可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100451">乔治‧华盛顿于 1732 年出生于维吉尼亚，他的双亲是富有的大地主，他在隶属英军的维吉尼亚第一军团中担任中校。为了将法国人驱逐出俄亥俄州，华盛顿发动了一连串的行动，最终引发七年战争，在历史上也被称为“法国与印第安人战争”。华盛顿在 1759 年离开军队并与妻子成婚，然后随妻儿搬回了维吉尼亚。几年之后，华盛顿将成为建立美国的关键人物。</string>
    <string _locid="100452">艾蜜莉亚主要使用猎枪攻击敌人。她的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动一次特殊的“双管炮攻击”。但如果她在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。艾蜜莉亚可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="100453">艾蜜莉亚是位年近三十、热情如火并有着坚定决心的女性，她是耐坦尼尔‧布莱克的女儿，也就是约翰‧布莱克的孙女，同时也是猎鹰公司的总裁。艾蜜莉亚是个好胜的企业家，她希望猎鹰公司成为第一家铺设通往西海岸铁轨的铁路公司。艾蜜莉亚知道边境是个危险的地方，因此总是枪不离身，而她也是位神枪手。</string>
    <string _locid="100454">波曼用一对飞刀攻击，他能利用自己对人体的了解杀死各式各样的敌人。但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。波曼可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100455">捕兽者皮耶‧波曼的过往充满谜团。他讲话带有法国腔，但很难推测出他是哪里人，不知他来自魁北克、巴黎还是新奥尔良。不管怎么说，他已经许多年没有接触过城市或文明生活了。波曼是个聪明的嗜血杀手，他那对神准的飞刀让他成为战斗中致命的存在。</string>
    <string _locid="100456">玻利瓦尔用来福枪和剑来攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。玻利瓦尔可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100457">西蒙‧玻利瓦尔出生于加勒比海地区一个名为加拉加斯 (Caracas) 的西班牙属小镇，这个镇位于现今的委内瑞拉。他带领士兵和殖民地居民起义反抗西班牙政府，因此被称为“解放者”。他一手领导的起义促使现今的诸多国家脱离西班牙统治，例如玻利维亚、哥伦比亚、厄瓜多尔、巴拿马、秘鲁和委内瑞拉。玻利瓦尔在 1821 年被选为大哥伦比亚共和国的总统，但共和国各地纷扰不断，尽管玻利瓦尔在 1828 年宣布实行独裁专政，希望凝聚共和国的力量，但国家仍陷入分裂的局面。之后波利法遭遇了一次暗杀行动，不过幸免于难；他认识到共和国在他的治下未能恢复稳定，因此他辞去总统职位，并于 1830 年死于肺结核。</string>
    <string _locid="100458">库柏喜欢骑在马上用一对骑兵火枪攻击敌人，而且他就像移动马厩一样，可以训练轻骑兵。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。库柏可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="100459">库柏是一名美军骑兵指挥官，他在前线战场上经验丰富，同时也是一名职业军官。库柏曾与众多敌人交手，但不论是拉科塔部落还是墨西哥军队，他都能一一击破。库柏拥有优秀军官应具备的特质：勇敢、机智、忠心不二。他唯一的缺点就是有些自负，从不肯承认自己犯了错。</string>
    <string _locid="100460">一种科技、军事和经济成就的等级。时代和改良技术一样需要购买，进入新时代后可以制造新的单位、建筑并且获得新的改良技术和主城船运种类。游戏中共有五个时代，分别是探索时代、商业时代、要塞时代、工业时代和帝王时代。游戏默认从探索时代开始，也就是从最少资源的情况下开始扩张您的殖民地。游牧时代比探索时代更早，但它更像是一种游戏类型，而不是一个真正的时代。请查阅有关游牧时代的说明。</string>
    <string _locid="100461">人工智能 (AI)。当您和电脑进行游戏时，您的对手或者队友都是由 AI 控制的。</string>
    <string _locid="100463">一种陆上军事单位，有着远距离的射程和强大的建筑破坏力。炮兵是昂贵、行动缓慢的远程部队。他们很容易在齐射的间隔时间内被击败，而且在面对快速接近的骑兵时更是脆弱。炮兵凭借强大的火力和远距离的攻击来造成伤害，大部分炮兵单位都可以轻易地破坏建筑。炮兵单位所使用的人口数比任何其他单位都多。</string>
    <string _locid="100464">地图上黑色的区域表示您和您的盟友都没有探索过的地方。当您派出单位探索黑色的区域后，黑色地图将被战雾所取代。请查阅有关视野和战雾的说明。</string>
    <string _locid="100466">《帝国时代 III：决定版》包含收录在原版游戏的一个故事模式下的全部 3 场虚构战役。《帝国时代 III：决定版》中的“鲜血、寒冰和钢铁”战役、《酋长》扩展包中的“火与影”战役，以及《亚洲王朝》扩展包中的“亚洲王朝”战役。</string>
    <string _locid="100467">一种高速的陆上军事单位。骑兵可以利用速度优势轻易地接近其他部队，同样，也可以利用这种优势迅速离开战场。</string>
    <string _locid="100462">电脑玩家会在小规模战斗或是多人游戏中扮演敌人或者队友的角色。八大文明都会有历史上著名的统治者或是重要人物作为代表。这些人工智能角色，会按照扮演的历史人物请求或提供帮助、嘲讽或鼓励您，并记住上一次和您玩过的游戏。</string>
    <string _locid="100479">主城升级后，您可以得到经验点数，这些点数可以用来自定义主城的外观，例如建筑特色和居民。您可以改变建筑的材质、颜色，并将街道上的居民更换成街头艺人或是肉贩。</string>
    <string _locid="100468">生死战是非常快节奏的游戏模式，玩家一开始就拥有大量资源。这种模式中跳过了收集过程，玩家能够立即开始创建自己的文明。</string>
    <string _locid="100469">卡组是众多卡片的集合。“卡片”代表您能从主城运出的船运。在《帝国时代 III：决定版》中，您不再需要升级主城来解锁卡片。所有卡片皆可使用。</string>
    <string _locid="100470">Ensemble Studios Online。这是一种以互联网为基础的在线匹配服务，可以同时让数千名《帝国时代 III：决定版》玩家进行对战。ESO 让玩家能够匹配作战、查找游戏和查看统计数据。您可以导航到主菜单中的多人游戏部分来找到 ESO 选项。</string>
    <string _locid="100471">在新世界中进行游戏的奖励。当您在新世界中进行游戏时，无论是建造建筑、训练单位，或者是破坏建筑、杀死单位，都能够得到经验值。经验值会随着时间慢慢的累积，它能够让您提升主城的等级。</string>
    <string _locid="100472">一种能收集宝藏且通常具备特殊攻击能力的陆上单位。探险家 (以及故事模式中的英雄角色) 是少数能在新世界中收集宝藏的单位。探险家还能建造交易站。由于他比其他采集者更强壮，这两项任务都很适合交给他完成。</string>
    <string _locid="100473">探险家 (以及故事模式中的英雄角色) 无法被杀死。他们剩下最后一点生命值时，会倒在地上，您无法向他们发号施令。这时，您需要占领他们周围的区域，才能够把他们救回来。您需要确保附近没有敌军单位或建筑，并马上派人过去营救探险家。等他们回复足够的生命值后，便会站起来感谢您的帮助。</string>
    <string _locid="100474">战雾遍布于地图上已经探索过，但当前不在视野范围内的地区。请查阅有关黑色地图和视野的说明。</string>
    <string _locid="100475">一种能够在新世界采集资源的单位。拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里森林酷民都是资源采集者。大部分的殖民地都有拓荒者，但是有些文明有独有的采集者。利用采集者搜集新世界的资源可以帮助您的殖民地发展。采集者是殖民地的骨干，最好能够让他们不停忙于采集资源，例如捕鱼、耕田、采矿、放牧、打猎、或是建造建筑。您可以按下其热键或选择资源面板旁的其用户界面按钮来寻找空闲的采集者。</string>
    <string _locid="100476">近战攻击指单位在近战或非远程战斗中使用的攻击方式。近战攻击能力强的单位每次攻击都会造成大量的伤害。大多数远程单位也有一定的近战攻击能力。某些单位可以同时具有良好的远程攻击和近战攻击能力，火枪兵便是很好的例子。</string>
    <string _locid="100477">一项属性，表示单位或建筑所能承受的伤害值。</string>
    <string _locid="100478">欧洲或奥斯曼文明的表现形式，能够利用船运将单位、资源和改良技术送到新世界的殖民地。这座城市会在游戏中持续存在，在使用从新世界获得的经验值升级的同时，城市的实力和可塑性也会有所提升。玩家可以发展多个主城，也可以只专注发展一个。每个主城在等级提升的同时，也会逐渐开放不同级别的选项供玩家选择。\n \n在游戏中，您可以单击船运按钮，然后选择一种可运送的船运以将其从主城运往新世界。大部分的船运只能运送一次。如果您在新世界中获得了大量的经验值，便能准备送出第二次甚至第三次船运。在整个游戏过程中，您可以从主城运送十几次以上的船运到新世界。</string>
    <string _locid="100480">科技进步的表现形式，能够为您提供经济或军事方面的助益。改良技术最常出现在新世界的建筑中，不过某些改良技术必须使用船运送到新世界。经济改良技术可以让采集者更能抵抗敌人的攻击，并且提高收集资源的效率。军事改良技术则能够让您训练精良的士兵，并获得更好的军备力量。</string>
    <string _locid="100481">任何陆上行走的远程或近战士兵。一名步兵通常只占用一个或两个人口数，而骑兵则需要两倍的人口数。尽管骑兵的战斗力是步兵的两倍，但在战斗中有效地管理部队，并善用经济支援来补充在战斗中牺牲的士兵才是胜负的关键所在。</string>
    <string _locid="100482">视野 (LOS) 指的是单位或建筑可以观察到的半径范围。建筑通常拥有较大的视野范围，相对来说单位的视野范围就小多了。请查阅有关战雾和黑色地图的说明。</string>
    <string _locid="100483">《帝国时代 III：决定版》中玩家进行游戏的空间的统称。</string>
    <string _locid="100484">游戏世界的模拟地图。小地图是游戏地图的俯视图，其中彩色的点分别表示实际地图上的物体，例如树木、建筑和单位。进行游戏时，小地图显示在屏幕的右下方。</string>
    <string _locid="100485">一种可以通过在线服务或是局域网与其他玩家进行对战的游戏模式。</string>
    <string _locid="100486">新世界的原住民，当您和他们结盟后，他们便会与您分享战士和技术。您可以通过在美洲原住民部落附近建造交易站来与他们结盟。美洲原住民战士不会占用任何人口数。</string>
    <string _locid="100487">游牧时代是一种游戏类型，游戏开始时，玩家只有一名探险家、一辆篷车和一两个额外的单位。篷车可以用来建造城镇中心。建好后，玩家便会自动进入探索时代，并且拥有第一批采集者和木箱。由于需要先建好城镇中心才能够收到来自主城的船运，因此游牧时代的重点就是尽快在地图找个地方来建造城镇中心，或是细心地找一处具有战略优势的好位置。</string>
    <string _locid="100488">来自主城的重要人物，他们会引导您进入新时代。每次进入新时代时，您必须从几位政治家中选择一位。每位政治家在抵达时都会带来特定的资源或单位。主城等级提升后，您可以解锁新的政治家。</string>
    <string _locid="100489">殖民地的经营是否成功可以从当地的人口规模和健康状况来衡量。在《帝国时代 III：决定版》中，人口数量是影响殖民地成长规模的关键因素。几乎所有训练的单位都会占用人口数 (美洲原住民除外)。大部分采集者只会占用一个人口数，因此对人口数的影响不大。步兵大多会占用一到二个人口数，骑兵则会占用二到六个人口数，而一座加农炮就会占用八个人口数！\n \n建造房屋 (英国人则是建造庄园) 和城镇中心可以提高人口数上限。</string>
    <string _locid="100490">新世界的一种表现形式，可让玩家体验不同的地图。随机地图模拟了美洲大陆上各种不同的地形。每张地图都有独特的地形和特色，河流、海洋、可放牧的动物、贸易路线和美洲原住民部落各不相同。这些不同之处都会影响游戏的玩法。</string>
    <string _locid="100491">射程指单位能够发射或是投掷武器的最远距离。具有远程攻击能力的单位通常是没有远程攻击能力的单位 (例如近战攻击单位或者近战单位) 的克星，因为他们可以在近战单位前进时射杀他们。</string>
    <string _locid="100492">一项属性，表示单位对攻击和伤害的防御能力。影响抵抗力的因素有单位的敏捷性、护甲或基础耐力。</string>
    <string _locid="100493">一种由采集者所采集，并可用来训练单位或研发改良技术的资源。虽然食物和木材在游戏初期很重要，但是到了游戏后期，钱币便成为不可或缺的资源。当地图上的金矿和银矿越来越少时，就得想办法获取其他的钱币来源。在游戏后期，农庄和来自主城或交易站的钱币箱是非常好的钱币来源。在某些地图上，利用捕鱼艇或卡拉维尔战舰来猎捕白鲸也可以获得钱币。</string>
    <string _locid="100494">一箱可让采集者快速采集的资源。食物箱、木材捆和钱币箱通常从主城运往城镇中心或哨站。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！</string>
    <string _locid="100495">一种由采集者所采集，并可用来训练单位或研发改良技术的资源。食物是早期最重要的资源，有了食物您才能持续不断地训练拓荒者和其他资源采集者，进而发展您的经济。除了从木箱获取食物以外，打猎是获取食物的最快方式，其次是放牧牛羊、采集浆果、捕鱼和种田。在后期的时代中，可以利用改良技术将捕鱼和种田升级为非常有效的食物来源。</string>
    <string _locid="100496">一种由采集者所采集，并可用来建造建筑、训练单位或研发改良技术的资源。当您要扩张殖民地时，最重要的资源就是木材了。从树木、木材箱和宝藏中都可以获得木材，但不管来自哪里，木材本身都是一样的。</string>
    <string _locid="100497">资源指采集者从新世界的树木、动物、植物、木箱和矿产中收集的东西。某些特定的建筑也能够收集到资源。玩家可以利用资源来训练单位、建造建筑、研发改良技术以及进入新时代。《帝国时代 III：决定版》中主要的资源为食物、木材和钱币。人口数和经验值也是一种资源，但是无法用采集者收集。人口数可以通过建造房屋和城镇中心来提升。而经验值则是通过建造建筑、训练单位、破坏建筑和杀死单位来累积的。</string>
    <string _locid="100498">从主城运送过来的军事单位、采集者、改良技术或资源箱通称为船运。船运象征着您在新世界取得的成功，以及您的主城对殖民地提供的支持。</string>
    <string _locid="100499">海上单位。无论是又小又弱的捕鱼艇，还是庞大可怕的护卫舰，只要在水上航行的单位就叫做船。您只能少量建造每种类型的船只，不过主城中的某些改良技术，可以让您大量建造同一种船只。</string>
    <string _locid="100465">一种能对建筑造成伤害的攻击。具有较强攻城攻击能力的单位可以轻易地破坏建筑和城墙。炮兵部队拥有极强的攻城攻击能力。其他的兵种单位，例如长戟兵和俄国重骑兵，也有相同的效果。</string>
    <string _locid="100520">单人游戏模式。这种游戏模式可以让您和人工智能角色在其中一张随机地图上进行对战。</string>
    <string _locid="100521">一项属性，表示单位在陆地或海洋上的移动速度。速度可以让单位迅速加入战场，例如在敌方的加农炮多次齐射之前就快速接近，或是追杀拓荒者。速度同样也能让单位迅速撤离战场，令敌军难以追杀。一般来说，骑乘单位 (骑兵) 往往比步行单位 (步兵、采集者，以及大多数都是由马拉动的炮兵单位) 快的多，不过也有某些步行单位能快速行动，而骑兵单位中也有速度较慢的。</string>
    <string _locid="100522">交易站只能在新世界中的某些特定的位置建造。在美洲原住民部落旁建造交易站可以让您获得美洲原住民单位，并得到改良技术。在贸易路线上建造交易站则能够让您扩张贸易路线，并通过贸易货物得到资源或经验值，从而改善您的经济状况。尚未结盟的原住民部落在小地图上会以白色的箭头来呈现。小地图上的白色路线就是贸易路线，而无人占领的交易站地点则以白色的钱币显示。</string>
    <string _locid="100523">宝藏散布在新世界的各个地点。采集宝藏可以获得资源、单位或是经验值。当您找到一个宝藏时，宝藏周围的地图区域就会显示出来。宝藏有时由一个或多个守卫者看守，您得先杀死他们才能够收集宝藏。探险家和采集者都能够收集宝藏。小地图上白色的 X 就是宝藏所处的位置。</string>
    <string _locid="100524">一个通用术语，用来表示游戏中所能选择的物体，以及可以攻击或是控制的单位。士兵、船只、炮兵和采集者都属于单位。单位也可用来表示在贸易路线上来来往往的商人。</string>
    <string _locid="100525">钱币箱可快速提供钱币，但数量非常有限，您可以派遣采集者收集钱币。木箱通常来自主城，但也可能来自交易站，或放置在地图上的特定地点。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的交易站或城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n\n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="100526">大钱币箱可快速提供钱币，但数量非常有限，您可以派遣采集者收集钱币。木箱通常来自主城，但也可能来自交易站，或放置在地图上的特定地点。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的交易站或城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n\n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="100527">食物箱可快速提供食物，但数量非常有限，您可以派采集者收集食物。木箱通常来自主城，但也可能来自交易站，或放置在地图上的特定地点。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的交易站或城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n\n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="100528">大食物箱可快速提供食物，但数量非常有限，您可以派采集者收集食物。木箱通常来自主城，但也可能来自交易站，或放置在地图上的特定地点。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的交易站或城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n\n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="100529">木材箱可快速提供木材，但数量非常有限，您可以派采集者收集木材。木箱通常来自主城，但也可能来自交易站，或放置在地图上的特定地点。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的交易站或城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，或者最好尽快使用它们！\n \n历史：\n\n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="100530">大木材箱可快速提供木材，但数量非常有限，您可以派采集者收集木材。木箱通常来自主城，但也可能来自交易站，或放置在地图上的特定地点。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的交易站或城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，或者最好尽快使用它们！\n \n历史:\n\n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="100187">森林酷民是法国人主要的资源采集者。他们比一般拓荒者昂贵，但是攻击力较强，射程也不差。森林酷民的主要功能并不是战斗，不过他们的自卫能力比其他国家的采集者强。森林酷民可以用来收集宝藏。\n \n法国人同时能拥有的森林酷民人数有限。森林酷民很快就能让您回本，而且他们活得越久，对殖民地财富的贡献也就越大。您可以在新世界训练森林酷民，或从主城运送过来。此外，如果您有克里人盟友的话，也可以在克里部落训练他们。\n \n历史：\n \n法语的森林酷民 (Coureur des Bois) 意为“森林跑者”，指的是法国的皮毛商人。他们来自法国和法国殖民地的各个阶层，以在北美地区猎捕动物贩售皮毛为生。在第一批土生土长的加拿大探险家中，有一位名叫路易斯‧乔利埃特 (Louis Jolliet)，他在年轻时候就下定决心要成为一名森林酷民。他和其他少数森林酷民在密西西比河上划着独木舟顺流而下，想用这种方法直达墨西哥湾，但是却又害怕划到出海口会落入西班牙人的手中。航行途中，他们发现有几条向西的支流，于是他们沿其中一条支流航行，希望可以到达日本海或中国南海。他后来成为了一名声誉良好的皮毛商人，并且在几处做生意经常往返的地方都有土地。1700 年，他前往其中一处行商时，在旅途中去世。</string>
    <string _locid="100531">这是阿兹特克人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与阿兹特克人建立同盟关系，接着您就可以得到豹勇士及鹰勇士。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。阿兹特克人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100532">这是加勒比人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与加勒比人建立同盟关系，接着您就可以得到加勒比吹箭手。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。加勒比人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100533">这是切罗基人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与切罗基人建立同盟关系，接着您就可以得到切罗基步枪兵。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。切罗基人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100534">这是卡曼契人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与卡曼契人建立同盟关系，接着您就可以得到卡曼契骑马弓兵。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。卡曼契人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100535">这是克里人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与克里人建立同盟关系，接着您就可以得到克里追踪者。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。克里人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100536">这是印加人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与印加人建立同盟关系，接着您就可以得到印加标枪手和印加掷石绳战士。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。印加人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100537">这是豪德诺索尼人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与豪德诺索尼人建立同盟关系，接着您就可以得到二名新战士：豪德诺索尼战斧兵和豪德诺索尼防弹盾。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。豪德诺索尼人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100538">这是拉科塔人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与拉科塔人建立同盟关系，接着您就可以得到拉科塔斧骑兵。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。拉科塔人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100539">这是玛雅人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与玛雅人建立同盟关系，接着您就可以得到玛雅蛇矛兵。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。玛雅人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100540">这是努特卡人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与努特卡人建立同盟关系，接着您就可以得到努特卡持棍兵。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。努特卡人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100541">这是塞米诺尔人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与塞米诺尔人建立同盟关系，接着您就可以得到塞米诺尔鲨齿弓箭手。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。塞米诺尔人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100542">这是交易站地点，您只要在这里建造交易站，就可以在这条贸易路线上设立卸货点。当交易站完工后，马拉雪橇、驿站马车或火车等贸易单位便会在交易站卸下经验值、食物、木材或钱币。每个交易站都可以设置贸易单位要运送至交易站的资源。</string>
    <string _locid="100543">这是图皮人的村落，您只要在这里建造交易站，就可以与图皮人建立同盟关系，接着您就可以得到图皮黑檀木步弓手。您可以使用交易站中的改良技术为他们升级。图皮人还会和您分享一些经济和军事方面的改良技术，您同样也可以在交易站中找到它们。</string>
    <string _locid="100387">这种动物当初可能被探险家解救或捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Ursus Americanus\n体型：雌性体重约 59 公斤；雄性体重约 172 公斤\n食物：水果、草、植物根部、坚果、草本植物、昆虫、鱼和腐肉\n \n黑熊是北美洲最常见的熊类，它们的生活范围很广，喜欢有很多矮树丛的森林，因为那里可以为它们提供食物、巢穴，并保护它们免于被可怕但极为少见的掠食性动物攻击。黑熊在遇到危险时，会爬上树避险。人类和其他熊类，甚至其他黑熊，都是它们的头号敌人。\n \n生活在寒冷气候中的黑熊，会进入完全的冬眠状态。生活在较温暖地区的黑熊无法进入深度冬眠状态，不过它们在寒冷的季节仍会睡上很长一段时间。\n \n黑熊有 16 种亚种，其中柯莫德熊 (Ursus Americanus Kermodei) 是一种白色，但没有患有白化症的亚种，它们生活在太平洋西北部沿岸，有些原住民称它们为白灵熊。冰川熊 (Ursus am_ricanus emmonsii) 的毛皮里夹杂着灰、白色的毛，使其皮毛呈现出引人注目的蓝色。</string>
    <string _locid="100621">这种动物当初可能被探险家解救或捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Felis Concolor\n体型：体长约 2 米，体重约 77 公斤\n食物：大型和小型哺乳动物\n \n美洲狮通常也被称为山狮、美洲豹和黑豹，它们着有黄褐色、红色或灰色的毛皮，腹部颜色较浅。在欧洲拓荒者到达新世界前，美洲狮和它们近亲的分布范围包括整个北美洲及南美洲，虽然它们现在的分布范围已经小了很多，但仍是新世界中分布最广的动物之一。美洲狮主要猎食大型哺乳动物，不过在不得已时也会猎食小型哺乳动物。</string>
    <string _locid="100622">这种动物当初可能被探险家解救或捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Canis Latrans\n体型：到肩部的高度约 1 米，体重约 14 公斤\n食物：小型和大型哺乳动物、腐肉和垃圾\n \n郊狼是有着灰褐色毛皮的小型犬科动物，与狼极为相似。它们生活在沙漠和草原中，并可在人类活动的区域生存。人类在某些地区大量砍伐森林，反而扩大了郊狼的活动范围，因为它们很聪明，而且适应力很强，会学习如何在人类附近生活。郊狼用颤抖的长嗥叫声及尖锐的叫声来互相沟通，从某种角度来说，它们这种不协调、诡异的叫声还挺有特色。</string>
    <string _locid="100623">这种动物当初可能被探险家解救或捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Ursus Arctos Subsp. Horribilis\n体型：雌性体重约 227 公斤；雄性体重约 408 公斤\n食物：植物根部、菌类、鱼类、昆虫、大型和小型哺乳动物\n \n棕熊是熊科动物中分布最广的成员，而灰熊则是棕熊的亚种。它们被称为灰熊，是因为它们的毛发前端是白色的。灰熊上半身的力量很惊人，因为它们肩膀中央有隆起的发达肌肉，可轻易地挖掘或攻击敌人。灰熊的爪子长达 8 到 10 厘米，很少有哺乳动物能顺利逃过它们的攻击。灰熊会利用秋天大部分的时间来增加体重和脂肪，以应付食物匮乏的寒冬。它们会寻找或挖掘通风良好，而且与自己体型差不多大的巢穴来度过冬天。\n \n灰熊曾遍布密西西比河以西的北美地区，甚至在南边的墨西哥也能看到它们的踪迹，但如今，它们只能生活在崎岖的偏僻山区，以及森林区域里。</string>
    <string _locid="100624">这种动物当初可能被探险家解救或捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Panthera Onca\n体型：体长可达 2 米，体重约 91 公斤\n食物：鹿、牛、野猪、水豚、猴子和鱼类\n \n人们常常无法分辨美洲豹和花豹，花豹是另一种黄褐色带有斑点的大猫，而美洲豹最显著的特征，便是它们的黑色花瓣状斑纹中有圆形或不规则形状的黑色斑点。美洲豹的身体比花豹强壮，头部也比花豹宽大。美洲豹和花豹皆有黑化的品种，因此很难从它们身上的斑纹分辨出这是黑色的美洲豹还是和黑色的花豹，不过美洲豹的体格比花豹健壮多了，因此可以从它们的体型差异来辨别。然而，人们通常还是把美洲豹、花豹、黑色的美洲豹及黑色的花豹统称为“豹”。\n \n美洲豹过去栖息在从北美洲南部，一直到南美洲最南端的地区，可是现在它们只分布在南美洲的中部和北部地区。美洲豹很享受位于野生食物链最顶端的感觉，除了人类以外，它们在南美洲的栖息地没有任何天敌，而且很少有竞争者。</string>
    <string _locid="100625">这种动物当初可能被探险家解救或捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Ursus Maritimus\n体型：雌性体重可达 272 公斤，雄性可达 771 公斤\n食物：海豹、鲸鱼和北美驯鹿\n \n北极熊生活在比其他陆地哺乳动物更靠北的地方，是最大的陆地食肉动物。北极熊会利用各种不同的技巧来猎食，它们可以靠白色皮毛和脚掌上柔软的肉垫来偷偷接近在冰上休息的海豹，还会在海豹的冰上呼吸口边等上数个小时，等海豹出现时，便一把将约 113 公斤重的海豹拖到冰面上。北极熊甚至会自己制造呼吸口，来引诱海水里的海豹上来呼吸。\n \n尽管北极熊的狩猎技巧高超，但是成功猎杀的几率却低于 15%。幸运的是，它们可以一次吃掉超过 68 公斤的肉，然后几个星期不进食。曾有人看到成群的北极熊以鲸鱼的尸体为食。</string>
    <string _locid="100626">这种动物当初可能被探险家解救或捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Canis Lupus\n体型：体重约 23 至 68 公斤\n食物：鹿、北美驯鹿、赤鹿、羊和小型哺乳动物\n \n根据历史记载，从北极圈到热带的整个北半球都可以找到灰狼的踪迹，但因为栖息地遭到破坏以及人类的捕杀，使得灰狼的活动范围大幅缩小。灰狼是高度社会化的动物，一群最多可达 36 只，在最强的公狼或母狼的领导下共同生活、狩猎，而且没有血缘关系的灰狼也可加入灰狼群。灰狼群有很强的领地意识，它们会定期巡逻领土以防止入侵者入侵。除了红狼以外，所有现存种类的狼都属于 C. Lupus 种，并且家犬 (包含野生的亚种，例如澳洲犬) 都被分类为狼。经过大约 5 次驯化后，家犬的行为模式便会和狼明显不同，但这种变化与基因无关。</string>
    <string _locid="100627">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n河口的湿地是许多植物和树木的家园，包括芬芳翠绿的木兰树，和缠绕着灰绿色铁兰的橡树。河口深处水流停滞区域的矮树丛中，也长满了野草和莎草。在某些地区，冬天泛滥的河水会冲走无数的落叶，让地面变干净，也让新的植物可在此生长。</string>
    <string _locid="100628">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n卡罗来纳的森林除了有长叶及短叶松树、紫荆属植物、数种桦树、枫树和橡树外，还有很多其他种类的植物。南卡罗来纳的沿海地带有很多香蕉树和美洲蒲葵。美洲蒲葵便是南卡罗来纳州别名“矮棕榈州”(Palmetto State) 的由来。</string>
    <string _locid="100629">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n大湖区附近的树木包括东部松树、白橡树、糖枫和红松等。英国人喜欢使用白松树来制作大帆船的桅杆，而法国人在早期探索大湖区附近的荒野时，便已经开始使用高大笔直的松树来建造堡垒和防御工事了。</string>
    <string _locid="100630">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n巴塔哥尼亚在南美洲最南端，它的植物种类多种多样，从平原上的青草、低矮的灌木到安第斯山脉上的长青松树和阔叶树，应有尽有。在风大的平原上，很容易看到营养不良和弯曲的南方桦。</string>
    <string _locid="100631">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史；\n \n落基山脉中的树木种类繁多，包括杜松、橡木、柳树、冷杉、云杉和松树。北美黄松有着特殊的“迷宫树皮”，它生长在南方斜坡海拔较低的地方。恩格曼氏云杉这样的树木生长在海拔约 3,000 米的地方，而多节的大枝松可在林木线内生长，有时候它们会弯曲地生长在可挡风的岩石背后。林木线以上的区域有着和北极一样低的温度和强劲的风势。生长在这里的矮小苔原植物，也已学会如何尽可能多地吸收热量，并保护自己不被强风和紫外线所伤。</string>
    <string _locid="100632">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n德克萨斯州是美国的第二大州，仅次于阿拉斯加州，它涵盖了很多不同的地区和气候，从松叶林、海湾到草原、沙漠。这里常见的树木包括杜松、豆科灌木、美洲山胡桃和橡树。德克萨斯中部和北部在大平原的南方边缘地带，是一片辽阔的大草原。东部有高耸的松树，西部的干燥地带则有矮小的杜松和豆科灌木。</string>
    <string _locid="100633">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n育空的冬季很长，夏季很短，耐寒的谷物和开花植物在夏季享有短暂的生长期。枝叶稀疏的亚高山带冷杉很好地适应了大雪纷飞的育空冬季。黑云杉和白云杉遍布在育空地区长满莎草的平原上。</string>
    <string _locid="100634">火车沿着预设的贸易路线行进，可以将经验值、食物、木材或钱币运输到它经过的任何交易站。贸易路线本来是泥路，您可以在游戏过程中加以改善。贸易路线在小地图上显示为一条白线。任何玩家都可以在无人占领的交易站地点建造交易站。敌方玩家也可以在同一条贸易路线上建造交易站。\n \n沿着贸易路线建造交易站，有助于采集补充资源，并加快从主城运送货物的速度。火车头是贸易路线升级的最后一个阶段，它的速度比驿站马车和马拉雪橇更快，可以节省运送货物的时间。\n \n历史：\n \n早期的货运火车大部分都是木制的，配有铸铁做的轮子和手刹。这些货运火车负责将各种货物运至北美各地。平板货运火车用于运载体积较大或较重的货物，箱式货运火车用于运送小型货物。</string>
    <string _locid="100635">城墙是以环形或弧形方式放置的防御性建筑，可以围住并保护单位。城墙也可以被架设在窄小的峡谷山口间，以限制敌人在该区域的行动能力。建造城墙的费用相当低廉，而且可以有效地抵御敌人早期的进攻。然而，炮兵上阵后，城墙就会变得不堪一击。教训：如果您想要建造城墙，尽量早点建造。如果您发现敌人有大规模的城墙，您可以派炮兵去摧毁它。\n \n历史：\n \n新世界里早期建造的防御工事，就是将树干磨尖，然后一根根插入地面以形成城墙的栅栏。有些木栅城墙，尤其是当树干还没老化时，在抵挡炮火轰击时非常有效，因为这些树干在被击中时，还会因为本身的弹性降低火炮的杀伤力，而不会像干枯的木材那样碎裂，或者是像石墙一样粉碎。\n \n烧过的陶土墙比木材和石头更能抵挡炮火的攻击，最著名的星辰堡垒麦克亨利堡垒，便是由陶土所建成。在加农炮盛行的时代，堡垒就是一系列造型平凡，具有壕沟、棱堡，以及土制或石制的城墙，能够让防卫者得到最大的视野和射程的建筑物。</string>
    <string _locid="100544">阿兹特克豹勇士趁军队不在的时候，将阿兹特克人带到了这里。\n \n历史：\n \n关于阿兹特克人的领袖：\n \n十三世纪中期，阿兹特克人在特斯科科湖附近定居。阿兹特克人的祭司和领袖特诺奇，亲眼见证了特诺奇提特兰城的建立，并成为第一位统治者。这个国家历经 11 位统治者，其中包括蒙特祖马二世，他是 1519 年科尔特斯率领的西班牙征服者登陆时统治阿兹特克人的君主，在西班牙人登陆一年后便去世了。蒙特祖马二世之后有两位特拉托阿尼，他们分别是奎特拉瓦克和瓜特穆斯 (阿兹特克人最后一位特拉托阿尼，于 1824 年被西班牙人所杀)。</string>
    <string _locid="100545">西班牙人逼迫这些阿兹特克人为他们开采金矿和银矿。只要杀掉阿兹特克人的俘虏者，他们便会自愿加入您的队伍。\n \n历史：\n \n欧洲总督和西班牙征服者得到命令，必须将遇到的美洲原住民教化成基督教徒，抗命者一律处死或贬为奴隶。有些人，例如狄亚哥‧德‧阿尔卡拉斯，用极为残酷暴力的手段逼迫他们屈服，而其他人，例如阿尔瓦‧努涅斯‧卡韦萨‧德‧巴卡，则用宽容和怜悯之心感化南美洲和中美洲的美洲原住民。</string>
    <string _locid="100546">保卫这些神庙，让它们免遭入侵者入侵。只要将西班牙人赶走，阿兹特克人便会与您分享从加勒比人那里听来的有关月之湖的见闻。\n \n历史：\n \n阿兹特克人建造了高大坚固的阶梯金字塔。这些金字塔是阿兹特克人信仰的中心，也是奉献祭品的场所。他们相信只要能够取悦太阳神，太阳便会每天升起，让他们的帝国更强大。并不是所有的圣地都是阿兹特克人所建造的，例如特奥蒂华坎城的月亮神殿和太阳神殿，人们对它们的了解少之又少。这支建造神殿的不知名种族 (可能是托尔特克人) 在公元 1000 年前，由于战乱不得不放弃这座繁荣的城镇。</string>
    <string _locid="100547">这些英勇的战士属于步兵单位，他们的攻击力和生命值俱佳，但没有远程攻击能力，只能通过近战攻击造成伤害。具有远程攻击能力的单位可在骨头军团接近前对其造成伤害，而且骑兵单位能够迅速逃跑。\n \n历史：\n \n骨头军团大致是以“基督和所罗门圣殿的贫苦骑士团”(更为人所知的名称是“圣殿骑士团”) 为雏形建立的。圣殿骑士团是十二世纪时为保护前往圣地的朝圣者而成立的一个非常有影响力的组织。有些人认为圣殿骑士团存在腐败现象，因为他们涉足世俗钱财和政治领域的情况越来越严重。与其他骑士团相比，他们行事更常以世俗事物为目标，许多统治者渴望获得他们的势力。圣殿骑士团中的某些成员在严刑拷打下承认自己信仰异端邪说，圣殿骑士团也在随后的政治动荡中宣告瓦解，直到后世才得以平反。\n \n有人大胆推测圣殿骑士团早在哥伦布发现新大陆的 100 年前，便曾带领远征队前往北美洲，只是远征并没有成功。这项推测虽然尚未得到证实，但关于哥伦布的传说中一直有圣殿骑士团的身影。据说哥伦布探险队中的领航员拥有早期航海路线的航海图，而且他们的船帆上画有圣殿骑士团的红十字标志。</string>
    <string _locid="100548">这些英勇的士兵属于步兵单位，他们的攻击力和生命值俱佳，并且有着不错的远程攻击能力。他们和大多数的远程单位一样，在射程范围内的攻击效率最佳。能够迅速撤退或靠近骨头军团的单位对他们而言是一大威胁。\n \n历史：\n \n骨头军团大致是以“基督和所罗门圣殿的贫苦骑士团”(更为人所知的名称是“圣殿骑士团”) 为雏形建立的。圣殿骑士团是十二世纪时为保护前往圣地的朝圣者而成立的一个非常有影响力的组织。有些人认为圣殿骑士团存在腐败现象，因为他们涉足世俗钱财和政治领域的情况越来越严重。与其他骑士团相比，他们行事更常以世俗事物为目标，许多统治者渴望获得他们的势力。圣殿骑士团中的某些成员在严刑拷打下承认自己信仰异端邪说，圣殿骑士团也在随后的政治动荡中宣告瓦解，直到后世才得以平反。\n \n有人大胆推测圣殿骑士团早在哥伦布发现新大陆的 100 年前，便曾带领远征队前往北美洲，只是远征并没有成功。这项推测虽然尚未得到证实，但关于哥伦布的传说中一直有圣殿骑士团的身影。据说哥伦布探险队中的领航员拥有早期航海路线的航海图，而且他们的船帆上画有圣殿骑士团的红十字标志。</string>
    <string _locid="100636">这位海盗船长可能在守护新世界的宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的海盗。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家和拓荒者能够收集宝藏。\n \n历史：\n \n海盗是在海上横行的水手，他们杀害其他水手、劫走船只和抢夺货物。西班牙人掠夺阿兹特克人、印加人和玛雅人之后的几个世纪，便是海盗的黄金时代。西班牙的大型战舰由于运载黄金的原因，船身浸水较深。将这些黄金从加勒比海运回西班牙是为了用作与法国、奥斯曼和荷兰打仗的资金。寻宝舰队的速度缓慢、目标明显，虽然防御很强，但却非常吸引海盗。1628 年，在来到西印度群岛五年后，西印度公司 (West India Company) 的荷兰商人皮耶‧西恩 (Piet Hien) 也无力抵抗金钱的诱惑，开始抢劫西班牙寻宝舰队。他设法在马坦萨斯湾 (Bay of Matanzas) 包围了舰队的一部分船只，掠夺了价值将近上千万荷兰盾的金银财宝和货物。\n \n某些海盗团体非常民主，他们用投票的方式决定船长的人选和其他重要事项。水手之间会平均分配食物、酒及财富，但阶级较高的海盗可以分到更多东西，而在船上工作致残的海盗也会得到一笔可观的补偿金。除此之外，偷窃或殴打其他船员会受到非常严厉的处分，而赌博也是绝对禁止的。</string>
    <string _locid="100177">这位海盗船长可能在守护新世界的宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的海盗。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家和拓荒者能够收集宝藏。\n \n历史：\n \n海盗是在海上横行的水手，他们杀害其他水手、劫走船只和抢夺货物。西班牙人掠夺阿兹特克人、印加人和玛雅人之后的几个世纪，便是海盗的黄金时代。西班牙的大型战舰由于运载黄金的原因，船身浸水较深。将这些黄金从加勒比海运回西班牙是为了用作与法国、奥斯曼和荷兰打仗的资金。寻宝舰队的速度缓慢、目标明显，虽然防御很强，但却非常吸引海盗。1628 年，在来到西印度群岛五年后，西印度公司 (West India Company) 的荷兰商人皮耶‧西恩 (Piet Hien) 也无力抵抗金钱的诱惑，开始抢劫西班牙寻宝舰队。他设法在马坦萨斯湾 (Bay of Matanzas) 包围了舰队的一部分船只，掠夺了价值将近上千万荷兰盾的金银财宝和货物。\n \n某些海盗团体非常民主，他们用投票的方式决定船长的人选和其他重要事项。水手之间会平均分配食物、酒及财富，但阶级较高的海盗可以分到更多东西，而在船上工作致残的海盗也会得到一笔可观的补偿金。除此之外，偷窃或殴打其他船员会受到非常严厉的处分，而赌博也是绝对禁止的。</string>
    <string _locid="100549">这些切罗基人在攻击史都华的殖民地。照理说他们不会将史都华视为威胁。一定有什么人在煽动他们反抗殖民地。\n \n历史：\n \n切罗基弓兵使用的弓很独特，两端有名为“箭扣”的菱形沟槽可以固定弓弦。这种弓通常以桑橙树为材料，弓弦则以鹿腱制成。切罗基弓兵会在名为“射秆”的比赛中互相较量射箭技术。比赛中的箭靶由晒干的玉米秆组成，这样箭头才不会受到损伤。</string>
    <string _locid="100550">这些切罗基人在攻击史都华的殖民地。照理说他们不会将史都华视为威胁。一定有什么人在煽动他们反抗殖民地。\n \n历史：\n \n骑马弓兵必须拥有高明的骑术，因为他们在射箭的同时只能以双腿控制马匹。骑马弓兵和他的马行动必须保持一致，因此对骑马弓兵来说，拥有一匹可靠的马作为伙伴极其重要。切罗基人最初的马匹是从西班牙殖民者那里得来的。他们饲养这些马匹，并在向西迁移的过程中让它们与平原马交配。切罗基人的马匹非常有价值，可以通过它们身上的特殊花纹来分辨它们。</string>
    <string _locid="100551">这里是切罗基人领袖策划对殖民地发动进攻的地方。摧毁这座建筑应该就能阻止切罗基人的攻击。\n \n历史：\n \n切罗基人生活在农耕村落，房屋多以枝条和泥土建成，屋顶大多覆有花朵或青草。这种传统房屋后来被外型更像欧洲小木屋的房子所取代。在切罗基村落中，房屋围绕中央的议事堂而建，议事堂用于举行仪式，包括开战前的仪式或政治性的仪式。</string>
    <string _locid="100552">这是印加人的领袖。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。印加领袖可以收集宝藏，但无法建造交易站。\n \n历史：\n \n历史上有记载的印加君主共有 13 人。印加君主和世界上的其他君王和法老一样都称自己的权力是上天授予的，因此其统治权不容质疑。人民的房屋和屋内物品都属于个人财产，但土地、建筑物和其他所有财物都归国家所有。根据一项名为“米塔”(Mita) 的传统制度，印加成年人有义务参加帝国的大型公共设施建设，例如修筑建筑或铺设道路 (西班牙人则利用这项传统制度强迫印加人到他们的矿场劳动)。印加帝国维持了大约百年之久，帝国始于帕查库蒂君主，他通过一连串的军事行动将现今哥伦比亚北部到智利北部的原住民都纳入印加帝国的统治之下，这种情况一直持续到西班牙人抵达此地才有所改变。</string>
    <string _locid="100553">这是酋长的女儿。虽然她平时很擅长在荒野中辨别方向，但现在却迷了路。如果您能帮助她回家，她的家人定会感谢您。\n \n历史：\n \n在拉科塔人的语言中，最侮辱人的话语之一的意思是“你活得像是没有任何家人一样”。从这句话便可看出家庭对拉科塔人的重要性。拉科塔人的家庭一般由祖父母、父母和子女三代组成，子女必须听从长辈的教导，并向他们学习。每个人在行动时都需要考量自己的一举一动可能对所有家庭成员造成的影响。</string>
    <string _locid="100554">这座石桥已被摧毁，倒塌的石块堵住了隘口，俄罗斯军队必须找到另一条向东前进的路。\n \n历史：\n \n“石头没有生命，所以它们也不会死亡。就是这样。”\n -- 马尔钦‧希曼斯基 (Marcin Szymanski)</string>
    <string _locid="100555">这艘小艇可以在水上运送单位。\n \n历史：\n \n小艇和其他小型船只属于航海船设备的一部分，具有多方面的用途。它们通常放置于甲板上或船侧，如果船身太大，则会拖曳在航海船的后方。在大帆船时代，小船被用作登陆艇，用于将水手从航海船运送到船舰上、到岸上拿取补给品，或者维修在海上的船只。</string>
    <string _locid="100556">这座干船坞正在进行船只维修工作。\n \n历史：\n \n美国的第一座干船坞位于马萨诸塞州的查尔斯顿。干船坞可以将船上的水抽干，方便对船体进行维修作业。在干船坞出现以前，必须将船只朝侧面翻转才能够修理船底。然而这种方式必须耗费大量人力来取下桅杆、移除船上的枪炮和其他易松脱的零件。移除必要部件的工作最长需要花 3 周时间，而在将船体扶正后，还得花费更多时间将拆下的部件重新装上。  </string>
    <string _locid="100271">这是供探索这个区域的平民和士兵居住的临时营地。</string>
    <string _locid="100272">有些营地的使用时间比其他营地短。克拉特索普要塞 (Fort Clatsop) 是一个小型的木制堡垒，也是“探索队”(Corps of Discovery) 的根据地，这支探索队也被称为“刘易斯与克拉克远征队”(Lewis and Clark Expedition)。克拉特索普要塞的建筑结构由威廉‧克拉克 (William Clark) 绘制，他花了一个月的时间才完成这两座斜顶式的建筑物。1805 年的寒冬，探索队就驻扎在那里，并与克拉特索普部落交换了物资和信息。克拉特索普要塞便是根据克拉特苏普部落命名的。1806 年，探索队开始缓慢地向东朝圣路易斯前进。</string>
    <string _locid="100557">燃烧的船只一旦撞上目标，便会爆炸并造成很严重的破坏。它的生命值很低，没有能力防御远程攻击。记得在被它冲撞前逃跑或将它击沉。如果您指挥的船只为火战船，请让它尽可能快地到达目标。\n \n历史：\n \n大帆船上的所有物品，从木条和接合用的焦油，到充满油污的绳索、帆布和火药，基本上都很容易燃烧，火药更是如此。黑火药船也被称为火战船，水手会将它们点上火，然后让它们漂流 (或者由极少的水手驾驶，在碰撞前逃跑) 至敌人的船舰，使敌人的船只着火进而爆炸。有时侯，敌人甚至会将火战船驶入港湾，然后将停靠在岸边的船只全部炸毁。\n \n英国皇家海军曾经使用火战船攻击强大的西班牙无敌舰队。西班牙舰队在无法找到适合的港口和较深的下锚点的情况下，将船舰集合成防御弧形。英国人驾驶火战船分散了西班牙舰队，西班牙舰队也因此陷入混乱。正因如此，英国舰队才能在势均力敌的情况下对抗西班牙无敌舰队。</string>
    <string _locid="100558">只有占领这个巨大的固定炮所在之处的人才能使用它。它的射程很远，攻击力也非常强，强到足以消灭传奇部队。\n \n历史：\n \n在战争中使用堡垒已有数千年的历史。有些堡垒装有加农炮，可保护堡垒免受敌人侵犯。然而，即使堡垒有固定炮也无法完全保证自己的安全。例如在 1775 年，纽约的提康德罗加堡垒 (Fort Ticonderoga) 就被美国格林山兄弟会 (Green Mountain Boys) 从英国人手中抢走。当时，他们趁英国人熟睡，从没上锁的门侵入堡垒，只开了一枪就成功地夺取堡垒。\n \n许多堡垒因为后来变得无关紧要便被遗弃了；提康德罗加堡垒也于 1780 被遗弃。</string>
    <string _locid="100559">这座大炮需要好好整修一番才能再次使用，不过一旦整修完毕，肯定能发挥不少作用。为什么它看起来如此眼熟？\n \n历史：\n \n在战争中使用堡垒已有数千年的历史。有些堡垒装有加农炮，可保护堡垒免受敌人侵犯。然而，即使堡垒有固定炮也无法完全保证自己的安全。例如在 1775 年，纽约的提康德罗加堡垒 (Fort Ticonderoga) 就被美国格林山兄弟会 (Green Mountain Boys) 从英国人手中抢走。当时，他们趁英国人熟睡，从没上锁的门侵入堡垒，只开了一枪就成功地夺取堡垒。\n \n许多堡垒因为后来变得无关紧要便被遗弃了；提康德罗加堡垒也于 1780 被遗弃。</string>
    <string _locid="100560">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n1812 年的二次独立战争结束后，美国为了加强沿海防御，在南卡罗来纳州的查尔斯顿 (Charleston) 附近建造了萨姆特堡 (Fort Sumter)。</string>
    <string _locid="100561">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n提康德罗加堡最初由法国人建造，取名为钟琴堡 (Fort Carillon)。这座堡垒是个战略枢纽，守卫着尚普兰湖 (Lake Champlain) 的水道和一条通往乔治湖 (Lake George) 的路线。此外，这里也是法国与印第安人战争 (又称为“七年战争”) 期间多场重要战役的发生地。1759 年，在杰弗里‧阿姆赫斯特 (Jeffrey Amherst) 将军的指挥下，英国人占领了这座堡垒。在莱克星顿和康科德进行战斗的短短几周后，伊森‧艾伦 (Ethan Allen) 和格林山兄弟会 (Green Mountain Boys) 便发动游击战并成功占领了钟琴堡。当时堡垒内为数不多的英国驻军还不知道发生战斗的消息。</string>
    <string _locid="100562">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n罗拉米堡垒 (Fort Laramie) 位于现今怀俄明州的拉勒米堡附近，它是威廉‧苏布雷特 (William Sublette) 和罗伯特‧坎贝尔 (Robert Campbell) 为皮毛交易所建造的基地。美国政府在 1849 年购买这座堡垒，用来保护进入犹他州、怀俄明州和俄勒冈州的拓荒者。拉科塔人为了阻止拓荒者和士兵进入粉河地区 (Powder River Country) 而发动攻击，但最后还是被美国军队击败。由于奥格拉拉的拉科塔族酋长红云 (Red Cloud) 带领的美洲原住民军队造成美军严重伤亡，美国政府最后签订了拉勒米堡条约，答应不再侵犯拉科塔族的保护区，维持了短暂的和平。</string>
    <string _locid="100563">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n位于圣奥古斯丁的圣马科斯堡 (Castillo de San Marcos) 是美国本土最古老的石造堡垒。该堡垒始建于 1672 年，耗时 23 年完工。英国人曾多次轰炸这座堡垒，但一直无法从西班牙人手中夺下它。西班牙人直到 1763 年放弃佛罗里达的统治权时才一并将该地的堡垒交给英国人。英国人在美国革命期间将圣马科斯堡作为南方的作战基地，后来他们在 1784 年将该堡垒归还给西班牙人。随后佛罗里达成为美国的边境领土，圣马科斯堡也在 1821 年成为美国的堡垒。之后这座堡垒又易主了两次。</string>
    <string _locid="100564">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑物所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n克拉特索普要塞是一个小型的木制堡垒，也是“探索队”(Corps of Discovery) 的根据地，这支探索队也被称为“刘易斯与克拉克远征队”(Lewis and Clark Expedition)。克拉特索普要塞的建筑结构由威廉‧克拉克 (William Clark) 绘制，他花了一个月的时间才完成这两座斜顶式的建筑物。1805 年的寒冬，探索队就驻扎在那里，并与克拉特索普部落交换了物资和信息。克拉特索普要塞便是根据克拉特苏普部落命名的。1806 年，探索队开始缓慢地向东朝圣路易斯前进。</string>
    <string _locid="100565">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n多年来，有多座堡垒先后建于莫尔特里堡 (Fort Moultrie) 的原址之上。这里最初是利用扇叶棕榈树软质枝干搭建成的栅栏，这面栅栏在 1776 年 6 月挡下了英国军队加农炮的攻击。现今南卡罗来纳州的州旗便采用了扇叶棕榈树的图案来作为纪念。1798 年，原本的堡垒被一座更坚固的堡垒所取代，但第二座莫尔特里堡被 1804 年的一场飓风吹垮，后来又以砖块重建。</string>
    <string _locid="100566">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n圣何塞堡是南美洲最大的殖民堡垒。它建于 1764 年，由葡萄牙船只运来的压舱物建造而成。堡垒是为了应对法国人侵略亚马逊北部地区所建造的。它保卫着如今巴西的阿马帕州城。</string>
    <string _locid="100567">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n圣安东尼奥瓦雷罗布道所 (Mission San Antonio de Valero) 又称为阿拉莫，是德克萨斯州最著名的一座堡垒。这里曾发生过一场英勇的守卫战。当时的守城者不足 200 人，而敌方人数是他们 15 倍，尽管最终还是战败了，但他们在安东尼奥‧洛佩斯‧德‧桑塔‧安纳将军 (Antonio Lopez de Santa Anna) 带领的墨西哥军队攻势下坚持了一星期之久。这些人的壮烈牺牲刺激了德克萨斯州的领导阶层，当时他们正内斗不休，使陷入困境的阿拉莫守城者等不到足够的援军相助。六周之后，“勿忘阿拉莫！”的口号使德克萨斯人在圣哈辛托 (San Jacinto) 集结，后来他们在此俘虏了圣安纳将军并将墨西哥军队彻底击溃。</string>
    <string _locid="100568">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n乌哈堡垒 (Fort Whoop-Up) 就建在西北领地 (North West Territory) 西南角的汉密尔顿堡 (Fort Hamilton) 遗址上，它是两位美国人在 19 世纪中期所建造的。当时在美国与原住民交易酒类是非法的行为，这两个美国人为了在加拿大与原住民交易酒类而盖了乌哈堡垒。这个堡垒还被用来进行骇人听闻的水牛皮革交易，成千上万的水牛因而遭到猎杀。乌哈堡垒是个长而矮的建筑物，还有木制的栅栏。西北骑警 (North West Mounted Police，加拿大骑警的前身) 成立后，乌哈堡垒和其他用来交易威士忌的堡垒也关闭或荒废。1875 年，西北骑警将乌哈堡垒改为自己的基地。</string>
    <string _locid="100569">藏骨集团一直在寻找青春之泉。如果青春之泉的泉水真能让人长生不老，那么藏骨集团的势力将会更加强大。因此，绝不能让藏骨集团在新世界有任何容身之地。\n \n历史：\n \n1513 年，西班牙探险家胡安‧庞塞‧德‧莱昂 (Juan Ponce de Leon) 在北佛罗里达的东岸登陆，他在寻找比米尼岛 (Bimini)，也就是传闻中青春之泉的所在地。胡安从加勒比人的传说中得知青春之泉的存在，加勒比人指引他前往一个名为“比米尼”的地方，那是位于佛罗里达以东大约 80 公里处的一个岛屿。他从未找到青春之泉，但他在北美洲为西班牙占领了一大片土地。</string>
    <string _locid="100570">游戏信息：\n \n护卫舰是一种速度很快的船只，具有高生命值和高攻击力，非常善于攻击其他船只，但是容易受到建筑和陆地炮兵单位攻击。进入工业时代后便可以生产护卫舰，不过有数量上的限制。\n \n护卫舰有一种特殊的舷侧攻击方式，能一次性发射船上所有的加农炮，形成毁灭性的炮击轰炸。这种攻击方式每发射一次后便需要重新装填弹药。您可以在新世界建造护卫舰，也可以从主城运送过来。\n \n历史：\n \n护卫舰随着时代进步而大有改变，最初的设计既轻便速度又快，辅以优秀的武器，主要用途在于侦察、抢夺贸易路线，并在缺乏大型战舰的情况下到战场应战。护卫舰早期用于传递消息以及护送高官显要。后来，护卫舰从单层甲板配备 20 至 30 门加农炮，倍增为双层甲板配备 40 至 60 门加农炮。仍在使用速度更快、重量更轻的护卫舰的英国护卫舰船长收到上级下达的命令，禁止和美国威力强大的重型护卫舰正面交锋，除非己方的护卫舰数量比美国护卫舰多出一倍才能进行攻击。\n \n护卫舰重约 950 吨，长约 45 米。</string>
    <string _locid="100571">如果这些加农炮穿过落基山脉，东边的殖民地将会变成一片废墟。俄罗斯的军队过于强大，无法正面迎击，必须用其他方法阻止他们。\n \n历史：\n \n加农炮是一种射程较远的大炮。最大型的加农炮通常被称为“重型火炮”。\n \n俄罗斯的一种著名加农炮名为沙皇加农炮。它是一种重达 40 吨的巨型加农炮，设计用于在发生战争时保卫克里姆林宫。沙皇加农炮制造于 1586 年，后来于 1835 年打造了一个炮架来移动这门大炮。据吉尼斯世界纪录的记载，沙皇加农炮是有史以来最大的榴弹炮。</string>
    <string _locid="100572">这个人是他人民的领袖，他们依赖他的智慧和领导。他会帮助您，但他会将人民的需求放在第一位。\n \n历史：\n \n有很多美洲原住民部族生活在美国的大平原上，包括拉科塔人、卡曼契人、夏安人、达科塔人和黑脚人。他们靠打猎为生，并且最喜欢名为美洲野牛 (水牛) 的游戏。\n \</string>
    <string _locid="100574">火环兵是一种作战方式与炮兵类似的早期近战步兵单位。他们是最早能对建筑造成不小破坏的步兵单位。他们的速度比一般炮兵稍快，但仍然比一般步兵慢。\n \n历史：\n \n在 1565 年的马耳他围城战期间，马耳他的保卫者们 (圣约翰骑士团) 极度依赖燃烧型武器，而烟火环便是其中一种。这些以火药和木材制成的武器被用来对付意图攻入圣艾摩堡 (Fort St. Elmo) 的奥斯曼火枪兵。燃烧型武器非常有效，迫使奥斯曼火枪兵从进攻中撤退。约有 2,000 名精锐奥斯曼火枪兵在进攻圣艾摩堡的过程中死亡，而圣约翰骑士团的阵亡人数仅 80 人左右。打赢围城战后，圣约翰骑士团 (又名为医院骑士团) 便一直统治马耳他到 1798 年。</string>
    <string _locid="100575">这个印加哨站可以保护您不受攻击。发生战斗时躲在这座哨站下可以提高您幸存的概率。\n \n历史：\n \n\n坦普 (Tampu) 是印加人的哨站，能为行进中的士兵提供食物、衣服和武器。每个坦普相距约行军一天的距离，这种哨站的存在，能确保军队所到之处，士兵无需掠夺邻近村庄就能取得所需物资。事实上，犯下任何抢劫罪行的士兵都会受到严厉的惩罚。</string>
    <string _locid="100576">这是印加人民祭神的地方。\n \n历史：\n \n印加的神庙通常以祭拜太阳神为主。印加人相信他们是太阳神的后代，因此常常精心设计祭典的仪式，特别是在冬至的时候，他们会祈求太阳神不要抛弃他们。这些仪式包括跳舞、唱歌、喝麦酒，以及食用含有仪式上献祭的羊驼血液的面包。\n \n印加建筑物的特色在于他们在没有任何东西的固定下，利用地心引力的力量，将大量的石头完整地排列组合并固定。他们使用不规则的石头所建造的房屋，并没有什么特色，但他们那用巨石砌成的高墙确是印加文明的代表作。印加人喜欢用直线来装饰他们的装饰品和雕刻品。</string>
    <string _locid="100577">诺娜凯和他的哥哥卡念居住在建造这些长屋的部落。诺娜凯仍然住在这里，而卡念则和他的朋友约翰‧布莱克一起到远方去了。\n \n历史：\n \n世界上很多地方都有不同样式的长屋，而在北美洲，最著名的便是豪德诺索尼人的长屋。他们将用火硬化的柱子折弯，绑在另一边的柱子上，形成圆形的屋顶。长屋四边都有门可以进出，冬天的时候也可以在门后躲避寒风。高大如架式床铺的平台，让长屋里的大部分空间得到利用。一般的长屋长约 15 至 18 米，宽约 5 至 6 米。一间长屋最多可容纳 20 个家庭。</string>
    <string _locid="100578">这是莉丝的旗舰“火烧巴黎”。由于莉丝本人可能就在船上，并且这艘旗舰非常难以对付，您最好还是将船开往别处。\n \n历史：\n \n当时有一支小型护卫舰队正要将士兵载往法国在小安的列斯群岛的殖民地，莉丝便从他们手中夺下了这艘船舰。她在护卫舰队下锚靠岸躲避暴风雨的时候突袭他们。伊丽莎白决心要拿下这艘光洁亮丽的旗舰，因此刻意稍微偏离目标，朝孤立无援的船只发射一连串炮弹。等旗舰上的士兵都乘坐小船逃离后，她便迫不及待地去收下这个新奖赏，并将其命名为“火烧巴黎”。\n \n海盗通常通过不合法的途径取得船只。取得船只后，他们便会开始进行改造，让它变得更快、更具攻击性、更灵巧，并有更多的空间可利用。足够的空间对海盗船来说很重要，因为他们常常需要运载大量的船员来协助作战，或驾驶在途中取得的其他船只。\n \n海盗很少能有机会进到干船坞维修船只，因此他们通常会靠岸，然后将船倾斜到船身一侧来维修船体。</string>
    <string _locid="100579">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 收集钱币的矿床。\n \n历史：\n \n欧洲人在新世界发现了大批白银，尤其是中南美洲地区。白银流入欧洲对欧洲经济产生了重大影响，造成了一段时间的通货膨胀。从中南美洲运来的白银被铸成“西班牙银元”(Pieces of Eight)，然后通过西班牙船只运往世界各地。载着这种货币的船只对海盗来说有莫大的吸引力，因此西班牙银元和海盗之间的联系也成为了常见海盗故事中的一部分。\n \n十九世纪五十年代的淘金热在北美洲消退后，探矿者发现了仅次于黄金的矿物：银。内华达州卡森市附近的康斯托克矿脉当时是旧西部最著名的银矿产地。</string>
    <string _locid="100580">这些工人擅长进行爆破，他们能投掷炸药捆来对建筑造成很大的破坏。\n \n历史：\n \n在古代社会便有使用白银和黄金的纪录。虽然以现代的标准来看，黄金的价值比白银高出许多，但在一些古代社会，白银的价值要高得多。许多人因为在新世界发现银矿而一夜致富。新世界大部分的银矿不需要深入地底挖掘，这对矿工而言算是一件幸事。</string>
    <string _locid="100581">这是摩根‧布莱克的旗舰“圣艾摩号”。身为圣约翰骑士团的一员，摩根不仅是一名优秀的战士，也是一名能干的水手。他在地中海上攻击奥斯曼人的船只和城市，或对敌人的攻势施以反击，磨练自己的航海技术。\n \n历史：\n \n摩根的旗舰在地中海历经了多次航海的磨练。圣约翰骑士团会从他们的岛屿要塞马耳他派出流线型的箭船到附近的海域巡航，寻找任何反抗他们的势力，尤其是奥斯曼人。圣约翰骑士团有一艘名为“圣安娜号”(Sant'Anna) 的巨型旗舰，但由于船身笨重，且维修费用过高，他们将这艘船拆解开来。摩根这艘旗舰的桅杆便是从圣安娜号上取下的，圣艾摩号承袭了不少圣安娜号航行时那种难以驾驭的笨拙感。</string>
    <string _locid="100582">这个男孩想回到他母亲族人所在的卡利纳果村落，如果您可以找到他的独木舟，让他平安回家，莉丝会对您另眼相看。他的族人住在港口东方偏南的一座岛屿上。\n \n历史：\n \n卡利纳果人过去是一支凶猛好战的民族，他们也被称为加勒比人。他们是优秀的水手，曾以独木舟和木筏穿越加勒比海。他们为人所知的事迹包括迫使其他岛屿部落迁居别处，还有从当地聚落和欧洲拓荒者聚落强抢妇女。加勒比人托马斯‧华纳 (Thomas Warner) 便是一位英国富裕殖民者和一位加勒比女子生下的混血儿。他在父亲的家中长大并接受教育，但在 15 岁那年父亲去世后，便被赶出家门。于是托马斯返回母亲的部落，并成为卡利纳果人的酋长。他精通英语、法语和加勒比语，诱使英国和法国对立，借此保护加勒比人。托马斯‧华纳后来成为多米尼加的副总督，最后晋升为总督。他在任期内极力维护卡利纳果部族和英国人之间的和平。华纳最后被他同父异母的英国人兄弟菲利普‧华纳 (Philip Warner) 所杀，他的族人也被菲利普消灭殆尽。</string>
    <string _locid="100583">卡念用弓和小刀来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动一次特殊的远距离攻击。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。卡念可以收集宝藏，但无法建造交易站。\n \n历史:\n \n几十年来，卡念为了保护侄子和侄孙女的安全，一直不停追踪藏骨集团的下落。他在追踪期间获悉藏骨集团的活动、阴谋、计划和野心，并在最近获知了新任伟大的首领的真实身份。</string>
    <string _locid="100584">这名铁路工人应该正在努力铺设猎鹰公司的铁路。如果艾蜜莉亚发现他没有在工作，会很不高兴的。\n \n历史：\n \n十九世纪中叶在加利福尼亚发现黄金后，对邮政路线的需求日益增加，因此人们开始建造横贯北美洲的铁路以提高邮政效率。起初，由于工人短缺，铁路建造工程一度陷入困境。但这个问题很快便解决了，从南北战争退伍的老兵们开始加入修建铁路的行列，而联合太平洋铁路公司也因此在短短的四年内完成了横跨 2736 公里荒野的铁路。由于铁道工人的工资很低，而且工作环境恶劣，因此常常发生罢工。联合太平洋铁路公司为了解决罢工的问题，引进中国劳工来完成铁路。</string>
    <string _locid="100585">赶快摧毁这座石桥，防止俄罗斯军队使用这条通道。\n \n历史：\n \n跨越落基山脉的通道可达数公里远。伦希通道是刘易斯和克拉克第一次跨越大陆分水岭，离开路易斯安那并购案土地 (落基山脉比特鲁特岭范围约 3 公里的鞍状山脊土地) 时所用的通道。南方通道则是向西前往俄勒冈地区的拓荒者使用的通道 (落基山脉中一个约 32 公里宽的山谷)。</string>
    <string _locid="100586">这艘船很久前便失事了，船上装满了西班牙人从印加、玛雅和阿兹特克人那里掠夺而来的黄金和宝藏。采集者可以把它当作金矿收集钱币。\n \n历史：\n \n新世界有着大量的白银、黄金和宝石，因此西班牙舰队每年都会前往新世界一次，将宝藏运回西班牙。而海盗也经常在法国和英国政府的默许下，抢夺并击沉西班牙寻宝舰队。这些宝藏是西班牙人在欧洲的战争资金，他们也曾经因为这些新世界的宝藏而成为欧洲最富有的国家。\n \n西班牙寻宝舰队曾经多次被飓风和海盗所攻击，在 1622 年、1715 年和 1733 年，至少有三支最主要的西班牙寻宝舰队在佛罗里达沿岸发生不幸。</string>
    <string _locid="100587">这里面可能有可用的单位、资源或宝藏。若要得到里面的东西，必须先攻击并摧毁栅栏。\n \n历史：\n \n栅栏是天然的防御结构，由完整或切开的树干制成的柱子排列而成。它可以用来保护并阻挡敌人，但也可以用来存放或保管物品。</string>
    <string _locid="100588">这里面可能有可用的单位、资源或宝藏。若要得到里面的东西，必须先攻击并摧毁栅栏。\n \n历史：\n \n栅栏是天然的防御结构，由完整或切开的树干制成的柱子排列而成。它可以用来保护并阻挡敌人，但也可以用来存放或保管物品。</string>
    <string _locid="100589">德尔加多一直想尽办法不让艾伦、摩根和莉丝 (尤其是莉丝，虽然德尔加多还不知道这一点) 发现他的寻宝船。要夺取寻宝船，就得尽可能地靠近船只。一旦成功夺取寻宝船，就能持续获得提供的钱币，但一艘船只能夺取一次。\n \n历史：\n \n新世界有着大量的白银、黄金和宝石，因此西班牙舰队每年都会前往新世界一次，将宝藏运回西班牙。而海盗也经常在法国和英国政府的默许下，抢夺并击沉西班牙寻宝舰队。这些宝藏是西班牙人在欧洲的战争资金，他们也曾经因为这些新世界的宝藏而成为欧洲最富有的国家。\n \n西班牙寻宝舰队曾经多次被飓风和海盗所攻击，在 1622 年、1715 年和 1733 年，至少有三支最主要的西班牙寻宝舰队在佛罗里达沿岸发生不幸。</string>
    <string _locid="100638">藏骨集团的成员在这些巨大的大型战舰中，装载了无数的钱币。他们在新世界的意外之财，足够用来执行他们多年来邪恶的阴谋。\n \n历史：\n \n新世界有着大量的白银、黄金和宝石，因此西班牙舰队每年都会前往新世界一次，将宝藏运回西班牙。而海盗也经常在法国和英国政府的默许下，抢夺并击沉西班牙寻宝舰队。这些宝藏是西班牙人在欧洲的战争资金，他们也曾经因为这些新世界的宝藏而成为欧洲最富有的国家。\n \n西班牙寻宝舰队曾经多次被飓风和海盗所攻击，在 1622 年、1715 年和 1733 年，至少有三支最主要的西班牙寻宝舰队在佛罗里达沿岸发生不幸。</string>
    <string _locid="100590">抢夺这辆装有资源的马车，并将它带回您的城镇中心。它会提供您所需的食物、木材和钱币。\n \n历史：\n \n前线的拓荒者带着装有物资的马车向西方前进。马车载满了拓荒者到达目的地后所需的所有物资。载满物资的马车已经没有乘载拓荒者的空间，因此拓荒者必须步行至目的地。这对大部分拓荒者来说反而是好事，因为没有人喜欢一路颠簸至目的地。通常只有妇女、小孩和病人才会坐在马车后面。</string>
    <string _locid="100591">抢夺这辆装有资源的马车，并将它带回您的城镇中心。它会提供您所需的钱币箱。\n \n历史：\n \n1848 年，在萨特磨坊 (Sutter's Mill) 附近的河流发现金块的流言传出后，吸引了大批的探矿者前往美国的蛮荒西部。少数的探矿者因金矿致富，大部分的人则只能放弃。但无论如何，矿场的繁忙生活的确为城镇带来了财富，而移民至西部的人也在数十年内络绎不绝。</string>
    <string _locid="100592">抢夺这辆装有资源的马车，并将它带回您的城镇中心。它会提供您所需的食物箱。\n \n历史：\n \n拓荒者依赖他们所能种植、交换和猎捕的食物为生。在花园种植的种子，都是他们自己带来或是从东方家乡寄来的，有时候也会从商店购买。前线拓荒者大部分时间都在思考该如何填饱肚子，因此从东方家乡运送而来的船运一直都很受欢迎，而且对他们来说极为重要。</string>
    <string _locid="100593">抢夺这辆装有资源的马车，并将它带回您的城镇中心。它会提供您所需的木材箱。\n \n历史：\n \n从东方马车运来的木材只够修建前线损毁的重要道路。备用车轮和车轴放置在马车的下方。</string>
    <string _locid="100595">一旦摧毁这座存放有大量黑火药的武器库，它便会立即爆炸。因此必须要小心被碎石砸伤。\n \n历史：\n \n武器库是用来储藏各种武器和军械的仓库。一些仓库使用砖块或灰泥建成，并有很严密的防守。另一些凉爽干燥的仓库则用来堆放易爆的原料。黑火药并不容易爆炸，但很容易燃烧，因此必须小心存放。</string>
    <string _locid="100596">附近的拉科塔部族会向杀死这头白色水牛的战士致敬。\n \n历史：\n \n学名：Bison bison\n体型：到肩部的高度约为 1.5 米，体重约 907.2 公斤\n食物：草\n \n野牛是体型巨大的长毛牛，它们在北美洲中部平原的数量曾经高达数千万头，平原上的原住民非常依赖这些会迁移的野牛群。只有当地的原住民、灰熊以及后来的欧洲拓荒者有办法猎杀野牛。野牛巨大的头上有一对小而弯曲的角，肩膀上则有厚厚的隆起的毛发。\n \n野牛偶尔会生出白色的小牛，它们在美洲原住民的传统中是很神圣的动物，人们经常为它们举办庆典，并膜拜它们。</string>
    <string _locid="100597">这只美洲豹的行为很怪异，和其他美洲豹完全不一样。\n \n历史：\n \n学名：Panthera Onca\n体型：体长可达 2 米，体重约 91 公斤\n食物：鹿、牛、野猪、水豚、猴子和鱼类\n \n人们常常无法分辨美洲豹和花豹，花豹是另一种黄褐色带有斑点的大猫，而美洲豹最显著的特征，便是它们的黑色花瓣状斑纹中有圆形或不规则形状的黑色斑点。美洲豹的身体比花豹强壮，头部也比花豹宽大。美洲豹和花豹皆有黑化的品种，因此很难从它们身上的斑纹分辨出这是黑色的美洲豹还是和黑色的花豹，不过美洲豹的体格比花豹健壮多了，因此可以从它们的体型差异来辨别。然而，人们通常还是把美洲豹、花豹、黑色的美洲豹及黑色的花豹统称为“豹”。\n \n美洲豹过去栖息在从北美洲南部，一直到南美洲最南端的地区，可是现在它们只分布在南美洲的中部和北部地区。美洲豹很享受位于野生食物链最顶端的感觉，除了人类以外，它们在南美洲的栖息地没有任何天敌，而且很少有竞争者。</string>
    <string _locid="100598">这只白色的动物在保护新世界的宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死这些守护者。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家或拓荒者能够收集宝藏。\n \n历史：\n \n学名：Panthera Onca\n体型：体长可达 2 米，体重约 91 公斤\n食物：鹿、牛、野猪、水豚、猴子和鱼类\n \n人们常常无法分辨美洲豹和花豹，花豹是另一种黄褐色带有斑点的大猫，而美洲豹最显著的特征，便是它们的黑色花瓣状斑纹中有圆形或不规则形状的黑色斑点。美洲豹的身体比花豹强壮，头部也比花豹宽大。美洲豹和花豹皆有黑化的品种，因此很难从它们身上的斑纹分辨出这是黑色的美洲豹还是和黑色的花豹，不过美洲豹的体格比花豹健壮多了，因此可以从它们的体型差异来辨别。然而，人们通常还是把美洲豹、花豹、黑色的美洲豹及黑色的花豹统称为“豹”。\n \n美洲豹过去栖息在从北美洲南部，一直到南美洲最南端的地区，可是现在它们只分布在南美洲的中部和北部地区。美洲豹很享受位于野生食物链最顶端的感觉，除了人类以外，它们在南美洲的栖息地没有任何天敌，而且很少有竞争者。</string>
    <string _locid="100599">这只白色的狼比其他的狼更凶猛，而且完全不怕人类。它似乎被故意训练成不像狼的动物。\n \n历史：\n \n学名：Canis Lupus\n体型：体重约 23 至 68 公斤\n食物：鹿、北美驯鹿、赤鹿、羊和小型哺乳动物\n \n根据历史记载，从北极圈到热带的整个北半球都可以找到灰狼的踪迹，但因为栖息地遭到破坏以及人类的捕杀，使得灰狼的活动范围大幅缩小。灰狼是高度社会化的动物，一群最多可达 36 只，在最强的公狼或母狼的领导下共同生活、狩猎，而且没有血缘关系的灰狼也可加入灰狼群。灰狼群有很强的领地意识，它们会定期巡逻领土以防止入侵者入侵。除了红狼以外，所有现存种类的狼都属于 C. Lupus 种，并且家犬 (包含野生的亚种，例如澳洲犬) 都被分类为狼。经过大约 5 次驯化后，家犬的行为模式便会和狼明显不同，但这种变化与基因无关。</string>
    <string _locid="100620">这只纯白色的动物在守护新世界的宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家和拓荒者能够收集宝藏。\n \n历史：\n \n学名：Canis Lupus\n体型：体重约 23 至 68 公斤\n食物：鹿、北美驯鹿、赤鹿、羊和小型哺乳动物\n \n根据历史记载，从北极圈到热带的整个北半球都可以找到灰狼的踪迹，但因为栖息地遭到破坏以及人类的捕杀，使得灰狼的活动范围大幅缩小。灰狼是高度社会化的动物，一群最多可达 36 只，在最强的公狼或母狼的领导下共同生活、狩猎，而且没有血缘关系的灰狼也可加入灰狼群。灰狼群有很强的领地意识，它们会定期巡逻领土以防止入侵者入侵。除了红狼以外，所有现存种类的狼都属于 C. Lupus 种，并且家犬 (包含野生的亚种，例如澳洲犬) 都被分类为狼。经过大约 5 次驯化后，家犬的行为模式便会和狼明显不同，但这种变化与基因无关。</string>
    <string _locid="100641">历史</string>
    <string _locid="100642">可扮演的文明</string>
    <string _locid="100643">英国人</string>
    <string _locid="100644">荷兰人</string>
    <string _locid="100645">法国人</string>
    <string _locid="100646">德国人</string>
    <string _locid="100647">奥斯曼人</string>
    <string _locid="100648">葡萄牙人</string>
    <string _locid="100649">俄罗斯人</string>
    <string _locid="100650">西班牙人</string>
    <string _locid="100651">美洲原住民国家</string>
    <string _locid="100652">阿兹特克人 (墨西加人)</string>
    <string _locid="100653">加勒比人</string>
    <string _locid="100654">切罗基人 (安云维亚人)</string>
    <string _locid="100655">卡曼契人 (努米努人)</string>
    <string _locid="100656">克里人 (伊尼沃克人)</string>
    <string _locid="100657">印加人 (塔万廷苏尤人)</string>
    <string _locid="100658">豪德诺索尼人</string>
    <string _locid="100659">拉科塔人</string>
    <string _locid="100660">玛雅人</string>
    <string _locid="100661">努特卡人 (奴查努尔特人)</string>
    <string _locid="100662">塞米诺尔人 (马斯科吉人 [克里克人])</string>
    <string _locid="100663">图皮人</string>
    <string _locid="100664">事件</string>
    <string _locid="100665">殖民地革命行动</string>
    <string _locid="100666">拿破仑战争</string>
    <string _locid="100667">大航海时代</string>
    <string _locid="100668">海盗！</string>
    <string _locid="100669">皮毛交易</string>
    <string _locid="100670">加利福尼亚淘金热</string>
    <string _locid="100671">工业革命</string>
    <string _locid="100672">三十年战争</string>
    <string _locid="100673">人物</string>
    <string _locid="100674">伊丽莎白女王</string>
    <string _locid="100675">奥兰治的莫里斯</string>
    <string _locid="100676">拿破仑‧波拿巴</string>
    <string _locid="100677">斐特烈大帝</string>
    <string _locid="100678">苏里曼大帝</string>
    <string _locid="100679">恐怖的伊凡</string>
    <string _locid="100680">航海家亨利王子</string>
    <string _locid="100681">伊莎贝拉女王</string>
    <string _locid="100682">军事</string>
    <string _locid="100683">炮兵</string>
    <string _locid="100684">骑兵</string>
    <string _locid="100685">步兵</string>
    <string _locid="100686">雇佣兵</string>
    <string _locid="100687">原住民战士</string>
    <string _locid="100688">船只</string>
    <string _locid="100689">特殊单位</string>
    <string _locid="100690">平民</string>
    <string _locid="100691">采集者</string>
    <string _locid="100692">治疗者</string>
    <string _locid="100693">特殊单位</string>
    <string _locid="100694">火车 (货车)</string>
    <string _locid="100695">建筑</string>
    <string _locid="100696">清真寺</string>
    <string _locid="100697">地理</string>
    <string _locid="100698">地图</string>
    <string _locid="100699">亚马逊河流域</string>
    <string _locid="100700">沼泽地</string>
    <string _locid="100720">加勒比海地区</string>
    <string _locid="100721">卡罗来纳</string>
    <string _locid="100722">大湖区</string>
    <string _locid="100723">大平原</string>
    <string _locid="100724">新英格兰</string>
    <string _locid="100725">潘帕斯草原</string>
    <string _locid="100726">巴塔哥尼亚</string>
    <string _locid="100727">落基山脉</string>
    <string _locid="100728">萨格奈</string>
    <string _locid="100729">索诺拉</string>
    <string _locid="100730">德克萨斯</string>
    <string _locid="100731">尤卡坦</string>
    <string _locid="100732">育空</string>
    <string _locid="100733">资源</string>
    <string _locid="100734">木箱</string>
    <string _locid="100735">故事模式英雄</string>
    <string _locid="100736">第一幕：鲜血</string>
    <string _locid="100737">艾伦</string>
    <string _locid="100738">德尔加多</string>
    <string _locid="100739">莉丝</string>
    <string _locid="100740">摩根‧布莱克</string>
    <string _locid="100741">夏伊</string>
    <string _locid="100742">第二幕：寒冰</string>
    <string _locid="100743">约翰‧布莱克</string>
    <string _locid="100744">卡念</string>
    <string _locid="100745">诺娜凯</string>
    <string _locid="100746">史都华</string>
    <string _locid="100747">瓦力克</string>
    <string _locid="100748">华盛顿</string>
    <string _locid="100749">第三幕：钢铁</string>
    <string _locid="100750">艾蜜莉亚‧布莱克</string>
    <string _locid="100751">波曼</string>
    <string _locid="100752">玻利瓦尔</string>
    <string _locid="100753">库柏</string>
    <string _locid="100754">名词解释</string>
    <string _locid="100755">时代</string>
    <string _locid="100756">AI</string>
    <string _locid="100758">炮兵</string>
    <string _locid="100759">黑色地图</string>
    <string _locid="100760">攻城攻击</string>
    <string _locid="100761">故事模式</string>
    <string _locid="100762">骑兵</string>
    <string _locid="100757">电脑角色</string>
    <string _locid="100774">自定义项目</string>
    <string _locid="100763">生死战</string>
    <string _locid="100764">卡组和卡片</string>
    <string _locid="100765">ESO</string>
    <string _locid="100766">经验值</string>
    <string _locid="100767">探险家</string>
    <string _locid="100768">探险家死亡模式</string>
    <string _locid="100769">战雾</string>
    <string _locid="100770">采集者</string>
    <string _locid="100771">近战攻击</string>
    <string _locid="100772">生命值</string>
    <string _locid="100773">主城</string>
    <string _locid="100775">改良技术</string>
    <string _locid="100776">步兵</string>
    <string _locid="100777">视野</string>
    <string _locid="100778">地图</string>
    <string _locid="100779">小地图</string>
    <string _locid="100780">多人游戏</string>
    <string _locid="100781">美洲原住民</string>
    <string _locid="100782">游牧民族</string>
    <string _locid="100783">政治家</string>
    <string _locid="100784">人口</string>
    <string _locid="100785">随机地图</string>
    <string _locid="100786">远程攻击</string>
    <string _locid="100787">抵抗</string>
    <string _locid="100788">资源 (钱币)</string>
    <string _locid="100789">资源 (木箱)</string>
    <string _locid="100790">资源 (食物)</string>
    <string _locid="100791">资源 (木材)</string>
    <string _locid="100792">资源</string>
    <string _locid="100793">船运</string>
    <string _locid="100794">船只</string>
    <string _locid="100795">争霸战</string>
    <string _locid="100796">速度</string>
    <string _locid="100797">交易站</string>
    <string _locid="100798">宝藏</string>
    <string _locid="100799">单位</string>
    <string _locid="100820">哨站马车可以用于建造哨站。每辆哨站马车都可以建造一个哨站。哨站马车是从主城运送而来的，它有很好的视野和很高的生命值，但是速度很慢，不能用于战斗。\n \n如果您想快速建造大量防御工事，哨站马车就能派上用场，不过您也可以派遣采集者修建哨站。如果您要使用哨站马车，需要在主城解锁哨站马车，并在卡组中加入运送哨站马车的卡片。\n \n历史:\n \n篷车上装满了食物和其他补给品，这些马车坐起来又很颠簸，因此虽然没空位可乘坐，但拓荒者也乐于靠自己双脚行走。马车之颠簸，甚至可以把白天装在奶油搅拌器里的牛奶，在一天内变成奶油！篷车每小时大概可走 3 公里。在蒸汽火车能够到达边界之前，向西方行进的速度相当缓慢。</string>
    <string _locid="100821">堡垒马车可以用于建造堡垒。每辆堡垒马车都可以建造一个堡垒。堡垒马车是从主城运送而来的，它有很好的视野和很高的生命值，但是速度很慢，不能用于战斗。\n \n在新世界中，堡垒马车是建造堡垒的唯一方法。如果您要使用堡垒马车，需要在主城解锁堡垒马车，并在卡组中加入运送堡垒马车的卡片。有些文明可以运送一辆以上的堡垒马车。\n \n历史：\n \n篷车上装满了食物和其他补给品，这些马车坐起来又很颠簸，因此虽然没空位可乘坐，但拓荒者也乐于靠自己双脚行走。马车之颠簸，甚至可以把白天装在奶油搅拌器里的牛奶，在一天内变成奶油！篷车每小时大概可走 3 公里。在蒸汽火车能够到达边界之前，向西方行进的速度相当缓慢。</string>
    <string _locid="100822">工厂马车可以用于建造工厂。每辆工厂马车都可以建造一个工厂。工厂马车是从主城运送而来的，它有很好的视野和很高的生命值，但是速度很慢，不能用于战斗。\n \n在新世界中，工厂马车是建造工厂的唯一方法。如果您要使用工厂马车，需要在主城解锁工厂马车，并在卡组中加入运送工厂马车的卡片。有些文明可以运送一辆以上的工厂马车。有些文明可以派遣一辆以上的工厂马车。\n \n历史:\n \n篷车上装满了食物和其他补给品，这些马车坐起来又很颠簸，因此虽然没空位可乘坐，但拓荒者也乐于靠自己双脚行走。马车之颠簸，甚至可以把白天装在奶油搅拌器里的牛奶，在一天内变成奶油！篷车每小时大概可走 3 公里。在蒸汽火车能够到达边界之前，向西方行进的速度相当缓慢。</string>
    <string _locid="100823">这是藏骨殿，里面存放着藏骨集团历年来从世界各国夺取的金钱、宝藏和智慧。将藏骨殿摧毁，对藏骨集团而言是致命的一击。\n \n历史：\n \n这是藏骨殿，里面存放着藏骨集团历年来从世界各国夺取的金钱、宝藏和智慧。将藏骨殿摧毁，对藏骨集团而言是致命的一击\n \n历史：\n \n藏骨殿是存放死者骨骸的地点。存放骨骸的容器可以是盒子或瓮，但藏骨殿通常指的是教堂下方的一间房间或相互连接的多间房间。当骨头越堆越高的时候，信仰虔诚的人们 (通常是僧侣) 便会将这些骨头拿来装饰教堂的地下室。他们使用肩胛来支撑头骨，并将脊椎骨排列成艺术品。枝形吊灯、壁龛、椅子和纹章标志全是用骨头组成的。整体的效果令人不寒而栗，同时又让人充满敬意。</string>
    <string _locid="100824">骑射手</string>
    <string _locid="100825">胸甲骑兵</string>
    <string _locid="100826">长矛骑兵</string>
    <string _locid="100827">俄国重骑兵</string>
    <string _locid="100828">荷兰枪骑兵</string>
    <string _locid="100829">突厥骑射</string>
    <string _locid="100830">马战车</string>
    <string _locid="100831">葡萄牙长枪兵</string>
    <string _locid="100832">长戟兵</string>
    <string _locid="100833">长枪兵</string>
    <string _locid="100834">枪骑兵</string>
    <string _locid="100835">树木 (亚马逊河流域)</string>
    <string _locid="100836">树木 (沼泽地)</string>
    <string _locid="100837">树木 (加勒比海地区)</string>
    <string _locid="100838">树木 (卡罗来纳)</string>
    <string _locid="100839">树木 (大湖区)</string>
    <string _locid="100840">树木 (大平原)</string>
    <string _locid="100841">树木 (新英格兰)</string>
    <string _locid="100842">树木 (潘帕斯草原)</string>
    <string _locid="100843">树木 (巴塔哥尼亚)</string>
    <string _locid="100844">树木 (落基山脉)</string>
    <string _locid="100845">树木 (萨格奈)</string>
    <string _locid="100846">树木 (索诺拉)</string>
    <string _locid="100847">树木 (德克萨斯)</string>
    <string _locid="100848">树木 (尤卡坦)</string>
    <string _locid="100849">树木 (育空)</string>
    <string _locid="100850">房屋对发展中的殖民地来说非常重要，因为它们可以容纳不断增长的人口数量。您训练的单位会占据特定数量的人口数，因此您如果需要训练更多单位，就必须增建房屋或城镇中心，来增加可容纳的总人口数。但请注意，一场游戏中可以建造的房屋数量是有限制的。\n \n您每次训练单位时，游戏便会检查您是否有足够的房屋来容纳新的士兵或平民。如果您没有足够的房屋，那么在建造房屋或城镇中心前，您都无法训练更多的单位。\n \n历史：\n \n新世界的房屋种类很多，从新英格兰的角式房屋、西方的简陋小木屋，到德克萨斯和墨西哥的长方形平房应有尽有。\n \n美洲原住民也有很多种类的房屋，其中包括平原部落的圆锥形帐蓬，和切罗基人编织的枝条和涂墙房屋。</string>
    <string _locid="100851">艾伦骑着马挥舞着剑来攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。艾伦无法收集宝藏或建造交易站。\n \n历史：\n \n艾伦是圣约翰骑士团的指挥官，他把一生都奉献给了骑士团。虽然他有时很傲慢，看不起比他弱的人，但他的确是一流的战术家和优秀的骑士，而且他在战场上的英勇表现是毋庸置疑的。艾伦和奥斯曼人缠斗了数十年，但这只会让他的决心更加坚定。艾伦是一个神秘的人物，似乎世上每个角落发生的事情都逃不过他的眼睛。</string>
    <string _locid="100852">教堂和清真寺是殖民地的人民训练治疗单位的地方，这些单位包括神父、伊玛目或传教士。教堂和清真寺也是许多独有改良技术的来源，这些独有的改良技术可能由您的文明提供，或可在您的主城解锁并运送到新世界来。某些文明，特别是奥斯曼人，就能从这些改良技术中得到许多好处。\n \n历史：\n \n教堂是信仰基督教的殖民地人民做礼拜的地方，新世界的拓荒者会盖教堂来作为礼拜和社区活动的场所。宗教也是推动探险和殖民的原因之一，例如清教徒就为了远离宗教迫害而离开家乡，来到新世界寻找宗教自由。\n \n清真寺是伊斯兰教徒朝拜阿拉的地方，第一座清真寺位于圣城麦加。伊斯兰教徒 (即穆斯林) 一天需要祈祷五次，如果能在清真寺里进行祈祷仪式那是最好的，但是如果附近没有清真寺，他们也可以在任何地方进行祈祷仪式。</string>
    <string _locid="100249">早期美国火车上的客车车厢很短，而且只能搭载少量乘客。客运火车与它们所取代的驿站马车十分相似。随着时间的推移，这些客运火车变得更长，搭载乘客的数量也变得越来越多。</string>
    <string _locid="100250">火车沿着预设的贸易路线行进，可以将经验值、食物、木材或钱币运输到它经过的任何交易站。贸易路线本来是泥路，您可以在游戏过程中加以改善。贸易路线在小地图上显示为一条白线。任何玩家都可以在无人占领的交易站地点建造交易站。敌方玩家也可以在同一条贸易路线上建造交易站。\n \n沿着贸易路线建造交易站，有助于采集补充资源，并加快从主城运送货物的速度。火车头是贸易路线升级的最后一个阶段，它的速度比驿站马车和马拉雪橇更快，可以节省运送货物的时间。\n \n历史：\n \n美国制造的第一辆火车头中，锅炉管使用的是来福枪的枪管。在采用现在这种外观的蒸汽引擎之前，早期的蒸汽引擎曾经历过多次设计和改动。</string>
    <string _locid="100854">原住民村民是资源采集者，他们相当便宜，但很脆弱。他们的主要功能并不是战斗，但还是会发射软弱无力的火枪来保护自己和其他人。原住民村民可以用来收集宝藏。\n \n原住民村民活得越久，对殖民地财富的贡献也就越大。\n \n历史：\n \n原住民村民相当勤劳而且忠诚，他们生来就是为您工作的。无论是砍倒第一千七百棵树、穿越地图前往遥远的地方搜集银矿，或者是在磨坊里辛苦工作，原住民村民永远都会带着微笑开心地完成您所交代的任何工作。村民的习性包括躲避敌人士兵、被敌人的加农炮炸到河里，以及编织。</string>
    <string _locid="100855">火车 (守车)</string>
    <string _locid="100856">火车 (引擎)</string>
    <string _locid="100857">火车 (客车)</string>
    <string _locid="100858">鲸鱼 (白鲸)</string>
    <string _locid="100859">鲸鱼 (座头鲸)</string>
    <string _locid="100860">鲸鱼 (小须鲸)</string>
    <string _locid="100861">鱼群 (鲈鱼)</string>
    <string _locid="100862">鱼群 (鳕鱼)</string>
    <string _locid="100863">鱼群 (鲯鳅鱼)</string>
    <string _locid="100864">鱼群 (马林鱼)</string>
    <string _locid="100865">鱼群 (鲑鱼)</string>
    <string _locid="100866">鱼群 (沙丁鱼)</string>
    <string _locid="100867">鱼群 (大海鲢)</string>
    <string _locid="100868">学名：Megaptera Novaeangliae\n体型：体长可达 17 米，体重约 30 吨\n食物：磷虾和小型鱼类\n \n座头鲸是须鲸的一种，拥有粗胖巨大的身躯、一对很长的胸鳍、明显的背部隆突，以及称为“节瘤”的突起物。它们的体色呈暗灰色，腹部颜色较浅。此外，座头鲸非常喜欢发声，它们经常用各种不同的尖叫声、呼噜声和喀答声来互相交流沟通，在求爱的时候尤为明显。\n \n在每片大洋中几乎都可以看到座头鲸的踪迹，它们每年要迁移超过 4,800 公里，往返于觅食地和繁殖地之间。</string>
    <string _locid="100869">学名：Balaenoptera Acutorostrata\n体型：体长可达 8 米，体重约 4 至 5 吨\n食物：浮游生物\n \n小须鲸是蓝鲸的近亲，也是体型最小的须鲸之一。须鲸在觅食的时候，会使用上、下颚的鲸须板过滤海水。小须鲸的体色呈暗灰色和黑色，并有着白色的腹部，并且它的胸鳍上带有白色的带状花纹。它们发出的声音很大，可以从水中很远的地方，使用呼噜声和喀答声和同伴沟通。\n \n在每片大洋中都可以看到许多不同种类的小须鲸，最常见的小须鲸生活在北方海域，而南极小须鲸和侏儒小须鲸则生活在南方海域。</string>
    <string _locid="100870">学名：Families Percicthyidae 或 Centrarchidae\n体型：不定，最长大约 1 米\n食物：不定\n \n“鲈鱼”是很多种鱼类的通称。其中一种是黑鲈鱼，在美国各地都很受欢迎，大部分分布在落基山脉东部。除了种类繁多的淡水鲈鱼 (包括大口鲈鱼、小口鲈鱼、条纹鲈鱼和白鲈鱼) 以外，还有一些与它没有亲缘关系的深海物种也被称为鲈鱼。\n \n热爱钓鱼的人喜欢钓鲈鱼，因为它们的肉质鲜美，而且很有力量。此外，它们可以在钓饵还未进入水中时，跳出水面咬食诱饵。\n \n雄鲈鱼扮演着照顾和扶养幼鱼的角色，它会建筑巢穴，并且在幼鱼完全孵化前，保护它们，而且它会一直待在幼鱼 (鱼苗) 的身边，直到幼鱼可以离开巢穴为止。</string>
    <string _locid="100871">学名：Coryphaena Hippurus\n体型：体重约 7 至 11 公斤\n食物：飞鱼、螃蟹和乌贼\n \n鲯鳅鱼的名称是夏威夷语强壮的意思，又被称为剑鱼或海豚鱼，尽管它们与海豚这种哺乳动物没有任何关系。它们分布在热带和亚热带海域，由于肉质结实、甜美，它们成为了当地的热门菜肴。此外，它们成长的速度很快，因此比其他的商业性水产业更容易储备足够的数量。\n \n鲯鳅鱼颜色鲜艳，寿命可长达 4 年。它们活着的时候，鱼鳞会呈现出彩虹般的颜色，从金色、亮蓝色再到绿色。死亡后，颜色则会慢慢退去，最终变成均匀的灰黄色。</string>
    <string _locid="100872">学名：Makaira Nigricans\n体型：体长可达 4 米，体重约 363 公斤\n食物：鲭鱼、金枪鱼和鲯鳅鱼\n \n马林鱼，又称旗鱼，是一种大型鱼类，以速度和又长又尖的嘴而闻名。它们有着瘦削的圆柱形身体和月牙形的尾鳍，这使它们的速度超过每小时 80 公里。\n \n蓝马林鱼是旗鱼中体型最大的一种，它们的名称来自于它们暗蓝色的背部和两侧。它们主要分布在温暖的大西洋海面。</string>
    <string _locid="100873">学名：Family Clupeidae\n体型：不定，最长大约 28 厘米\n食物：浮游生物和甲壳动物\n \n“沙丁鱼”指的是各种不同的小型海水鱼，它们通常成群出现在海面附近。沙丁鱼的体色呈彩虹色和银色，从远处观看大批的鱼群时，人们通常会对它们所形成的颜色感到惊叹不已。\n \n沙丁鱼的脂肪很厚而且骨头很软，因此常常被制成罐头出售。但有时候，罐头中装的不是沙丁鱼，而是鲱鱼 (它的近亲)。</string>
    <string _locid="100874">学名：Megalopidae Atlanticus\n体型：体长可达 2 米，体重约 130 公斤\n食物：乌鱼、海鲶、沙丁鱼、虾和螃蟹\n \n大海鲢，又称为“银王”，是十分珍贵的垂钓鱼，它们长有巨大的鳞片，颜色从深绿色和蓝黑色到侧面的银色。此外，它们的背鳍上还长有一条可以拖到尾部的细线。此外，它们还有一个特殊的鱼鳔，能够让它们在缺乏氧气的区域，浮出海面呼吸空气。\n \n大海鲢出没在热带、亚热带和温带海域，通常栖息于浅水湾、海口和潟湖。</string>
    <string _locid="100875">金矿</string>
    <string _locid="100876">银矿</string>
    <string _locid="100877">毛毛</string>
    <string _locid="100878">毛毛是一种可发动迅速且猛烈攻击的特殊单位。千万要小心提防毛毛，它比它的外表凶狠多了。\n \n毛毛杀了它的主人马尔钦‧希曼斯基后，便逃到德克萨斯州的荒野。传说只要在镜子前面，重复念“毛毛，坐下！坐下，毛毛！”十二次，便会出现一只狗并咬掉你的一条腿。毛毛的气味比它丑陋的长相还要更胜一筹，如果您在德克萨斯的晚上，闻到身后传来一股恶臭，赶快跑！记住不要犯和马尔钦一样的错误。</string>
    <string _locid="100879">点燃峰火需要大量的木材，因此要小心保护收集木材的拓荒者。\n \n历史：\n \n烽火是一种古老的远距离通信方式，而烽火台则是一个巨大的木制建筑，通常建于山丘或高山的顶端。烽火由士兵点燃并看守，以防止火焰熄灭。新世界的战争爆发时，也常会点燃烽火。\n \n传说保罗‧列维尔 (Paul Revere) 正是因为看见峰火，才从波士顿快马加鞭赶到莱克星顿市。后来，人们才发现，列维尔看到的烽火原来是旧北区教堂尖塔上的油灯，而不是熊熊燃烧的篝火。</string>
    <string _locid="100880">战争艺术</string>
    <string _locid="100881">战争艺术使您能够在一系列小挑战中练习自己的技术。在每项挑战中，您要尽力赢得奖牌，向您的好友和敌人证明自己的价值。</string>
    <string _locid="100882">历史战役</string>
    <string _locid="100883">重现有史以来最伟大的战役。这些历史战役是战役场景的集合，有别于“鲜血、寒冰和钢铁”、“酋长”和“亚洲王朝”的主要战役。</string>
  </language>
</stringtable>