<stringtable version="120">
  <language name="SimplifiedChinese">
    <string _locid="140000">明朝始于公元 1368 年，终于 1644 年，是中国历史上极为稳定的一段时期，但在专制的统治之下，皇权进一步得到加强。明朝开国皇帝朱元璋原是纯朴的农夫，他在佛教寺庙中度过了性格形成的青年时期。但后来他舍弃了佛教观念，转而接受儒家思想的洗礼，并且越来越不信任外来势力。元朝末年，汉人饱受饥荒、动荡的痛苦，人民的怒火已达临界点。在人民眼中，曾经强大的元朝只不过是高高在上、作威作福的入侵中原的异族。于是朱元璋率领农民起义，将蒙古人赶出了大都 (即现在的北京)，并统一了中国。\n \n朱元璋建立明朝，并顺理成章成为明朝开国皇帝，定年号为洪武，建都南京，施行中央集权、废除中书省，并建立地位高于文武百官的锦衣卫。他还将精力集中于复兴经济、改善农民生活、降低土地税、屯粮预防饥荒，以及整治黄河、长江这两条中国最重要的河川。他的儒家思想引导着他打造以农业为主的地方性聚落，降低与外界交易的重要性，并打压商人阶级的社会地位。\n \n虽然这些政策对人民有益，农业改革也使人口急剧上升，但洪武帝却往往受困于自身的偏执及愚昧。他经常害怕会发生叛乱或政变，也担心蒙古统治者会再度入侵，因而大兴文字狱来处死任何对他的施政有意见的士大夫。再加上他不懂通货膨胀的道理，大量发行纸币，到公元 1425 年时，币值已不到原先的七十分之一，最终还是改为再次使用铜币。\n \n明朝的第二位皇帝建文帝仅仅在位四年 (公元 1398 年至 1402 年)，就被自己的叔叔发动的政变推翻，但这次政变也带领中国进入另一个盛世。永乐帝朱棣经常被称为明朝“第二位开国皇帝”，在位时间为公元 1404 年至 1424 年。在这 20 年间，明朝由南京迁都至北京，而刚完工的紫禁城也就此成为明朝的权力中心。在接下来的 500 年间，紫禁城的地位始终屹立不摇。为了保护汉文化和文学，永乐皇帝授命编撰了“永乐大典”，这套百科全书成为了历史上最伟大的成就之一。\n \n传说中永乐帝派遣寻宝舰队一事，可说是他在位期间影响最为深远的事件，也是中国历史上唯一的大规模航海探险行动。七次寻宝远征之行开始于公元 1404 年，结束于永乐帝逝世的公元 1424 年。由太监郑和担任总兵官所指挥的航程，奠定了后来中国与东南亚诸国的贸易关系，并与远在莫桑比克和马达加斯加西海岸的国家建立了新的关系。而且，如果某些后人的推测属实，这支舰队甚至早在哥伦布启航前往寻找往东方之路前，就已经发现了新世界。</string>
    <string _locid="140001">十八世纪，当印度强大的蒙兀儿帝国衰落时，英国统治势力也正好在印度次大陆上崛起。然而英国人的到来，只能算是对在垂死边缘挣扎的印度王朝的最后一击。拥护高雅文化、地域辽阔，并拥有军事强权的蒙兀儿帝国早已式微。\n \n蒙兀儿帝国起源于邻近的阿富汗和土耳其斯坦，当地蒙古帝国的后裔已改信伊斯兰教。公元 1504 年，伊斯兰教领袖巴布尔在占领喀布尔和东至印度河流域的领土后，开始建立新王国。公元 1526 年，进一步深入印度，并在第一次帕尼帕特之战中击败最后一位德里苏丹王易卜拉欣‧沙‧洛迪。巴布尔的儿子胡马雍在公元 1530 年继位，但却迅速失去大部分刚赢得的领土。他在位期间曾被流放，但于公元 1555 年集结大军再度进攻德里，第二次登上王座。\n \n公元 1556 年 2 月 14 日，胡马雍的儿子阿克巴继承王位，此时正处于向西坎达尔‧沙要求归还蒙兀儿王权的战争中。阿克巴在 13、14 岁时就赢得第一场胜战，迅速建立起自信、有远见的统治者形象。他制定公平的赋税制度、建立有效率的政府、崇尚高雅文化，并鼓励对宗教彻底宽容。由于这些贡献，阿克巴被认为是蒙兀儿帝国最伟大的统治者。\n \n但随后，蒙兀儿帝国只维持了一百年，这个最后一位伟大的统治者是奥朗则布‧阿朗吉儿。这位激进的伊斯兰教徒抛弃了先皇的宽容政策，开始打压其他宗教，尤其是印度教。他在位的 50 年间，宗教歧视导致君民分裂。奥朗则布的目的是逼迫印度教徒改变信仰，因此下令掠夺印度教庙宇，并单独向非伊斯兰教徒征税。\n \n其后的蒙兀儿帝国统治者因为权威不够，导致地方行政官分裂领土，并自行建立王国，例如南方的马拉塔王国和北方的锡克王国。随后的 27 年间，蒙兀儿帝国不断与邻国发生冲突。公元 1739 年，波斯和阿富汗军队大举入侵德里。\n \n印度最伟大的帝国此时早已崩溃，各个王国争先恐后地吞并帝国的领土。至此大势已定，只待英国击败各个衰弱的小王国，取得整个国家的控制权。</string>
    <string _locid="140002">日本战国时代大约从公元 1478 年开始，一直持续到公元 1605 年。日本在这段时间内，巨大的社会动乱和政治冲突不断，几乎永无休止的战争就是期间最明显的表现。\n \n日本各地的许多大名 (即封建领主) 已经不再效忠足利幕府统治的中央集权政府，他们纷纷独立，开始忙于管理当地的事务。这种情形在与权力中心京都相距甚远的领地上更是明显。\n \n众多因素造成了幕府政府的逐渐分裂。与中国的贸易快速增长，促进了日本经济的发展，也提高了各地经济依赖金钱的程度。乡间开始出现商业城市，各地都亟欲施行自治，这种变化触动了社会各个阶层。不久后，农民对越来越高的税赋感到失望，饥荒和地震又造成巨大的损失，因此他们开始心思叛变。\n \n随着混乱开始席卷农村，京都也爆发了动乱。对幕府继承权的争议引发了应仁之乱 (公元 1467 至 1477 年)。细川家族及其盟友，为了与山名家族争夺日本中央政权的归属而发生冲突，战火绵延 11 年，进一步削弱了幕府的作用。这场冲突最终蔓延到周边省份，情势更加激烈。\n \n各地大名突然崛起，掌控不受中央政权控制的领土。在此期间，武田和今川等著名的家族大幅拓展自己的势力范围。不过，并非所有地方领主都是如此，因为许多地方领主被自己的下属篡位。这种行为被称为“下克上”。\n \n一个世纪之后，虽然地平线上已经露出和平的曙光，但封建战争仍在继续。织田信长在一片混沌中崭露头角，掌握了日本中央地区大部分的政权，眼看就要把这些混战的家族团结起来。但他还来不及完成这项任务，就在公元 1582 年因手下的将军叛变而死。这件事让有意夺取政权的人有机可趁。\n \n曾任步兵的丰臣秀吉，原是织田信长手下最信任的将军，继承织田的遗志，继续完成统一封建家族的任务。丰臣秀吉生为一介平民，永远无法成为一位真正的幕府将军，但他确实统一了当时纷扰的政权，因而日本天皇册封他为关白。\n \n丰臣秀吉对朝鲜发动数次侵略行动，但都不幸失败，最终于公元 1598 年去世，而他并没有留下一个有能力的继承人。整个国家再度处于动荡不安的局面。\n \n就在此时，已策划多年的关东地区大名德川家康终于决定出手一搏。\n \n</string>
    <string _locid="140003">耶稣会是罗马天主教徒组成的一个宗教团体，他们有一个坚定的信条，拉丁文为：Ad majorem Dei gloriam，意思是“愈显主荣”。耶稣会主要的目的是传播教会的教义，并借此为教育和学术领域做出了持久的贡献。\n \n耶稣会由圣依纳爵‧罗耀拉于 1534 年创立，并在 1540 年得到了教宗保禄三世的认可。他们一开始的使命是前往圣地，并让所有的穆斯林转为信奉基督教，但与奥斯曼帝国爆发战争后，他们的计划便从未实现。他们随后改为归附教宗，在需要他们的地方进行传教。他们在印度、日本、中国内陆和非洲沿岸均建立起了布道所。最知名的耶稣会传教士或许就在新世界生活和传教，他们在圣灵的指引和带领下在此建起了集合化传教村和村庄社区。\n \n随着为数众多的耶稣会会士远渡重洋，大量会士在欧洲各地建立起了社区，以此极力支持反宗教改革运动、壮大罗马天主教的势力，并削弱日益壮大的新教威胁。截至 1740 年，欧洲大陆成立了超过 650 所耶稣会大学，以及 200 所神学院和宗教研究学院。</string>
    <string _locid="140004">8 世纪首次出现的“苏菲派”一词被认为是源自信徒身着的粗毛织衣，他们追求心灵和谐、摒弃肉欲，以及与自然和谐相处。“苏菲主义”一词在 9 世纪被首次使用，随后成为了各种伊斯兰神秘主义的统称，包含了基督教修道制度、诺斯替主义和印度神秘主义等不同的要素。\n \n由于苏菲主义包含了多种信仰体系，因此，它的起源可溯及广泛的地区和时期。然而，多数人认为苏菲主义源自 7 世纪位于如今的伊拉克的什叶派穆斯林所做的礼拜；其他人则认为苏菲主义的出现要早于伊斯兰教，只是将其他宗教的教义纳为己用而已。\n \n在漫长的发展历史中，苏菲主义因其神秘要素而常遭到批判。即使它对伊斯兰教的传播以及伊斯兰文化的发展做出了显著的贡献，但保守派穆斯林仍反对苏菲主义众多不属于伊斯兰教的习俗。</string>
    <string _locid="140005">乌达西派是锡克教的分支，因此许多教条都与锡克教相同，他们都相信有一位至高无上的神掌管正义与恩典，并相信每个人都有机会与唯一的神同在，同时放弃其他仪式。乌达西 (Udasi) 这个词便来源于梵文的“Udas”，意为厌世。\n \n乌达西派是在苏里‧昌德 (第一位锡克教上师卡纳肯的儿子) 的追随者从锡克教的统治秩序中分裂出来时创立的。早期的乌达西派信徒在旁遮普省北部和东部担任锡克教传教士。旁庶普是锡克教的圣地，也是他们最神圣的圣地金庙的所在地。乌达西派并不遵守锡克教传统的 5K 习俗：佩匕首、带钢镯、穿短裤、不剃发和带梳子。虽然他们与锡克教门徒的外表不同，但仍坚称自己实际上也是锡克教徒。他们与锡克教徒的更大的差异，体现在他们过着禁欲的生活，而且必须终生担任苦修士，摒弃身体的需求和欲望，达到符合教规的苦行精神。\n \n</string>
    <string _locid="140006">禅宗是佛教的一个派系，追求佛陀的顿悟之道。佛陀一词始于首位佛陀，也就是释迦牟尼，这位印度王子舍弃了奢华的生活，苦行修道。禅宗的目标是通过“苦、集、灭、道”四谛达到顿悟。\n \n公元 520 年，一名传奇的印度和尚菩提达摩将禅宗的教义带到了中国，后称为“禅”。禅学教徒努力想看清世界的本质，达到清心寡欲的境界。此悟性在中文中被称为“无念”或“无心”。禅分为两个派系：南派相信顿悟圆通，北派相信修行悟道。到了 8 世纪时，只剩下了北派。截至 12 世纪，禅宗已经在日本盛行，到了 20 世纪时，它得到了西方的拥护。\n \n而今，全世界有数百万人在修行禅宗。其宗旨没有发生变化，即人皆有悟道的潜能，却碍于无知。唯勤学、禅修、行善、修行和拜佛才能有所突破，从而跳脱有限的认知，达到精神上的觉醒。</string>
    <string _locid="140007">印度教巴克提教派运动的独特之处在于，它提倡虔诚的信徒要热爱人格神，这是信徒与神之间的一种二元关系。信徒可能会选择子女、父母、朋友、导师或爱人作为崇拜的神祇。巴克提教派对于精神状态的重视要胜过形成个人信仰核心的制度化宗教。\n \n巴克提教派的教派和崇拜可追溯至公元 1 世纪，类似的神论崇拜最早见于公元前 150 年所著的《薄伽梵歌》。印度诸神普遍都有其专属的教派，但巴克提教派主要信奉的是湿婆和毗湿奴，而毗湿奴是罗摩和黑天的化身。反复诵念神的名字是巴克提教派的一项重要修行，如同配戴神的标志、咏唱和朝圣。在 7 到 10 世纪时，诗人和艺术家们创造了非仪式崇拜的新艺术形式，描绘了人与肉身神的关系，从而加强了人与神之间的连结，这类作品的普及使巴克提教派广为流传。</string>
    <string _locid="140008">明朝的寻宝远航持续了二十年，让中华文明立于整个世界的巅峰。从 1405 年到 1433 年这二十年间，明朝水师的实力在东南亚首屈一指，帮助明朝与 37 个以上的国家建立了外交和贸易关系，向西远达非洲海岸，即现在的莫桑比克和马达加斯加之间。\n \n这些规模庞大的寻宝远航是由如今传奇的海军上将郑和率领进行的，他是中国的一名穆斯林，也是皇帝麾下的宦官海军上将。除了率领多达 300 艘的船舰外，郑和还扮演了外交官、商人、征服者，甚至是探险家的角色，他将中国的影响范围扩大到了未知之地...只是这些地方似乎是虚构出来的。尽管郑和出身卑微，但他因为率领水师的功绩被视为中国历史上数一数二的伟人。\n \n各种不同的中国帆船组成了虚拟城市与寻宝舰队。船员的数量达到了数十万之多，包含了判断星象的占星学家以及圈养在远洋航行中所获得的异国物种的动物管理者等各领域的专家，他们可以提供必要的专长或技术。农民们操纵着特殊的农务船，犹如移动农场一样，耕种着供上万人数月食用的作物。甚至还有一支帝国部队护卫着阵仗浩大的舰队驶向天涯海角。\n \n舰队中巨舰的建造技术在当时远远领先于那个时代。这些船的桅杆多达九根，船身长 121 米、宽 56 米、排水量接近 3,100 吨，使同期的任何欧洲船只相形见绌。容纳饮用水的水密舱壁也可以用来存放海洋生物。在船身受损时，水密舱壁还有助于防止巨舰下沉。\n \n郑和在 1405 年第一次寻宝探险时到过爪哇、苏门答腊、斯里兰卡、卡利卡特、马六甲、奎隆及其他地点。这一趟远航将大量货物运至了印度的这些港口，而对这些货物进行定价更是耗时了三个多月。随后的航海旅行花费更高、达到的距离更远。因此，随远征商队和探险家一同航行的士兵数量也开始激增，甚至有一度在一次前往印度的航行中，仅仅 45 艘船只就有 3 万多名中国士兵护卫。多数历史学家相信，中国在 1433 年就抵达过马达加斯加海岸；而其他历史学家则提出了较少被采纳的假设，即他们认为中国人曾登陆过美洲海岸，距 1492 年克里斯托弗‧哥伦布发现新大陆早了约七十年前。\n \n后人认为许多因素导致了大明寻宝舰队航行的突然结束。在具有远见的永乐皇帝于 1424 年驾崩后，蛰伏数十载的保守派反对势力趁势夺权，并采用了专注于国内发展且封闭的儒家体系治理国家。同时，在纵贯中国南北的大运河落成后，货物的运输不必再经海路进行。总之，新继位的明仁宗采取的保守措施废除了后续的寻宝探险。曾经纵横四海的强大舰队已经沉没了，他们开拓的纪录也被付之一炬。到了 15 世纪末，建造桅杆超过 2 根的船只在中国即是死罪。</string>
    <string _locid="140009">德川家康大名本无意成为日本的最高统治者。然而，经过关原合战 (一场争夺日本统治权的冲突) 的腥风血雨后，等待他的即是长达 200 年以上的军权统治。\n \n 丰臣秀吉以大名之姿历经 12 年成为了一统日本的关白，使日本成为了真正的霸权主义国家，而晚年举兵侵略朝鲜的失败是他辉煌战绩唯一的污点。即使丰臣秀吉的健康每况愈下，日薄西山的迹象不断危及他的权力，但秀吉仍然运筹帷幄，以保丰臣一族能够持续掌权。秀吉于 1598 年逝世，他安排了五大老来辅佐他年幼的子嗣，在少主成年前保护他的利益。可惜的是，秀吉安排的人均各怀鬼胎，尤其是大名中最有权有势的德川家康。\n \n秀吉死后，家康立刻趁虚而入，他集结先锋盟军，占据多个领地和城堡，包括秀吉过往权力象征的伏见城。其他大老目睹家康的行动后，愈发忧心忡忡，质疑他跋扈无礼。数个月后，统一的日本开始分裂，各地领主分为两派：德川家康的东军，以及选择效忠丰臣王朝、曾为秀吉奉行的石田三成所率领的西军。\n \n石田三成的动机不明，但很多人相信这位前奉行的行政能力要胜过领兵能力，他试图以自己的方式取得秀吉死后四散的政权。但很少有将领相信石田三成的领导能力，这也导致了他的失败。在这结盟和叛变如家常便饭的乱世中，石田三成确实展现了充分的魅力，使关键的将领离开掌权的家康并拥护丰臣。最后，家康的领导能力和远见说服了众多敌营将领在对战的关键时刻变节加入他。\n \n在日本中部浴血冲突了两年后，双方准备一决雌雄，但没人知道决战的确切时间或地点。1600 年 10 月，在日本中部北方关原村外的笹尾山、松尾山和养老山爆发了关原合战。命运女神并未在大战中选择任何一方，两军交战前都不确定谁比谁强，或者不确定谁在整体上占有优势。\n \n最终，在雾雨交加的一天，家康的军队取得了超过 6 万名敌军的首级，成功消灭了效忠丰臣的军队。取得天下后，德川家康开始奖赏示诚的人，就像他之前对已故的丰臣秀吉发誓会忠心耿耿那样。\n \n1603 年，日本天皇任命家康为幕府将军后，正式开启了德川幕府的统治，亦称江户时代。江户时代一直持续至 1868 年。</string>
    <string _locid="140010">众所皆知，一般在关于印度的讨论中，印度的第一次独立战争有着众多的名称，但这些名称都充满了争议：1857 年独立战争、印度叛变、大印度叛变、印度兵兵变、大叛变、1857 年叛乱、1857 年反叛和印度起义。名称的争议是由英国东印度公司士兵和印度反抗运动斗士这两方在冲突中犯下的暴行所致。支持 1857 年印度兵叛变这一名称的人认为，当时不存在统一的印度政府，所以零散的起义军不构成传统的军队。此外，纪录显示这些印度兵来自各个军队和派系，包括孟加拉军、马德拉斯军、孟买军，以及在抗争时为英国军队作战的锡克军团。不过，支持印度的第一次独立战争这一名称的多为印度人，他们主张起义的印度兵是为旧蒙兀儿帝国的统治而战，即统一印度势力的民族象征。时至今日，关于这场斗争的名称和意义的争论仍未平息。\n \n这一冲突源自英国东印度公司在印度几世纪以来的种种行为，此公司的设立是为了与东印度和东南亚的国家展开贸易。英国皇室赋予 1600 年 12 月 31 日成立的东印度公司管理英国属地并建立独占事业的权力。截至 1689 年，东印度公司在印度的孟加拉、马德拉斯和孟买设立了名为管辖区的行政区。到了 1784 年，由于东印度公司的权力过大，英国政府因此通过了印度法案，成立了官方部门来对东印度公司在印度的事务进行政治、军事和财务管制。\n \n在随后的数年内，东印度公司面临严重的财务困难，只能选择将英国的领土向南亚扩展来增加营收。因此，英国政府开始设法领养印度王子并开始大规模地吞并十多个独立的印度王国。约有四五百万人口的土地遭到强占，面积达 27.2 万平方公里。管理和控制这些新属地唯一的方法是成立 20 万名南亚人常备士兵，并交由 4 万名英国士兵指挥。独立印度州的概念荡然无存。\n \n据说，南亚士兵 (或称为印度兵) 与英国指挥官爆发冲突的导火索是 1857 年要求士兵使用全新的李-恩菲尔德步枪。这种步枪是詹姆斯‧帕里斯‧李的恩菲尔德兵工厂的研发产品，可发射 .303 口径的弹药，发射前需要手动装填。因此，在填装弹药时，步枪兵需要咬着抹上猪油和牛脂的子弹末端。这给当地士兵带来了困扰，因为穆斯林是不能食用猪油的，印度教徒则不能食用牛油。对当地部队多元文化的这种公开侮辱俨然象征了英国一百多年以来的压迫和鄙视。\n \n经历了数个月的剑拔弩张后，最终在 1857 年 5 月 9 日爆发了大规模的反抗。第十一连印度兵和孟加拉军第二十连本地骑兵在密拉特市驻扎时突袭了自己的指挥官。暴动一直持续到 1858 年 6 月才被平息，英国逐渐恢复了管辖权，这使得印度的未来蒙上了一层阴影。</string>
    <string _locid="140011">阿克巴 (贾拉尔丁‧穆罕默德‧阿克巴) 被视为印度蒙兀儿帝国最伟大的皇帝，在他统治的四十五年期间，他扮演着先知和征服者的角色。他是开创蒙兀儿帝国的巴布尔的孙子，胡马雍之子。阿克巴儿时即位，由一位一再进行领土扩张的摄政辅佐，直到 1560 年，阿克巴在十八岁时解除了他的职务。\n \n精力充沛且充满自信的阿克巴延续了扩张国土政策，使蒙兀儿帝国的版图扩展至了阿富汗、俾路支省，以及戈达瓦里河以北的几乎整个印度半岛。虽然阿克巴击败了众多酋长和军阀，但他仍不忘播下未来和平的种子，提供了让蒙兀儿帝国统治下的人民和解的机会。在阿克巴战胜了凶悍的印度拉杰普特人后，通过与他们接触，他将多名酋长安插到了宫廷中有影响力的位置。此外，他甚至两度迎娶杰普特公主。\n \n阿克巴的整体目标是在他的统治和神灵的指导下打造一个乌托邦式的社会。他建立起了统一的行政体制，整合了版图中分散不一的地区。他在德里和阿格拉的皇宫成为了教育和文化发展的中心。或许是出于非比寻常的政治野心，在阿克巴对传统的伊斯兰教失望后，他开始推行宗教宽容运动，将重心放在公开的宗教辩论上。他甚至创造了新的信仰，结合了伊斯兰教、印度教、琐罗亚斯德教和基督教的各方面。他把这一包罗万象的灵修称为“神属信仰”。\n \n阿克巴是名留青史的明君。他之所以成为一名强大的军事指挥官是因为他极度尊重因帝国扩张而纳入麾下的臣民。他的想法在当时着实奇特而前卫。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，阿克巴大帝就像历史中一样是位高明远见的统治者。他会花比某些统治者更多的时间召集他的军队进攻，准备贸易速度。阿克巴主要训练骑兵军队，并会尽早把握在贸易路线上建立交易站的机会。</string>
    <string _locid="140012">康熙皇帝在位 61 年，是中国史上在位时间最长的君王。作为清朝的第二任皇帝，他使仍然对满族统治者普遍持怀疑态度的中国人信服。虽然康熙提倡宋明理学，但他的信念并没有妨碍他开放港口，与其他国家展开贸易往来，此外，他甚至乐于接受耶稣会等外国传教士入关。在康熙在位的 61 年时间里，证明了他是一位勤政爱民的君王，他巩固国政并扩将边疆扩展至了蒙古、西藏和台湾。\n \n康熙名玄烨，爱新觉罗氏，生于 1654 年 5 月 4 日。1662 年即位时康熙年仅七岁，是在他的父皇顺治驾崩的十二年后。一开始，幼君根本无权插手国政。康熙的父皇离世前任命了四名辅政大臣来替幼子做出决策。然而，在这些大臣接触权力后，立刻食髓知味，转而互相争斗。这四名大臣一人死亡、一人遭暗杀，还有人意图篡夺少年康熙皇帝的清朝王位。这位作壁上观已久的青年皇帝在 1669 年介入朝政并取回了政权。\n \n此后，康熙皇帝努力满足百姓的需求，他相信不经意的疏忽可能会动摇清朝的统治根基。他不辞辛劳地理政以赢得民心，并扭转忠于明朝的人民长年以来积压的愤恨。为了体察民情并向地方官员重申他已掌权之事实，康熙带着少数随行人员展开了低调的南巡。1670 年康熙发布《圣谕广训》，其中包含了十六条效法儒家教义的道德戒律。康熙十六条提倡孝顺敬祖、宽大为怀、勤俭、努力，并且强调了赋税对朝廷和社会的重要性。康熙借此证明即使是出身满族，他仍然能理解中国百姓的需求和文化，是正统的中国皇帝。\n \n康熙于 1722 年驾崩，他的治理之道使他成了中国史上最贤能，也是清朝最伟大的皇帝。他一手主导了与俄国签订《尼布楚条约》，将部分外蒙古和西藏纳入了中国版图；下令修筑大运河，方便将米粮运给食不裹腹的北方百姓；疏通黄河，避免水患；执行减税政策，并命人编撰重要的典籍，包含《康熙字典》和《明史》。不过，或许康熙最富创造性的成就是“把玩象牙”，毕竟他是中国第一位演奏钢琴这种西方乐器的皇帝。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，康熙皇帝就像历史中一样优先考量防御，来专注配合国内的政策。他在游戏早期可能不会攻击他的敌人，但当他准备好战斗时，他就会召集主要由步兵单位组成的庞大军队进攻。</string>
    <string _locid="140013">德川家康生于乱世，在沙场上崛起，他的大名已与日本最兴盛、最重要的时代密不可分。家康的乳名叫做松平竹千代。在他出生时，他的父母分别才 15 岁和 17 岁，而且不出两年，母亲就被休，双亲永隔两地。母亲离开后，竹千代立刻卷入了父亲松平氏家族的残酷纷争中。\n \n在竹千代儿时，松平家便起了内讧，希望归附今川氏和织田氏的族人各占一半。1548 年，织田氏出兵攻打他们的领地，于是竹千代的父亲求助今川氏。今川一族的当家答应援助松平氏，但条件是交出六岁的幼儿竹千代作为人质。他的父亲同意了。但在交易尚未达成之前，织田氏的当家便得知了计划，派人半路劫走了竹千代。织田氏以竹千代的性命要胁松平与他们的死敌今川断绝往来。然而，竹千代的父亲拒绝了。他相信此举能向盟友证实他的忠诚，即使代价是他儿子的性命。竹千代在织田家过了三年后，今川军包围了织田的城堡，结果织田把竹千代交了出去以平息他们的攻击。自从竹千代出生后，身边的人只把他当作人质。\n \n1567 年，松平竹千代改名家康，并继承了声称是没落皇族源氏的德川姓氏，即使目前也尚未找到任何相关的证据。继承德川姓氏使家康的野心昭然若揭。这象征着他不仅要挥别过去，同时也有信心掌控未来。后来他参加了许多战役，获得了骁勇善战的将领名声，并经常趁着阵营转移以及家族出现裂缝时得利。家康利用盟军扩张他自己的领地，壮大势力。一开始他与强大的织田信长结盟，接着是丰臣秀吉，秀吉当时逐渐说服敌对氏族一同组成关系薄弱的同盟。秀吉在 16 世纪 90 年代出兵攻打朝鲜时，家康睿智地选择了不参战，并致力于在国内进行生产和组织自己的军队。家康静静地关注着其他将领派出的人马战死在那场损失惨重的侵略中。\n \n1598 年秀吉死后，现为盟军的前敌都对他的领土虎视耽耽，但他们的力量全都不及德川家康。在传说中的关原合战 (1598 至 1600 年) 期间，家康和其他追随他的盟军击败了誓言捍卫丰臣秀吉王朝的军队。在 1600 年 10 月的关原合战中，家康大获全胜后便处死了敌军并奖赏了友军。\n \n两年后，他获得幕府将军的称号并成立了德川幕府，从此日本社会迈入了军政专制的江户时代，一直持续到 1868 年。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，德川家康幕府将军就像历史中一样是位积极、投机的领袖。他早期会频繁进行攻击并喜欢投资军事单位，而非在贸易路线上建立交易站。</string>
    <string _locid="140014">连枷象是体型最小的印度大象单位。虽然不像其他大象单位那样强壮或用途多样，但它非常擅长攻击建筑，可以作为威力强大的攻城武器。玩家可在城堡训练连枷象。</string>
    <string _locid="140015">很少有记录能证明连枷象确实存在，但传说它是斯里兰卡早期军队的骑兵和攻城单位。它可以挥动固定在鼻子上的沉重铁链投入战斗，是一种无法抵挡的可怕武器。</string>
    <string _locid="140016">猛火油柜是中国的攻城武器，它能连续不断地发射火焰，焚毁近距离的敌方步兵和建筑。猛火油柜可以作为单独的单位，或作为黑旗军的一部分在城堡里建造。</string>
    <string _locid="140017">猛火油柜是战争中使用火药的始祖，在这之前，火药只是具有爆炸性的硝石混合物而已。中国的猛火油柜 (也称为喷火器) 是以 7 世纪拜占庭的喷火器为原型设计出来的，但拜占庭的喷火器无法连续喷火。中国人希望其能持续出火，因此研发出了双管系统来实现这一目的。双管使化学燃料轻油能畅流无阻并且能够被点燃。\n \n中国的猛火油柜可作为防御武器也可作为攻城单位使用。它们常被固定在墙上，可随时对来袭的士兵和攻城武器开火。但在最为常见的猛火油柜画作中，此武器往往被安装在四轮推车上。较强的机动力让猛火油柜能够被运用在战场上，阻挡敌军的攻击，还能喷射出如护墙一般的火焰来掩护我军士兵的前进。</string>
    <string _locid="140018">火焰之箭是日本的轻型加农炮。顾名思义，它会发射出带有火焰的箭，对敌方步兵和攻城单位造成极大的伤害。玩家可在城堡建造火焰之箭。</string>
    <string _locid="140019">火焰之箭一如其名，是一种大多由欧洲加农炮发射的带倒钩发射体，因为日本当时尚未自行研制出有效的火炮。每支箭都包着一层可燃物质，并点火引燃。还有一种更具爆炸性的箭，箭头下带有一小团火药。发射后，火焰之箭会射进木制的门或墙，将其引燃，并可能使整栋建物着火。\n \n日本大名德川家康很热衷于为他的军队制造更先进的火炮。他利用自己与英国和荷兰商人的关系，进口了各种欧洲加农炮。据说，他就是使用这些武器和火焰之箭，在公元 1600 年的关原合战击败敌军，成功建立了德川幕府。</string>
    <string _locid="140020">神火飞鸦是威力强大的中国火炮，外型神似携带大量炸药的大黑鸟，极为擅长攻击建筑和船只，而且具有射程远和伤害范围大的优点。神火飞鸦不同于大多数炮兵单位，它会随着玩家进入新时代而自动升级。玩家只能在中国奇观 (儒家学院) 训练神火飞鸦，或从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140021">使用这类火箭推进式武器的最早纪录见于公元 969 年。神火飞鸦是早期火箭科技的改良品，可用于肉搏和心理战。神火飞鸦的双翼可自然升高和固定，也可装载四枚火箭 (左右各两枚)，使神火飞鸦能够在空中推进。飞行一段时间后，火箭会起火并点燃装填的火药。据传，神火飞鸦可升至 304 米以上的高度，最后坠地。只要在敌营附近引爆，神火飞鸦就会朝目标降下火雨。\n \n神火飞鸦和竹篮一样用竹条编制，再以纸包覆来稳固形状。中国攻城战纪录的鸟型武器有两种，一是“神火飞鸦”，由四枚火箭推进的大型武器；一是“飞天灵雁”，只用了两枚火箭的小型武器。</string>
    <string _locid="140022">轻型迫击炮是会发射爆炸性炮弹的中国攻城武器。成群使用时，可非常有效地攻击敌人的攻城单位、建筑和船只。轻型迫击炮非常轻便，因此并不需要占许多人口数。轻型迫击炮可以作为单独的单位，或作为蒙古旗军的一部分在城堡里建造。</string>
    <string _locid="140023">最早使用炸弹的纪录可追溯至 1044 年，当时的炸弹以纸包裹，多半用于声东击西或威吓士兵和坐骑。目前已知最早专门发射铁火炮的中国轻型迫击炮出现在 1413 年。13、14 世纪时，投掷弹的身影日渐活跃于战场上，最后中国开始用投掷弹取代圆石来作为迫击炮的弹药。\n \n轻型迫击炮机动性高，引线的长短可以按照发射炮弹的类型来调整。由于中国和朝鲜军队研发的炮弹种类繁多，因此，轻型迫击炮的作用也更为广泛，适应性极佳，是非常危险的一种攻城武器。</string>
    <string _locid="140024">日本迫击炮是类似于中国和朝鲜迫击炮的攻城武器，它会发射爆炸性很强的炮弹。它只能用于攻击建筑和船只，但十分有效。玩家可在城堡训练日本迫击炮。</string>
    <string _locid="140025">十六世纪末叶，日本军队结束与朝鲜的战争，由朝鲜半岛返回日本时，也带回很多从朝鲜敌军那里学到的经验。不幸的是，日军对朝鲜擅长使用的迫击炮没什么兴趣，他们仍继续从欧洲进口加农炮。不过，公元 1639 年，荷兰顾问来访并为幕府及其代表们演示了迫击炮的使用方法。虽然一发也没有命中目标，但当时还是引起了很大的骚动。</string>
    <string _locid="140026">攻城大象是极为强壮的印度攻城单位，它从本质上来说就是一门架设在象背上的长管炮。它会对建筑、船只和其他攻城单位造成巨大的伤害。玩家可在城堡训练攻城大象。</string>
    <string _locid="140027">训练大象始于大约 4000 年前印度和巴基斯坦之间的印度谷。大象在战场上或战场外都有很多种用途。母象常用来载运物品，公象则加配装备，进入战场。大象的厚皮是天然的保护层，箭和一些其他投射武器都无法伤害它，而且它力大无穷，可以践踏前来的步兵并惊吓骑兵。将领和军官经常骑在大象背上来获取更广阔的视野，以便采取更好的战略行动。西方国家也效法印度，把大象引入军队，最著名的例子就是，迦太基的军阀汉尼拔就在公元前 264 年时使用大象与罗马作战。\n \n虽然大象在攻城时不是很有效，但在攻打敌方堡垒时，很多军队都会利用大象的力气和体型。在某些情况下，大象的力气加上象牙就足以推翻一堵墙；而在其他情况下，可以将长管炮等轻型加农炮架在象轿上，然后再固定到大象背上。</string>
    <string _locid="140028">象轿兵是强壮的印度骑兵单位，它的特点是象背上坐满了一轿步弓手，可对敌人造成威力强大的远程攻击。象轿兵无论在力量还是韧性上，都远强于其他骑兵单位，而且能够对骑兵、炮兵和攻城单位造成巨大的伤害。玩家可在驿站训练象轿兵。</string>
    <string _locid="140029">象轿是一种绑在大象背上轿台的旧称，它可以用来载人，包括驾驭大象的“象夫”。象轿具有华丽的装饰，军队行进时可作为轿台。早期的蒙兀儿统治者出行时偏好骑乘大象，就是因为它不论在和平时期还是在战争期间，都能为骑乘者带来不凡的形象。大象用于战争已有数百年的历史，而公元前 300 年左右，古印度孔雀王朝率先将象轿用于战斗。不久之后，在公元前 264 年到公元前 146 年的布匿战争中，象轿保障了众多迦太基弓兵和标枪手的安全。\n \n在战场上，身负华丽象轿的大象就是一个标杆，代表军队的实力。更重要的是，它们能够提供相对安全的位置，让远程单位获得更广阔的战场视野，从高点攻击敌军。正是由于高点的有利位置，他们可以更有效地选择目标。</string>
    <string _locid="140030">铁连枷兵是挥舞铁连枷的中国重装骑兵单位。他们生命值高，并且对远程攻击有着很高的防御力。在近距离战斗中，他们会对敌人造成大量的近战伤害，还可以发起强大的践踏攻击。铁连枷兵是禁卫军和御林军的一部分，玩家可在中国军事学院训练他们。</string>
    <string _locid="140031">连枷是一种中世纪武器，主要在十三至十五世纪的欧洲使用。它的头部通常带刺且较重，接着一个木柄和一节金属链子。连枷在亚洲国家并不常见，但与中国的双节棍和三节棍非常相似。</string>
    <string _locid="140032">怯薛是中国骑马弓兵，他们的生命值低于其他步弓手单位，但对敌方目标造成的伤害大于其他步弓手。怯薛是明军和蒙古军的一部分，玩家可在中国军事学院训练他们。</string>
    <string _locid="140033">骑马弓兵是人类史上版图最广的蒙古帝国旗下的部队，他们精通复合弓且会使用捉摸不定的轻骑兵战术，因此令人闻风丧胆。怯薛骑兵的弩弓使用木材、兽骨等材料制成，再以动物胶固定，而他们发矢射程长达 304 米以上。怯薛骑兵习惯带两把弓，分别用于近距离攻击和远距离齐射。同时，为了应对各种情形，他们的箭筒中装满了各式弓箭，包含火箭、穿甲箭，以及惊扰敌军单位的哨箭。\n \n怯薛以善于骑射闻名，他们可以在马背上 360 度灵活移动并瞄准目标发矢。怯薛会试着以传统的弯月阵从侧面攻击并包围敌军。如果此战术失败，他们会立刻撤退，此举常是诱敌入瓮的佯退。\n \n怯薛不只是战士，更是成吉思汗一手打造的帝国精锐卫队，从最初千名精锐的私人护卫发展到了后来万人军队。发生战争时，怯薛直接听令于君王并随侍左右。和平时期，皇家卫队的怯薛大多从事行政活动。举凡管理宫中婢仆、照顾马匹、仔细保养武器及其他补给。</string>
    <string _locid="140034">长矛象夫是印度近战骑兵单位，他们的移动速度比其他象兵单位快，而且极为强壮，能够在近距离与步兵长时间战斗后，还不至于耗尽自己的高生命值。他们会使出践踏攻击，对敌方步兵造成极大的区域性伤害。玩家可在驿站训练长矛象夫。</string>
    <string _locid="140035">象夫的工作是训练并照料驯养的大象，他的存在已有三千多年的历史。在印度文化中，大象的地位极高，被认为是象神 (亦为幸运之神) 迦内什的化身，每项庆典都必定要有大象参加，而在这种场合担任象夫是一种莫大的荣誉。\n \n大象常被认为是现代战车的前身，它在战场上的确具有独特的意义。最初，大象的作用不在于作战，而在于出其不意和恐吓。敌军的马匹或骆驼，要么畏惧大象的气味，要么完全被它的体型所压制，它们都不是大象的对手。它可以践踏迎面而来的步兵、将骑兵打下坐骑、打散队形，引起全面的混乱。除了动物外，大象也会使敌人惊慌失措。不过，当人们习惯在战场上遭遇大象后，想出击败它们的方法就变得很容易。\n \n击败大象最著名的事例发生在公元 1398 年，当时帖木儿入侵印度，目的是推翻德里苏丹国。不知如何对付印度大象的帖木儿向阿拉祈祷恳求指引。然后，据传说他将稻草绑在骆驼背上，送到战场上，然后在接近大象时点燃稻草。着火的骆驼四处狂奔，受惊的大象逃窜之际，踩死了很多印度军队。</string>
    <string _locid="140036">流星锤兵是挥舞致命流星锤的中国重装骑兵单位。由于武器本身的长度，流星锤兵会对攻城单位造成巨大的伤害。流星锤兵是禁卫旗军的一部分，玩家可在中国军事学院训练他们。</string>
    <string _locid="140037">流星锤被归类为武术中的链式武器。它由中国古代的狩猎武器演变而成，本质上是由绳索或链条连接两颗重锤组成的。“锤”是一个鸭蛋大小的铜球，链长约 1.8 到 4.5 米。流星锤的厉害之处在于出击时的速度无与伦比，而且可视战场的状况使用各种不同攻击方式，包括丢掷、摆动和挥舞。流星锤高手可以把锤链绕在身体不同部位，再反绕甩出锤头，猛然释放出累积的能量，使铜锤以致命的力量击向目标。正是这种爆发的速度为这种武器赢得流星锤之名。当空间有限，无法施展这些攻击手段时，流星锤可以用来夺取敌人的武器，或在一段距离之外，勒死敌人。</string>
    <string _locid="140038">薙刀骑兵是挥舞致命薙刀的骑马战士。他们不是传统的骑兵单位，可以对步弓手和长枪兵造成巨大的伤害，但对反骑兵单位毫无招架之力。玩家可在马厩训练薙刀骑兵。</string>
    <string _locid="140039">薙刀是日本封建时期常见的日本古兵器，常与欧洲戟或长矛相提并论，不过薙刀橡木柄的尾端固定了 0.3 到 0.6 米的弯刀。薙刀的尺寸往往取决个人喜好和战场条件。薙刀的构造简单却不好挥舞，更别说是精通了。薙刀术是舞弄薙刀的技巧，至今仍有人学习这种技巧。\n \n薙刀出现后，常为日本武士随从和僧兵这种和尚战士使用。薙刀能从短距离瓦解敌人的骑兵单位。然而，在进入枪炮的时代后，薙刀立刻失去了优势，不再是战场的宠儿。也正因如此，薙刀成了日本女性的代表武器，因为她们主要使用这种武器来保护家园。薙刀也是女日本武士的首选武器，包含板额御前，她是传说中美丽而致命的战士，据传她战斗时用的便是薙刀。\n \n薙刀术现在普遍被认为是女性的武术，薙刀是女性为家庭奉献的象征。练习薙刀术的女性多于男性。</string>
    <string _locid="140040">印度重装骑兵是重装骑兵单位。他们坐在骆驼上挥舞威力强大的马刀，特别擅长攻击步弓手和长枪兵。印度重装骑兵最大的优点是速度，他们能够在短时间内行进很远的距离。玩家可在驿站训练印度重装骑兵。</string>
    <string _locid="140041">在波斯语中，“Sowar”一词的字面意思是“骑马的人”。在英国东印度公司占领印度次大陆期间，这个词用来指代受雇于该公司的土著骑兵。这些骑兵其实无异于印度步兵，主要的工作是护送和守卫。</string>
    <string _locid="140042">草原骑兵是中国重装骑兵，是成本低廉、行动敏捷而实用的攻城部队。草原骑兵的生命值远低于其他骑兵单位。大举攻击时，草原骑兵可有效攻击村民和建筑。草原骑兵属于正规旗军，可在中国军事学院训练。</string>
    <string _locid="140043">12 世纪至 13 世纪的蒙古军队是有史以来最有效率的战斗势力之一，他们在战略上主要强调灵活性、机动性和强大的攻城战力。身穿轻便衣甲的骑马弓兵会脱离冗长的补给线独立战斗，在敌军的阵营中冲锋陷阵并制造敌人恐慌的同时，还会收集有利的侦察情报。他们的速攻和佯退战术不但可以保障草原骑兵的安全，也顾及到了他们的攻击范围。战士进攻时，骑马的信使会穿梭在各个前线，向不同单位组成的联军传信。\n \n蒙古军准备发起最后一波攻城时，他们会派遣工程师到前线。攻城车和火箭可以用来撕裂敌军的阵型，并将他们孤立成一组组小部队，从而断绝他们的补给和援军的增援。	</string>
    <string _locid="140044">流镝马射手是日本精锐轻型骑兵单位，可从很远的距离发射弓箭。由于射程远，还能对攻城单位造成额外伤害，他们比其他大多数骑射手更加强大。玩家可在马厩训练流镝马射手。</string>
    <string _locid="140045">流镝马是古老的弓马武术 (或称为弓道)。“弓道”的日文源文是“Kyudo”，意思是“弓箭之道”。流镝马的历史源自公元 530 年的传说，第 29 任天皇钦明祈求“天下太平”和“五谷丰收”后在马背上瞄准三个箭靶发矢。即使现在，流镝马术也不曾偏离本源，仍主要作为敬神和祈福仪式。\n \n日本第一任封建幕府将军源赖朝非常重视流镝马术，并将流镝马术订为标准军事训练和演习的一部分。源赖朝在位时成立了小笠原学塾，专门指导一般弓术和弓马术。此外，他还创立了鹤冈八幡宫流镝马神事，为流镝马射手提供了一展长处的舞台。第一次活动于 1187 年 8 月 15 日举办。之后每年都会举办仪式献艺，不过此活动在世界第二次大战的太平洋战争期间曾暂时停办。</string>
    <string _locid="140046">骆驼骑兵是印度轻型骑兵单位。他们的移动速度很快，而且非常便宜，但生命值比其他骑兵单位低。架在骆驼背上的枪炮射程很远，因此能够对重装骑兵造成严重伤害。玩家可在驿站训练骆驼骑兵。</string>
    <string _locid="140047">黄蜂炮是一种由骆驼承载并从骆驼背上发射的小型武器。它的名称源于阿位伯语的“zambur”一词，意味黄蜂。在火药出现之前，早期的版本是一种击发式的十字弓，因为射出时会发出蜂鸣似的声响，以此得名。后来，座鞍上的十字弓被小型的长管炮或鹰炮取代。黄蜂炮源自埃及，并传至伊朗、印度等地。曾有人尝试将它改装到大象背上，但由于大象在敌军猛烈的炮火攻击下无法保持稳定而功亏一篑。</string>
    <string _locid="140048">火绳枪兵是使用火绳枪 (一种古老的火枪) 的中国长枪兵单位，在攻击重装步兵和轻型骑兵单位时占有优势。火绳枪兵是防卫军、御林军和黑旗军的一部分，玩家可在中国军事学院和城堡训练他们。</string>
    <string _locid="140049">火绳枪是 16 世纪传入亚洲文化后经过改造的欧洲钩铳。1543 年，葡萄牙探险家费尔南‧门德斯‧平托意外地登上了日本群岛的种子岛，将火绳枪介绍给了岛津氏，从此改变了日本战争。不到十年的时间，日本战场上已随处可见葡萄牙枪的身影。\n \n虽然火绳枪的优势众多，例如使用较小的弹药并且带有震耳欲聋的吓敌效果，但也有不少缺点。火绳枪弹药的重新填装很花时间，使枪手容易暴露在步弓手接连发射的箭镞下。另外，火绳枪的准头不佳。需要经过训练才能掌握火绳枪的使用，同时训练也需要时间。但是，在完成训练后，火绳枪即是骇人的致命武器，尤其是发展出了排枪战术后，这缩短了重新填装弹药的时间。\n \n1575 年长篠之战前，日本弓僧兵 (僧侣战士) 最先采用排枪战术作战，用 3,000 把火绳枪齐射织田信长的军队。凭着新武器的优势，这群僧侣得以击退织田军并守住了城堡。此役成功展示出了火绳枪的威力，所以在 1592 年丰臣秀吉入侵朝鲜时，日本攻击部队的主要武器便是火绳枪。\n \n虽然没有详细的纪录，但中国开始使用火绳枪的时间和日本差不多。通常人们认为，中国早期的枪炮设计参照的是日本海贼强盗所使用的武器，而日本倭寇海盗的武器则仿自葡萄牙的设计。在此枪引进中国后，它立刻成了制式装备。1558 年，中国枪匠共为中国御林军生产了 10,000 把枪。</string>
    <string _locid="140050">日本火枪步兵是日本的火枪兵单位，成本比一般火枪兵高，但可以造成较高的伤害，并且生命值也较高。玩家可在兵营训练日本火枪步兵。</string>
    <string _locid="140051">平安时代 (公元 794 年至 1185 年)，战士贵族的崛起迅速瓦解了日本的军事集权体制，使军队的组织和训练重新落入了势力庞大的当地领主手中。在日文中，日本火枪步兵“Ashigaru”一词的意思是“脚步轻盈”或轻装，他们满足了日益增长的募兵需求。日本火枪步兵是最低阶的战士，也是当地领主为扩大军队而雇用的平民。日本火枪步兵的本质是佣兵，通常要自备粮食，所以他们的忠诚不见得符合指挥官的期望。\n \n但在 15 世纪，随着欧洲枪炮被引入到日本战场后，日本火枪步兵的地位发生了剧变。与被视为一种武术技能的弓不同，只要使用者稍加训练，他们就能正确操作火绳枪。在为众多日本火枪步兵配枪后，当地大名可以通过持续而猛烈的远程攻击来辅助旗下的日本武士。因此，日本火枪步兵的地位顿时变得举足轻重起来。\n \n日本火枪步兵咸鱼翻身最知名的例子是丰臣秀吉，他从战士一路发展成了有权有势的大名，并在 16 世纪末试图统一日本各地的封建军阀。</string>
    <string _locid="140052">长刀兵是挥舞着又长又直的刀剑的中国剑兵单位。虽然他们擅长攻击骑兵和建筑，但无法对付远程步兵。长刀兵是防卫旗军的一部分，玩家可在中国军事学院训练他们。</string>
    <string _locid="140053">中国的长刀实际上由十六世纪日本倭寇海盗使用的日本刀改良而来。据说中国著名的抗倭名将戚继光将日本原有的大太刀加长，并去弯改直，从而制成了极长的刀，长度超过 0.9 米，非常适合用于驱逐骑兵。因此，这种刀取代了中国原有的战马刀。公元 1560 年，戚继光与蒙古在边境交战时，长刀就发挥了很大的作用。这种成功的经验，使得明朝此后一直都使用长刀。</string>
    <string _locid="140054">中国连弩兵是便宜、攻击力也相对较弱的中国步弓手单位，但他们射箭的速度比一般步弓手单位快上 3 倍。由于射速极快，他们射出的单一箭枝所造成的伤害小于其他箭种，但在攻击重装步兵和轻型骑兵时却占有优势。中国连弩兵是旧汉军和正规旗军的一部分，玩家可在中国军事学院训练他们。</string>
    <string _locid="140055">中国连弩兵的连弩以简单的设计和惊人的射速闻名。连弩上可以架 10 支钢尖弩箭连续发射，操作时以左手握住弩托，右手扣动扳机。弩箭上弩的速度非常快，在被弩弦发射出去后，另一支弩箭会立刻补位。连弩设计的目的是快速发箭，并攻击 45 至 76 米范围内的大批敌军。连弩特别适合对付骑兵。由于中国连弩兵一般准头不佳，因此马就成了较大的易命中目标；除此之外，马受伤后往往会失控，并在附近队伍中引发骚动。\n \n中国连弩兵的纪录可追溯到公元前 250 年，传说中国第一位皇帝秦始皇会使用连弩来射击鲨鱼，以此取乐。然而，多数纪录显示中国连弩兵出现在公元 200 年左右的汉朝。</string>
    <string _locid="140056">廓尔喀兵是印度的远程长枪兵单位，造价昂贵，但他们的威力强大，因此绝对值得。玩家可在兵营训练廓尔喀兵。</string>
    <string _locid="140057">廓尔喀人是尼泊尔的一个族裔，他们自称是印度北部拉杰普特人的后裔，但族名来自尼泊尔的廓尔喀省，是他们在十六世纪初时征服的地方。廓尔喀人二百年间不断向东扩张，志在征服整个尼泊尔。十八世纪中叶，他们成功占领整个国家，以印度教为国教。廓尔喀人曾尝试入侵西藏，但未能成功，随后又与英国在印度爆发战争，势力逐渐衰弱。不过，他们后来竟然与印度境内的英国占领军建立起了良好的伙伴关系。\n \n廓尔喀人以其名为“库克里”(kukri) 的短弯刀而闻名，他们曾在印度军队和英国军队中服役。第一次世界大战时，有超过 20 万廓尔喀人与英军并肩作战；第二次世界大战中，他们曾在 40 个营中服役。</string>
    <string _locid="140058">中国长矛兵是中国的步兵单位，他们在战斗中使用被称为“枪”的长矛。中国长矛兵对敌人造成的近战和攻城伤害比一般长矛兵多，但生命值比较低。他们跟大多数长矛兵单位一样，极为擅长攻击骑兵。中国长矛兵是旧汉旗军和明旗军的一部分，玩家可在中国军事学院训练他们。</string>
    <string _locid="140059">长枪又称“百兵之王”，作为在中国历史上被长期使用并且最为可靠的兵器之一，它的地位不可撼动。长枪采用了有弹性的蜡木杆身，长度从 2 米 (步兵用) 到 4 米 (骑兵用) 不等。长枪在商朝 (公元前 17 世纪至 11 世纪) 普及，在清朝 (公元 1616 年至 1911 年) 末期被淘汰。在这段期间，长枪的变化不大。\n \n长枪的前端是柳叶似的刀刃，刀刃下方挂有马毛流苏。当长枪兵挥枪时，流苏可以混淆敌人的视线，使敌人无法有效地标准目标或夺取武器。除此之外，据说挂马毛流苏的另一个目的是防止刀上的血流到枪杆上；因为血会造成木杆黏滑，更难以操控。</string>
    <string _locid="140060">拉杰普特人是挥舞一对帕塔刀的印度重装步兵单位，极为擅长攻击骑兵。玩家可在兵营训练拉杰普特人。</string>
    <string _locid="140061">拉杰普特人是印度战士阶级，居住在如今印度西北方的拉贾斯坦，旧称拉杰普塔纳。拉杰普特人对自己的祖先和对军事美德的重视引以为傲，他们的势力逐渐扩大，但在公元 1616 年划下句点。当时所有的主要族派都不得不臣服于阿克巴统治的蒙兀儿帝国。\n \n拉杰普特战士最有名的是他们使用的“帕塔刀”，这是一种类似于剑的武器，十分独特且杀伤力很强，刀刃和柄套合为一体。早期的帕塔刀只有大约 25.4 厘米长，但后来不断演变，最长可达 112 厘米。结实的刀刃可有效驱赶武装骑兵，也可以像传统的剑一样挥砍来攻击步兵。据称阿克巴在战场上用的也是帕塔刀，他使用这种武器最著名的战役是公元 1576 年的古吉拉特围城之战。</string>
    <string _locid="140062">日本武士是组成日本军队核心的剑客，他们是强壮的步兵单位，移动速度快、生命值高，而且能对区域内所有单位造成严重的溅射伤害。而且日本武士擅长攻击建筑，就跟攻城单位一样。玩家可在兵营训练日本武士。</string>
    <string _locid="140063">日本武士是日本战士贵族阶级，他们遵循武士道精神，在 12 世纪的氏族战争中崛起。“战士之道”这种武士道信念体系强调对主人的肝脑涂地、自我牺牲以及无视痛苦。从 12 世纪到 1603 年德川幕府成立的这段期间，日本武士在日本社会中处于统治阶级的地位，他们像骑士一样，侍奉着战争时期的封建领主们。\n \n在德川家康被任命为幕府将军并开始巩固权力后，幕府鼓励日本武士离开保卫村庄的岗位，并接受城下町的官职和薪饷，借此放弃战士之道。此举的目的在于减少无主的日本武士 (又称为浪人) 对德川专政的威胁。然而，日本武士大多不适应骤变的文化，以致这些过去的战士最终在 1867 年推翻了幕府的统治。</string>
    <string _locid="140064">印度兵是火枪手单位，可在商业时代的军营中训练。他们较欧洲火枪手更为昂贵，而且生命值和攻击力也更高。印度兵的近战打击力比大多数其他火枪手都要强，但代价是对骑兵的攻击加成较小。尽管如此，要想在近战中击退骑兵，印度兵仍是一个不错的选择。</string>
    <string _locid="140065">印度兵是服役于欧洲强权军队的土著士兵，最为大家所知的例子是十六世纪开始，很多印度人为占领印度的英国军队作战。印度兵在英国印度军中阶级最低，相当于二等兵。\n \n印度兵是 1857 年英国东印度公司发生的反叛事件背后的推动力量。有如贸易帝国的英国东印度公司自 1610 年起就占据并剥削印度，而反叛的爆发是因为印度兵拒绝使用新的李-恩菲尔德步枪。这种步枪在装填子弹时，必须先咬掉涂有润滑脂的弹头，而军队中盛传，子弹是用牛油和猪油来润滑的。印度教徒和伊斯兰教徒都因此大怒，因为印度教徒视牛为圣物，而伊斯兰教徒视猪为不洁之物。加上英国人多年来对他们的虐待和轻蔑，印度兵终于忍无可忍。</string>
    <string _locid="140066">密探是日本的隐匿单位，具备强大的远距离和攻城攻击能力。玩家使用“日本锁国”功能，即可在领事馆训练密探。</string>
    <string _locid="140067">“Shinobi”一词被译为密探，意思是“精通隐匿之人”，他们精通隐匿术，也就是忍术。尽管他们是没有社会地位的农民，但他们的本领却是将领和封建领主梦寐以求的，所以他们通常会获得很高的报酬。密探多半是刺客或间谍，他们收集的侦察情报可能会扭转战场形势。虽然大批封建大名和正统日本武士对不法密探发动了道德战，但据说，这些上级日本武士其实很多是密探，他们只是为了避免自身受到怀疑才按计追捕不法之徒。\n \n流行文化严重曲解了密探的形象，在流行文化中，密探通常一致身穿黑衣，有助他们融入黑暗。然而，密探最可能的衣着是日本 15 世纪农民的标准装扮：破旧的日本武士铠甲，或许再搭配上头套，以及一种叫做“地下足袋”的特殊鞋类；足袋的分趾设计有助抓地和攀墙，并且不会发出一点声响。密探的兵器包含各式武器和用于分散注意力的道具，其中多用到火药。密探会使用烟雾弹、爆竹、手持加农炮和地雷来吓阻敌人，或借此转移注意力以争取逃脱时间。这些火药的秘密由密探氏族严密看守着。另一种骗术是伪装足，一种雕刻成动物爪子或孩童脚掌的木垫，能用来制造误导人的足迹。\n \n在 1603 年德川幕府成立并开启江户时代以前，密探的人数在长达几世纪的战争中达到了巅峰。在密探与日本武士日渐衰微的这些年来，为了维护传统，作家们将这些技艺与武术记录在兵法书里。其中最著名的一本是由忍术大师藤林佐武次保武在 1676 年所撰的《万川集海》。</string>
    <string _locid="140068">僧兵是类似于其他长矛兵单位的日本僧侣战士单位。他们使用薙刀长杆武器，因此特别擅长攻击骑兵单位。玩家可在禅宗寺庙 (一种原住民交易站地点) 训练僧兵，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140069">僧兵是活跃于 10 到 16 世纪的日本和尚战士集团，当时有几个激进教派组织控制着当地领主，甚至威胁到了日本武士阶级的统治地位。\n \n顾名思义，“僧兵”是由和尚 (僧) 担任的战士 (兵)。僧兵会在规模庞大但非全然由官方任命的组织中作战，这些组织由一个主要的大寺庙集团控制，再分配到遍布各地的小寺庙中。位于奈良和京都外比叡山上的两个核心机构是其中最为著名的，皆拥有为数众多的私人和尚战士军队。这些军队经常卷入封建氏族间的斗争中，许多大名和日本武士看上了僧兵先进的武器与战斗技巧，无一不想与之结盟。此外，僧兵还有一种只对宗教组织战士有效的特殊精神武器。他们会在奈良的春日神社中谴责敌人，这被认为会带来比死亡还恐怖的命运，借此达到威吓的目的。他们也会用念珠来诅咒敌人。\n \n战场上，僧兵会在传统和服的基础上穿戴轻型胸甲。他们最擅长使用薙刀来作战，但他们也精通其他武器，包括武士刀、弓箭与火绳枪。</string>
    <string _locid="140070">软剑兵是印度重装步兵单位。他们挥舞软剑，非常擅长攻击重装步兵，并会造成巨大的溅射伤害。玩家可从主城运送软剑兵。</string>
    <string _locid="140071">卡拉里帕亚图最早出现在 12 世纪，这种印度武术的学习者从七岁开始学习，需要经历四个不同的阶段：体能训练 (Meithari)、木制武器训练 (Kolthari)、金属武器训练 (Ankathari) 和徒手战斗训练 (Verumkai)。体能训练 (Meithari) 是一系列严格的姿势和协调性训练，让学生通过跳跃、平衡和灵活性练习达到最佳的体能。木制武器训练 (Kolthari) 学习如何使用木制武器战斗。金属武器训练 (Ankathari) 则学习如何使用金属武器，在这个阶段快结束前，学生需要选择专攻的武器。最后，当学生掌握各种武器的用法后，就要学习赤手空拳时如何运用扭打、拳击或重击关键部位等方法来进行自卫。只有最值得信赖的优秀学生才能学习这一部分。\n \n卡拉里帕亚图的高手精通多种武器，其中最奇怪、最致命的武器是软剑。软剑由具有弹性的可弯钢制成，宽约 2.5 厘米，加上握柄的长度可达 1.5 米。大部分软剑是在单一剑柄上接上好几条软钢。因为它的剑身柔软，所以可以像腰带一样不显眼地绕在腰上，在发生战斗时再松开成剑。在面对多名敌人时，软剑最为有效。</string>
    <string _locid="140072">山伏是日本特有的重装步兵单位。他们挥舞着沉重的狼牙棒，和长矛兵一样高效，可对敌人的步兵和建筑造成巨大伤害。玩家使用“日本锁国”功能，即可在领事馆训练山伏。</string>
    <string _locid="140073">与同时代的僧兵 (僧侣战士) 不同，山伏是组织松散的山居隐士，他们退居日本山野，追求平静，戒除了一切嗜欲。山伏是修验道的信徒，研究人与大自然的关系，他们通过摈弃外界的影响来寻求精神上的启迪。渐渐地，山伏成为各种玄秘的导师，很多人向他们寻求慰藉和指导。山伏除了研究人与自然、神秘的意象和宗教经文外，也研习武术。\n \n十三和十四世纪时，散居各地的山伏开始对山居外界的事务产生兴趣，组成了一个松散的团体长鼻，受中央寺庙指挥。有了这样的组织，山伏像僧兵一样，突然在宗族与王国不断更替的地区掌握了政权。这些僧侣战士在战国时代常常与武士并肩作战，后来被强大的大名织田信长瓦解。</string>
    <string _locid="140074">日本长弓兵是日本步弓手单位，无论是射程、伤害还是生命值，都比其他步弓手单位强。他们擅长远距离攻击，但对骑兵的攻击力不强。玩家可在兵营训练日本长弓兵。</string>
    <string _locid="140075">日本弓道用同一个词 (Yumi) 来表示长弓和短弓。传统的弓有 1.8 米长，往往比弓箭手还要高。它由竹板、木头和兽皮制成，且制作过程两千年来如出一辙。弓采用不对称设计，十分独特。它的上下弧度不同，样式源自约公元前 250 年的设计。一般认为，不对称的设计是为了在马背上使用，从而便于将弓从马的一侧转到另一侧。</string>
    <string _locid="140076">这群海上强盗正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是村民或士兵)，必须先杀死这些守护者。附近的任何单位都可以攻击水中宝藏的守护者，但只有船只能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140077">英语中的双体艇“Catamaran”一词源于英化泰米尔语中的“Kattu”一词，意思是“连结”，“Maram”则是树或木头的意思。双体艇是一种将两艘船的船体相连，或将两个龙骨并排组成的船，最早的使用纪录见于公元 5 世纪，由波利尼西亚的原住民发明。双体艇的机动性大大帮助了船员对抗太平洋海浪的能力，它能在时速高达 72 公里的同时保持稳定性。\n \n西方人在 19 世纪 70 年代引进了双体艇的设计，并由知名的美国海军工程师纳萨尼尔‧赫雷肖夫着手打造改良版本。如今，根据不同的用途，双体艇的尺寸从 3 到 96 米不等，并广泛应用于体育或商业活动。</string>
    <string _locid="140078">飞轮刃投掷手是投掷锋利铁环的印度单位。从许多方面来说，飞轮刃投掷手可被视为步弓手，他们能从远方攻击敌方单位，但与步弓手相比多了溅射攻击，近战攻击力也比较高。玩家可在乌达西派寺庙训练飞轮刃投掷手，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140079">根据梵文记载，脉轮的原文“chakra”是圆或轮子的意思。这与印度教和佛教的信仰有关，他们认为脉轮是人体内的能量中心。轮刃因其外型与轮子相似而得名，它是一种厚度不一、直径从 12 到 17 厘米不等的环状金属武器。轮刃的外圈通常是尖锐的，内圈则平滑，易于手握。轮刃的攻击方式除了可以从 30 到 45 米外的距离朝目标投掷外，也可以作为近战肉搏武器，用手持着进行旋转摇摆攻击。士兵一次可以携带许多轮刃，通常悬挂在手臂上，有的甚至戴在改造过的头巾上。\n \n从 16 世纪开始，轮刃成了锡克士兵的专用武器，他们会像步弓手齐射箭矢般投掷大量轮刃。1857 年印度兵叛变 (也称为印度的第一次独立战争) 之后，英国人拆除了大多数印度兵工厂，也销毁了包括轮刃在内等许多古董武器，并作为废铁贩售。20 世纪又出现了锡克人在战场上使用这种武器的纪录，其技巧与准确度仍与巅峰时期不相上下。</string>
    <string _locid="140080">西班牙征服者是原住民轻型骑兵单位，可在耶稣会教会训练。西班牙征服者骑在马上并配备步枪，而且移动速度比其他骑兵快，但射程较短，生命值也较低。他们非常擅长攻击重装骑兵、郊狼战士和炮兵单位。</string>
    <string _locid="140081">西班牙征服者是 16 世纪早期的西班牙冒险家，他们奉西班牙帝国之命前往中美洲和南美洲进行探索，并征服许多地区。他们的旅程其实是商人投资的个人探险，并非帝国派遣或赞助的国家行动，主要目的通常为探索、掠夺，并向当地原住民传播基督教。\n \n虽然许多知名的西班牙征服者都在寻找传说中的宝藏，像是七座黄金城或青春之泉，但他们也被认为是这段时期中为欧洲探险家开路的重要开拓者。巴斯寇‧努涅兹‧德‧巴尔柏与他的部下跨越了中美洲，成为了首批看见太平洋的欧洲人。\n \n在美洲五十几年来的探索与剥削为西班牙帝国带来了财富、扩大了领土，但也让当地原住民付出了巨大的代价。埃尔南‧科尔特斯在 1521 年占领了阿兹特克帝国的首都特诺奇提特兰。而弗朗西斯科‧皮萨罗在 1530 年代征服了秘鲁的印加帝国。即使这些伟大文明已经殒落，但原住民对于外来入侵者的反抗行动仍持续了多年。</string>
    <string _locid="140082">这群流浪汉正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死这些守护者。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、僧侣、村民或战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140083">暴徒是由印度强盗与杀手所组成的邪教组织，活跃于 17 世纪到 19 世纪期间。暴徒的原文“thuggee”与英语“thug”的意思相同。他们以二十人至一百人为一队，会与路上的有钱旅行家结伴成行，等待适当的时机发起攻击，杀掉他们后再掠夺尸体。\n \n暴徒被视为邪教组织是因为成员都是印度教徒与穆斯林，他们把印度教女神迦梨奉为守护神，将杀人当作虔诚的行径。据说暴徒会使用黄色围巾 (或称为 Rumaal) 这一迦梨的象征来绞杀受害者。\n \n大多数暴徒团体在 19 世纪英国人占领印度期间都被清除了，但此邪教至今仍留下许多谜团。据说许多谋杀案件都出自他们之手，其中涉及的死亡人数约 5 万到 200 万人不等。</string>
    <string _locid="140084">这群流浪汉正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死这些守护者。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、僧侣、村民或战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140085">土匪是强盗或热衷于勒索抢劫的专业人士。土匪的原文“dacoit”源自英化后的印度语“dakaethee”一词，意思是当地的强盗或窃贼。\n \n从 14 世纪开始，土匪在印度农村的生活圈中拥有举足轻重的地位。最有权势的人成为地方军阀，威胁着当地的官员与政治家。他们通过勒索抢劫来赚钱，但也会保护自己种姓的成员免遭流浪强盗与敌对土匪的袭击。而村民们会庇护这些土匪躲避法律制裁，以此作为回报。</string>
    <string _locid="140086">印度火兵是雇佣兵单位，可从主城运送过来。他们是强化的掷弹兵单位，可猛力投掷火把，对步兵单位造成额外的区域性溅射伤害。印度火兵也擅长攻击建筑。</string>
    <string _locid="140087">在公元 1857 年印度兵反叛 (亦称为第一次印度独立战争) 爆发成大规模的冲突之前，已有一连串小型的暴力事件，表现出印度人对英国占领土地以及英国东印度公司在日常生活中的惹眼角色普遍不满。这些事件通常牵涉到纵火。在反叛点燃全国怒火，一致反抗外国占领之前的几个月，加尔各答周边地区陆续发生多起严重火灾。公元 1857 年 1 月 24 日的纵火事件，被视为是零星叛乱和最终抵抗运动形成之间的转折点。</string>
    <string _locid="140088">铁军是中国雇佣兵单位，擅长攻击重装步兵和轻型骑兵。他们的射程比弩手和大多数步弓手单位短，但强大的护甲足以弥补这一缺陷。无论在远距离还是近战战斗中，铁军都非常擅长攻击其他远程单位。玩家可从主城运送铁军过来。</string>
    <string _locid="140089">铁军由郑成功所设立，他是明朝的一名将领，在 1662 年将荷兰人赶出了福尔摩沙 (如今的台湾)。郑成功回想起年轻时遇见日本士兵身着重型盔甲的模样后，他将打造铁甲步兵单位的想法传达给了他的将军部下们。不过他们拒绝了这一提议，认为身穿 22 公斤以上的铁甲会使行动大大受限。但名为甘辉的将军转念一想，认为只要让士兵接受专门的负重训练并学习如何穿戴铁甲进行战斗就好了。他提议所有接受训练的士兵都要在双脚绑上沙袋，而如果想要成为人称铁军的精锐护卫，这个人则必须在一天之内抬着 180 公斤重的石块绕训练场三圈。只有最强壮的战士才有资格以铁军之名踏上战场。郑成功开始运用这种训练制度来建立铁军军队，规模达到了 1 万人。\n \n敌人第一眼看见铁军都十分错愕。有的军队心生畏惧，时常犹豫着不敢进攻。铁军脸戴金属面罩、身穿金属护甲，还会在脸上涂色来威吓及扰乱敌军。中国清军军队甚至还曾以为铁军是神的化身，不知道该不该攻击。在郑成功指导的福尔摩沙战役中，荷兰士兵很快就对铁军产生了恐惧感。荷兰士兵的日记本中曾画下铁军的模样，并写到：“他的部队士兵除了手臂和脚之外，全身上下都覆盖着铁甲。就算许多同袍战死，他们仍直视前方、像疯狗似地继续冲锋。”</string>
    <string _locid="140090">札特长矛骑兵是印度骑佣兵单位，移动速度比典型的重装骑兵单位快，还可以对敌方的步弓手和长枪兵造成巨大的伤害。他们擅长抵抗敌方远程单位的攻击，但在面对近战单位时则毫无招架之力。因此，长矛兵这样的单位比大多数骑兵更容易打败札特长矛骑兵。</string>
    <string _locid="140091">札特人是生活在印度旁遮普、北方邦西部、哈里亚纳邦、德里和拉贾斯坦邦的一大族群。他们没有共同的信仰、语言或习俗，但有着相同的历史脉络。札特人曾与穆斯林征服者一起前往埃及，他们比穆斯林还要更早地生活在阿富汗，还曾与蒙古军队一起入侵过中国，他们甚至威胁到了波斯与乌兹别克斯坦的帖木儿。印度的梵文史诗《摩诃婆罗多》中提到札特人首次出现在公元前 900 年。他们被认为是个民主联邦，或是部落同盟。\n \n在英国占领印度期间，札特人被归类为尚武种族，从他们的外在表现上看，他们确实是支擅长战斗的族群。英国人会从这些特别的民族中大量招募当地士兵。其中最卓越的部队便是莫雷的札特长矛骑兵第 14 军团。在第一次世界大战的巴勒斯坦战役中，骑兵军官贝德鲁‧辛格率军朝机枪阵地英勇冲锋，因此荣获了维多利亚十字勋章。</string>
    <string _locid="140092">马拉塔双体艇是小型印度海军单位，玩家可在佣兵小栈或寺院训练它。马拉塔双体艇的攻击力不强，但可用于运输部队。</string>
    <string _locid="140093">在公元 17 世纪末到 18 世纪期间，马拉塔人的势力覆盖了印度的大半片地区，他们在帝国背后有着不容小觑的影响力。马拉塔人促使了强大的蒙兀儿帝国瓦解，后来更成为了英国在占领印度时期可怕的劲敌。18 世纪中叶，马拉塔帝国在西瓦吉的统治下向南扩张，穿越辽阔的德干高原，一直延伸至整个印度半岛。但马拉塔帝国的影响力被大英帝国大大地削减了，最终在 1818 年灭亡。\n \n如今，马拉塔人指的是印度西部说马拉地语的族群，他们是虔诚的印度教徒，以熟练的战士技巧而闻名。他们是以家乡马哈拉施特拉邦来命名的。\n \n英语中的双体艇“Catamaran”一词源于英化泰米尔语中的“Kattu”一词，意思是“连结”，“Maram”则是树或木头的意思。双体艇是一种将两艘船的船体相连，或将两个龙骨并排组成的船，最早的使用纪录见于公元 5 世纪，由波利尼西亚的原住民发明。双体艇的机动性大大帮助了船员对抗太平洋海浪的能力，它能在时速高达 72 公里的同时保持稳定性。\n \n西方人在 19 世纪 70 年代引进了双体艇的设计，并由知名的美国海军工程师纳萨尼尔‧赫雷肖夫着手打造改良版本。如今，根据不同的用途，双体艇的尺寸从 3 到 96 米不等，并广泛应用于体育或商业活动。</string>
    <string _locid="140094">马拉塔土匪是远程雇佣步兵单位，玩家只能在佣兵小栈或寺院训练他们。马拉塔土匪的远程攻击力强，生命值也高，而且移动速度很快，适合逐渐接近敌人时进行攻击，因此一定要把他们作为您的先头部队。</string>
    <string _locid="140095">在公元 17 世纪末到 18 世纪期间，马拉塔人的势力覆盖了印度的大半片地区，他们在帝国背后有着不容小觑的影响力。马拉塔人促使了强大的蒙兀儿帝国瓦解，后来更成为了英国在占领印度时期可怕的劲敌。18 世纪中叶，马拉塔帝国在西瓦吉的统治下向南扩张，穿越辽阔的德干高原，一直延伸至整个印度半岛。但马拉塔帝国的影响力被大英帝国大大地削减了，最终在 1818 年灭亡。\n \n如今，马拉塔人指的是印度西部说马拉地语的族群，他们是虔诚的印度教徒，以熟练的战士技巧而闻名。他们是以家乡马哈拉施特拉邦来命名的。\n \n土匪是强盗或热衷于勒索抢劫的专业人士。土匪的原文“dacoit”源自英化后的印度语“dakaethee”一词，意思是当地的强盗或窃贼。\n \n从 14 世纪开始，土匪在印度农村的生活圈中拥有举足轻重的地位。最有权势的人成为地方军阀，威胁着当地的官员与政治家。他们通过勒索抢劫来赚钱，但也会保护自己种姓的成员免遭流浪强盗与敌对土匪的袭击。而村民们会庇护这些土匪躲避法律制裁，以此作为回报。</string>
    <string _locid="140096">马拉塔暴徒是雇佣步兵单位，玩家只能在佣兵小栈或寺院训练他们。马拉塔暴徒的远程攻击力强，但生命值不高。因此，尽量不要让他们进入敌人的射程，并让他们从一段距离外攻击敌人。</string>
    <string _locid="140097">在公元 17 世纪末到 18 世纪期间，马拉塔人的势力覆盖了印度的大半片地区，他们在帝国背后有着不容小觑的影响力。马拉塔人促使了强大的蒙兀儿帝国瓦解，后来更成为了英国在占领印度时期可怕的劲敌。18 世纪中叶，马拉塔帝国在西瓦吉的统治下向南扩张，穿越辽阔的德干高原，一直延伸至整个印度半岛。但马拉塔帝国的影响力被大英帝国大大地削减了，最终在 1818 年灭亡。\n \n如今，马拉塔人指的是印度西部说马拉地语的族群，他们是虔诚的印度教徒，以熟练的战士技巧而闻名。他们是以家乡马哈拉施特拉邦来命名的。\n \n暴徒是由印度强盗与杀手所组成的邪教组织，活跃于 17 世纪到 19 世纪期间。暴徒的原文“thuggee”与英语“thug”的意思相同。他们以二十人至一百人为一队，会与路上的有钱旅行家结伴成行，等待适当的时机发起攻击，杀掉他们后再掠夺尸体。\n \n暴徒被视为邪教组织是因为成员都是印度教徒与穆斯林，他们把印度教女神迦梨奉为守护神，将杀人当作虔诚的行径。据说暴徒会使用黄色围巾 (或称为 Rumaal) 这一迦梨的象征来绞杀受害者。\n \n大多数暴徒团体在 19 世纪英国人占领印度期间都被清除了，但此邪教至今仍留下许多谜团。据说许多谋杀案件都出自他们之手，其中涉及的死亡人数约 5 万到 200 万人不等。</string>
    <string _locid="140098">这群流浪汉正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死这些守护者。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、僧侣、村民或战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140099">日本武士是日本战士贵族阶级，他们遵循武士道精神，在 12 世纪的氏族战争中崛起。“战士之道”这种武士道信念体系强调对主人的肝脑涂地、自我牺牲以及无视痛苦。从 12 世纪到 1603 年德川幕府成立的这段期间，日本武士在日本社会中处于统治阶级的地位，他们像骑士一样，侍奉着战争时期的封建领主们。\n \n“浪人”是指没有主人的日本武士，意思为“流浪之人”。日本武士会在主人战败或失去主人的青睐后成为无主之人。浪人没有侍奉任何领主，所以他们不会被视为真正的日本武士，因为“日本武士”的根源“侍”带有“服侍”的意思。成为浪人是一件非常羞愧的事。事实上，失去主人的日本武士应当进行“切腹”这种自杀仪式来维持自身的荣誉。</string>
    <string _locid="140100">这群海上强盗正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是村民或士兵)，必须先杀死这些守护者。附近的任何单位都可以攻击水中宝藏的守护者，但只有船只能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140101">中国帆船古称“舢板”，最早的记载见于汉朝 (公元前 220 年至公元 200 年)，但一般认为在这之前帆船就已存在。英语中的舢板 (“junk”) 一词可能源自葡萄牙语 (“junco”)、法语 (“junque”)、荷兰语 (jonk)、马来语 (jon) 和爪哇语 (“djong”)。中国帆船的特征是船尾高挺，船头突出，使用方形的布帆，帆可以像百叶窗一样收合和展开。中国帆船没有龙骨，只有一个很大的舵。直到十九世纪，帆船都是中国贸易和探险活动中不可或缺的重要工具。</string>
    <string _locid="140102">少林藤盾兵是原住民剑兵单位，速度就是他们最大的优势，但因此削弱了他们对敌人的近战或攻城伤害。玩家可在少林寺训练少林藤盾兵，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140103">藤盾战斗法包括 6 种不同的战技，至今仍在台湾部分地区盛行。十七世纪中国收复台湾时，明军将领郑成功就要求军中每个人，上至将军，下至步兵，都要精通藤盾战技。\n \n广泛使用藤盾的原因众多，原因之一是台湾和中国福建处处可见棕榈树，藤条随手可得。藤盾非常轻但极有韧性，足以挡下子弹等发射物。它也很有浮力，士兵常用它来横渡浅滩。</string>
    <string _locid="140104">僧兵是类似于长矛兵单位的日本原住民单位。他们使用薙刀长杆武器，因此特别擅长攻击骑兵单位。玩家可在禅宗寺庙 (一种原住民交易站地点) 训练僧兵，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140105">僧兵是活跃于 10 到 16 世纪的日本和尚战士集团，当时有几个激进教派组织控制着当地领主，甚至威胁到了日本武士阶级的统治地位。\n \n顾名思义，“僧兵”是由和尚 (僧) 担任的战士 (兵)。僧兵会在规模庞大但非全然由官方任命的组织中作战，这些组织由一个主要的大寺庙集团控制，再分配到遍布各地的小寺庙中。位于奈良和京都外比叡山上的两个核心机构是其中最为著名的，皆拥有为数众多的私人和尚战士军队。这些军队经常卷入封建氏族间的斗争中，许多大名和日本武士看上了僧兵先进的武器与战斗技巧，无一不想与之结盟。此外，僧兵还有一种只对宗教组织战士有效的特殊精神武器。他们会在奈良的春日神社中谴责敌人，这被认为会带来比死亡还恐怖的命运，借此达到威吓的目的。他们也会用念珠来诅咒敌人。\n \n战场上，僧兵会在传统和服的基础上穿戴轻型胸甲。他们最擅长使用薙刀来作战，但他们也精通其他武器，包括武士刀、弓箭与火绳枪。</string>
    <string _locid="140106">这群流浪汉正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死这些守护者。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、僧侣、村民或战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140107">几个世纪以来，走私犯游走在各国/地区的法律之间，靠着贩卖稀有的贵重物品来获利。在 18、19 世纪时，重商主义的封闭经济政策加剧了法国、西班牙殖民地与北美的走私活动。英国想通过执行航海法案来对抗这些行为，但这却助长了与日俱增的怨恨，成为了美国独立战争的导火线。随着美国颁布禁酒令，走私业也因此蓬勃发展。\n \n在普遍重视商业隐私与黑市横行的今天，走私行为比过往更加普遍。走私犯常在世界各地兜售各种奢侈品、失窃的艺术品、电子设备和软件。</string>
    <string _locid="140108">虎爪兵是原住民近战步兵单位，会在近战战斗中用铁爪攻击敌人，因此会对步兵造成巨大的伤害。玩家可在巴克提教派寺庙训练虎爪兵，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140109">虎爪是一种武器，因为它造成的伤痕像是野兽留下的多道爪痕而得名。印度刺客和战士在十七世纪使用这种武器。它通常由金属制成，设计有一个金属握柄，上面有 2 至 4 支弯爪，从攻击者的手指缝间伸出，属于近距离肉搏战使用的武器。一般认为虎爪也曾用于大规模的战斗，最有名的使用者是印度马拉塔的皇帝西瓦吉。</string>
    <string _locid="140110">战象是原住民大象单位，生命值很高，并可造成巨大的攻城伤害。它们欠缺远程攻击力，但最适合用作近战单位，在战场上快速地四处移动来冲撞敌人，造成严重的溅射伤害。玩家可在巴克提教派寺庙训练战象，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140111">大象常被认为是现代战车的前身，它在战场上的确具有独特的意义。最初，大象的作用不在于作战，而在于出其不意和恐吓。敌军的马匹或骆驼，要么畏惧大象的气味，要么完全被它的体型所压制，它们都不是大象的对手。它可以践踏迎面而来的步兵、将骑兵打下坐骑、打散队形，引起全面的混乱。除了动物外，大象也会使敌人惊慌失措。</string>
    <string _locid="140112">倭寇浪人是持剑雇佣兵单位，玩家可在佣兵小栈、寺院和某些船只训练他们。倭寇浪人精通刀剑技术，特别擅长攻击骑兵。</string>
    <string _locid="140113">“浪人”是指没有主人的日本武士，意思为“流浪之人”。日本武士会在主人战败或失去主人的青睐后成为无主之人。浪人没有侍奉任何领主，所以他们不会被视为真正的日本武士，因为“日本武士”的根源“侍”带有“服侍”的意思。成为浪人是一件非常羞愧的事。事实上，失去主人的日本武士应当进行“切腹”这种自杀仪式来维持自身的荣誉。\n \n海贼在中国古代被称为“倭寇”，“倭”是中国对日本人的贬称，“寇”则是强盗或侵略的意思。\n \n从 13 世纪开始，没有哪群水手能像掠夺成性的海贼强盗，		以及在中国与朝鲜的海岸横行的走私犯那样可怕又强大。在他们于 1223 年发动第一次袭击后，日本的镰仓幕府马上对这些无赖之徒展开了围捕，阻止他们进一步对朝鲜海岸发起进攻。1227 年，幕府将军下令斩首 90 名倭寇嫌犯，向来访的朝鲜外交使节展现自己的实力。\n \n在 13 世纪中叶蒙古入侵的时期，倭寇的攻击事件减少了，这很可能是因为日本与朝鲜政府都纷纷加强了军备所致。但好景不常。到了 14 世纪末期，随着日本中央权力的衰退，倭寇伺机而起，甚至将袭击的魔爪伸向了中国海岸。由于中国明朝到清朝针对日本执行的海禁政策，加上黑市的盛行，倭寇从中赚了个盆满钵盈。倭寇的规模如海浪般时涌时落，他们曾在 1419 年率领临时舰队攻打中国，但最终仍不敌时代而被淘汰。\n \n巅峰时期的倭寇文化让众多平民十分向往，他们甚至能威胁到亚洲最强大的统治者。许多人毅然离乡背井出海寻求财富。无论是中国商人、民兵、走私犯、朝鲜海盗、葡萄牙水手、贸易商，甚至是传教士，他们都纷纷加入了恶名昭彰的倭寇海盗行列。</string>
    <string _locid="140114">倭寇帆船是类似于卡拉维尔战舰的海军单位，因此它可攻击敌方单位、运输盟友的部队，并在和平时期捕鱼。玩家可在佣兵小栈或寺院建造倭寇帆船，通常还能获得已经装满单位的倭寇帆船。</string>
    <string _locid="140115">中国帆船在古代被称为“舢板”，最早的记载见于汉朝 (公元前 220 年至公元 200 年)，但人们一般认为，在这之前帆船就已经存在了。英语中的帆船“junk”一词可能有多种起源，包括葡萄牙语“junco”、法语“junque”、荷兰语“jonk”、马来语“jon”，以及爪哇语“djong”。中国帆船的特征包括高耸的船尾、突出的船头，以及方形的帆布。帆可以像百叶窗一样的收起和展开。帆船没有龙骨，而有一个很大的舵。直到 19 世纪，帆船都是中国进行贸易和探险不可或缺的重要工具。\n \n海贼在中国古代被称为“倭寇”，“倭”是中国对日本人的贬称，“寇”则是强盗或侵略的意思。\n \n从 13 世纪开始，没有哪群水手能像掠夺成性的倭寇海盗那样可怕又强大，他们是由掠夺者和走私犯组成的团体，在黄海的海岸横行。在他们于 1223 年发动第一次袭击后，日本的镰仓幕府马上对这些无赖之徒展开了围捕，阻止他们进一步对朝鲜海岸发起进攻。1227 年，幕府将军下令斩首 90 名倭寇嫌犯，向来访的朝鲜外交使节展现自己的实力。\n \n在 13 世纪中叶蒙古入侵的时期，倭寇的攻击事件减少了，这很可能是因为日本与朝鲜政府都纷纷加强了军备所致。但好景不常。到了 14 世纪末期，随着日本中央权力的衰退，倭寇伺机而起，甚至将袭击的魔爪伸向了中国海岸。由于中国明朝到清朝针对日本执行的海禁政策，加上黑市的盛行，倭寇从中赚了个盆满钵盈。倭寇的规模如海浪般时涌时落，他们曾在 1419 年率领临时舰队攻打中国，但最终仍不敌时代而被淘汰。\n \n巅峰时期的倭寇文化让众多平民十分向往，他们甚至能威胁到亚洲最强大的统治者。许多人毅然离乡背井出海寻求财富。无论是中国商人、民兵、走私犯、朝鲜海盗、葡萄牙水手、贸易商，甚至是传教士，他们都纷纷加入了恶名昭彰的倭寇海盗行列。</string>
    <string _locid="140116">倭寇海盗是亡命突击步兵单位，行动迅速，可以在佣兵小栈、山地寺院与亡命船只里训练。从商业时代开始可用，擅长对付远程步兵，但不擅长对付重装步兵和轻型骑兵。突袭拓荒者和村民时尤为强力。</string>
    <string _locid="140117">海贼在中国古代被称为“倭寇”，“倭”是中国对日本人的贬称，“寇”则是强盗或侵略的意思。\n \n从 13 世纪开始，没有哪群水手能像掠夺成性的倭寇海盗那样可怕又强大，他们是由掠夺者和走私犯组成的团体，在黄海的海岸横行。在他们于 1223 年发动第一次袭击后，日本的镰仓幕府马上对这些无赖之徒展开了围捕，阻止他们进一步对朝鲜海岸发起进攻。1227 年，幕府将军下令斩首 90 名倭寇嫌犯，向来访的朝鲜外交使节展现自己的实力。\n \n在 13 世纪中叶蒙古入侵的时期，倭寇的攻击事件减少了，这很可能是因为日本与朝鲜政府都纷纷加强了军备所致。但好景不常。到了 14 世纪末期，随着日本中央权力的衰退，倭寇伺机而起，甚至将袭击的魔爪伸向了中国海岸。由于中国明朝到清朝针对日本执行的海禁政策，加上黑市的盛行，倭寇从中赚了个盆满钵盈。倭寇的规模如海浪般时涌时落，他们曾在 1419 年率领临时舰队攻打中国，但最终仍不敌时代而被淘汰。\n \n巅峰时期的倭寇文化让众多平民十分向往，他们甚至能威胁到亚洲最强大的统治者。许多人毅然离乡背井出海寻求财富。无论是中国商人、民兵、走私犯、朝鲜海盗、葡萄牙水手、贸易商，甚至是传教士，他们都纷纷加入了恶名昭彰的倭寇海盗行列。</string>
    <string _locid="140118">雇佣兵通常是他们原来单位类型的强化版本，无论近战单位还是远程单位，步兵还是骑兵，无一例外。雇佣兵可以在解锁后，从主城、圣地或部落议会运送过来。运送雇佣兵的船运是唯一需要花费钱币的主城船运。\n\n亚洲文明可以从寺院训练归化的雇佣兵，而欧洲文明可以从佣兵小栈训练雇佣兵。可以训练的雇佣兵单位会因地图的不同而有所差异，例如您可以在大平原训练忍者，或在阿劳卡尼亚训练马穆鲁克。如果您有多余的钱币，雇佣兵绝对是您的理想选择，尤其在敌人也雇用了雇佣兵时更是如此。</string>
    <string _locid="140119">日文中“yojimbo”一词指的是保镖或护卫，通常是从浪人 (即无主武士) 中雇佣的。</string>
    <string _locid="140120">轮刃兵是投掷锋利铁环的印度单位。从许多方面来说，轮刃兵可被视为步弓手，他们能从远方攻击敌方单位，但与步弓手相比多了溅射攻击，近战攻击力也比较高。玩家可在乌达西派寺庙训练轮刃兵。</string>
    <string _locid="140121">根据梵文记载，脉轮的原文“chakra”是圆或轮子的意思。这与印度教和佛教的信仰有关，他们认为脉轮是人体内的能量中心。轮刃因其外型与轮子相似而得名，它是一种厚度不一、直径从 12 到 17 厘米不等的环状金属武器。轮刃的外圈通常是尖锐的，内圈则平滑，易于手握。轮刃的攻击方式除了可以从 30 到 45 米外的距离朝目标投掷外，也可以作为近战肉搏武器，用手持着进行旋转摇摆攻击。士兵一次可以携带许多轮刃，通常悬挂在手臂上，有的甚至戴在改造过的头巾上。\n \n从 16 世纪开始，轮刃成了锡克士兵的专用武器，他们会像步弓手齐射箭矢般投掷大量轮刃。1857 年印度兵叛变 (也称为印度的第一次独立战争) 之后，英国人拆除了大多数印度兵工厂，也销毁了包括轮刃在内等许多古董武器，并作为废铁贩售。20 世纪又出现了锡克人在战场上使用这种武器的纪录，其技巧与准确度仍与巅峰时期不相上下。</string>
    <string _locid="140122">少林藤盾兵是原住民剑兵单位，速度就是他们最大的优势，但因此削弱了他们对敌人的近战或攻城伤害。玩家可在少林寺训练少林藤盾兵，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140123">藤盾战斗法包括 6 种不同的战技，至今仍在台湾部分地区盛行。十七世纪中国收复台湾时，明军将领郑成功就要求军中每个人，上至将军，下至步兵，都要精通藤盾战技。\n \n广泛使用藤盾的原因众多，原因之一是台湾和中国福建处处可见棕榈树，藤条随手可得。藤盾非常轻但极有韧性，足以挡下子弹等发射物。它也很有浮力，士兵常用它来横渡浅滩。</string>
    <string _locid="140124">僧兵是类似于长矛兵单位的日本原住民单位。他们使用薙刀长杆武器，因此特别擅长攻击骑兵单位。玩家可在禅宗寺庙 (一种原住民交易站地点) 训练僧兵，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140125">僧兵是活跃于 10 到 16 世纪的日本和尚战士集团，当时有几个激进教派组织控制着当地领主，甚至威胁到了日本武士阶级的统治地位。\n \n顾名思义，“僧兵”是由和尚 (僧) 担任的战士 (兵)。僧兵会在规模庞大但非全然由官方任命的组织中作战，这些组织由一个主要的大寺庙集团控制，再分配到遍布各地的小寺庙中。位于奈良和京都外比叡山上的两个核心机构是其中最为著名的，皆拥有为数众多的私人和尚战士军队。这些军队经常卷入封建氏族间的斗争中，许多大名和日本武士看上了僧兵先进的武器与战斗技巧，无一不想与之结盟。此外，僧兵还有一种只对宗教组织战士有效的特殊精神武器。他们会在奈良的春日神社中谴责敌人，这被认为会带来比死亡还恐怖的命运，借此达到威吓的目的。他们也会用念珠来诅咒敌人。\n \n战场上，僧兵会在传统和服的基础上穿戴轻型胸甲。他们最擅长使用薙刀来作战，但他们也精通其他武器，包括武士刀、弓箭与火绳枪。</string>
    <string _locid="140126">虎爪兵是原住民近战步兵单位，会在近战战斗中用铁爪攻击敌人，因此会对步兵造成巨大的伤害。玩家可在巴克提教派寺庙训练虎爪兵，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140127">虎爪是一种武器，因为它造成的伤痕像是野兽留下的多道爪痕而得名。印度刺客和战士在十七世纪使用这种武器。它通常由金属制成，设计有一个金属握柄，上面有 2 至 4 支弯爪，从攻击者的手指缝间伸出，属于近距离肉搏战使用的武器。一般认为虎爪也曾用于大规模的战斗，最有名的使用者是印度马拉塔的皇帝西瓦吉。</string>
    <string _locid="140128">战象是原住民大象单位，生命值很高，并可造成巨大的攻城伤害。它们欠缺远程攻击力，但最适合用作近战单位，在战场上快速地四处移动来冲撞敌人，造成严重的溅射伤害。玩家可在苏菲派寺庙训练战象，也可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140129">大象常被认为是现代战车的前身，它在战场上的确具有独特的意义。最初，大象的作用不在于作战，而在于出其不意和恐吓。敌军的马匹或骆驼，要么畏惧大象的气味，要么完全被它的体型所压制，它们都不是大象的对手。它可以践踏迎面而来的步兵、将骑兵打下坐骑、打散队形，引起全面的混乱。除了动物外，大象也会使敌人惊慌失措。</string>
    <string _locid="140130">安宅船是可在码头建造的日本海军单位，生命值高，而且可以像兵营那样训练单位。</string>
    <string _locid="140131">名为安宅船的海上船只曾在 16 世纪的日本战国时代被使用，当时敌方大名偶尔会建造舰队进行海上作战。在丰臣秀吉统一全国不同的氏族后，他也掌控了许多封建军队。丰臣秀吉在 1591 年侵略朝鲜时，重新调配了以前从敌方处取得的武器和资源，其中就包括了安宅船。这些船舰在他于这个地区进行的军事行动中扮演着关键角色。\n \n安宅船是一艘经过特别设计的方形铁甲船，船体是用铁钉固定的，所以非常容易生锈。因此，安宅船不适合用来运载加农炮等类似的重物。日本海军的主要战略是与敌方船舰接舷作战，让突击队登船战斗，所以缺少加农炮也不会构成什么大碍。</string>
    <string _locid="140132">双体艇是印度小型海军单位。只要您控制了任何一个印度宗教圣地，就能在码头建造双体艇。它的攻击力不强，但可用于运输部队。装满单位的强盗双体艇可从主城运送过来。</string>
    <string _locid="140133">英语中的双体艇“Catamaran”一词源于英化泰米尔语中的“Kattu”一词，意思是“连结”，“Maram”则是树或木头的意思。双体艇是一种将两艘船的船体相连，或将两个龙骨并排组成的船，最早的使用纪录见于公元 5 世纪，由波利尼西亚的原住民发明。双体艇的机动性大大帮助了船员对抗太平洋海浪的能力，它能在时速高达 72 公里的同时保持稳定性。\n \n西方人在 19 世纪 70 年代引进了双体艇的设计，并由知名的美国海军工程师纳萨尼尔‧赫雷肖夫着手打造改良版本。如今，根据不同的用途，双体艇的尺寸从 3 到 96 米不等，并广泛应用于体育或商业活动。</string>
    <string _locid="140134">您可以让这堆勉强可航行的燃烧船只残骸冲入敌人的阵地里，然后爆炸。</string>
    <string _locid="140135">大帆船上的所有物品，从木条和接合用的焦油，到充满油污的绳索、帆布和火药，基本上都很容易燃烧，火药更是如此。黑火药船也被称为火战船，水手会将它们点上火，然后让它们漂流 (或者由极少的水手驾驶，在碰撞前逃跑) 至敌人的船舰，使敌人的船只着火进而爆炸。有时侯，敌人甚至会将火战船驶入港湾，然后将停靠在岸边的船只全部炸毁。\n \n英国皇家海军曾经使用火战船攻击强大的西班牙无敌舰队。西班牙舰队在无法找到适合的港口和较深的下锚点的情况下，将船舰集合成防御弧形。英国人驾驶火战船分散了西班牙舰队，西班牙舰队也因此陷入混乱。正因如此，英国舰队才能在势均力敌的情况下对抗西班牙无敌舰队。</string>
    <string _locid="140136">福船是中国海军单位。玩家进入要塞时代后，就能在码头建造这种重型军舰。福船也可以向安宅船一样训练部队，并且它的威力更加强大。</string>
    <string _locid="140137">福船是中国明朝在十五世纪初开展寻宝探险时所使用的标准海军帆船。这些船长约 50 米，共有五根桅杆，使用帆船的标准横帆。</string>
    <string _locid="140138">日本船是日本海军单位。玩家进入商业时代后，就可以在码头建造它。日本船跟卡拉维尔战舰一样，主要用来缓慢地捕捞鱼群和鲸鱼作为资源，但也可用于运输部队。</string>
    <string _locid="140139">公元 1281 年，忽必烈的蒙古军队入侵日本时，日本没有海军可以回击，大部分的军事行动都局限于陆地。但一些大胆的武士利用近海渔船进行攻击，并登上和占领蒙古军船。</string>
    <string _locid="140140">明朝寻宝船是固定的海军单位，能够产生可让村民收集的资源箱。</string>
    <string _locid="140141">1405 年到 1424 年间，中国明朝派出了大量的寻宝舰队来扩张他们王朝的版图，并与其他已知或未知的国家/地区建立贸易与外交关系。各种不同的中国帆船组成了虚拟城市与寻宝舰队。船员的数量达到了数十万之多，包含了判断星象的占星学家以及圈养在远洋航行中所获得的异国物种的动物管理者等各领域的专家，他们可以提供必要的专长或技术。农民们操纵着特殊的农务船，犹如移动农场一样，耕种着供上万人数月食用的作物。甚至还有一支帝国部队护卫着阵仗浩大的舰队驶向天涯海角。\n \n舰队中巨舰的建造技术在当时远远领先于那个时代。这些船的桅杆多达九根，船身长 121 米、宽 56 米、排水量接近 3,100 吨，使同期的任何欧洲船只相形见绌。容纳饮用水的水密舱壁也可以用来存放海洋生物。在船身受损时，水密舱壁还有助于防止巨舰下沉。</string>
    <string _locid="140142">铁甲船是日本舰队中威力最强大的海军单位，生命值高、射程远，而且攻击力强。铁甲船擅长攻击建筑，以及从海上炮轰村落，但对其他船只或陆上炮兵则毫无招架之力。</string>
    <string _locid="140143">朝鲜的龟船常被认为是最早的装甲船，是美国十八世纪装甲舰的前身。日本也在之后的 16 世纪的封建战争中使用装甲船。当时互相敌对的大名常在陆地和海上较量彼此的军力。大名织田信长为自己的海军建造了 6 艘铁甲船。这些船有 7.6 厘米厚的铁皮，装配多管加农炮和大口径步枪，公元 1592 年至 1598 年间曾用来侵略朝鲜。</string>
    <string _locid="140144">倭寇帆船是类似于卡拉维尔战舰的海军单位，因此它可攻击敌方单位、运输盟友的部队，并在和平时期捕鱼。玩家可在佣兵小栈或寺院建造倭寇帆船，通常还能获得已经装满单位的倭寇帆船。</string>
    <string _locid="140145">中国帆船在古代被称为“舢板”，最早的记载见于汉朝 (公元前 220 年至公元 200 年)，但人们一般认为，在这之前帆船就已经存在了。英语中的帆船“junk”一词可能有多种起源，包括葡萄牙语“junco”、法语“junque”、荷兰语“jonk”、马来语“jon”，以及爪哇语“djong”。中国帆船的特征包括高耸的船尾、突出的船头，以及方形的帆布。帆可以像百叶窗一样的收起和展开。帆船没有龙骨，而有一个很大的舵。直到 19 世纪，帆船都是中国进行贸易和探险不可或缺的重要工具。\n \n海贼在中国古代被称为“倭寇”，“倭”是中国对日本人的贬称，“寇”则是强盗或侵略的意思。\n \n从 13 世纪开始，没有哪群水手能像掠夺成性的倭寇海盗那样可怕又强大，他们是由掠夺者和走私犯组成的团体，在黄海的海岸横行。在他们于 1223 年发动第一次袭击后，日本的镰仓幕府马上对这些无赖之徒展开了围捕，阻止他们进一步对朝鲜海岸发起进攻。1227 年，幕府将军下令斩首 90 名倭寇嫌犯，向来访的朝鲜外交使节展现自己的实力。\n \n在 13 世纪中叶蒙古入侵的时期，倭寇的攻击事件减少了，这很可能是因为日本与朝鲜政府都纷纷加强了军备所致。但好景不常。到了 14 世纪末期，随着日本中央权力的衰退，倭寇伺机而起，甚至将袭击的魔爪伸向了中国海岸。由于中国明朝到清朝针对日本执行的海禁政策，加上黑市的盛行，倭寇从中赚了个盆满钵盈。倭寇的规模如海浪般时涌时落，他们曾在 1419 年率领临时舰队攻打中国，但随着刀狩令的颁布，最终仍不敌时代而被淘汰。\n \n巅峰时期的倭寇文化让众多平民十分向往，他们甚至能威胁到亚洲最强大的统治者。许多人毅然离乡背井出海寻求财富。无论是中国商人、民兵、走私犯、朝鲜海盗、葡萄牙水手、贸易商，甚至是传教士，他们都纷纷加入了恶名昭彰的倭寇海盗行列。</string>
    <string _locid="140146">这群流浪汉正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死这些守护者。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、僧侣、村民或战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140147">盲僧是云游四方的中国圣人，他虽然看不见，却擅长使用弓箭，因为他的信仰会指引他瞄准的方向。</string>
    <string _locid="140148">婆罗门是类似于探险家和战酋的印度单位。他骑在大象上，在与敌方单位交战时会使用伤害极高的践踏攻击。</string>
    <string _locid="140149">婆罗门是印度种姓制度中最高的祭司阶层。他们是唯一能够执行吠陀献祭、传授吠陀经与保存吠陀诗歌的种姓。他们的灵魂被认为比其他种姓阶层要更加纯洁。根据地区的不同，婆罗门种姓共有十个分支，印度南北方各五个。\n \n婆罗门这一群体最早能够追溯到大约公元前 1,500 年到 600 年间的印度吠陀时期。婆罗门坚守着印度教最古老的经文，也就是吠陀经。他们相信救赎之道不只有一条，尽管神是唯一的存在，但却有许多名字和形体。这唯一的至圣之神在各文化和语言中指的都是同一位，只是会随着个人观点而改变形态。婆罗门阶层大部分由学者、教师、祭司、知识分子、科学家与求道者所组成。</string>
    <string _locid="140150">弓僧兵是类似于探险家和战酋的日本单位。他使用弓箭，当敌人的生命值降低到某个程度时，他便会发动神圣打击，把敌人当场击毙。</string>
    <string _locid="140151">僧兵是活跃于 10 到 16 世纪的日本僧侣战士集团，当时有几个激进教派组织控制着当地领主，甚至威胁到了日本武士阶级的统治地位。\n \n顾名思义，“僧兵”是由僧侣 (僧) 担任的战士 (兵)。僧兵会在规模庞大但非全然由官方任命的组织中作战，这些组织由一个主要的大寺庙集团控制，再分配到遍布各地的小寺庙中。位于奈良和京都外比叡山上的两个核心机构是其中最为著名的，皆拥有为数众多的私人僧侣战士军队。这些军队经常卷入封建氏族间的斗争中，许多大名和日本武士看上了僧兵先进的武器与战斗技巧，无一不想与之结盟。此外，僧兵还有一种只对宗教组织战士有效的特殊精神武器。他们会在奈良的春日神社中谴责敌人，这被认为会带来比死亡还恐怖的命运，借此达到威吓的目的。他们也会用念珠来诅咒敌人。\n \n战场上，僧兵会在传统和服的基础上穿戴轻型胸甲。他们最擅长使用薙刀来作战，但他们也精通其他武器，包括武士刀、弓箭与火绳枪。</string>
    <string _locid="140152">曼萨卜达尔是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。</string>
    <string _locid="140153">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。</string>
    <string _locid="140154">这群流浪汉正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死这些守护者。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、僧侣、村民或战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140155">12 世纪至 13 世纪的蒙古军队是有史以来最有效率的战斗势力之一，他们在战略上主要强调灵活性、机动性和强大的攻城战力。身穿轻便衣甲的骑马弓兵会脱离冗长的补给线独立战斗，在敌军的阵营中冲锋陷阵并制造敌人恐慌的同时，还会收集有利的侦察情报。他们的速攻和佯退战术不但可以保障草原骑兵的安全，也顾及到了他们的攻击范围。战士进攻时，骑马的信使会穿梭在各个前线，向不同单位组成的联军传信。\n \n蒙古军准备发起最后一波攻城时，他们会派遣工程师到前线。攻城车和火箭可以用来撕裂敌军的阵型，并将他们孤立成一组组小部队，从而断绝他们的补给和援军的增援。</string>
    <string _locid="140156">这位中国盲僧已经加入到处打劫的倭寇海盗行列。他虽然看不见，却擅长使用弓箭，因为他的信仰会指引他瞄准的方向。</string>
    <string _locid="140157">海贼在中国古代被称为“倭寇”，“倭”是中国对日本人的贬称，“寇”则是强盗或侵略的意思。\n \n从 13 世纪开始，没有哪群水手能像掠夺成性的倭寇海盗那样可怕又强大，他们是由掠夺者和走私犯组成的团体，在黄海的海岸横行。在他们于 1223 年发动第一次袭击后，日本的镰仓幕府马上对这些无赖之徒展开了围捕，阻止他们进一步对朝鲜海岸发起进攻。1227 年，幕府将军下令斩首 90 名倭寇嫌犯，向来访的朝鲜外交使节展现自己的实力。\n \n在 13 世纪中叶蒙古入侵的时期，倭寇的攻击事件减少了，这很可能是因为日本与朝鲜政府都纷纷加强了军备所致。但好景不常。到了 14 世纪末期，随着日本中央权力的衰退，倭寇伺机而起，甚至将袭击的魔爪伸向了中国海岸。由于中国明朝到清朝针对日本执行的海禁政策，加上黑市的盛行，倭寇从中赚了个盆满钵盈。倭寇的规模如海浪般时涌时落，他们曾在 1419 年率领临时舰队攻打中国，但随着刀狩令的颁布，最终仍不敌时代而被淘汰。\n \n巅峰时期的倭寇文化让众多平民十分向往，他们甚至能威胁到亚洲最强大的统治者。许多人毅然离乡背井出海寻求财富。无论是中国商人、民兵、走私犯、朝鲜海盗、葡萄牙水手、贸易商，甚至是传教士，他们都纷纷加入了恶名昭彰的倭寇海盗行列。</string>
    <string _locid="140158">这位骑马的海盗把敌人吓坏了，因为他会突然出现来袭击和掠夺敌人。他已经不再为蒙古军效命，只愿意听命于自己的内心。  </string>
    <string _locid="140159">海贼在中国古代被称为“倭寇”，“倭”是中国对日本人的贬称，“寇”则是强盗或侵略的意思。\n \n从 13 世纪开始，没有哪群水手能像掠夺成性的倭寇海盗那样可怕又强大，他们是由掠夺者和走私犯组成的团体，在黄海的海岸横行。在他们于 1223 年发动第一次袭击后，日本的镰仓幕府马上对这些无赖之徒展开了围捕，阻止他们进一步对朝鲜海岸发起进攻。1227 年，幕府将军下令斩首 90 名倭寇嫌犯，向来访的朝鲜外交使节展现自己的实力。\n \n在 13 世纪中叶蒙古入侵的时期，倭寇的攻击事件减少了，这很可能是因为日本与朝鲜政府都纷纷加强了军备所致。但好景不常。到了 14 世纪末期，随着日本中央权力的衰退，倭寇伺机而起，甚至将袭击的魔爪伸向了中国海岸。由于中国明朝到清朝针对日本执行的海禁政策，加上黑市的盛行，倭寇从中赚了个盆满钵盈。倭寇的规模如海浪般时涌时落，他们曾在 1419 年率领临时舰队攻打中国，但随着刀狩令的颁布，最终仍不敌时代而被淘汰。\n \n巅峰时期的倭寇文化让众多平民十分向往，他们甚至能威胁到亚洲最强大的统治者。许多人毅然离乡背井出海寻求财富。无论是中国商人、民兵、走私犯、朝鲜海盗、葡萄牙水手、贸易商，甚至是传教士，他们都纷纷加入了恶名昭彰的倭寇海盗行列。</string>
    <string _locid="140160">对于所有亚洲文明而言，村民是主要资源采集者。他们的训练成本相对较便宜，但都很脆弱。他们的主要功能并不是战斗，但是会投掷长矛来保护自己和其他人。村民可以用来收集宝藏。每个文明一开始能够拥有的村名数量都是有限的。使用村民进行资源采集可以很快地回本，而且他们活得越久，对殖民地的总体财富贡献也就越大。有些文明在打败守护者后可能会获得村民，而其他文明则只能通过城镇中心生产村民。\n \n村民相当勤劳且极为忠诚，他们生来就是为您工作的。不管是砍倒第一万七千棵树、横跨地图跑到遥远的地方搜集银矿，还是在磨坊里没完没了地辛苦工作，他们永远都会完成您所交代的任何工作。村民的习性包括躲避敌人士兵。</string>
    <string _locid="140161">
    </string>
    <string _locid="140162">婆罗门是类似于探险家和战酋的印度单位。他骑在大象上，在与敌方单位交战时会使用伤害极高的践踏攻击。</string>
    <string _locid="140163">婆罗门是印度种姓制度中最高的祭司阶层。他们是唯一能够执行吠陀献祭、传授吠陀经与保存吠陀诗歌的种姓。他们的灵魂被认为比其他种姓阶层要更加纯洁。根据地区的不同，婆罗门种姓共有十个分支，印度南北方各五个。\n \n婆罗门这一群体最早能够追溯到大约公元前 1,500 年到 600 年间的印度吠陀时期。婆罗门坚守着印度教最古老的经文，也就是吠陀经。他们相信救赎之道不只有一条，尽管神是唯一的存在，但却有许多名字和形体。这唯一的至圣之神在各文化和语言中指的都是同一位，只是会随着个人观点而改变形态。婆罗门阶层大部分由学者、教师、祭司、知识分子、科学家与求道者所组成。</string>
    <string _locid="140164">弓僧兵是类似于探险家和战酋的日本单位。他使用弓箭，当敌人的生命值降低到某个程度时，他便会发动神圣打击，把敌人当场击毙。</string>
    <string _locid="140165">僧兵是活跃于 10 到 16 世纪的日本僧侣战士集团，当时有几个激进教派组织控制着当地领主，甚至威胁到了日本武士阶级的统治地位。\n \n顾名思义，“僧兵”是由僧侣 (僧) 担任的战士 (兵)。僧兵会在规模庞大但非全然由官方任命的组织中作战，这些组织由一个主要的大寺庙集团控制，再分配到遍布各地的小寺庙中。位于奈良和京都外比叡山上的两个核心机构是其中最为著名的，皆拥有为数众多的私人僧侣战士军队。这些军队经常卷入封建氏族间的斗争中，许多大名和日本武士看上了僧兵先进的武器与战斗技巧，无一不想与之结盟。此外，僧兵还有一种只对宗教组织战士有效的特殊精神武器。他们会在奈良的春日神社中谴责敌人，这被认为会带来比死亡还恐怖的命运，借此达到威吓的目的。他们也会用念珠来诅咒敌人。\n \n战场上，僧兵会在传统和服的基础上穿戴轻型胸甲。他们最擅长使用薙刀来作战，但他们也精通其他武器，包括武士刀、弓箭与火绳枪。</string>
    <string _locid="140166">亚洲文明可以使用多种人力车来建造建筑，这一点和欧洲文明使用马车的用途相似。人力车可以用来快速地免费建造各种建筑物，例如码头、樱桃园、稻田、道场、芒果园和城堡。</string>
    <string _locid="140167">人力车并非源自东方，虽然这与大众所认知的不太一样，但事实上，直到 19 世纪中叶，人力车才出现在东方国家。人力车的英语“rickshaw”一词并非特指某种运输工具，而是取自人力车的日语发音“jinrikisha”，意思是靠人力拖动的交通工具。\n \n人力车在 1868 年左右首次出现在明治时期的日本。人力车的速度与低成本使它快速成为了人们通行的交通工具首选，到了 1872 年，东京市约有 4 万辆人力车，是人力车之都。就在日本引进人力车不久后，印度街道上也出现了它们的身影。人力车主要是中国贸易商用来运输货物的工具，但在 1914 年，中国允许了通过人力车运载乘客。在那之后，满街的人力车就成为了亚洲大城市中最常见的景色。</string>
    <string _locid="140168">玩家可以运送这辆堆满钱币的人力车来说服盟友。</string>
    <string _locid="140169">人力车并非源自东方，虽然这与大众所认知的不太一样，但事实上，直到 19 世纪中叶，人力车才出现在东方国家。人力车的英语“rickshaw”一词并非特指某种运输工具，而是取自人力车的日语发音“jinrikisha”，意思是靠人力拖动的交通工具。\n \n人力车在 1868 年左右首次出现在明治时期的日本。人力车的速度与低成本使它快速成为了人们通行的交通工具首选，到了 1872 年，东京市约有 4 万辆人力车，是人力车之都。就在日本引进人力车不久后，印度街道上也出现了它们的身影。人力车主要是中国贸易商用来运输货物的工具，但在 1914 年，中国允许了通过人力车运载乘客。在那之后，满街的人力车就成为了亚洲大城市中最常见的景色。</string>
    <string _locid="140170">贸易人力车与驿站马车较为类似，它会沿着预设的贸易路线行进，将经验点数、食物、木材或钱币运输到它经过的任何交易站。在这个阶段，道路相当拥挤，路上也充满着车轮的痕迹，您可以再次加以改善。贸易路线在小地图上显示为一条白线。任何玩家都可以在无人占领的交易站地点建造交易站。敌方玩家也可以在同一条贸易路线上建造交易站。亚洲文明一开始会使用人力车，之后可以升级到更快、更有效的贸易车。</string>
    <string _locid="140171">人力车并非源自东方，虽然这与大众所认知的不太一样，但事实上，直到 19 世纪中叶，人力车才出现在东方国家。人力车的英语“rickshaw”一词并非特指某种运输工具，而是取自人力车的日语发音“jinrikisha”，意思是靠人力拖动的交通工具。\n \n人力车在 1868 年左右首次出现在明治时期的日本。人力车的速度与低成本使它快速成为了人们通行的交通工具首选，到了 1872 年，东京市约有 4 万辆人力车，是人力车之都。就在日本引进人力车不久后，印度街道上也出现了它们的身影。人力车主要是中国贸易商用来运输货物的工具，但在 1914 年，中国允许了通过人力车运载乘客。在那之后，满街的人力车就成为了亚洲大城市中最常见的景色。</string>
    <string _locid="140172">玩家进入商业时代后便可以建造驿站。它跟马厩很相似，但它训练的是骆驼和大象，而不会生产骑兵单位。驿站是印度文明独有的建筑。</string>
    <string _locid="140173">驿站是中东、北非和东南欧的旅行商人经常光顾的一种方形建筑物。这些建筑物专门为旅行者和驮畜提供所需的一切。中央庭院有露天喷水池。客栈周围环绕着一列长廊和畜栏，空间足够容纳 300 到 400 只骆驼。一间典型的驿站会提供人与动物的点心、宗教礼拜的空间、住房和一个小市场，让旅行者能购买启程所需的新商品。某些更豪华的驿站甚至会提供奢侈的私人浴室。\n \n驿站的英语“caravanserai”源自波斯语的“karwan”一词，意思是一家大型旅店 (“serai”) 中的旅行者商队 (“caravan”)。早期的穆斯林统治者经常会在老旧的道路旁修建这些旅店，确保王国内的政治团结、贸易安全与经济发展。</string>
    <string _locid="140174">城堡是比塔楼更坚固的防御性建筑，可以训练炮兵单位，甚至能提供驻军保护村民安全的避难所。玩家进入探索时代后便可以生产城堡，并可利用特定的主城卡片进行运送。</string>
    <string _locid="140175">人类自古就懂得建造城镇的防御工事，例如罗马市的高墙和拜占庭的宫殿。但在 9 世纪时，欧洲的封建领主就开始通过城堡或强化的住宅来进行防御实验。在建造早期前，城堡只是一片被简陋的沟渠围绕着的高地。在整个中世纪时期，随着攻城科技的进步与持续不断的战争威胁，欧洲各国的统治者们开始将要塞的城墙越筑越高，加厚的城墙上增添了塔楼与矮护墙。\n \n到了 13 世纪，城堡的设计已经非常先进了，已成为各个王国的重要支柱。首先，选择一个战略要地，例如高耸的悬崖或是河流的拐弯处。然后挖一条护城河，只留下一个狭窄的入口，再用一个可收起的吊桥封住。城堡最内部的堡垒被一层层的城墙保护着，想要攻进去打败敌军并取得胜利就必须先打破这些城墙。\n \n日本最早的城堡叫做山城，建造在砍伐掉树木后的山丘上，由一层层的城墙与庭院环绕而成。每一水平的墙面都能使防御者看清楚战场的全貌。因为山城的主要防御用途和欧洲城堡一样，因此两者间有许多共同之处，例如厚重、棱角分明的城墙与环绕周围的沟渠。另外，两种建筑都备有军营与训练设施，用来训练由精锐战士阶级领军的常备军 (在日本则是日本武士)。</string>
    <string _locid="140176">樱桃园为日本文明独有，是小型且资源丰富的建筑。它由人力车建造，可提供食物让村民采集。</string>
    <string _locid="140177">自古以来，花在日本文化中扮演着举足轻重的角色，具体体现在赏花艺术中，在日语中，称之为“花见”。据传，日本人在奈良时期 (710 年至 784 年) 从中国学习了这种享受自然的艺术，在这段时期，中国的唐朝深深影响了日本人的生活方式。人们第一次爱上的赏花对象是梅花 (或称为梅子)，但随着时间的推移，樱花渐渐成为人们提到赏花时的第一印象了。\n \n在落英缤纷的樱花树下举行庆典的风气源自日本皇室。接着，这种习俗传到了日本武士阶层，最后传到了平民老百姓中，樱花的花期也刚好与学校开学、财政安排和春季相符合。即使到了今天，大家还是会密切留意 3 月到 5 月初的天气预报，因为天气是会对该年的樱花种植与开花情况造成影响的关键因素。</string>
    <string _locid="140178">领事馆是亚洲文明的重要建筑，它能让选择日本、中国和印度的玩家与欧洲国家建立关系，这会为文明带来强大的加成。当玩家积累出口商品资源后，便可将资源用于购买欧洲的特殊军事单位和改良技术。村民会自动收集出口商品。拥有的村民越多并且文明越进步，您就能越快获得出口商品。</string>
    <string _locid="140179">领事馆又称为大使馆或外交使团，是一群来自同一国家或组织的人，他们在异国代表自己国家的利益。领事馆通常位于繁华的观光城市，负责普通的外交事务，例如核发签证和外交文件等。“领事馆”一词字面上指领事的办公室。领事是接受任命，促进贸易和照顾侨民的外交官。</string>
    <string _locid="140180">道场是要塞时代日本的特殊建筑，可从日本主城运送过来。道场以 3 人或 5 人一组的规模产生日本步兵或骑兵单位，也可以设置用来生产经验点数。玩家最多只能得到 2 座道场。</string>
    <string _locid="140181">道场在日本不仅仅只是练习武术的场所。道场是学习、锻炼身体技巧与武术的正式训练场所，尤其是“道”的训练。日文字尾的“道”指的是这些技术背后的精神内涵。自明治时期 (1868 年至 1912 年) 以来，日本武术家会在各种形式的武术名称后面加上这个字，例如合气道、柔道或剑道。\n \n道场在日本文化中是具有重要象征意义的建筑。武术家们通常会在建筑外的广场训练，室内则是用来进行精神上的修炼，或是展示与道场及其成员相关的文物和武器。道场由学员照顾和维护，他们会在训练结束后进行例行的“扫除”或清洁。阶级的重要性体现在道场生活的各个方面，甚至连建筑物的入口都会分成导师专用和学员专用。</string>
    <string _locid="140182">稻田是所有三种亚洲文明皆可建造的建筑，它兼具了磨坊和农庄的功能。玩家可以在生产食物和生产钱币之间进行切换。稻田的成本与磨坊相同，但增加了农庄的功能。</string>
    <string _locid="140183">稻米的进化起源 (稻属) 要追溯至相当遥远的历史，以至于没办法确定真正起源的确切地理位置。普遍的理论认为，稻米的起源位于一块涵盖现今南半球大部分土地的古老超大陆上，也就是冈瓦纳古陆。但自从冈瓦纳古陆在两亿年前四分五裂后，稻米也随着分裂的新大陆与土地四散而去，分布在后来形成的非洲、南美洲、南极洲、澳洲、纽西兰、印度和马达加斯加等新大陆和岛屿上。\n \n 稻田是一块可耕作的土地，种下稻种后再用水灌溉，水量对于稻米的生长而言至关重要。灌溉稻田的方式是将山川流水引进一个已发展多年的复杂水渠体系中。农夫通常会沿着山丘或斜坡耕作，这样能让水连续流过阶梯形的稻田，借此节省水资源。稻种通常会先种植在苗床上，长成稻苗后再移植到稻田上。灌溉用的水位深度一开始为 15 厘米，但随着植物的生长，农夫会慢慢减少水量。到了收获季节时，水差不多都被吸收了，农夫就能从干燥的土地上收成稻米。\n \n世界上有 50% 的稻米都是生长在自然降雨形成的稻田中，有 35% 的稻米则是生长在降雨和灌溉共同形成的稻田中。像是中国、印度和越南这些主要稻米生产国主要种植的都是水稻。</string>
    <string _locid="140184">寺院是所有三种亚洲文明在探索时代皆可建造的建筑，它的主要功能是为亚洲僧侣提供特殊的升级。玩家也可以在这里训练归化的雇佣兵。</string>
    <string _locid="140185">寺院的英语“Monastery”源自希腊语“monasterion”一词，描述了一群人 (通常是和尚或尼姑) 在远离社会喧嚣的地方生活，全心投入他们的宗教信仰并遵循其苦行的教条。这一团体通常拥有一个共同目标，那就是极力追求精神完善与智慧，发誓要守贞、守贫，以及对信仰绝对忠诚。\n \n最早有寺院的建筑纪录能追溯到公元前 4 世纪，用于在每年 7 月到 10 月期间向参与年度退修会 (或称为结夏安居) 的朝圣者们提供住宿。结夏安居会在东南亚的雨季期间举行。这些远道而来的和尚们会同聚在一个不受天气影响的地方，统一进行十分专注的冥想活动。早期的退修仪式会在有钱人捐赠的大帐篷或公园中举行。这些精舍 (也就是梵文中的“庇护所”) 变得越来越流行，随着时间的流逝，永久定居在公共住所的习惯也越来越吸引人。\n \n少林寺是最有名的佛教寺院之一，公元 495 年建于中国河南省。这所雄伟的寺院以禅宗和少林功夫并称于世。根据少林寺的传说，印度和尚菩提达摩于公元 527 年来到少林寺，在山中面对寺院打座之际，自己想出了一套防御猛兽和盗贼的武术。他在少林寺住了 9 年，离去之前把自己的武功传授给了弟子，这便是使少林寺闻名至今的少林功夫。</string>
    <string _locid="140186">圣地是可以用来取代畜栏的印度建筑，玩家可以将牲畜派到圣地来增加它的经验值产量。圣地也能用来养圣牛。</string>
    <string _locid="140187">在印度教的信仰中，牛作为食物来源与生命的象征是不能被杀死的。根据古老的宗教文献《梨俱吠陀》，牛是与众神之母阿底提相关的女神。因此，宰杀牛只是大忌。古时候，人们只有在献祭时才会宰杀牛并且吃它们的肉，并且绝不会当作主食，而乳牛更不会被屠宰。即使是在可以吃肉的时代，素食仍受到推崇。\n \n从更实际的层面上看，为了献祭或赠礼而宰牛制肉的成本是相当昂贵的，因为牛是制造许多重要产品的材料来源，例如饮用的牛奶、粪便制成的燃料和灯具用的焦化牛油。后来，在公元最初的几个时期里，人们会送牛给高等种姓阶层的祭司或婆罗门来当作符合他们地位的礼物。甚至有传闻说宰杀牛的罪行跟杀死婆罗门一样严重。</string>
    <string _locid="140188">日本人可以建造与房屋类似的神社。神社的价格更为昂贵，但生命值也较高。神社可以切换为生产食物、木材或钱币。当修建在某些可以猎捕或驯养为家畜的动物附近时，它会吸引并指派最多 4 只动物来额外生产各种神社正在生产的资源。</string>
    <string _locid="140189">日本神道寺庙与其周围的自然区域被称为神社，专用于供奉和祭祀神灵，这些神灵通常是自然万物的体现，例如树木或太阳。据说，这些神社原本是用来举办定期节庆的临时寺庙，通常会搭建在山林或洞穴附近等圣地。人们相信神灵会到处迁徙，不会禁锢在同一个地方。\n \n 一个神社分成几个部分。本殿用来供奉御神体，也就是“神灵的神圣躯体”。本殿通常小而朴实，只有虔诚的神道教徒才能进入。鸟居则是进入神社场所的神圣入口，可能也是最著名的特色。</string>
    <string _locid="140190">大报恩寺塔是伟大的中国奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，大报恩寺塔会送给您一个食物船运。这个奇观除了生产经验点数和出口商品之外，还可以在生产食物、木材、钱币或者综合生产这三种资源的模式之间进行切换。</string>
    <string _locid="140191">位于中国南京长江南岸的大报恩寺塔曾被视为世界七大奇观之一。中国人称之为报恩寺或“感恩寺”，但是，前来参观的欧洲人在见到了塔的瓷砖外墙后便称之为“南京瓷塔”。这座塔从八边形的地基往上算共有九层，约 79 米高。虽然塔的高度令人瞩目，但最令人难忘的还是那覆满高塔的亮白色瓷砖。白天时，这些瓷砖在太阳下显得耀眼夺目，到了晚上，在多达 140 盏灯的照耀下则显得光辉灿烂。涂上了绿色、黄色、白色和棕色釉料的彩色陶质砖镶嵌在瓷砖墙面上，形成了动物、风景、花朵与竹子的图案。\n \n1900 年八国联军入侵时，英法同盟摧毁了大报恩寺塔以及其他许多伟大的寺院。这座塔目前正在重建中。</string>
    <string _locid="140192">天坛是伟大的中国奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，天坛会送给您一个村民船运。这个奇观可让您使用“卓越”能力治疗军队的所有单位。</string>
    <string _locid="140193">天坛建于 1420 年明朝期间，中国皇帝会在冬至时进行献祭，感谢上苍过去一年的恩泽，同时祈求明年风调雨顺。天坛有长墙围绕，占地近 3 百万平方米。由于中国皇帝自称为“天子”，因此他们不敢把居所 (紫禁城) 建得比天坛还大。天坛北侧为半圆形，象征天；南侧与北侧相比较低，呈方形，象征地。\n \n天坛是一组建筑群，包括了圜丘坛、皇穹宇和祈年殿。其中，祈年殿有二十八根粗木柱，中间四根象征着四季，中圈十二根代表十二个月，外圈十二根则象征着十二个时辰 (中国的“小时”，一时辰即西方两小时)。屋顶是黑色、黄色和绿色的釉料，象征天地万物。\n \n附属建筑包括了三音石和回音壁。名为丹陛桥 (又称海墁大道)的宽桥几乎连结了所有建筑。中国人相信皇帝能通过丹陛桥通往天庭，而御路只有皇帝方可通行，王路则是太子和高官专用。</string>
    <string _locid="140194">儒家学院是伟大的中国奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，儒家学院会送给您一个中国连弩兵或火绳枪兵船运。这个奇观可随着时间的推移自动产生神火飞鸦炮兵单位，而不需要任何费用。</string>
    <string _locid="140195">孔子 (孔夫子、孔丘) 生于公元前 551 年。他毕生致力于向诸国推广儒家思想和英才教育，但并没有成功。不过，他的仁爱思想、有教无类的教育理想、克己复礼的谆谆教诲，却在他死后逐渐发扬光大。公元前 124 年，汉朝设立了太学，传授儒家经典。学员通过严格的荐举制度，便能入朝为官。最初的太学只有 55 名“士子”。公元 618 年，唐朝在长安设立了三种中央官学，分别是国子学、太学和四门学。公元 628 年，又设立了国子监统领这三种官学。除了上述中央官学外，地方上还设有州学、县学等官学。</string>
    <string _locid="140196">颐和园是伟大的中国奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，颐和园会送给您一个草原骑兵或铁连枷兵船运。这个奇观可随着时间的推移自动产生旗军，而不需要任何费用。</string>
    <string _locid="140197">颐和园是典型的中国园林，并且是世界上最著名、最经典的园林之一。旧颐和园是晋朝 (1115 年至 1234 年) 几代封建皇帝在位时期所兴建的。在清朝 (1644 年至 1911 年) 时，颐和园已成为了“为皇室提供休闲娱乐的奢华离宫”。颐和园最初叫“清漪园”，是知名的“三山五园”之一：万寿山、玉泉山、香山、清漪园、畅春园、圆明园、静明园与静宜园。第二次鸦片战争时，清漪园遭到了英法联军的破坏。1888 年慈禧太后重建后将它改名为颐和园。\n \n颐和园以佛香阁为中心，由凉亭、塔楼、桥梁和长廊等 3,000 座以上的建筑组成。以万寿山和昆明湖为主体，占地 294 公顷 (726.5 英亩)，其中四分之三是水。艺术家对大自然加以效法来设计园林，宾客看到奇景后，无不惊叹这巧夺天工的完美典范。</string>
    <string _locid="140198">白塔是伟大的中国奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，白塔会送给您一个弟子船运。这个奇观可以增加少林大师和弟子的攻击力、伤害和生命值，也能增加少林弟子的建造限制。</string>
    <string _locid="140199">白塔位于北京北海公园的琼华岛上，建于清初顺治年间 (1651 年)，是一座藏式喇嘛塔 (圆顶佛塔)。\n \n白塔是公园的标志性景点，塔高 35.9 米，在当时是中国最高的建筑之一。在 1679 年、1730 年和 1976 年，白塔都由于受损严重而进行了修缮。</string>
    <string _locid="140200">阿格拉堡是伟大的印度奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，阿格拉堡会送给您一个钱币船运。这个奇观也可当作要塞，具备攻击能力和训练步兵和骑兵的能力。</string>
    <string _locid="140201">在泰姬陵附近，矗立着十六世纪蒙兀儿帝国的重要遗迹，即著名的阿格拉红堡。这座坚固的堡垒以 2.4 公里长的红色砂砖城墙，守护着蒙兀儿王朝的皇城。皇城中的著名建筑包括由沙贾汗所建造的贾汗吉尔宫和哈斯马哈勒宫，还有谒见大厅，以及两座非常漂亮的清真寺。</string>
    <string _locid="140202">泰姬陵是伟大的印度奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，泰姬陵会送给您一个木材捆船运。这个奇观能让您使用“停战”能力来暂时停止所有战斗。</string>
    <string _locid="140203">泰姬陵是位于印度阿格拉的陵墓。沙贾汗皇帝的爱妻慕塔芝‧玛哈在分娩时身亡后，他命人建造了泰姬陵来纪念她。陵墓的外观独特，建筑顶端是巨型泪珠状的大理石穹顶，象征皇帝痛失爱妻之苦。\n \n泰姬陵是蒙兀儿建筑的缩影，融合了多种亚洲文化元素。这座坟墓结合了穹顶凉亭和印度建筑风格的屋檐，以及波斯精致的庭园的和出色的水利系统。四个角落的尖塔和装饰石雕展现了伊斯兰图案。泰姬陵的反光池外有不少较小的坟墓和清真寺。\n \n泰姬陵陵的建造历时近二十年，装饰有印度和亚洲各地的珍贵石材、金属和宝石。造价不菲。泰姬陵完工不久后，沙贾汗即被儿子奥朗则布囚禁。沙贾汗死后被葬在妻子身旁，成了泰姬陵里面唯一破坏完美对称的元素。虽然泰姬陵曾在英国殖民时期经历了被破坏和被修复的过程，但始终象征着坚贞之爱。</string>
    <string _locid="140204">查米纳塔门是伟大的印度奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，查米纳塔门会送给您一个印度兵船运。这个奇观能让您训练曼萨卜达尔，曼萨卜达尔是普通单位的特殊形式，有两倍的生命值，他们还可以提高附近同类型单位的攻击力和生命值。</string>
    <string _locid="140205">查米纳塔门位于印度前首都海得拉巴的市中心，是 1591 年为纪念消灭瘟疫而建立。穆罕默德‧古里‧库特沙皇帝在此祈求终结瘟疫，他发誓在他的祈祷被应许后要建造清真寺。在瘟疫结束后，他即着手建造清真寺。因为四座尖塔的特征，后人称此清真寺为“查米纳塔门” (“查”表示四的意思，“米纳”则是尖塔的意思)。四座尖塔皆有四层，每一层都有一片广场。数字四在伊斯兰教里是相当重要的。以查米纳塔门为例，四个柱子各自代表了不同层面的知识。\n \n在印度成为英国殖民地期间，查米纳塔门成了储藏酒与鸦片的场所。站在查米纳塔门的穹顶远眺，可以一览这座皇帝曾为之苦恼而祈祷的城市。</string>
    <string _locid="140206">克勒妮玛塔神庙是伟大的印度奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，克勒妮玛塔神庙会送给您一个经验点数船运。这个奇观能让大幅加快村民的采集速率。</string>
    <string _locid="140207">在印度教中，克勒妮玛塔是 14 世纪的女战神杜尔迦 (又称为“老鼠女神”) 的化身。在印度拉贾斯坦邦的德斯赫诺凯小镇，有一座祭祀克勒妮玛塔的大理石庙。克勒妮玛塔神庙建于 19 世纪，因为滞留了 20 多万只啮齿动物，以致“老鼠神庙”的名声要比它的建筑风格响亮。\n \n传说克勒妮玛塔在世时，有同族的一个孩子离世了。克勒妮玛塔找到了死神阎摩，试着让孩子返回人世。但阎摩说孩子已经投胎转世了。希望落空的克勒妮玛塔随即与阎摩协议：从今以后，她的族人重新投胎回宗族前都会先转生为老鼠。\n \n印度教认为死亡只是人与宇宙合而为一的阶段，所以老鼠神庙的老鼠受到了皇族般的对待。在印度教一年两次的九夜节时，会有无数香客造访克勒妮玛塔神庙，向这些“圣鼠”致敬。</string>
    <string _locid="140208">胜利塔是伟大的印度奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，胜利塔会送给您一个印度重装骑兵船运。这个奇观能让您使用“鼓舞”能力来暂时增加所有单位的攻击伤害和生命值。</string>
    <string _locid="140209">1548 年建造的胜利塔是对 13 世纪战胜穆斯林军队的纪念。胜利塔位于印度拉贾斯坦邦的西北方，属于奇陶尔加尔市奇陶尔加尔堡的一部分。\n \n塔内有方形的短阶梯，这些阶梯绕着一个中心。最顶端两层覆盖了整层楼，能够为居民提供附近堡垒绝佳的景观。胜利塔部分用红砂岩、部分用白大理石建造而成，并装饰有印度教的诸神像。</string>
    <string _locid="140210">镰仓大佛是伟大的日本奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，镰仓大佛会送给您一个薙刀骑兵船运。这个奇观能让您使用“告密者”能力来短时间显露敌人的视野。</string>
    <string _locid="140211">知名的镰仓大佛是启蒙者阿弥陀佛的巨型铜像，位于日本神奈川县的镰仓。空心的铜像安置在高德院旧址。人们普遍认为镰仓大佛是 1252 年由僧侣净光要求建造，由丹治久友和大野五郎右卫门负责雕刻，重达 125 吨。\n \n这座大佛高度近 14 米，是日本第二大佛像。镰仓大佛在 1243 年最初为木造，后来耗费十年以上的时间才完成铜像的建造。镰仓大佛的历史有一个特别之处，即大佛的建造资金完全来自信徒捐献，不接受政府或官方的资助。\n \n镰仓大佛是佛教信仰对日本文化影响的指标，也是日本自镰仓幕府时代至今知名的地标。</string>
    <string _locid="140212">金阁寺是伟大的日本奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，每次进入新时代时，金阁寺都会送给您一个日本长弓兵船运。这个奇观能增强军队的能力，并提供高级兵工厂改良技术。</string>
    <string _locid="140213">金阁寺坐落在鹿苑寺腹地，是遗留下来的府邸。除了地下室外，整栋金阁寺均以金箔装饰。金阁寺位于日本京都市北区的金阁寺町，最初是在 1397 年为第三代室町幕府将军义满安养晚年建造的山庄。它原为西园寺氏所有的豪华府邸，但在这一族没落后，义满接收了这片土地。\n \n金阁寺收藏着佛陀遗骨，是鹿苑寺的中心。金阁寺在它丰富且知名的历史上曾多次惨遭烧毁，尤其是在应仁之乱期间 (1467 年至 1477 年)。之后金阁寺再次被神智失常的和尚焚毁，后人更将此事拍摄成了电影《金阁寺》。\n \n作为正院的鹿苑寺不只有金光闪闪的金阁寺。绿意盎然的庭园和镜湖池带出了此地的禅意。</string>
    <string _locid="140214">幕府是伟大的日本奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，幕府会免费送给您一个特殊的大名单位。这个奇观能减少军事单位的成本和训练时间，还可以让您再次训练损失的大名。</string>
    <string _locid="140215">幕府建于十五世纪，是代表日本幕府将军权力和恩典的主要建筑。幕府四周环绕着村落，最外围的宽大护城河保护着权力中心以及整个地区。在坚固的堡垒和城墙之内，最具影响力的日本领主聚首商讨国家的未来。</string>
    <string _locid="140216">东照宫是伟大的日本奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，东照宫会送给您许多出口商品船运。这个奇观相当于两座神社，可以增加 20 人口数，并可供养最多 8 只猎食或放牧动物，还能加快所有神社的采集速率。</string>
    <string _locid="140217">东照宫是德川家康的陵墓。这座神社供奉着德川家康和另外两位日本最具影响力的历史人物丰臣秀吉和源赖朝的灵魂。</string>
    <string _locid="140218">鸟居是伟大的日本奇观，建造它即可进入下一个时代。建造完成后，鸟居会送给您一个船运，其中包含一辆城堡人力车和一名日本武士。这个奇观能增加您每次击杀，以及训练单位、建造建筑完成时获得的经验点数，同时也会逐渐增加您的基本经验点数。</string>
    <string _locid="140219">鸟居是分隔俗世和神域 (不洁和圣洁) 的拱门。用水净手和漱口后再通过鸟居造访神社象征着圣化与净身。不洁的人不可接近神社，以免污染圣地。部分神社有多个鸟居，但“第一鸟居”通常比其他的要大，立在入口处表示进入神社境地。虽然鸟居和神社密不可分，但在部分佛寺处也可以看到鸟居。\n \n鸟居两侧皆有直柱，最顶端水平摆放着笠木 (帽梁)，左右两侧皆长过直柱；笠木下的贯 (横系粱) 负责嵌合并连结直柱。鸟居可能会因神社的风格而有所变化，但一定会遵循基本的构造。\n \n鸟居真正的起源不明。鸟居的起源有很多学说，但没有特定的学说获得普遍支持。“鸟居”字面的意思是“鸟的居地”。因为鸟是日本神话中神灵与人的信差，所以鸟栖息在神社圣域和俗世的分界处似乎是“理所当然”的。</string>
    <string _locid="140220">婆罗洲拥有资源丰富的海岸以及广阔的内陆，因此充满了展开领土扩张和冲突的无限可能。每个队伍都有一条横贯全岛的贸易路线，岛上还有大量的黄金和食物等着勇于面对丛林的玩家去发掘。游戏开始时，就能看见岛屿四周的水域充满了许多捕鱼的机会。</string>
    <string _locid="140221">婆罗洲被中国南海、苏禄海和西里伯斯海、望加锡海峡和爪哇海所环绕，是马来群岛最大的岛屿，也是世界第三大岛屿。75 万平方米的婆罗洲大部分被浓密的雨林所覆盖，可以将雨水排至拉让江和卡普阿斯河等河川，这些都是当地商业和贸易活动所需的重要水源。婆罗洲的地形难以通行，只能搭乘小船通过河道来往。婆罗洲的最高峰是京那巴鲁山，约 4,101 米高。当地湿热的环境栖息着多种多样的动物，包括大象、鹿、猩猩、长臂猿、鳄鱼、马来熊和各种蛇类。\n \n最早关于婆罗洲的文字记载见于《地理学指南》(公元 150 年)，从罗马贸易珠的发现来看，外国的影响可能更早之前就存在了。16 世纪时，贸易的往来让全球对这座岛产生了兴趣，尤其是渴望扩张帝国版图的欧洲国家。1521 年葡萄牙率先抵达了这里，接着是西班牙、荷兰和英国，这些国家都设立了贸易边境和受保护领地。</string>
    <string _locid="140222">玩家从海中的一个贫瘠小岛开始游戏，财富都在地图中央的岛屿上。因此，玩家必须向北迁徙，在这座资源丰富的岛上建立基地。岛的北部区域有野生动物，而南部的山崖下则藏着金矿和古老的宝藏。</string>
    <string _locid="140223">现为斯里兰卡的锡兰岛位于印度南端的印度洋。虽然斯里兰卡是岛国，但由于几乎是与次大陆相连的石灰石浅滩，有部分沉在海面下，因而成为远洋航海家无法横越的阻碍。斯里兰卡最宽达 225 米、长 434 米，根据地形高度可分为三种地理带：高地、低地平原和沿海地带。中央高地有许多山谷和高原。最高峰佩德罗山约 2,438 米高。相较之下，附近平原的高度则是从海平面到 91 米不等。最后，沿海地带由潟湖、沙丘、海滩和湿地构成，海拔仅约 30 米。东北和西南沿海均是岩壁。斯里兰卡是知名的宝石产地，包括黄宝石、蓝宝石和红宝石。\n \n公元前 500 年起，印度北部的僧伽罗人和南部说着泰米尔语的德拉威人陆续自印度次大陆迁移至斯里兰卡。公元前 377 年，僧伽罗人在阿努拉德普勒市设立首都，公元前 250 年，在传教士谒见印度皇帝之子后，僧伽罗王就皈依了佛教。阿努拉德普勒因佛教的影响而日益兴盛，很快成为了世界重要的宗教中心之一。韶光荏苒，在印度泰米尔王国占领斯里兰卡北部后，僧伽罗的势力逐渐南移。但在 1505 年葡萄牙人来犯后 (第一波欧洲帝国主义扩张)，斯里兰卡势力平衡的变化已然不可避免。由于担心强大的外国势力所带来的影响，僧伽罗人与荷兰人联手驱逐了葡萄牙人，并接受了荷兰东印度公司的统治。这样的情况并没有持续太长的时间。荷兰人在 1796 年将岛屿的统治权交给了英国人，1802 年，锡兰即成了英属殖民地。</string>
    <string _locid="140224">游戏开始时，玩家分别位于中央高原的两侧，高原上有浓密的森林和大批野生动物。这里资源丰富，矿场、小群牲畜和稀疏的森林环绕着周围的低地。您的主城已经为您做好远征的准备，所以第一批船运很快就会到达殖民地。英国东印度公司的交易站地点位于地图边缘。您无法在这个高原进行自由对战。</string>
    <string _locid="140225">有大国之称的德干高原位于印度半岛中部，纳马达河以南。德干高原毗邻东西部高止山脉，附近有八个邦国和丰富的生态系统。“Deccan”(德干高原) 是英化普拉克里特语中的“dakkhin”，源自梵语“daksina”，意思是“南方”。德干高原平均高度约 610 米。德干高原的中央河脉，哥达瓦里河、克里希纳河和高韦里河，从西高止山脉向东流入孟加拉湾。德干高原虽然多岩石，但下层的火山土极其肥沃，适合种植棉花和其他作物。德干高原西部因西高止山脉阻挡降雨，从而形成了耐旱的灌木林；东部潮湿的高地有落叶林，栖息着狼、懒熊、印度野牛和亚洲象。\n \n公元前 2 世纪未遭到了早期雅利安人的入侵，在孔雀王朝和笈多王朝数百年的统治后，德干高原于 1347 年成为了独立的回教国家，之后分裂成了五个苏丹国。17 世纪时，虽然蒙兀儿大举占领了德干高原，但蒙兀儿皇帝奥朗则布在试图将此地纳入版图时动用了所有的资源和军力。在接下来的几年内，德干高原便落入了马拉塔帝国的统治。多年后，德干高原引来了英法相争，最后英国赢得了统治权，但在 1947 年印度独立后，英国最终交还了德干高原。</string>
    <string _locid="140226">控制这个地图上的重要关卡来阻止敌人获得珍贵的资源。玩家从大片森林附近的城镇中心开始游戏，而森林的另一头是苍翠的中央峡谷，大量食物和黄金俯拾皆是。有一条贸易路线行经这片山区，但要小心散布在四处的原住民部落。</string>
    <string _locid="140227">喜马拉雅山脉是地球最大的山脉系统，包括圣母峰在内，共有 110 座以上约 7,315 米高的山峰。喜马拉雅山脉从巴基斯坦的印度河绵延超过 2,574 米至西藏，占地 59 万平方米以上。喜马拉雅山脉的植物群因高度和气候条件而有所不同，包括了从丘陵地带的落叶林到较高处的针叶林。再往上，遍地的高山林被高海拔的草地取而代之。灌木丛向上延伸至山脉的永久雪线。喜马拉雅山脉丘陵下的森林曾栖息着花豹、犀牛和各种鹿等动物，但对森林的砍伐破坏了大部分的自然庇护。\n \n有四千万人生活在喜马拉雅山脉。这些人包括了生活在喜马拉雅山脉下和山腰山谷的印度教徒，覆盖了从喀什米尔东区到尼泊尔这片范围，以及北区的藏传佛教徒，他们生活在喜马拉雅山脉的高地。喜马拉雅山脉极少受外来影响，但 1950 年后，蓬勃发展的观光业为当地带来了收入。每年有一百万人为登山造访喜马拉雅山脉。大部分的通行方式和数千年来的方式一样，有脚夫和驮兽。</string>
    <string _locid="140228">玩家分别从狭长岛屿的两端开始游戏。附近的小岛上有矿场，海的对面有面积稍大的陆地，上面有条很小、但很重要的贸易路线。陆地上的食物有限，因此玩家必须在富饶的海岸边捕鱼。</string>
    <string _locid="140229">本州岛常指日本本土或中部地区，是日本四岛中最大的一个岛。本州岛长 1,287 米，宽 241 米。本州岛有很多山，处于火山地带，其中包括了富士山，富士山最高峰竟然达到了约 3,776 米。本洲岛与北海道隔着津轻海峡，与九州隔着关门海峡，与四国隔着内海。本州岛的气候因地理范围而异，北部冬季有雪，南部则是温暖的亚热带温度。虽然米、棉花、蔬果等农产品的种类繁多，但日本最知名的丝绸和茶就是来自本州岛。本州岛偏远的茂密森林地区栖息着猴子、鹿、野猪、羚羊、蝾螈、蛇和鸟类。\n \n1543 年，葡萄牙水手是首次与日本往来的欧洲人，开启了东西方有限的贸易关系。1549 年，圣方济‧沙勿略将基督教传入本州岛。丰臣秀吉死后，德川家康这位代理的日本独裁战士获得了幕府将军的称号。他的宗族持续统治了日本 250 年。这段时间，日本国内的政局稳定，但独裁的中央强权限制了社会发展。不但压迫基督教，还禁止与外国进行贸易往来。只有荷兰人仍可以通过长崎岛上的单一交易站与日本人往来。</string>
    <string _locid="140230">玩家在丰饶的草原上开始游戏。北边是肥沃的干草原，玩家必须往北扩张地盘来维持经济，前往更北边的贸易路线。放牧动物的数量惊人，善加利用就能获得极大的利益。</string>
    <string _locid="140231">蒙古立国前是亚洲知名的重要地区，因为蒙古位处亚洲的中心区域，并且拥有戈壁沙漠和附近的草原风光。蒙古草原的边境东西毗邻中国省份，北靠西伯利亚，南接万里长城。蒙古或许是世上最辽阔不变的草原，哺育了狼、沙狐、大鸨、草原雕、猎隼、蒙古瞪羚以及多种稀有的鹤。百万只蒙古瞪羚横越草原是世上最悠久的大迁徙。\n \n在蒙古的历史上，不时可见军阀驰骋草原，征战华南边疆，建立帝国。当中成就最为非凡的就属成吉思汗，他在 1205 年一统了蒙古部族，开创了前所未见的强大帝国。	</string>
    <string _locid="140232">游戏开始时，每位玩家的市场都位于著名的丝绸之路上的不同地区，而且遥遥相对。玩家的目标是争夺这条高利润贸易路线的控制权。游戏会随机选择丝绸之路的某些部分作为地图，因此地图可能会有三种不同的地形变化，每种地形都有独特的特色。玩家不需要自己建立贸易路线，只要比敌人早占领贸易路线就行了！</string>
    <string _locid="140233">丝绸之路是长 6,437 米的旅路，以中国长安为起点，向西延着万里长城，穿越帕米尔山脉、阿富汗，最后达到地中海海岸。丝绸之路启用于公元前 1000 年，是人类近代史中最重要的贸易路线，让商人可以接触中国、中亚和欧洲间广泛的文化与商业网络。丝绸之路得名于早期用于运输中国的布料，丝绸之路供西到东、内陆到海路流通货物、玉石、金银、羊毛和香料。\n \n丝绸之路诞生的原因不是跨国贸易的需求，而是中国汉武帝派遣使节前往中亚寻求盟军，对抗兵临城下的蒙古游牧民族。但遗憾的是，汉武帝希望压制的蒙古游牧民族捉走了使节，将他囚禁了十年。后来使节逃脱，继续前往中亚完成使命，不过最后却功败垂成。不过此趟西行，让中亚和中国的人民知道了彼此的存在。不久，中亚和中国居民互相收购货物。丝绸之路启用了超过 1,500 年，在 13 世纪迈入全盛期，蒙古版图的扩张更刺激了东西方贸易和旅行。欧洲技工、使节、传教士、商人 (包括马可波罗) 向东进入了中国，激起了西方对亚洲商品的需求。但这场外国贸易热潮最后导致了丝绸之路的没落。15 世纪，欧洲元首开始想方设法从海路前往亚洲，在开发了南非开普敦的好望角路线后，丝绸之路从此被打入了冷宫。</string>
    <string _locid="140234">黄河河水在干旱季节会退去，从而露出肥沃的新岛屿，动物时常会聚集在河岸附近饮水。当黄河泛滥时，河边会出现额外的资源，有时还可以看见船只。招揽当地群体作为盟友，从而利用他们位于地图两侧的多条贸易路线。</string>
    <string _locid="140235">黄河是中国第二大河，发源自昆仑山脉的一系列泉水和湖泊，向东南奔流长达 5463 公里。黄河得名于陕西和山西两省之间将河水染色的滚滚黄沙。这是土壤沉积物的产物。黄河多年的淤积常导致破坏性极大的洪水泛滥，带给黄河一个不讨好的别名：“河殇”。黄河沿岸有着多样化的栖息地，有包括橡树、榆树和阿月浑子树的落叶性森林，而针叶林和柏树则生长在较高的区域。黄河周围的湿地是候鸟迁徙的休息站。如今，对黄河的过度开发已造成水位降至警戒值，但中国政府已采取措施，开始从其他水源 (包括中国第一大河长江) 调水，以补充缩减的水量。</string>
    <string _locid="140236">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140237">学名：Panthera pardus\n体型：雄性体重约 60 公斤，雌性体重约 40 公斤\n饮食：大小型哺乳动物、爬虫类、两栖类、鱼类、家畜\n \n黑豹是分布范围最广、最灵活的大型猫科动物之一。撒哈拉沙漠以南的非洲以及北非、中东、印度、亚洲和印尼部分区域皆可以看到它们的踪迹。大约 11,000 年前，上一次冰河时期末时，欧洲也有黑豹。\n \n黑豹完美结合了小型猫科动物的速度和优雅与大型猫科动物的力量和耐力。黑豹是独来独往的夜行性动物，会无声无息接近猎物，再张口给予致命一击。\n \n20 世纪前，很多人相信黑豹和花豹是两个物种，事实则不然，黑豹其实就是花豹。但多数人仍习惯将黑化的花豹称为“黑豹”。</string>
    <string _locid="140238">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。</string>
    <string _locid="140239">学名：Elephas maximus (印度象)；Loxodonta Africana (非洲象)\n体型：印度象体重约 3.5 吨，非洲象体重约 7 吨\n饮食：草、树叶、嫩枝、树皮、幼芽、水果、花卉、根茎、块茎、球茎\n \n象以肌肉发达的长鼻和气宇轩昂的弯牙广为人知，是世界上最大的陆行动物。象的食量惊人，所以常留在水源和植物丰富的区域，但象群会随着季节迁徙以寻找新鲜的资源。\n \n虽然象天生长寿，可活六十年以上，但却得面临众多生存挑战。在这四千万年间，全球象的种类从六百多种锐减至三种：非洲草原象、非洲森林象和亚洲象。这是因为气候变迁改变了植被，再加上人类的负面影响所造成的。\n \n成年象的天敌只有人类。20 世纪期间，象的数量估计从 500 万到 1,000 万减少至了 40 万。</string>
    <string _locid="140240">可让采集者 (例如捕鱼艇、日本船、独木舟和卡拉维尔战舰) 捕捞来当做食物的动物。</string>
    <string _locid="140241">学名：Cyprinus carpio\n体型：不定，体长可达约 1 米\n饮食：水生植物、昆虫\n \n鲤鱼是鲤科中最大的鱼种，被归为食用鱼，常以食用目的被人们养殖。鲤鱼原产于亚洲，后来在欧洲和美洲开始流行，进而培育出了各种花色和形体，包含镜鲤和革鲤。\n \n鲤鱼习惯在河底翻土寻找食物，所以鲤鱼附近的水域往往不利其他鱼类觅食或繁殖。</string>
    <string _locid="140242">可让采集者 (例如捕鱼艇、日本船、独木舟和卡拉维尔战舰) 捕捞来当做食物的动物。</string>
    <string _locid="140243">学名：Nematognathi\n体型：个体差异极大，体长约 5 厘米到 3.6 米不等\n饮食：水生植物、昆虫\n \n人们一般称为的“鲶鱼”泛指 2,200 种口部两侧有对须 (或鱼须) 的鱼群。它们是杂食的食腐鱼类，也是底栖动物。\n \n鲶鱼亚目的种类多到令人眼花撩乱。例如东南亚的“土虱”可通过滑行在陆地上移动，寻找较深的水域。因为土虱进化的鳃弓形成气室，因此它们可以暂时离水呼吸。其他如尼罗河的“电鲶”则可放电。</string>
    <string _locid="140244">可让采集者 (例如捕鱼艇、日本船、独木舟和卡拉维尔战舰) 捕捞来当做食物的动物。</string>
    <string _locid="140245">学名：Mola mola\n体型：不定，体长可达约 2 米\n饮食：浮游动物、乌贼、海绵、小型鱼类、甲壳类动物、鳗鱼\n \n翻车鱼的俗名叫做海洋太阳鱼，体长是体宽的两倍，所以有奇特扁平的外观。翻车鱼粗糙的鱼皮有层粘液，可改变体色，而且不时泛着淡淡的乳白光泽。翻车鱼的两片大鱼鳍从大头般的鱼身展开，引领它遨游在海洋中。热带和温带海洋中都能见到翻车鱼的踪迹。\n \n翻车鱼的学名“mola”源自拉丁文，意思是“重担”，用来形容翻车鱼圆鼓鼓的形状。俗称“太阳鱼”则是因为它们习惯浮到海面上，就像在做日光浴一样。</string>
    <string _locid="140246">可让采集者 (例如捕鱼艇、日本船、独木舟和卡拉维尔战舰) 捕捞来当做食物的动物。</string>
    <string _locid="140247">学名：Thunnus\n 体型：因种类而异，体重约 2.7 公斤到 816 公斤不等\n饮食：小型鱼类、乌贼、甲壳类动物\n \n金枪鱼是多种海洋鱼群的统称，一直以来都能在世界各地的海域中看到它们。金枪鱼常被视为食用鱼。\n \n鱼身光滑，呈流线形，在尾鳍处逐渐收窄。金枪鱼专为持久的速度而生，强壮的胸鳍可贴合体沟，眼睛则与体表齐平。金枪鱼全速行进的纪录达每小时 74 公里，靠的ˋ是宽大的叉形尾鳍在水中推进。尾鳍基部两侧有脊，是尾柄隆起脊的延伸。皮下特殊的血管系统可让鱼身温度比所处海域高，同时提供肌肉输出并加速神经脉冲。因此，金枪鱼可在较冷的区域生存。\n \n金枪鱼是最令人垂涎的食用鱼，鱼肉呈现粉色到暗红，与多数白肉鱼不同。这是因为金枪鱼的肌肉组织和大量的氧气结合分子肌球蛋白所致。</string>
    <string _locid="140248">这只海洋生物守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是村民或士兵)，必须先杀死这位守护者。附近的任何单位都可以攻击水中的宝藏守护者，但只有船只能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140249">学名：Carcharodon carcharias\n体型：体长约 3.6 到 5 米不等，体重可达约 3,175 公斤\n饮食：鱼类、鳐、其他鲨鱼\n \n食人鲨的牙齿多达 3,000 颗，这种凶猛的海洋掠食者生活在北美、夏威夷、南美、南非、澳洲、纽西兰、西非、斯堪的纳维亚、日本、中国东岸和俄罗斯南岸。因为有着流线形的鱼雷身形、尖突的吻部和新月似的尾鳍，食人鲨在水中畅行无阻。食人鲨接近水面时会露出背鳍和尾鳍顶端。\n \n食人鲨的嗅觉极佳。食人鲨用鳃呼吸，所以鼻子的用途只有嗅觉。它们可闻到 95 公升水中的一滴血。食人鲨的头部拥有充满胶质的管道，名为“罗伦氏壶腹”，使它能感应水中微弱的放电。因此，食人鲨能够察觉附近动物释放的电场，进而展开猎食行动。</string>
    <string _locid="140250">可让采集者 (例如捕鱼艇、日本船、独木舟和卡拉维尔战舰) 捕捞来当做食物的动物。</string>
    <string _locid="140251">学名：Architeuthis dux\n 体型：雄性体长约 10 米 (含触手)，体重约 150 公斤；雌性体长约 21 米 (含触手)，体重约 272 公斤\n 饮食：不明\n \n巨型乌贼是自然界最神秘以及最受人误解的野兽。受到 16 世纪民间传说的影响，人们对巨型乌贼的认识多半来自神话。毕竟在日本研究人员于 2005 年 9 月拍摄到巨型乌贼之前，没有人在自然栖地看过活的巨型乌贼。至此，才揭露了关于巨型乌贼活动范围的些许线索，即海面下 1,006 米的漆黑海域。即使现在，此世上最大无脊椎动物的相关信息多半来自被冲上岸或被渔网误捕的尸体标本。\n \n巨型乌贼两侧对称，是软体动物纲的头足类成员。巨型乌贼是行动敏捷的食肉动物，用布满吸盘和环形利齿的长触手来捕捉猎物，再以尖锐的喙给予致命一击。乌贼通过虹管从外套膜喷水到海中，利用自然的喷射推进来移动。巨型乌贼目前已知的天敌只有抹香鲸，不过两者的关系是人们刻意渲染出来的。</string>
    <string _locid="140252">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。</string>
    <string _locid="140253">学名：Andrias davidianus\n体型：体长可达约 2 米\n饮食：甲壳类动物、鱼类\n \n中国西南流域的大鲵是世上最大的蝾螈。大鲵是水生动物，没有鳃，通过多孔、皱摺的皮肤进行呼吸。大鲵的颜色斑驳，有着棕色、绿色或黑色的斑点。中国大鲵吻尖、尾长，和日本大鲵不同，但两者皆体型扁长且四肢短。中国大鲵有一对没有眼皮的小眼睛。大鲵视力不佳，它们通过头顶的节点来感测水中的变化和寻找猎物。</string>
    <string _locid="140254">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。</string>
    <string _locid="140255">学名：Capra sibirica\n体型：体长约 1.2 到 1.7 米，肩高约 0.6 到 1 米，体重约 45 到 113 公斤\n饮食：草、树叶、灌木芽\n \n西伯利亚北山羊活动于西伯利亚萨彦岭和其他亚洲山脉的岩壁上，它们会刨雪寻觅下方的植物，在遇到威胁时则会逃往高处露头。北山羊一般生活在高海拔区域，在夏季时可爬至约 4,877 米处的高度，积雪严重时则会下行。\n \n西伯利亚北山羊的基本毛色为浅褐色，不过冬季的毛色会加深为黑色。雄性和雌性都有须和角，但雌性的角较短并向后微卷，雄性的角则长成壮丽的弧形。</string>
    <string _locid="140256">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140257">学名：Varanus komodoensis\n体型：体长约 2 到 3 米，体重约 68 到 136 公斤\n饮食：腐肉、小型哺乳动物、爬虫类与它们的蛋、鸟类、昆虫\n \n 	科莫多巨蜥是世界上现存最大的蜥蜴，它们的食量比体型还要惊人，分布在印尼的科莫多岛与邻近的小巽他群岛。科莫多巨蜥是岛屿巨型化的产物，意思是缺乏食肉动物的生活环境使它们越长越大，这样的体型让它们成为当地生态系统中没有天敌的顶级掠食者。科莫多巨蜥是巨蜥之一，也是地球上最古老的蜥蜴，更是沧龙的后代。沧龙是一种海生蜥蜴，生活在大约 1.36 亿年至 6500 万年前，身长可达约 10 米。\n \n公科莫多巨蜥比母的还大。它们的肤色从暗灰色到砖红色皆有，母科莫多巨蜥的特色是身上多了橄榄绿的颜色，喉咙位置还有黄色斑点。科莫多巨蜥的尾巴通常和身体一样长，如果有够不着的猎物，它们甚至可以依靠后脚站立来捕捉。科莫多巨蜥会用特殊的舌头来探测气味，能在 9.6 米远的地方发现濒死的动物，这让它们在黑暗中也能畅行无阻。\n \n 科莫多巨蜥似乎永远都吃不饱，它们会用前脚压住猎物的尸体，先扯下一大片肉，再用 3 厘米或更长的锯齿利牙将肉撕碎成大块来食用。它们关节松散的下巴、柔软的头骨和能膨胀的胃使它们能轻易吞下大肉块。科莫多巨蜥不需要担心会被食物噎死，它们的舌头底下有一条连结到肺部的小管子，让它们在进食的同时也能够呼吸。\n \n近年来，关于科莫多巨蜥有一个常被争论的议题，那就是它们特殊的红色唾液中到底有没有能够削弱、甚至杀死猎物的毒液。学者们已经在科莫多巨蜥的唾液中分离出了十五种有毒的细菌。这些细菌会引发败血症并削弱猎物，造成循环系统失衡。</string>
    <string _locid="140258">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140259">学名：Panthera leo\n体型：体长约 3 米，肩高约 1 米，体重约 181 公斤\n饮食：羚羊、斑马、牛羚和其他大型草食性动物、家畜、腐肉\n \n 很少有动物能像狮子一样自古以来就是无庸置疑的自然界传奇，它们也是少数能得到“万兽之王”称号的动物。狮子有着令人印象深刻的鬃毛与雄伟的体型，长久以来它们都被称赞是大型猫科动物的象征，尽管有着许多相似特征的老虎亲戚的体型要更大。狮子拥有一身强健的坚韧躯体，强壮的前腿与下颌能猎杀想逃走的动物。成年狮子全身覆满了耀眼的金色皮毛，代表已发育完全，而幼狮身上有着会随着时间消散的小小斑点。通常只有生活在凉爽气候的公狮才会长出明显的鬃毛。\n \n狮子是最具社交性的大型猫科动物，它们会在数量大约有四十只的狮群中共同生活。母狮主要负责狩猎，而公狮则负责保护群落。年轻的公狮会被逐出狮群，然后与兄弟或表亲组成小队伍到其他地方寻找新的群体。加入新的狮群后，公狮会系统性地杀死任何逃不掉的幼狮们。\n \n狮子以往曾在许多不同的地域生活狩猎，从连结欧洲和印度的广阔欧亚大陆到整片非洲大陆都有它们的踪迹。但是，到了公元 2 世纪时，中东和欧洲的狮群几乎被猎杀殆尽。如今，狮子只生活在非洲，另外还有一小群在印度西北部的吉尔森林中生活着。</string>
    <string _locid="140260">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140261">学名：Macaca silenus\n体型：含尾巴的体长约 1 米，体重约 7 到 15 公斤\n饮食：水果、树叶、嫩芽、种子、昆虫、小型鸟类和哺乳动物\n \n 狮尾猴是一种群居性猴子，生活在一个与世隔绝的地方，也就是印度西高止山脉中的雨林树冠上。它们生活在高度约 787 到 1,378 米的常绿森林地带 (或称为小肖拉斯)。\n \n狮尾猴因又长又垂的尾巴末端有一丛毛发而得名。它全身被一层光滑的黑色毛发所覆盖，让它能在阴暗的树梢间穿梭而不被发现。它的脸上有一圈灰色的鬃毛，经常让人觉得猴子的头都很大。\n \n狮尾猴以十到二十只的数量集体行动，会在路上搜集食物并藏在它们的脸颊里。然后再用手背搓揉脸颊来取出藏起来的食物。</string>
    <string _locid="140262">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。</string>
    <string _locid="140263">学名：Ovis ammon polii\n体型：肩高约 50 到 60 厘米。\n饮食：草、花卉、幼芽、苔藓和地衣\n \n 马可波罗羊是由首位描绘它们的知名探险家所命名的，也是世上最大的野生绵羊盘羊的亚种。马可波罗羊只生活在中国、巴基斯坦、阿富汗与塔吉克斯坦交界的帕米尔山脉，现在仅存 6,000 只，已濒临绝种。它的辨识度相当高，有着一对巨大的弯角，据说最长可达约 2 米以上。</string>
    <string _locid="140264">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。</string>
    <string _locid="140265">学名：Moschus moschiferus\n体型：肩高约 50 到 60 厘米。\n饮食：草、花卉、幼芽、苔藓和地衣\n \n麝香鹿是一种害羞又孤僻的鹿，有着斑点外皮、大耳朵、短尾巴，但没有鹿角。它是唯一拥有胆囊的鹿，而雄鹿向下弯曲的犬齿也是鹿科中特有的。麝香鹿栖息在山区，范围从西伯利亚遍及韩国，一直绵延到喜马拉雅山脉，生活的海拔高达 2,438 米。\n \n雄鹿的麝香腺 (或称麝香荚) 位于它的腹部与生殖器之间，因为有机的复合麝香酮会散发出味道强烈但令人愉快的气味，所以十分受人欢迎。这种气味只会在麝香腺被移除、烘干，并且合成糊被大幅稀释后才能提取到。麝香通常用来制作香水，是世上最昂贵的动物产品。因此，盗猎是麝香鹿数量减少的主因。然而，从麝香鹿提取麝香酮的行为已受到了控制，人们另外发现了其他来源，例如麝香花、麝香木和麝香种子。麝香通常会混合进行制造。</string>
    <string _locid="140266">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。</string>
    <string _locid="140267">学名：Boselaphus tragocamelus\n体型：体长约 1.2 到 1.5 米，可重达约 272 公斤\n饮食：草、树叶和水果\n \n 蓝牛羚是一种原生于印度和巴基斯坦的有蹄类动物，是最大型的羚羊，别称有“四角羚羊”、“蓝马羚”、“印度羚羊”和“蓝公牛”。蓝牛羚的许多绰号都是来自雄牛羚的蓝灰色毛皮，红棕色的雌牛羚则没有这一特征。雄性和雌性的下腹部都有一条白色的条纹，脸部、耳朵上有白色斑点，而喉咙下有着一圈白兜 (或称为“胡须”)。身形有点怪异的蓝牛羚靠着四条细腿支撑着非常强健的身体、有力的脖子和肩膀。短小的圆锥角长在雄牛羚的头上，长度约 20 到 25 厘米。</string>
    <string _locid="140268">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140269">学名：Pongo pygmaeus\n体型：雄性体长约 94 厘米，体重约 77 公斤；雌性体长约 79 厘米，体重约 37 公斤\n饮食：水果、树叶、树皮、白蚁、蛋，偶尔会吃其他猴子\n \n猩猩的英文“orangutan”在马来文中是“丛林之人”的意思。这些强壮且令人印象深刻的猩猩一生都在东南亚的森林树梢间穿梭摆荡，尤其是在婆罗洲岛和苏门答腊的北角。\n \n猩猩很少踏及坚硬的地面，它们会用勾状般的长手长脚在丛林间摇摆。每天晚上当猩猩准备休息时，它会扳弯槟榔树的蕨叶来制作新的巢居。虽然没有像大猩猩的身材那么强壮，但其实猩猩的体型更大。它们全身都覆盖着既长又显眼的红色毛发。猩猩浮肿的脸颊与充满气囊的垂挂喉囊让它能发出一种独特的咕噜声，声音大到距离二米内都能听见。</string>
    <string _locid="140270">这只海洋生物守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是村民或士兵)，必须先杀死这位守护者。附近的任何单位都可以攻击水中的宝藏守护者，但只有船只能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140271">学名：Orcinus orca\n体型：雄性体长约 10 米，体重约 5,488 公斤；雌性体长约 8.5 米，体重约 3,810 公斤\n饮食：鱼类、海鸟、海龟和水生哺乳动物\n \n虎鲸是哺乳纲鲸下目海豚科中体型最大的成员。它们拥有惊人的食欲，所以也常被称为杀人鲸，它们的身子呈现独特、鲜明的黑白颜色，因此识别度相当高。虎鲸在全世界的居住区域数量比其他水生哺乳动物还多，几乎包括所有的海洋，但通常生活在较寒冷的水域中。\n \n毫不奇怪的是，世界各地的原住民都敬畏着虎鲸，将它们视为令人生畏的海洋守护者，猛然一看，它是一头可怕的野兽，拥有巨大又光滑的黑色身体和圆钝的头部，强壮的下颌排列着用来撕咬而非咀嚼的四五十颗利牙。它们也是海中游泳速度最快的动物之一，短程冲刺最快能达到时速 48 公里。当虎鲸筹备下一餐时，很少有动物能够从它口中脱逃。</string>
    <string _locid="140272">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140273">学名：Ailuropoda melanoleuca\n体型：肩高约 1 米，体重约 113 公斤\n饮食：竹子\n \n熊猫，也叫做大熊猫，意思是同时具有熊和猫特征的大型动物。熊猫是熊科成员，除了独特的黑白毛皮外，与其他熊类无异。它有着毛茸茸的白色皮毛，眼睛、耳朵和后腿覆盖有黑色的斑点，还有一段黑色块从肩膀延伸到前腿。熊猫原生于中国中部高山区的森林里。\n \n熊猫唯一的食物来源是竹子，它的身体构造使它特别能抓住、碾碎，并吃掉这些坚硬的植物。这样似乎还不够特别，熊猫的前脚还有一个特别大的种子骨。这个种子骨把最近的肌腱与关节间的距离拉得比一般动物还开，能够增强活动性，让熊猫得以做出类似相对拇指才能做到的特殊动作。这让它们能够灵活地抓取东西。熊猫的牙齿和下颌天生是用来磨碎竹笋的。它们的牙齿和下颌比其他熊类更宽大，颌骨和脸颊肌肉十分强壮。\n \n目前有 160 只熊猫被人工圈养着，它们的知名度让人们更了解这些动物在野外生活的困境。估计约有 1,600 只熊猫仍生活在原来的栖息地，但其中只有 60% 生活在受保护的森林里。拯救野生熊猫已成为保育人士的重要目标，激发了大众的保护意识与支持。熊猫也成为了全球濒危物种的象征。</string>
    <string _locid="140274">会随时间的推移越来越肥的牲畜，因此它们活得越久，采集者猎杀它们的时候，就能获得更多的食物。它们在畜栏或村落会肥得更快。</string>
    <string _locid="140275">学名：Capra aegagrus\n体型：肩高约 1 米\n饮食：草、树枝、灌木丛\n \n野山羊是山羊中最普遍的一种。它们过着游牧生活，通常出没在亚洲、欧洲和中东的山区。适应力非常灵活的野山羊有一种叫做爪下体的蹄内层物质，能够发挥最大限度的吸震能力，使它们擅长在岩床的露头间移动。爪下体能保护山羊的蹄在摩擦过程中不会受损，蹄的边缘因此能保持锐利度来抓住岩石的表面。野山羊以 500 只为一个群体共同生活，除了年轻的雄山羊之外，它们会被逐出团体而独自生活。这段期间叫做发情期，持续到雄山羊已准备好交配回到羊群中为止。野山羊的平均寿命为 12 到 22 岁。</string>
    <string _locid="140276">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140277">学名：Rhinoceros unicornis、Rhinoceros sondaicus、Dicerorhinus sumatrensis\n体型：体长约 2 米，体重约 2,041 公斤\n饮食：树叶、嫩枝、水果\n \n现存的犀牛种类有五种，其中三种原生于亚洲，并且都濒临绝种。虽然犀牛巨大的身体与非常厚重的皮肤相当引人注目，但最著名的还是它们的角，根据物种的不同，可能有一只或两只角。\n \n犀牛角由纤维蛋白结构的角蛋白所组成，这些角蛋白也是许多动物的皮肤细胞、毛发、鳞片和羽毛的成份来源。犀牛巨大的骨架由宽脚与三根趾头构成的短腿所支撑着。犀牛跟貘和马一样都是奇蹄目动物。根据物种不同，它们可能是植食者、啃植者或刮食者。在白天炙热的太阳下，犀牛喜欢在阴暗处乘凉，或在泥巴中打滚来保持身体凉爽。它们的进食时间通常在夜间或凉快的清晨。\n \n在亚洲的三种犀牛中，其中两种只有一只角。印度犀 (或称独角犀) 会在尼泊尔、阿萨姆和孟加拉的平原上吃草。尽管它能长到 2 吨重，但还是能以时速 48 公里的速度奔跑。印度犀的纤维皮肤上有很深的皱褶痕迹，让它有着盔甲般的外表。而爪哇犀已濒临绝种。唯一的双角亚洲犀牛是苏门答腊犀。苏门答腊犀有着毛茸茸的外皮和矮小的身材，使它在五种犀牛中独树一格，它最高只会长到约 1.4 米，最重约 1 吨。它是高度濒危物种。目前只剩几百只还存活在苏门答腊、马来半岛和婆罗洲的森林中。</string>
    <string _locid="140278">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。	</string>
    <string _locid="140279">学名：Saiga tatarica\n体型：体长约 0.6 到 0.9 米，体重约 34 到 68 公斤\n饮食：草、草本植物、灌木\n \n赛加羚羊其实是绵羊的近亲，但由于外型的关系，通常被归类于羚羊科。它被认为是介于绵羊与羚羊之间的动物。赛加羚羊成群生活在连接着哈萨克、西伯利亚和中国西北方的辽阔草原山谷。赛加羚羊的活动范围曾触及东欧，但因为盗猎的关系导致数量锐减，使得当地已经没有它们的踪迹了。中国的赛加羚羊数量也正濒临绝种，因为它们的角常被当作传统的中国医药材。\n \n赛加羚羊非常好辨识，它有着形状奇特、垂在嘴巴上的大鼻子。冬天时，这一特殊的鼻子能将还没到达肺部的空气加热。夏天时，鼻子能过滤空气中的灰尘和自然污染物。赛加羚羊浅黄褐色的皮毛在冬天时会变厚并且变白，让它能融入周围环境以躲避掠食者。它也是非常迅速敏捷的动物，奔跑时速可达 128 公里，甚至能游泳渡河前往目的地。雌性赛加羚羊有一个最特别之处，即它们在八个月大的时候就能怀孕。</string>
    <string _locid="140280">这个生物正守护着宝藏。只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140281">学名：Zalophus californianus\n体型：雄性体长约 2.4 米，体重约 272 公斤；雌性体长约 2 米，体重约 91 公斤\n饮食：鱼类、乌贼\n \n人们常常将海狮与海豹搞混，海狮是一种有鳍脚和外耳的海洋哺乳动物。耳朵是区别它们与海豹的关键特征，它们还有细长且灵活的脖子，以及可以旋转的后脚蹼，帮助它们在陆地上行走。海狮属于海狮科。\n \n海狮有一层薄薄的深棕色短毛皮，摸起来很粗糙。它们大部分时间都在海中度过，偶尔会上岸，在岩床露头、沙滩或岛屿上休息。在游泳时，它们会靠强而有力的前肢摆动来推进，并用后肢来控制方向，就像方向舵一样。尽管海狮比较喜欢深海，但它们偶尔也会爬上河流，但是这并不常见，因为不同族群的迁徙习惯不同。\n \n加州海狮的栖息地包括北美华盛顿到南墨西哥的太平洋沿岸、加拉巴哥群岛和日本海周遭。加州海狮最初分成了三支亚种：Zalophus californianus californianus (加州海狮)、Zalophus californianus wollebaeki (加拉巴哥海狮)和 Zalophus californianus japonicus (日本海狮)。据信日本海狮因为大量猎捕的关系在 1950 年代就已绝种，再也没见过它们的踪迹了。</string>
    <string _locid="140282">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。</string>
    <string _locid="140283">学名：Capricornis crispus\n体型：肩高约 64 到 89 厘米，体重约 30 到 45 公斤\n饮食：竹子、柏树、树叶、橡果和各式高山植被\n \n日本鬣羚 (或称日本毡鹿) 是一种小型牛科动物，生活在日本和台湾的山坡森林和高山。它们有四种不同的颜色：黑色、背部带有白色斑点的黑色、深棕色和稍淡的浅灰色。雄性和雌性鬣羚都有短小的弯角。鬣羚是独居动物，通常独自生活、成双结伴或以小家庭共居，使得活动范围相对较小。鬣羚的眼睛下方有个明显可见的黑色眶前腺，它们会用眶前腺来宣告自己的地盘。这种腺体会分泌像醋一样的物质，用来标记想占领的地盘。因为冬天大量降雪的关系，鬣羚改变了饮食习惯，它们会在寒冷的冬季减少热量消耗。即使是被圈养的鬣羚也会如此。</string>
    <string _locid="140284">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140285">学名：Uncia uncia/Panthera uncial\n体型：体长约 2 米，体重约 74 公斤\n饮食：西伯利亚山羊、巴拉尔野绵羊、大卷角山羊、赤羊、野猪、土拨鼠、野兔、狩猎野禽和小型啮齿动物\n \n 雪豹在血缘上更贴近猎豹，它们都有圆形的后头骨、长腿和能保持平衡的大尾巴。雪豹最著名的就是那灰蒙蒙的美丽皮毛会在冬天时化成雪白的外衣，体型介于大型与小型猫科动物之间。雪豹的舌骨中缺乏韧带性软骨就是最好的证明，这使雪豹无法像狮子、老虎、花豹或美洲豹那样低鸣吼叫。\n \n雪豹生活在阿富汗、不丹、中国、印度、蒙古、尼泊尔、巴基斯坦、俄罗斯和其他亚洲国家的山区。夏天时，雪豹会生活在海拔高达 5,486 米以上的林木线。雪豹在崎岖不平的山区中行动时，它的长尾巴有助于保持平衡。当冬天来临时，雪豹会来到海拔约 607 米的地方，在白雪覆盖的森林中追捕猎物。雪豹的大爪子像是能在积雪上行走的雪鞋，能转移身体重量，让它在树林之间迅速穿梭。它也可以利用尾巴来盖住自己的脸或爪子，达到取暖的效果。</string>
    <string _locid="140286">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140287">学名：Macaca fuscata\n体型：雄性体重约 12 公斤；雌性体重约 5 公斤\n饮食：水果、种子、树叶、浆果、花卉、鸟蛋、真菌、树皮和无脊椎动物\n \n 雪猴 (或称日本狝猴) 是生活在地球最北端的非人灵长类动物，它们生活在日本本州岛的山区。虽然雪猴最广为人知的是它们经常会造访如长野市外的火山温泉，但它们能够在华氏 5 度的严寒下生存。有一小群放养的雪猴生活在美国德州，但这也是唯一在原生地日本境外的族群了。这一群体是在 1972 年的时候被带到海外的。\n \n雪猴身上有棕色到灰色等颜色的毛发、红色的脸和屁股，以及短小的粗尾巴。它们是多夫多妻制的群居动物，有着非常严格的阶级制度，幼猴一出生就必须跟随母亲的社会阶级。雪猴在进食前会清洗食物也是它们著名的特征。</string>
    <string _locid="140288">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140289">学名：Macaca thibetana\n体型：体长约 0.6 米，体重约 11 公斤\n 饮食：水果、种子、树叶、浆果、花卉和某些无脊椎动物\n \n 藏狝猴其实并不常在西藏出没，而是生活在中国和越南的亚热带高海拔森林里。成年狝猴有着长长的灰棕色皮毛和胡须，但幼猴的皮毛是银色和黑色的，通常在两岁时开始发生变化。它们是社交性很强的多夫多妻制群居动物，会在白天活动。</string>
    <string _locid="140290">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140291">学名：Panthera tigris\n 体型：雄性体重约 181 到 259 公斤；雌性体重约 100 到 159 公斤\n饮食：鹿、羚羊、野猪和牛\n \n 老虎是三十六种猫科动物中与狮子、花豹和美洲豹最接近的，它们都从 500 多万年前共同的祖先演化而来。老虎是体型最大且皮毛上唯一有条纹的野生猫科动物。截止到 20 世纪，仍有九种不同的老虎亚种在地球上游走，但随着里海虎、爪哇虎和峇里虎的绝种，目前仅存六支亚种。不过，因为大部分老虎的身形与基因都很相似，所以亚种通常是根据老虎所在的地理范围来区分的。例如，苏门答腊虎只出没于印尼的苏门答腊岛。\n \n老虎的身体构造表明了它们是天生的猎食者。某些身体特征让它们在追捕和吞噬猎物时都能拥有巨大的优势。比起其他动物，老虎的大眼睛能聚集更多光线，再通过一种叫做脉络膜层的特殊构造来反射光线，让猎物看起来比实际上更亮。老虎能将耳朵转向声音来源，从而加强听觉敏感度。老虎在追逐小型动物时可以缩紧腹部肌肉，并像弓一样弯曲柔韧的脊椎，因此，在肌肉放松的那一刻，会瞬间产生爆发力让脊椎弹回原本的位置，将老虎猛力向前推。老虎甚至还能用灵活的尾巴来操舵控制方向。</string>
    <string _locid="140292">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="140293">婆罗洲是个多山的热带岛屿，气候非常潮湿，特别是沿海地区。整体而言，岛屿的年降雨量超过 4064 毫米，而且降水分布不均。岛上全年无干季，降雨量最大的季节是十月至五月的季风季节。在这种气候下，婆罗洲的植物不但苍翠繁茂且种类繁多，树木当然也不例外。山上遍布椰子、橘子、香蕉和芒果等果树，以及柚木、铁木、黑檀木和白檀木等木材树种。</string>
    <string _locid="140294">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="140295">锡兰 (现今的斯里兰卡) 的植物分布深受气候和海拔的影响，全岛分为西南部的“潮湿区”和北部、东部及东南部的“干燥区”。西南部低地的年平均降雨量可达 2540 毫米，主要植物为茂密的常绿雨林，种类包含桃花心木，以及椰子树、槟榔树和扇叶树头榈等多种棕榈树。较干燥的北部地区分布着大量的黑檀木和白檀木等常绿林。岛上最干燥的区域生长着热带棘林，这是唯一可以在长久干旱的条件下生存的植物。此外，岛屿的潟湖和海湾处形成了独特的红树林沼泽，海岸上生长着色彩斑斓的露兜属灌木和偶尔出现的棕榈树。</string>
    <string _locid="140296">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="140297">毫无疑问，影响喜马拉雅山脉植物分布的两大主要因素为海拔和气候。虽然热带落叶林曾经遍布喜马拉雅山下地区，但许多林地已遭商业采伐，或已开垦为农业用地。继续往上走，深入 1524 到 3657.6 米的喜马拉雅山脉中部，您会看到相同的砍伐景象。在这里，如果您有幸看到松树、橡树、杜鹃、白杨树、胡桃树和落叶松等树种，它们通常位于难以到达的区域或最陡峭的斜坡上。继续往高处走，您会看到大喜马拉雅山脉最具特色的云杉、冷杉、柏树、杜松和桦树。最后，在雪线下方，您会看到常见的苔藓、地衣、蓝罂粟花和火绒草等高山植物。</string>
    <string _locid="140298">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="140299">在日本传说中，众神将镶有宝石的长矛浸入浑浊的大海，淌落的水滴变成了坚实的土地，最终形成了日本的岛屿。在瞥见此地美丽的生物多样性后，有这样的故事也就不足为奇了。在长达 3,500 米的日本群岛中，从北到南都是各种惊奇植物群的家园，主要是因为日本有五个不同的气候带，区分了本州岛、三个较小的岛屿以及超过 3,000 座更小的群岛。\n \n日本有百分之七十的土地都是森林。本州岛北部是许多常绿阔叶林植物的栖地，包括石栎、日本常绿橡树、山茶、冬青、落叶林树种的山毛榉、连香树、枫树、橡树和桦树。无花果和扇叶蒲葵可以在西部找到。可以在本州岛中部内陆海拔超过 2,438 米的高山上找到针叶树与落叶植物。尽管长期作为日本象征的樱花树被种植在全国各地，但还是能在高山上找到自然生长的樱花树。</string>
    <string _locid="140300">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="140301">蒙古位于一个拥有非常多样生态圈的过渡带上，主要有五个植被区：针叶林区、山林草原区、大草原区、沙漠草原区和沙漠区。海拔与纬度所造成的典型气候变化有助于形成不同的植被区。\n \n 蒙古北部是潮湿、茂密的针叶林区，该地区占了全蒙古近百分之五的土地，并且一直向北延伸至邻近的西伯利亚。针叶林是世上最大的连续性森林系统，由不同种类的树木组成，包括杉树、松树、云杉、白桦和最为广泛的新疆落叶松。\n \n山林草原占了全蒙古百分之二十五的土地，位于较低海拔的山区与色楞格河到鄂尔浑河附近的盆地。这里也是针叶林与草原的交会处，因此，北方山坡既凉爽又潮湿，南方山坡则既温暖又湿润。在这两个不同地区和气候下所产生的植被与针叶林及草原的接壤区域相同。\n \n延绵起伏的草地是大草原的主要特征，占据了蒙古东部大半区域，约占全蒙古百分之二十的土地。大草原长满树木的山坡上满是新疆落叶松、桦树、松树和山杨。\n \n阿尔泰山脉东部坐落于沙漠草原区，深埋在一路延伸至东边戈壁沙漠的湖盆中。这个半沙漠区占了全蒙古约百分之二十的土地。蒙古牧民喜欢在这片干燥的牧地上放牧牲畜。这里的灌木林和草地是蒙古普氏野马的最爱。这些役畜最广为人知的就是它们被选为草原勇猛骑士的坐骑，曾帮助成吉思汗征服辽阔的亚洲帝国。沙漠草原含有几种能长成小树木的大型灌木，包括苦艾、萨克索耳树和细叶金雀花。\n \n蒙古南部的沙漠区位于戈壁沙漠的边境内，完全没有任何树木和植物。</string>
    <string _locid="140302">会随时间的推移越来越肥的牲畜，因此它们活得越久，采集者猎杀它们的时候，就能获得更多的食物。它们在畜栏或村落会肥得更快。</string>
    <string _locid="140303">学名：Bubalus bubalis\n体型：体长约 2 米，体重约 907 公斤\n饮食：草和其他稀疏植被\n \n 这种会在泥巴里打滚的大型灰色野兽是一种有蹄类动物，也是牛亚科的一员。世界上有 95% 的水牛都栖息于亚洲，虽然几世纪以来，它们已经被驯化成役用动物，但仍有一些野生水牛还在印度、巴基斯坦、孟加拉、尼泊尔、不丹和泰国的沼泽与丛林草地中游荡。\n \n尽管人们都知道役用水牛非常温驯，但野生水牛却极度凶猛，它们可以用又宽又长的角 (有些角全长能达约 2 米) 来杀死唯一的天敌，也就是成年老虎。</string>
    <string _locid="140304">这只掠食性动物正守护着新世界的宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140305">学名：Panthera tigris\n体型：雄性体重约 181 到 259 公斤；雌性体重约 100 到 159 公斤\n饮食：鹿、羚羊、野猪和牛\n \n 白虎是一种在野外很罕见的基因突变物种。这种基因突变的老虎通常是动物园或保护区为了吸引游客而刻意在圈养时将它们培育成白色。这种培育类型与任何保育目的无关。除了拥有漂白的皮毛外，白虎还有深蓝色的眼睛，而非一般老虎的黄色。\n \n老虎是三十六种猫科动物中与狮子、花豹和美洲豹最接近的，它们都从 500 多万年前共同的祖先演化而来。老虎是体型最大且皮毛上唯一有条纹的野生猫科动物。截止到 20 世纪，仍有九种不同的老虎亚种在地球上游走，但随着里海虎、爪哇虎和峇里虎的绝种，目前仅存六支亚种。不过，因为大部分老虎的身形与基因都很相似，所以亚种通常是根据老虎所在的地理范围来区分的。例如，苏门答腊虎只出没于印尼的苏门答腊岛。\n \n老虎的身体构造表明了它们是天生的猎食者。某些身体特征让它们在追捕和吞噬猎物时都能拥有巨大的优势。比起其他动物，老虎的大眼睛能聚集更多光线，再通过一种叫做脉络膜层的特殊构造来反射光线，让猎物看起来比实际上更亮。老虎能将耳朵转向声音来源，从而加强听觉敏感度。老虎在追逐小型动物时可以缩紧腹部肌肉，并像弓一样弯曲柔韧的脊椎，因此，在肌肉放松的那一刻，会瞬间产生爆发力让脊椎弹回原本的位置，将老虎猛力向前推。老虎甚至还能用灵活的尾巴来操舵控制方向。</string>
    <string _locid="140306">会随时间的推移越来越肥的牲畜，因此它们活得越久，采集者猎杀它们的时候，就能获得更多的食物。它们在畜栏或村落会肥得更快。</string>
    <string _locid="140307">学名：Bos grunniens\n体型：雄性体重约 998 公斤\n饮食：稀疏植被\n \n 野生牦牛曾在喀什米尔与中国西部之间的区域活动，但大规模的狩猎使它们的数量锐减，现在只剩一小群在大约 4,267 米以上的高原生活。它们被猎杀的主要原因是它们肥美的肉和毛茸茸的皮。濒临绝种的野牦牛有着深棕色的皮毛，最多能长到肩高约 2 米以上。它的身体特征为隆起的背、多毛浓密的尾巴，以及一对尖端向上和向外翘的长角。\n \n几世纪以来，西藏居民驯养并配种牦牛来作为驮畜，并从它们身上取得源源不绝的牛奶，做成高质量的牛油和凝乳。驯化牦牛后来被引进至亚洲其他地区。可从较小的体型和较短的角来辨识。毛皮也有不同的颜色，可能是棕色、红色、黑色，甚至是白色。</string>
    <string _locid="140308">黄坚都指挥用弓和剑来攻击敌人。他具有称为“天火”的特殊爆炸攻击能力。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。黄坚可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="140309">命运总是玄妙莫测，黄坚的成长过程与他的海军长官郑和总兵惊人的相似。他们都出身于中国西南部云南省贫困的回族 (中国穆斯林) 家庭。黄坚年轻时就被送到富有的大人家里做仆人。作为一名仆人，黄坚很快受到了主人的宠爱，主人认为他坚强又公正。\n \n20 岁那年，黄坚被指派为郑和的随从，负责监督早期寻宝探险的仓储及整备工作。在幕后耕耘 20 多年后，黄坚终于在第六次下西洋时被提拔为都指挥。\n \n黄坚指挥的舰队隶属于王晋海总兵的麾下，王晋海是一位年轻又自负的皇室成员，而这无疑是对黄坚耐心与热情的另一次考验。为了和这位年轻的总兵好好合作，黄坚必须再次耐住性子。幸好黄坚在他的一生中早就学会了用各种创新的方法来解决难题。从他们第一次见面开始，黄坚就不太相信这位指挥官，而他的怀疑也在后来得到了证实。</string>
    <string _locid="140310">陈烙用赤手空拳来攻击敌人。他那强而有力的“锚拳”可以一拳打倒好几位敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。陈烙可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="140311">陈烙是个听天由命、随遇而安的人，他看不起皇室的装腔作势，也不奢求皇帝的宏图大志。陈烙当了一辈子的渔夫，偶尔会在福建省担任海军佣兵，他常说人生就像在海上航行，往往会被自己无法控制的事情所摆布。\n \n寻宝舰队看上了陈烙多年丰富的出海经验，并且他还能够说服许多福州当地的水手和劳工贡献人力，因而招募了他。身为一位令人尊敬的强壮水手，他在这个地区颇负盛名且具有一定的影响力。令人惊讶的是，陈烙居然也对寻宝舰队的航行起了兴趣。这是因为他与黄坚都指挥建立起了友谊，黄坚是一位服役多年的军人，将以指挥官的身份发起首航。而他们会互相认识主要是因为王晋海总兵的关系，这位年轻又娇惯的总兵时常会侮辱部下。总兵的傲慢使这两位长辈渐渐不悦。作为都指挥，黄坚必须保持严肃和负责任的态度，因此，陈烙就负责替两人大声抱怨，这往往会带出点幽默的效果。</string>
    <string _locid="140312">王晋海用弓来攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。</string>
    <string _locid="140313">王晋海出生在掌权世家，是中国新皇帝朱棣的侄子。这让他的地位举足轻重。在王晋海出生时，朱棣正与比他年长的侄子争夺中国帝位。当时朱棣率领军队攻进了他侄子的城市，终结他短暂的帝位，这一连串的家族纠纷与权力斗争因而落下帷幕。为了避免家族内又有进一步的夺权抗争，刚披上龙袍的朱棣宠溺年幼的侄子王晋海，供给他想要的一切。从小到大没人敢忤逆他。\n \n这样的特权让他获得了无数的荣誉军勋，但这些官位根本不符合王晋海的年纪与经验。如此不断的纵容让王晋海养成了目空一世、顾盼自豪的个性。最近这段时间，王晋海作为都指挥只出航过两次，但却被迅速升为总兵的头衔，并替代郑和指挥寻宝舰队，无视洪宝、周文以及杨清等其他这些更有资格的总兵。王晋海将这次指挥行动视为追求他个人利益的好机会，想借此摆脱叔父的控制。	</string>
    <string _locid="140314">吉郎用弓来攻击敌人。他具有称为“七星枪”的特殊攻击能力，可以在攻击时造成毁灭性的伤害。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。吉郎可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="140315">六岁就成了孤儿的吉郎很幸运地被强大的关东大名德川家康收养了。他由德川氏的家族成员所扶养，并在家康本人的关照下长大。\n \n当吉郎年满十五岁时，尽管他没有任何军事经验，也没有姓氏或头衔，但家康仍然授予他将军军衔。这种做法在当时并非首见，大家认为德川之所以会下这一决定是因为他看中了这男孩逐渐崭露头角的能力，并想直接向他灌输军国主义的思想。随着丰臣秀吉死去，这种军国主义的思想也越发强烈，德川想统一日本无数的氏族。德川准备发起决定性的一击，他指派充满热情的吉郎负责指挥他手下的军队，而吉郎也渴望让恩主感到骄傲。\n \n但吉郎不知道的是，他过去的故事全是谎言，而对于吉郎父母的死因，家康必须负起责任，不是只有他所承认的那些而已。</string>
    <string _locid="140316">鸟居元忠用剑来攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。鸟居元忠是大名，因此他可以训练兵营和马厩生产的单位，并且还能让主城船运运送到他的所在位置。鸟居元忠可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="140317">大名鸟居元忠和家康从小就认识了，而他的家族也已经服侍了德川氏好几世代。他和蔼的性格里藏着严肃且专注的军事头脑。元忠和家康多次在沙场上并肩奔驰，尽管元忠属于下位，但仍会给予年轻的家康许多博识的谏言。\n \n在德川军与亲丰臣军之间的战事即将爆发之际，元忠再次被要求回应主人的召唤。元忠被派往战场，负责指导年轻的吉郎将军，并在战争中担任这位男孩的随扈。但在敌军开始攻打元忠的权力中心伏见城时，两人的关系戛然而止。这是元忠最后一次回应召唤。\n \n激烈的战役随之而来，元忠成功阻止了来犯的敌军，并为主人赢得了宝贵的时间来准备关键的关原之战。元忠在战役结束后以主人家康为名切腹自杀了。</string>
    <string _locid="140318">德川家康用剑来攻击敌人。有时候，他可以一刀砍下敌人的头颅。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。德川家康是大名，因此他可以训练兵营和马厩生产的单位，并且还能让主城船运运送到他的所在位置。德川家康可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="140319">德川家康一生都在严峻的情势中夹缝求生，这让他成为了全日本最令人畏惧也最不可预测的机会主义者。在多年来蚕食弱小的家族并利用不断变化的同盟后，当其他氏族为了争夺全日本而展开最终战役时，家康渐渐地退到了幕后。这段时间里，家康花了数年的和平时光来准备一项战略，那就是不管胜利者是谁，他都会趁机夺取权力。\n \n最后，家康的劲敌丰臣秀吉击败了所有敌人，毫无疑问地成为了统一日本的统治者。而家康仍静静等待着。\n \n随着丰臣在 1598 年逝世，德川选择展开他的夺权行动。家康看上了吉郎那毫无动摇的忠心，决定让吉郎率领军队。年轻的吉郎从小到大都深信自己是被大名收养的孤儿，但事实上，他会成为孤儿的原因就是大名本身。正是家康镇压了佐久间氏的起义行动，并下令杀死了佐久间大名与他的妻子。直到后来他才发现夫妻俩留有一位六岁的男孩，名叫吉郎。</string>
    <string _locid="140320">纳尼普用步枪来攻击敌人。他具有两种特殊能力，一种能鼓舞周围人的爱国热情，而另一种可以让他瞄准单一目标，从而实施致命攻击。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。他可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="140321">纳尼普的故事和他大多数的印度兵同胞们没什么不同。他出生在高阶种姓世家，非常了解英国东印度公司对印度王国与周遭国家的影响。\n \n纳尼普与其他军中同胞不同之处在于，在乔治‧艾德华生上校麾下服役两年多后，他是唯一敢拿起武器对抗长官的人。做出这个决定后，谋反的英国东印度公司士兵群起效尤，一一站出来反抗他们的英国军官，而纳尼普勉为其难地为了这群叛军的指挥官。\n \n但是温文儒雅、谆谆不倦的纳尼普并没有身为将军应有的军事本能，他也因此开始质疑自己的领导资格。幸运的是，纳尼普心里对受到英国东印度公司压迫的怒火被一个人完全点燃了：他就是乔治‧艾德华生上校。当纳尼普回想起上校在过去残酷且充满歧视的种种行为，他为即将做的一切找到了理由。为了将印度从艾德华生世家长达两世纪的祸害中解放，这位害羞又谨慎的士兵揽起了印度兵将军的角色。\n \n纳尼普‧萨希尔是启发自印度自由战士曼加尔‧潘迪所创作的角色，这位印度兵助长了 1857 年第一次印度独立战争的爆发。在巴勒克波尔的一处公园就是为了纪念他所设立的，他在该地攻击英国军官，随后死于绞刑。</string>
    <string _locid="140322">艾德华生上校用剑来攻击敌人。他就像一个行走的兵营，能够随时随地训练印度兵。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。他可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="140323">乔治‧艾德华生经历过几次失败的职业生涯，其中一次是他的法律工作生涯，另一次则是他的政治事业生涯，在这之后，他决定跟随哥哥珀西的脚步学习军事历史与战争艺术。但艾德华生一心想服兵役，因此，他前往了印度，负责指挥本土印度兵和英国部队组成的军队，隶属于英国东印度公司旗下。\n \n1849 年，在英国东印度公司并吞旁遮普的重要战役中，艾德华生果断又英勇的表现让他成为了名声响亮的战地指挥官。但在 1842 年时，他的哥哥在第一次英阿战争中丧命，艾德华生的思想随即有了剧烈且彻底的改变，从此之后，他对印度人的态度也截然不同了。阿富汗势力包围并屠杀了英国驻军，而珀西正是其中第 44 营队里少数的不幸士兵之一。艾德华生和大部分英国民众一样将这种状况视为野蛮行径，他支持英国军队进行毁灭性的报复。\n \n哥哥的死深深影响着艾德华生，加剧了他对于当地人的歧视心态。在接下来的几年内，身为军官的艾德华生变得更让人捉摸不透，时常将个人情绪加进自己的战略之中。之后，由于他霸凌印度兵和无辜居民的一连串争议行为，让他的名声留下了污点。但艾德华生将这些指控轻描淡写地称为“道听涂说和误会曲解”。</string>
    <string _locid="140324">普拉伐用步枪来攻击敌人。他有一种特殊能力，可以让他瞄准单一目标，从而实施致命攻击。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。他可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="140325">普拉伐出生于低阶种姓世家，在父亲去世后，家庭失去了经济支柱，这间接导致了他去参军。普拉伐有当兵的经验，所以对他来说，最简单的赚钱方式就是在英国东印度公司旗下提枪服役，他加入了一支由高阶种姓和有着丰富军事经验的人所组成的军队。\n \n普拉伐阵中的英国军官不认同印度种姓制度的阶级歧视，并试着让不同阶级与背景的人混在一起。当然，在他们阵中有许多人都不喜欢这样，这加剧了士兵们对英国东印度公司本来就很强烈的仇恨。\n \n起初，普拉伐非常讨厌他的同胞们，但他很快就理解了，不管种姓为何，他们都有一个共同点：许多英国人认为他们是野蛮人，各方面都很低贱。普拉伐隐瞒了自己的种姓阶级，与其他意图叛变的愤怒士兵们建立起了情谊。直到今日，他还盼望着某一天能够发起猛攻，将英国人赶出自己的家乡。</string>
    <string _locid="140326">遥远北方的广大森林里有大量的猎物，还有条冰冻的河流把您和敌人分隔开来。未来的西伯利亚大铁路就在南边。</string>
    <string _locid="140327">西伯利亚的英文“Siberia”一词源自鞑靼语“sibir”，意思是“沉睡的大地”。尽管这里有丰富的自然资源，包括天然气、石油、木材与矿物，但这片面积 1,300 万平方米的土地一直都是人烟稀少的荒凉地区。\n \n西伯利亚地区包括俄罗斯在亚洲辽阔的部分以及哈萨克斯坦北部。它由三个不同的地理区域组成：西西伯利亚平原的沼泽地区、中西伯利亚高原的高地，以及从勒拿河延伸到太平洋海岸的锯齿状山脉。贝加尔湖是世上最深的湖，位于中西伯利亚高原的东南方，地球上有五分之一的淡水都源于此处，同时也拥有许多不同的动植物种类。\n \n除了荒凉的地貌，这片地区的西边被乌拉尔山脉阻挡，北边被北极海隔绝，东边是太平洋与白令海峡，南边则是中国、蒙古和哈萨克斯坦。</string>
    <string _locid="140328">中南半岛拥有广阔的海岸以及丰富的资源，让您有许多机会来扩张领土和制造冲突。中央的河流可让海军进入内地，而且地图上还有许多宗教地点。</string>
    <string _locid="140329">中南半岛是东南亚半岛的别称，包括缅甸、泰国、越南、柬埔寨、马来西亚与老挝。这一地区深受中国文化的影响，受印度的影响则较少。\n \n法属中南半岛指的是由法国保护国组成的前东南亚国家联邦，包括交趾支那、东京、安南、老挝与柬埔寨。这个联邦位于中南半岛的最东边，面向中国南海。这一地区的人民从公元前 111 年左右就一直在中国的控制之下，直到公元 939 年，他们才独立为大越王国。16 世纪之前，这一地区见证了柬埔寨高棉帝国与越南占婆帝国的兴衰。\n \n欧洲对这一地区的影响早在 16 世纪就开始了，但一直到 19 世纪，西方列强才开始角逐竞争这一地区的殖民权。早期，法国人将交趾支那作为殖民地，而将柬埔寨、安南与东京当作保护国。到了 1887 年，他们将这四个国家组成了一个由总督领导的中南半岛联盟。后来，老挝在 1893 年加入了此联盟。直到 1954 年的日内瓦会议后，法国人对于中南半岛的控制才落下帷幕。</string>
    <string _locid="140330">旗军是中国文明训练军事单位的独特方式。中国人不购买单一单位，而是购买一批士兵。玩家不能选择单一单位，而必须同时购买两种类型。举例来说，英国人可以随时训练 1 名长弓兵，但是中国人必须同时训练 3 名中国连弩兵和 2 名草原骑兵。旗军的优点，在于比其他国家军事单位的训练速度更快，也更便宜。玩家可以训练的旗军类型有禁卫军、御林军、明军、旧汉军、正规军和防卫军。城堡也可训练其他旗军，例如倭寇和满清雇佣兵军队，以及黑旗军和蒙古军。</string>
    <string _locid="140331">领事馆是亚洲文明的重要建筑，它能让选择日本、中国和印度的玩家与欧洲国家建立关系，这会为文明带来强大的加成。当玩家积累出口商品资源后，便可将资源用于购买欧洲的特殊军事单位和改良技术。村民会自动收集出口商品。拥有的村民越多并且文明越进步，您就能越快获得出口商品。使用屏幕右侧的大型按钮即可管理领事馆。</string>
    <string _locid="140332">出口商品是亚洲文明独有的资源，这种资源在村民工作时产生，可以在领事馆用来与欧洲国家建立友谊。这些有利的结盟关系可让玩家获得有用的欧洲改良技术和远征军队。玩家可以在领事馆更改出口商品的生产速率，但必须牺牲木材、钱币和食物等一般资源的生产速率。您可在屏幕中央的资源栏上查看出口商品的数量，并可在选择领事馆时，通过显示的按钮进行管理。</string>
    <string _locid="140333">僧侣是可收集宝藏的陆上单位，通常也具有可影响附近单位的特殊能力。僧侣是强大的单位，亚洲文明在游戏开始时即可拥有。各个亚洲文明有自己独特的僧侣单位，日本有弓僧兵，中国有少林大师和弟子，而印度则有骑乘大象的印度婆罗门。</string>
    <string _locid="140334">亚洲文明没办法单纯靠支付资源来进入新时代，他们必须建造巨大的奇观才能进入新时代。当奇观建造完成后，玩家就会进入下一个时代。每一个亚洲文明都可以建造五种不同的历史奇观，每一种都拥有独特的加成能力。\n \n大多数奇观都有长期且立即生效的加成效果。长期的加成可能会有助于经济发展，或给予玩家能立即改变战略形势的神力。短期的加成包括了提供资源箱或一队军事单位等。若要进入下一个时代，玩家必须建造一座奇观。每一座新奇观的初始加成会随着时代的进步越来越强大，即使此建筑物尚未完工，因此，明智地选择奇观对游戏早期或晚期的发展而言至关重要。\n \n选择一位村民，点击画面上的“进入新时代”按钮来建造奇观。“奇观”菜单随即将打开，上面会显示每座奇观拥有的加成和能力效果。</string>
    <string _locid="140335">“鼓舞”是印度文明独有的特殊改良技术。选择胜利塔奇观后，屏幕右侧会显示特殊的大型按钮。使用此按钮即可启动鼓舞能力，它的作用是在一段时间内提高军队的攻击力和生命值。</string>
    <string _locid="140336">“卓越”是中国文明独有的特殊改良技术。选择天坛奇观后，屏幕右侧会显示特殊的大型按钮。使用此按钮即可启动卓越能力，它的作用是治疗您的所有单位。</string>
    <string _locid="140337">“停战”是印度文明独有的特殊改良技术。选择泰姬陵奇观后，屏幕右侧会显示特殊的大型按钮。使用此按钮即可启动停战能力，它的作用是在一段时间内停止所有的战斗。</string>
    <string _locid="140338">“告密者”是日本文明独有的特殊改良技术。选择镰仓大佛奇观后，屏幕右侧会显示特殊的大型按钮。使用此按钮即可启动告密者能力，它的作用是为玩家提供敌方的视野。</string>
    <string _locid="140339">“占山为王”游戏类型需要玩家持续占领王者之丘一段时间才能获胜。这种游戏非常具有挑战性，因为当您占领目标后，您会立刻成为所有其他玩家的敌人。</string>
    <string _locid="140340">“弑君模式”游戏类型开始时，每位玩家都有 1 名摄政王 (或领袖)，您必须杀死敌人的摄政王才能获胜。在弑君模式中，每位玩家一开始都会有被城墙包围的 1 座城堡和 1 座城镇中心。</string>
    <string _locid="140341">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="140342">西伯利亚的景观大多为桦树、松树、云杉和落叶松组成的浓密针叶林。但延伸到西伯利亚苔原后，由于整个区域都在北极圈之内，地面完全冻结。有些地方的永久冻土层甚至深达 1450.8 米。只有少数的灌木丛和树木可以在这种条件下生存，这些存活下来的绿色植物每年有九个月的时间会被大雪覆盖。</string>
    <string _locid="140343">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="140344">亚洲大陆以及向南延伸到缅甸、柬埔寨、老挝、泰国和越南地区生态圈的植被，主要是落叶龙脑香科树林，也称为中南半岛干旱林。这种森林的特征是由成群生长的落叶树木所组成的森林，而且通常是龙脑香科树木。这种树木群会形成高达 4.5 到 7 米的树冠，遮蔽下方较低矮的植物。缅甸人称这种树木群为“Idaing”，柬埔寨人和老挝人则称之为“Foret”。这种紧密的树木群也会在散布生长在一般林地中，让 50% 到 80% 面积的林地被树冠覆盖，而且有时会出现比旁边的树木还要高耸的树，高度可达 9 到 15 米。\n \n全球所有 550 种龙脑香科树木中，只有 6 种是落叶树，而且都生长在中南半岛干旱林中。这种森林主要是由暹罗柳桉 (Shorea siamensis)、扁柳桉 (S. obtusa)、钝叶龙脑香 (Dipterocarpus obtusifolius) 和粒突龙脑香 (D. tuberculatus) 等树木所组成。而树木较稀疏的矮树丛和灌木丛则由体型较小的树木组成，例如大果紫檀 (Pterocarpus macrocarpus)、暹罗油楠 (Sindora siamensis) 和木荚豆 (Xylia xylocarpa)。</string>
    <string _locid="140345">少林寺是最有名的佛教寺院之一，公元 495 年建于中国河南省。这所雄伟的寺院以禅宗和少林功夫并称于世。根据少林寺的传说，印度和尚菩提达摩于公元 527 年来到少林寺，在山中面对寺院打座之际，自己想出了一套防御猛兽和盗贼的武术。他在少林寺住了 9 年，离去之前把自己的武功传授给了弟子，这便是使少林寺闻名至今的少林功夫。</string>
    <string _locid="140346">少林大师是类似于探险家和战酋的中国单位。他使用棍子，当敌人的生命值降低到某个程度时，他便会发动神圣打击，把敌人当场击毙。他会训练少林弟子，监督年轻的学徒在精神层次方面的成长。</string>
    <string _locid="140347">蒙古侦察兵是骑兵单位，他们能够快速穿越地图，探索未知的区域。玩家可从主城运送蒙古侦察兵过来，也可以从宝藏守护者的手中解救他们。</string>
    <string _locid="140348">大名是日本军事单位，拥有许多可用于战斗的特殊能力。首先，所有的大名都会散发一种光环，这是一种能在战斗中影响周围士兵的被动能力。其次，大名可以作为主城船运集合点，将船运运送到他在地图上的所在位置。最后，他可以在战场上训练某些军事单位，让日本军队拥有在战斗中增加人数的优势。</string>
    <string _locid="140349">大名是日本封建时代的大地主。不同于公家或朝廷贵族，大名是拥有领土和当地老百姓的领主，因此握有相当大的权力。12 世纪时，某些大名的影响力甚至与天皇旗鼓相当。第一位镰仓幕府将军源赖朝就曾是一位大名，但在公元 1192 年夺得政权后，他建立了中央集权式的封建制度。幕府的权力在十四至十六世纪间的血腥内战中迅速式微。十六世纪末，一位大名的权力和财富迅速增长，甚至可以与天皇匹敌。他就是德川家康，在公元 1603 年成为幕府将军后，德川再次将权力巩固于中央政府。</string>
    <string _locid="140350">17 世纪初，满族皇帝努尔哈赤建立了八旗制度，将所有家族按照血统与部落关系列入行政组织。这些组织还能细分成各队。努尔哈赤希望能建立起一种公民意识，如此一来，当出现满族的敌人时，他就能号召这些人出战，每一连队都需要配有约 300 名士兵，这样就组成了一支更大的区域旗军。\n \n之后到了 17 世纪中叶，努尔哈赤的继位人征服了蒙古与中国汉人，他将这些新进战士纳入了旗军体系。在这一体系的鼎盛时期，八旗中包括了满州兵、中国汉人与蒙古士兵。尽管一开始这是强迫被征服者加入的异族军事系统，但这一套制度迅速成为了许多政府背后的核心行政管理哲学，例如工资发放、土地分配、财产管理、人民福利与司法的监督。</string>
    <string _locid="140351">中国文明有一套自己的建军方法，即通过军事学院，分组训练军事单位，从而更快速地建造更多军事单位。这些组别叫作旗军，每支旗军都有一项专长，这种专长可能是速度和反步兵能力，也可能是攻城和使用火炮的能力。军事学院可提供的旗军包括禁军、御林军、明军、旧汉军、蒙古军、正规军和防卫军。</string>
    <string _locid="140352">村落是一种中国建筑。跟房屋很相似，它们都可以容纳增长的人口，但村落能容纳的人口数要比房屋多出许多。村落也可以逐次升级，从而增加您的军队可以训练的单位数。村落也能将山羊训练为牲畜，并可以作为主城船运集合点。</string>
    <string _locid="140353">时逢 14 世纪末明朝期间，洪武帝展开了一项新的政策，他把大量的土地分发给当地的农民们。洪武帝从小在农家长大，因此特别照顾农民，他将土地进行划分，随后分配给了成年的年轻人们。为了避免腐败的地主侵占这些土地，他宣布这些土地都不得转让，并废除了税收。人们对此的反应相当正面。1393 年，耕地面积急速扩张，这一扩张速度是后来的朝代都无法比拟的。\n \n洪武帝发现水利工程对中国农业而言至关重要，因此他专心发展灌溉术。他指派国子监 (或称帝国学院) 的学生来开发大规模的灌溉系统，建造了超过 4 万个池塘与堤防。由于他果决的行动，中国在 14 世纪后半段迎来了一场农业革命。</string>
    <string _locid="140354">战争帆船是类似于卡拉维尔战舰的中国海军单位，因此它可攻击敌方单位、运输盟友的部队，并在和平时期捕鱼。玩家可在中国码头训练战争帆船。</string>
    <string _locid="140355">公元 1281 年，忽必烈的蒙古军队入侵日本时，日本没有海军可以回击，大部分的军事行动都局限于陆地。但一些大胆的武士利用近海渔船进行攻击，并登上和占领蒙古军船。</string>
    <string _locid="140361">非正规军是步兵单位，攻击力强、射程远，但生命值会随时间减少。当您的殖民地遭受攻击，而您又没有军队可以防御时，就可以召集非正规军。他们会从城镇中心赶来，并使用火枪击退攻击者。\n \n非正规军出现后，他们的生命值就会开始减少。他们的生命值条就像是计时器，能够显示非正规军的生存时间还剩多久。当生命值掉到 1 时，他们仍然可以移动和战斗，不过此时如果再受到任何伤害的话就会立即死亡。因此，您最好将他们用于防御敌人突袭。</string>
    <string _locid="140362">正规军之外的军事组织通常称为非正规军。他们也可以是选择使用非正规军事战术的传统军队士兵。非正规军的战斗强调小规模的打了就跑战术。\n \n从古至今，许多国家都曾利用过非正规军来加强和扩大本身的正规军。从卷入冲突的平民中招收非正规军 (如部落军队)，或从邻近地区将猎人征召至传统军队，都是极为常见的情况。根据国家和冲突的情况，非正规军有着许多不同的名称，包括自由斗士、游击队、民兵、武装反抗组织和哨兵。</string>
    <string _locid="140363">哨兵是步兵单位，攻击力强、射程远，但生命值会随时间减少。当您的殖民地遭受攻击，而您又没有军队可以防御时，就可以召集哨兵。他们会从城镇中心赶来，并使用长矛击退攻击者。\n \n哨兵出现后，他们的生命值就会开始减少。他们的生命值条就像是计时器，能够显示哨兵的生存时间还剩多久。当生命值掉到 1 时，他们仍然可以移动和战斗，不过此时如果再受到任何伤害的话就会立即死亡。因此，您最好将他们用于防御敌人突袭。</string>
    <string _locid="140364">正规军之外的军事组织通常称为非正规军。他们也可以是选择使用非正规军事战术的传统军队士兵。非正规军的战斗强调小规模的打了就跑战术。\n \n从古至今，许多国家都曾利用过非正规军来加强和扩大本身的正规军。从卷入冲突的平民中招收非正规军 (如部落军队)，或从邻近地区将猎人征召至传统军队，都是极为常见的情况。根据国家和冲突的情况，非正规军有着许多不同的名称，包括自由斗士、游击队、民兵、武装反抗组织和哨兵。</string>
    <string _locid="140365">都尔沙被英国东印度公司关起来了。我们必须解救他，并护送他到安全的地方。您反抗行动的成败系于他的存亡。如果他在您的保护之下死去，您就输了！</string>
    <string _locid="140366">巴哈都尔沙二世在位于十九世纪，是印度蒙兀儿帝国的最后一位皇帝。不过，当时的蒙兀儿帝国在今日看来几乎未超出德里的范围，是颇为弱小的王国，就如同英国统治下的锡克王朝和马拉塔帝国一样。英国统治者允许巴哈都尔沙继续在位只是为了安抚民众的情绪，巴哈都尔沙只是个魁儡，他的王国也只不过是昔日伟大的蒙兀儿帝国的幻影罢了。公元 1857 年，印度兵发起反抗行动之时，巴哈都尔沙已经 82 岁，几乎不再插手任何事务。尽管他试图置身事外，却仍然被视为结合了印度历史强权和民族主义的象征。\n \n英国人镇压反抗行动后，巴哈都尔沙躲了起来，但最后还是被抓到，并且被迫目睹他两个儿子和孙子被公开处决。后来，在一场表演性质的审判之后，巴哈都尔沙被流放到仰光，也就是现在的缅甸，直到 1862 年去世。\n \n随着都尔沙被流放，蒙兀儿王朝正式划下句点。公元 1877 年，当时在位的英国维多利亚女王甚至还承袭了“印度皇帝”的称号。\n \n除了皇帝的身份之外，巴哈都尔沙被许多人尊崇为最伟大的乌尔都诗人之一。</string>
    <string _locid="140367">亚洲村民是所有亚洲文明的主要资源采集者，他们相当便宜，但很脆弱。他们的主要功能并不是战斗，但是会保护自己和其他人。村民可以用来收集宝藏。\n \n每个文明每次能够拥有的村民都有一定的数量限制。使用村民可以很快地回本，而且他们活得越久，对殖民地财富上的贡献也就越大。某些文明在打败守护者后可能会接收村民，而其他文明则只能继续从城镇中心生产村民。而印度文明每次接收主城船运后，都会额外收到 1 位免费的村民。</string>
    <string _locid="140368">亚洲村民相当勤劳而且忠诚，他们生来就是为您工作的。无论是砍倒第七十三棵树、穿越地图前往遥远的地方搜集银矿，或者是在磨坊里辛苦工作，他们永远都会带着微笑开心地完成您所交代的任何工作。村民的习性包括躲避敌人士兵。</string>
    <string _locid="140369">曼萨卜达尔象轿兵是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。象轿兵是强壮的印度骑兵单位，它的特点是象背上坐满了一轿步弓手，可对敌人造成威力强大的远程攻击。象轿兵无论在力量还是韧性上，都远强于其他骑兵单位，而且能够对骑兵、炮兵和攻城单位造成巨大的伤害。</string>
    <string _locid="140370">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n象轿是一种绑在大象背上轿台的旧称，它可以用来载人，包括驾驭大象的“象夫”。象轿具有华丽的装饰，军队行进时可作为轿台。早期的蒙兀儿统治者出行时偏好骑乘大象，就是因为它不论在和平时期还是在战争期间，都能为骑乘者带来不凡的形象。大象用于战争已有数百年的历史，而公元前 300 年左右，古印度孔雀王朝率先将象轿用于战斗。不久之后，在公元前 264 年到公元前 146 年的布匿战争中，象轿保障了众多迦太基弓兵和标枪手的安全。\n \n在战场上，身负华丽象轿的大象就是一个标杆，代表军队的实力。更重要的是，它们能够提供相对安全的位置，让远程单位获得更广阔的战场视野，从高点攻击敌军。正是由于高点的有利位置，他们可以更有效地选择目标。</string>
    <string _locid="140371">曼萨卜达尔长矛象夫是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。长矛象夫是印度近战骑兵单位，他们的移动速度比其他象兵单位快，而且极为强壮，能够在近距离与步兵长时间战斗后，还不至于耗尽自己的高生命值。他们会使出践踏攻击，对敌方步兵造成极大的区域性伤害。</string>
    <string _locid="140372">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n象夫的工作是训练并照料驯养的大象，他的存在已有三千多年的历史。在印度文化中，大象的地位极高，被认为是象神 (亦为幸运之神) 迦内什的化身，每项庆典都必定要有大象参加，而在这种场合担任象夫是一种莫大的荣誉。\n \n大象常被认为是现代战车的前身，它在战场上的确具有独特的意义。最初，大象的作用不在于作战，而在于出其不意和恐吓。敌军的马匹或骆驼，要么畏惧大象的气味，要么完全被它的体型所压制，它们都不是大象的对手。它可以践踏迎面而来的步兵、将骑兵打下坐骑、打散队形，引起全面的混乱。除了动物外，大象也会使敌人惊慌失措。不过，当人们习惯在战场上遭遇大象后，想出击败它们的方法就变得很容易。\n \n击败大象最著名的事例发生在公元 1398 年，当时帖木儿入侵印度，目的是推翻德里苏丹国。不知如何对付印度大象的帖木儿向阿拉祈祷恳求指引。然后，据传说他将稻草绑在骆驼背上，送到战场上，然后在接近大象时点燃稻草。着火的骆驼四处狂奔，受惊的大象逃窜之际，踩死了很多印度军队。</string>
    <string _locid="140373">曼萨卜达尔连枷象是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力及生命值。连枷象是体型最小的印度大象单位。虽然它不如其他大象单位强壮或具多种用途，但极为擅长攻击建筑，可当做威力强大的攻城武器。</string>
    <string _locid="140374">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n很少有记录能证明连枷象确实存在，但传说它是斯里兰卡早期军队的骑兵和攻城单位。它可以挥动固定在鼻子上的沉重铁链投入战斗，是一种无法抵挡的可怕武器。</string>
    <string _locid="140375">曼萨卜达尔廓尔喀兵是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。廓尔喀兵是印度的远程长枪兵单位，造价昂贵，但他们的威力强大，因此绝对值得。</string>
    <string _locid="140376">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n廓尔喀人是尼泊尔的一个族裔，他们自称是印度北部拉杰普特人的后裔，但族名来自尼泊尔的廓尔喀省，是他们在十六世纪初时征服的地方。廓尔喀人二百年间不断向东扩张，志在征服整个尼泊尔。十八世纪中叶，他们成功占领整个国家，以印度教为国教。廓尔喀人曾尝试入侵西藏，但未能成功，随后又与英国在印度爆发战争，势力逐渐衰弱。不过，他们后来竟然与印度境内的英国占领军建立起了良好的伙伴关系。\n \n廓尔喀人以其名为“库克里”(kukri) 的短弯刀而闻名，他们曾在印度军队和英国军队中服役。第一次世界大战时，有超过 20 万廓尔喀人与英军并肩作战；第二次世界大战中，他们曾在 40 个营中服役。</string>
    <string _locid="140377">曼萨卜达尔拉杰普特人是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼沙达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力及生命值。拉杰普特人是挥舞一对帕塔刀的印度重装步兵单位，极为擅长攻击骑兵。</string>
    <string _locid="140378">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n拉杰普特人是印度战士阶级，居住在如今印度西北方的拉贾斯坦，旧称拉杰普塔纳。拉杰普特人对自己的祖先和对军事美德的重视引以为傲，他们的势力逐渐扩大，但在公元 1616 年划下句点。当时所有的主要族派都不得不臣服于阿克巴统治的蒙兀儿帝国。\n \n拉杰普特战士最有名的是他们使用的“帕塔刀”，这是一种类似于剑的武器，十分独特且杀伤力很强，刀刃和柄套合为一体。早期的帕塔刀只有大约 25.4 厘米长，但后来不断演变，最长可达 112 厘米。结实的刀刃可有效驱赶武装骑兵，也可以像传统的剑一样挥砍来攻击步兵。据称阿克巴在战场上用的也是帕塔刀，他使用这种武器最著名的战役是公元 1576 年的古吉拉特围城之战。</string>
    <string _locid="140379">曼萨卜达尔印度兵是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。印度兵是英国东印度公司雇用的印度本土火枪兵单位，他们的射程比其他火枪兵单位短，攻击力也较低，但生命值却比较高，在攻击骑兵时也占有优势，即使在远距离的情况下也是如此。</string>
    <string _locid="140380">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n印度兵是服役于欧洲强权军队的土著士兵，最为大家所知的例子是十六世纪开始，很多印度人为占领印度的英国军队作战。印度兵在英国印度军中阶级最低，相当于二等兵。\n \n印度兵是 1857 年英国东印度公司发生的反叛事件背后的推动力量。有如贸易帝国的英国东印度公司自 1610 年起就占据并剥削印度，而反叛的爆发是因为印度兵拒绝使用新的李-恩菲尔德步枪。这种步枪在装填子弹时，必须先咬掉涂有润滑脂的弹头，而军队中盛传，子弹是用牛油和猪油来润滑的。印度教徒和伊斯兰教徒都因此大怒，因为印度教徒视牛为圣物，而伊斯兰教徒视猪为不洁之物。加上英国人多年来对他们的虐待和轻蔑，印度兵终于忍无可忍。</string>
    <string _locid="140381">曼萨卜达尔攻城大象是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。它对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。攻城大象是极为强壮的印度攻城单位，它从本质上来说就是一门架设在象背上的长管炮。它会对建筑、船只和其他攻城单位造成巨大的伤害。</string>
    <string _locid="140382">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n训练大象始于大约 4000 年前印度和巴基斯坦之间的印度谷。大象在战场上或战场外都有很多种用途。母象常用来载运物品，公象则加配装备，进入战场。大象的厚皮是天然的保护层，箭和一些其他投射武器都无法伤害它，而且它力大无穷，可以践踏前来的步兵并惊吓骑兵。将领和军官经常骑在大象背上来获取更广阔的视野，以便采取更好的战略行动。西方国家也效法印度，把大象引入军队，最著名的例子就是，迦太基的军阀汉尼拔就在公元前 264 年时使用大象与罗马作战。\n \n虽然大象在攻城时不是很有效，但在攻打敌方堡垒时，很多军队都会利用大象的力气和体型。在某些情况下，大象的力气加上象牙就足以推翻一堵墙；而在其他情况下，可以将长管炮等轻型加农炮架在象轿上，然后再固定到大象背上。</string>
    <string _locid="140383">曼萨卜达尔印度重装骑兵是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。印度重装骑兵是重装骑兵单位。他们坐在骆驼上挥舞威力强大的马刀，特别擅长攻击步弓手和长枪兵。印度重装骑兵最大的优点是速度，他们能够在短时间内行进很远的距离。</string>
    <string _locid="140384">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n在波斯语中，“Sowar”一词的字面意思是“骑马的人”。在英国东印度公司占领印度次大陆期间，这个词用来指代受雇于该公司的土著骑兵。这些骑兵其实无异于印度步兵，主要的工作是护送和守卫。</string>
    <string _locid="140385">曼萨卜达尔软剑兵是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。软剑兵是印度重装步兵单位。他们挥舞软剑，非常擅长攻击重装步兵，并会造成巨大的溅射伤害。</string>
    <string _locid="140386">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n卡拉里帕亚图最早出现在 12 世纪，这种印度武术的学习者从七岁开始学习，需要经历四个不同的阶段：体能训练 (Meithari)、木制武器训练 (Kolthari)、金属武器训练 (Ankathari) 和徒手战斗训练 (Verumkai)。体能训练 (Meithari) 是一系列严格的姿势和协调性训练，让学生通过跳跃、平衡和灵活性练习达到最佳的体能。木制武器训练 (Kolthari) 学习如何使用木制武器战斗。金属武器训练 (Ankathari) 则学习如何使用金属武器，在这个阶段快结束前，学生需要选择专攻的武器。最后，当学生掌握各种武器的用法后，就要学习赤手空拳时如何运用扭打、拳击或重击关键部位等方法来进行自卫。只有最值得信赖的优秀学生才能学习这一部分。\n \n卡拉里帕亚图的高手精通多种武器，其中最奇怪、最致命的武器是软剑。软剑由具有弹性的可弯钢制成，宽约 2.5 厘米，加上握柄的长度可达 1.5 米。大部分软剑是在单一剑柄上接上好几条软钢。因为它的剑身柔软，所以可以像腰带一样不显眼地绕在腰上，在发生战斗时再松开成剑。在面对多名敌人时，软剑最为有效。</string>
    <string _locid="140387">曼萨卜达尔骆驼骑兵是可在查米纳塔门奇观训练的精锐印度单位。他对附近所有同类型的非曼萨卜达尔单位有鼓舞的效果，可增加他们的攻击力和生命值。骆驼骑兵是印度轻型骑兵单位。他们的移动速度很快，而且非常便宜，但生命值比其他骑兵单位低。架在骆驼背上的枪炮射程很远，因此能够对重装骑兵造成严重伤害。</string>
    <string _locid="140388">蒙兀儿帝国的阿克巴大帝在位时，采用了一种全新的军事管理制度，称为“曼萨卜达尔”。这个名称来自“mansab”，意思是等级。蒙兀儿军队中所有的军官都会被授予一个等级，意味着他们必须为国效力，而皇帝直接掌握了解职或停职的权力。\n \n曼萨卜达尔分为 33 种不同的等级，每种等级各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼萨卜达尔管辖的军队数量，而沙瓦指的是他管辖的马匹数量。一个人可以管辖的人数由 10 人到 1 万人不等。一般军官最多只能管辖 5 千人，较大的部队通常都先分派给王子。不过，十七世纪初阿克巴死后，曼萨卜达尔的等级有所提升，一般军官可号令高达 2 万人。\n \n黄蜂炮是一种由骆驼承载并从骆驼背上发射的小型武器。它的名称源于阿位伯语的“zambur”一词，意味黄蜂。在火药出现之前，早期的版本是一种击发式的十字弓，因为射出时会发出蜂鸣似的声响，以此得名。后来，座鞍上的十字弓被小型的长管炮或鹰炮取代。黄蜂炮源自埃及，并传至伊朗、印度等地。曾有人尝试将它改装到大象背上，但由于大象在敌军猛烈的炮火攻击下无法保持稳定而功亏一篑。</string>
    <string _locid="140356">城镇中心是所有殖民地或村落的中心据点，采集者就是从这里训练出来的。部落议会或主城的船运会送到这里，可让殖民地进入到下一个时代的改良技术也在这里，而且城镇中心还提供可增加人口上限的人口空间。进入要塞时代后，部落议会或主城就能提供可建造新城镇中心的单位。部落议会提供的是城镇马拉雪橇，而主城提供的则是篷车和人力车，这些单位都可以用于建造新的城镇中心，但数量也都有上限。\n \n如果您的欧洲城镇遭到攻击，城镇中心里有一个“后备民兵”按钮，您可以用它召集民兵来保卫城镇。亚洲城镇则有两个按钮，分别可以召集远距攻击敌人的非正规军，以及近战攻击的哨兵。而当您的原住民城镇遭到攻击时，在社区广场中通过“战灵仪式”也能生产单位来防御城镇。不过这些方法都只是紧急应变措施，因为他们并不是正规军。城镇中心里还有一个名为“警钟”的按钮，按下它可以呼叫采集者驻守城镇中心，从而躲避敌人的进攻。采集者驻守城镇中心后，会对附近的任何敌人开火。如果您再次按下“警钟”按钮，采集者便会离开城镇中心，重新回到工作岗位。</string>
    <string _locid="140357">清朝建立于 17 世纪。当强大的满族统治者征服并占领大部分的中国领土后，中国人的生活有了重大的转变。满清所面对的最大挑战，是如何控制长久以来痛恨被外族统治的庞大中国人民。满清政策的重点是以汉制汉。当时大约有 80% 到 90% 的官吏为汉人，但权力最大的职位都是由满人或归顺的汉人所担任。\n \n满清的统治带来大规模的农业改革，并进一步改善了中国农民的生活。随之提高的耕地产量也带来大规模的商业扩张。在这些措施的作用下，人民的日常生活有所改善，市集和茶馆到处林立。说书人和伶人也将以往贵族阶级才能欣赏到的文化介绍给一般人。同时，富绅阶级额外投资于藏书楼、庭园、育婴堂、医馆和自愿的救火组织。农民和富人阶级都开始富裕起来。\n\n日本战国时代 (大约从十五世纪到十七世纪) 充斥着无数的战争。国内近 250 位大名或封建地主间毫无止境的战争，让生存下去成为大家共同的重心。如果大名没有奋战保护自己的土地和农民，那就说明他正在奋力进攻，想取得敌人的土地和农民。\n \n当大名投入战争时，领地内的所有资源都将送到战场来保障士兵的生存，并让战争可以持续下去。持续的时间长短永远是致胜与否的关键。军队到达前，村民会被派去耕种土地，以便为随后到来的士兵提供粮食。如果村民受到攻击，他们会快速躲到四周的乡间或寺庙中，并静待战争结束。为了组成补给队 (konidatai)，人类和动物脚夫会被派遣到战场上来回运送物资，而且通常会受补给官员的监视。军队距离家乡越远，补给越有可能中断。而且由于资源短缺是一个令人担忧的问题，大名也有可能放弃战事返回家乡，并将他的野心和封臣的精力全部用在计划下一场战争。\n \n蒙兀儿帝国最伟大的统治者阿克巴在统治时期实施封建制度。国王之下为军官贵族，也就是曼萨卜达尔。曼萨卜达尔依照其管辖的军队人数分成不同等级，并以此决定薪水和所需缴纳给政府的税费。曼萨卜达尔的收入来自专门为他们赚钱的村落，这些村落被称为贾吉尔。</string>
    <string _locid="140358">您只能沿着海岸线建造码头。码头可以用来训练捕鱼艇、独木舟 (如果您和美洲原住民结盟)、卡拉维尔战舰、帆船和多种可供使用的坚固船只等。\n \n当捕鱼艇遭到攻击，而您无法击退敌人时，可以把它们藏在码头里。驻守在码头里的捕鱼艇无法捕鱼，但可以让码头拥有向敌军开火的能力。因此，码头不但能保证船只的安全，还能让船只自我防卫。</string>
    <string _locid="140359">公元前 2500 年左右，哈拉帕文明的古老海岸城市洛塔 (今印度古吉拉特邦境内) 建成了世界上第一个船坞。这些船坞内建造的船只大多卖到了美索不达米亚的古中东王国。\n \n码头为船舶装卸旅客和货物提供了场所。一组码头指的就是船坞。码头四周通常会形成城镇，因为码头提供了方便的贸易方式。这种趋势在美国东北部地区尤为明显。</string>
    <string _locid="140360">英国殖民地里之所以会建造兵营，是因为在法国与印第安人战争的两年时间里，殖民地人民对收留英国正规军已经感到厌倦。随着更多的军队被派来保护皇室的利益，越来越多的拓荒者必须依法为这些士兵提供住所。正因为此，殖民地人民的敌意也就越来越强。最后，殖民地人民的不满已经相当强烈，所以美国总司令劳顿勋爵开始鼓励建造兵营来供这些士兵居住。\n \n在十九世纪占领印度期间，英国军队就以喜欢随处建造兵营而闻名。其中一个臭名昭彰的例子，就是拆毁具有纪念价值的阿格拉堡来腾出空间给士兵居住。这些军营直到现在仍矗立在那里。\n \n在日本的封建时期，武士不居住在一般的建筑物中，而是住在战场附近的帐篷城。将军从他的办公帐篷发号施令，这个帐篷叫做“幕府”(Bakufu)，代表临时的军事机构。后来这个字在日文变成同义的“Shogunate”，代表基于军事独裁的政府形式。\n \n美国宪法第三修正案里明令禁止法律要求公民收容士兵。</string>
    <string _locid="140389">雇佣兵通常是他们原来单位类型的强化版本，无论近战单位还是远程单位，步兵还是骑兵，无一例外。雇佣兵可以在解锁后，从主城或部落议会运送过来。运送雇佣兵的船运是唯一需要花费钱币的主城船运。\n \n亚洲文明可以从寺院训练归化的雇佣兵，而欧洲文明可以从佣兵小栈训练雇佣兵。可以训练的雇佣兵单位会因地图的不同而有所差异，例如您可以在大平原训练忍者，或在阿劳卡尼亚训练马穆鲁克。如果您有多余的钱币，雇佣兵绝对是您的理想选择，尤其在敌人也雇用了雇佣兵时更是如此。</string>
    <string _locid="140390">装甲骑兵是意大利的非贵族骑士，这个名称 (Elmeti) 从意大利语的“头盔”衍生而来，用来形容他们搭配精美铠甲的头盔。十五世纪后半，装甲骑兵曾连续参与意大利和其他欧洲国家之间的小规模战斗。其中一场重要的战役发生在 1487 年的庞特魁瑞拉 (Ponte di Crevola)，当时由特里武尔齐奥 (Trivulzio) 率领的米兰军队大败瑞士军队，而这场战役也成为欧洲人对意大利长达半世纪侵略的前兆，那段时期被称为“意大利战争”。</string>
    <string _locid="140391">第一批燧发枪发明于十七世纪初期，并迅速传遍整个欧洲。它利用机械原理带动火镰打击燧石产生火花，从而点燃火药来射出子弹 (或弹丸)。燧发枪在任何情况下都非常可靠，甚至连雨天都没问题。因此步兵使用燧发枪的历史将近两百年，直到美国南北战争后才被取代。</string>
    <string _locid="140392">火炮在火药发明后就出现了，至今已经有数百年的历史。早期的火炮 (例如重型火炮) 体积庞大、重量惊人，而且机动性很差，难以在战场上操控。军事专家认为较轻的火炮在战争中会比较有价值，因而在十七世纪中叶发明了第一座迫击炮。军队很快就发现，在某些情况下，用火力换取机动性是非常有用的。直到现在，迫击炮和类似的武器在现代战争中仍占有重要的地位。</string>
    <string _locid="140393">忍者的英勇事迹笼罩在时间迷雾中，不断激发大家的想象力。日本在六、七世纪的混乱年代里，出现了一个神秘的武士教派，而教派中的成员便是忍者。正因如此，敌对阵营的领袖开始重视忍者在隐匿、战斗及侦察等方面的技能。\n \n忍术的威力经过数个世纪的发展，变得越来越神奇，不但能隐身、变形、飞翔，甚至还能穿墙！现代制片人将忍者的历史与古代神话结合，为忍者塑造出令人向往而又可怕的战士形象。</string>
    <string _locid="140394">短枪商人骑兵包括与新墨西哥州的卡曼契人交易的非原住民，尤其是西班牙人。十九世纪末期，短枪商人骑兵经常在美国西南部地区和当地原住民进行枪支、弹药及其他违禁物品的交易。虽然当时美国军队也经常向拉科塔人、阿帕切人和其他原住民提供枪支，但依旧存在一个庞大的黑市。而短枪商人骑兵也乐于从中大赚一笔。</string>
    <string _locid="140395">尘土飞扬的街道上，两个眼神冷酷的男人紧紧地盯着对方。风滚草从旁边滚过，空气中弥漫着紧张的气氛。突然间，两只手飞向皮质枪套，手枪大声呐喊着死亡的讯息。烟消雾散后，只剩下一个人站在那里。\n \n如果美国西部传奇故事没有神枪手的话，就失去存在的意义了。这些神枪手后来都成为传奇人物，例如野蛮比尔‧希科克 (Wild Bill Hickok)、比利小子 (Billy the Kid)，以及怀亚特‧厄普 (Wyatt Earp) 在 OK 畜栏 (OK Corral) 的枪战。\n \n但现实生活的枪战通常不会这么戏剧化，这种在街道上英雄般地一对一决斗，通常只会出现在好莱坞电影中。大部分的决斗就像酒鬼喝醉酒打架一般，而且通常会用拳头或刀子解决，很少用到子弹。的确有些著名的枪手在决斗中，或被偷袭后丧命，但许多其他枪手则在细数往日虚构的光荣胜利中黯然离世。</string>
    <string _locid="140396">北美洲的西部蛮荒地区幅员广阔，有许多能让人们发财的机会。有人靠游走法律边缘而致富，有人则靠杀了那些有钱人而致富。叛兵 (Renegado) 在西班牙语中是“叛徒”的意思，就是对社会或法律没有贡献的粗人。马克‧吐温所写的《马的故事》中就有这样的角色，“汉克‧巴特斯 (Hank Butters) 是强盗、偷马贼、和印第安女人厮混的男人、叛兵，我太了解他了！”。</string>
    <string _locid="140397">少林和尚的弟子可从主城运送过来，也可以由少林大师亲自训练。弟子可以帮助您探索、寻宝和战斗。在战斗中，他能够在战斗中发动致命攻击。如果他伤的很重，将无法发挥作用，您必须派人去救他。</string>
    <string _locid="140398">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 猎杀作为食物的动物。日本的村民无法猎杀动物，必须依靠樱桃园、稻田和捕鱼艇来采集食物。</string>
    <string _locid="140399">可让采集者 (例如捕鱼艇、日本船、独木舟和卡拉维尔战舰) 捕捞来当做食物的动物。</string>
    <string _locid="140400">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验点数，甚至是拓荒者或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、拓荒者、僧侣和战酋能够收集宝藏。</string>
    <string _locid="140401">可让采集者 (森林酷民、克里酷民、拓荒者、拓荒者马车和村民) 猎杀作为食物的牲畜。它们和野生动物不一样，您可以捕获它们，然后把它们送回殖民地。不过，如果您让它们独自返回殖民地，路过的其他玩家可能会趁机偷走它们。\n \n牲畜会随着时间的推移变肥，因此它们活得越久，采集者猎杀它们时便能得到更多食物。它们在畜栏或村落中会肥得更快。</string>
    <string _locid="140402">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 采集食物的浆果灌木丛。浆果的采集速度很慢，并且数量有限，但因为浆果灌木丛通常就在城镇中心的附近，所以可以放心地采集。</string>
    <string _locid="140403">可让采集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者马车、克里酷民和村民) 收集钱币的矿床。</string>
    <string _locid="140404">可让采集者 (例如捕鱼艇、卡拉维尔战舰、日本船和独木舟) 捕捞来收集钱币的动物。</string>
    <string _locid="140405">这种用马拖曳的炮兵单位成本很低，并且速度和机动性都不错。马炮兵可以让您在战斗中轻易、快速地布署加农炮。</string>
    <string _locid="140406">大约在十六世纪时，军事家们开始意识到用马匹拖拉轻型火炮到前线作战的价值。根据欧洲历史记载，有些指挥官会将马炮兵单位与步兵单位甚至骑兵搭配使用。马炮兵单位的高机动性让军事领袖们更能应付瞬息万变的战场。</string>
    <string _locid="140407">交易站只能建造在地图上的某些地点。这些地点是美洲原住民部落、亚洲宗教场所或贸易路线附近的特殊地点。探险家、拓荒者、僧侣或村民可以在其中一个预设地点建造交易站。如果将交易站建造在原住民部落附近，就会和当地的部落建立同盟关系。如果将交易站建造在贸易路线附近，交易站就会成为来往贸易单位 (马拉雪橇、驿站马车、人力车或火车) 运送货物的地点。\n \n与原住民结盟后，玩家便可训练特殊的原住民单位 (通常是战士)。此外，玩家还可以得到该部落的多项改良技术。原住民单位并不会占据任何人口空间，但是一样会有数量上的限制。\n \n沿着贸易路线建造交易站，有助于采集补充资源，并加快从主城运送船运的速度。交易站的改良技术之一，就是加快贸易单位运送货物的速度。贸易路线最初的交通工具为单一马拉雪橇，之后改为驿站马车，最后才演变为火车。而对于亚洲文明来说，贸易路线最初的交通工具是单人人力车，之后可升级成贸易车。\n \n沿着贸易路线建造交易站的任何人都可以获得贸易单位四周的视野。这意味着，当贸易单位通过战雾或完全未探索过的地区时，您将能够立即看到火车周围的环境。</string>
    <string _locid="140408">世界上最著名的贸易路线可能就是被称为丝绸之路的古代贸易通道。丝绸之路历经 2000 年的发展，全长约 8047 公里，连通了地中海与其东边的中国。丝绸之路大大影响了许多古文明的建立与成长，包括中国、埃及、波斯、罗马和美索不达米亚。\n \n交易站由新世界早期的探险家建造，它是探险家停驻、进行交易、休息，以及从事其他为赞助人 (通常是赞助他们旅费的国王和女王) 赚取财富的商业活动的地点。\n \n在十七世纪到十九世纪之间，财力雄厚且势力强大的贸易公司展开了激烈的竞争，他们到新世界里进行探索，寻找皮毛，主要是海狸的皮毛，然后再运回欧洲贩卖。他们在各地建造交易站，并且继续往西部寻找珍贵皮的新来源。然而，随着欧洲时尚潮流的改变，对皮毛交易和交易站的需求逐渐降低，对皮毛的需求也大幅下跌。随着时间的推移，许多交易站发展成了部落。</string>
    <string _locid="140409">这个圣地等同于原住民交易站。玩家只要和原住民结盟就能训练特殊的原住民单位 (通常是战士)，并且还可以获得该部落独有的一组改良技术。原住民单位不会占用人数空间，但可以训练的单位数量有限。\n \n少林寺是最有名的佛教寺院之一，公元 495 年建于中国河南省。这所雄伟的寺院以禅宗和少林功夫并称于世。根据少林寺的传说，印度和尚菩提达摩于公元 527 年来到少林寺，在山中面对寺院打座之际，自己想出了一套防御猛兽和盗贼的武术。他在少林寺住了 9 年，离去之前把自己的武功传授给了弟子，这便是使少林寺闻名至今的少林功夫。</string>
    <string _locid="142050">命令面板是抬头显示器中非常重要的一部分，玩家在选择单位和执行操作时会经常用到命令面板。\n \n单位：显示玩家已选择的单位数量、单位名称和当前的生命值。头像上还有一个“统计数据”按钮，可用于查看更详细的统计信息。\n \n操作：显示一些已选择单位的可用操作。</string>
    <string _locid="142051">统计数据面板显示已选择单位或建筑的详细统计信息。\n \n生命值：单位或建筑能够承受的伤害量。\n \n速度：单位在陆地或海洋上移动的速度。速度能让单位比正常速度的单位更快参与战斗。速度同样也能让单位迅速地撤离战场，敌军很难追杀到他们。\n \n抵抗：单位面对攻击和伤害时的防御能力。影响抵抗力的因素有敏捷程度、护甲或是单位的基本耐力值。\n \n远程攻击：射程指单位能够发射或投掷武器的最远距离。能进行远程攻击的单位通常是近战单位的克星。\n \n攻城攻击：能对建筑造成伤害的属性。攻城攻击能力较强的单位可以轻易地破坏建筑和城墙。炮兵部队具有极强的攻城攻击能力，其他的兵种单位，例如长戟兵或俄国重骑兵也有相同的能力。\n \n近战攻击：指的是单位可以造成的近战伤害。近战攻击力高的单位通常能够造成更多伤害。</string>
    <string _locid="142053">\n统计数据面板显示已选择单位或建筑的详细统计信息。\n \n生命值：单位或建筑能够承受的伤害量。\n \n速度：单位在陆地或海洋上移动的速度。速度能让单位比正常速度的单位更快参与战斗。速度同样也能让单位迅速地撤离战场，敌军很难追杀到他们。\n \n防御：单位面对攻击和伤害时的防御能力。影响防御的因素有敏捷程度、护甲或是单位的基本耐力值。\n远程攻击：射程指单位能够发射或投掷武器的最远距离。能进行远程攻击的单位通常是近战单位的克星。\n \n攻城攻击：能对建筑造成伤害的属性。攻城攻击能力较强的单位可以轻易地破坏建筑和城墙。炮兵部队具有极强的攻城攻击能力，其他的兵种单位，例如长戟兵或俄国重骑兵也有相同的能力。\n \n近战攻击：单位可以造成的近战伤害。近战攻击力高的单位通常能够造成更多伤害。</string>
    <string _locid="142054">新军燧枪兵是一种独特的奥斯曼远程多用途步兵单位，只能通过研究清真寺的新秩序步兵改良技术解锁。与其他步兵部队相比，它有几个优势：它可以对敌军防线发起快速的刺刀冲锋，而且它的攻击力和护甲会由阵型决定，每种不同的阵型都会赋予不同的属性组合。</string>
    <string _locid="142055">在惨败于俄罗斯和奥地利之手后，塞利姆三世苏丹 (1761 年至 1807年) 意识到曾经强大的奥斯曼帝国军队需要改革，这样才能跟上对手们的脚步。这些新的奥斯曼步兵单位接受的改进中就包括了现代的练兵方法和刺刀的使用。然而，这种新军很快就受到了来自帝国精锐部队奥斯曼火枪兵的竞争。虽然这种内斗偶尔会影响士气，甚至引发暴力事件，但这种新军比他们的前辈战斗力更强，不过他们依然无法完全扭转帝国在强大敌人面前的颓势。</string>
    <string _locid="141000">中国人</string>
    <string _locid="141001">印度人</string>
    <string _locid="141002">日本人</string>
    <string _locid="141003">耶稣会</string>
    <string _locid="142032">少林</string>
    <string _locid="141004">苏菲派</string>
    <string _locid="141005">乌达西派</string>
    <string _locid="141006">禅宗</string>
    <string _locid="141007">巴克提教派</string>
    <string _locid="141008">中国明朝寻宝之旅</string>
    <string _locid="141009">关原合战</string>
    <string _locid="141010">印度第一次独立战争</string>
    <string _locid="141011">阿克巴大帝</string>
    <string _locid="141012">康熙皇帝</string>
    <string _locid="141013">幕府将军德川家康</string>
    <string _locid="141014">连枷象</string>
    <string _locid="141015">猛火油柜</string>
    <string _locid="141016">火焰之箭</string>
    <string _locid="141017">神火飞鸦</string>
    <string _locid="141018">轻型迫击炮</string>
    <string _locid="142031">豪德诺索尼防弹盾</string>
    <string _locid="141019">日本迫击炮</string>
    <string _locid="141020">攻城大象</string>
    <string _locid="141021">象轿兵</string>
    <string _locid="141022">铁连枷兵</string>
    <string _locid="141023">怯薛</string>
    <string _locid="141024">长矛象夫</string>
    <string _locid="141025">流星锤兵</string>
    <string _locid="141026">薙刀骑兵</string>
    <string _locid="141027">印度重装骑兵</string>
    <string _locid="141028">草原骑兵</string>
    <string _locid="141029">流镝马射手</string>
    <string _locid="141030">骆驼骑兵</string>
    <string _locid="141031">火绳枪兵</string>
    <string _locid="141032">日本火枪步兵</string>
    <string _locid="141033">长刀兵</string>
    <string _locid="141034">中国连弩兵</string>
    <string _locid="141035">廓尔喀兵</string>
    <string _locid="142028">非正规军</string>
    <string _locid="141036">中国长矛兵</string>
    <string _locid="141037">拉杰普特人</string>
    <string _locid="141038">日本武士</string>
    <string _locid="142027">哨兵</string>
    <string _locid="141039">印度兵</string>
    <string _locid="141040">密探</string>
    <string _locid="141041">薙刀僧兵</string>
    <string _locid="141042">软剑兵</string>
    <string _locid="141043">山伏</string>
    <string _locid="141044">日本长弓兵</string>
    <string _locid="141045">强盗双体艇</string>
    <string _locid="141046">飞轮刃投掷手</string>
    <string _locid="141047">西班牙征服者</string>
    <string _locid="141048">亡命暴徒</string>
    <string _locid="141049">亡命土匪</string>
    <string _locid="141050">印度火兵</string>
    <string _locid="141051">铁军</string>
    <string _locid="141052">札特长矛骑兵</string>
    <string _locid="141053">马拉塔双体艇</string>
    <string _locid="141054">马拉塔土匪</string>
    <string _locid="141055">马拉塔暴徒</string>
    <string _locid="141056">无主的日本武士</string>
    <string _locid="141057">到处劫掠的帆船</string>
    <string _locid="141058">少林藤盾兵</string>
    <string _locid="141059">薙刀僧兵</string>
    <string _locid="141060">走私犯</string>
    <string _locid="141061">虎爪兵</string>
    <string _locid="141062">战象</string>
    <string _locid="141063">倭寇浪人</string>
    <string _locid="141064">倭寇帆船</string>
    <string _locid="141065">倭寇海盗</string>
    <string _locid="141066">保镖</string>
    <string _locid="141067">飞轮刃投掷手 </string>
    <string _locid="141068">少林藤盾兵</string>
    <string _locid="141069">僧兵</string>
    <string _locid="141070">虎爪兵</string>
    <string _locid="141071">战象</string>
    <string _locid="141072">安宅船</string>
    <string _locid="141073">双体艇</string>
    <string _locid="141074">火帆船</string>
    <string _locid="141075">福船</string>
    <string _locid="141076">日本船</string>
    <string _locid="141077">大明帝国寻宝船</string>
    <string _locid="141078">铁甲船</string>
    <string _locid="142026">战争帆船</string>
    <string _locid="141079">倭寇帆船</string>
    <string _locid="141080">盲僧</string>
    <string _locid="141081">婆罗门</string>
    <string _locid="142033">加勒比伏击兵</string>
    <string _locid="142020">大名</string>
    <string _locid="141082">弓僧兵</string>
    <string _locid="141083">曼萨卜达尔</string>
    <string _locid="141084">蒙古骑兵</string>
    <string _locid="142019">蒙古侦察兵</string>
    <string _locid="142034">努特卡战酋</string>
    <string _locid="142024">少林大师</string>
    <string _locid="141085">倭寇僧侣</string>
    <string _locid="141086">倭寇骑兵</string>
    <string _locid="141087">亚洲村民</string>
    <string _locid="141088">婆罗门</string>
    <string _locid="141089">弓僧兵</string>
    <string _locid="142030">治疗者</string>
    <string _locid="142025">少林大师</string>
    <string _locid="141090">建造用人力车</string>
    <string _locid="141091">钱币人力车</string>
    <string _locid="141092">贸易人力车</string>
    <string _locid="141093">驿站</string>
    <string _locid="141094">城堡</string>
    <string _locid="141095">樱桃园</string>
    <string _locid="141096">领事馆</string>
    <string _locid="141097">道场</string>
    <string _locid="141098">稻田</string>
    <string _locid="141099">寺院</string>
    <string _locid="141100">圣地</string>
    <string _locid="141101">神社</string>
    <string _locid="142022">村落</string>
    <string _locid="142021">军事学院</string>
    <string _locid="141102">大报恩寺塔</string>
    <string _locid="141103">天坛</string>
    <string _locid="141104">儒家学院</string>
    <string _locid="141105">颐和园</string>
    <string _locid="141106">白塔</string>
    <string _locid="141107">阿格拉堡</string>
    <string _locid="141108">泰姬陵</string>
    <string _locid="141109">查米纳塔门</string>
    <string _locid="141110">克勒妮玛塔神庙</string>
    <string _locid="141111">胜利塔</string>
    <string _locid="141112">镰仓大佛</string>
    <string _locid="141113">金阁寺</string>
    <string _locid="141114">幕府</string>
    <string _locid="141115">东照宫</string>
    <string _locid="141116">鸟居</string>
    <string _locid="141117">婆罗洲</string>
    <string _locid="141118">锡兰</string>
    <string _locid="141119">德干高原</string>
    <string _locid="141120">喜马拉雅山脉</string>
    <string _locid="141121">本州岛</string>
    <string _locid="141122">蒙古</string>
    <string _locid="141123">丝绸之路</string>
    <string _locid="141124">黄河</string>
    <string _locid="141125">黑豹</string>
    <string _locid="141126">大象</string>
    <string _locid="141127">鲤鱼</string>
    <string _locid="141128">鲶鱼</string>
    <string _locid="141129">翻车鱼</string>
    <string _locid="141130">金枪鱼</string>
    <string _locid="141131">鲨鱼</string>
    <string _locid="141132">枪乌贼</string>
    <string _locid="141133">大鲵</string>
    <string _locid="141134">北山羊</string>
    <string _locid="141135">科莫多巨蜥</string>
    <string _locid="141136">狮子</string>
    <string _locid="141137">狮尾猴</string>
    <string _locid="141138">马可波罗羊</string>
    <string _locid="141139">麝香鹿</string>
    <string _locid="141140">蓝牛羚</string>
    <string _locid="141141">猩猩</string>
    <string _locid="141142">虎鲸</string>
    <string _locid="141143">熊猫</string>
    <string _locid="141144">山羊</string>
    <string _locid="141145">犀牛</string>
    <string _locid="141146">赛加羚羊</string>
    <string _locid="141147">海狮</string>
    <string _locid="141148">鬣羚</string>
    <string _locid="141149">雪豹</string>
    <string _locid="141150">雪猴</string>
    <string _locid="141151">藏猕猴</string>
    <string _locid="141152">老虎</string>
    <string _locid="141153">树木 (婆罗洲)</string>
    <string _locid="141154">树木 (锡兰)</string>
    <string _locid="141155">树木 (喜马拉雅山脉)</string>
    <string _locid="141156">树木 (本州岛)</string>
    <string _locid="142018">树木 (中南半岛)</string>
    <string _locid="141157">树木 (蒙古)</string>
    <string _locid="142017">树木 (西伯利亚)</string>
    <string _locid="141158">水牛</string>
    <string _locid="141159">白虎</string>
    <string _locid="141160">牦牛</string>
    <string _locid="141161">黄坚都指挥</string>
    <string _locid="141162">陈烙</string>
    <string _locid="141163">王晋海总兵官</string>
    <string _locid="141164">佐久间吉郎将军</string>
    <string _locid="141165">鸟居元忠大名</string>
    <string _locid="141166">德川家康</string>
    <string _locid="141167">纳尼普‧萨希尔中尉</string>
    <string _locid="141168">乔治‧艾德华生上校</string>
    <string _locid="141169">印度兵普拉伐‧帕特尔</string>
    <string _locid="142029">巴哈都尔沙皇帝二世</string>
    <string _locid="141170">西伯利亚</string>
    <string _locid="141171">中南半岛</string>
    <string _locid="142000">宗教部落</string>
    <string _locid="142001">奇观</string>
    <string _locid="142002">战役：亚洲王朝</string>
    <string _locid="142003">第一幕：日本</string>
    <string _locid="142004">第二幕：中国</string>
    <string _locid="142005">第三幕：印度</string>
    <string _locid="142006">旗军</string>
    <string _locid="142007">领事馆</string>
    <string _locid="142008">出口商品</string>
    <string _locid="142009">僧侣</string>
    <string _locid="142010">奇观</string>
    <string _locid="142011">鼓舞</string>
    <string _locid="142012">卓越</string>
    <string _locid="142013">停战</string>
    <string _locid="142014">告密者</string>
    <string _locid="142015">占山为王</string>
    <string _locid="142016">弑君模式</string>
    <string _locid="142023">命令面板</string>
    <string _locid="142052">命令面板：统计数据</string>
    <string _locid="160000">印加属于前哥伦比亚安第斯文明，据传说，该文明是在 12 世纪时从一连串的洞窟文明中慢慢发源而成的。在如今的秘鲁过了一阵子的放牧生活后，他们于 13 世纪迁徙到了乌鲁班巴村。在半信史记载中的领袖曼科‧卡帕克的领导下，印加人掌管了库斯科城，并在这里建立了他们的王国。\n \n野心勃勃的统治者库西‧尤潘基 (1418-1472 年在世) 又名“帕查库蒂”，即“大地震撼者”之意，他于 1438 年推动了一系列大型的扩张主义行动，先解决了昌卡人等凶猛的当地敌人，随后打败了他那狡诈的兄弟奥尔科率领的军队，最后又征服了先进且好战的奇穆文明，也因此让印加获得了源源不绝的英勇战士。帕查库蒂结合了自身非凡的军事能力与令人钦佩的管理手段和革新精神为一身，建立起一个名为“Tawantinsuyu”(即“四方之地”之意) 的印加帝国，从而成为了第一任的“Sapa Inca”，也就是印加帝国君主。\n \n帕查库蒂的继任者图帕克‧印卡‧尤潘基 (1441-1493 年在世) 在他父的带领下，延续着帕查库蒂的扩张主义政策，因而累积了相当可观的战争经验。根据传统，带领印加部队进行战斗的人实际上会是印加帝国君主的儿子。到了他统治时期的末期，印加帝国的版图已经超出了原有规模的两倍。他的儿子瓦伊纳‧卡帕克 (1468-1524 年在世) 不仅是一名武艺超群的战士，还是一个精明的管理者：他不但获得了广阔的领土，还懂得改善基础建设 (包括要塞和瞭望台)、进行农业改革，并且扩建横跨整个印加帝国的道路网。\n \n在全盛时期，印加文明是当时最为先进的文明之一。他们有连接整个行政区域的大型道路网，从而实现快速且有效的通行。到了 15 世纪末期，印加人沿着这些道路建立了 1 万多间的印加驿站 (行政建筑)，管理这些驿站的工作人员是通过当时某种强迫劳役的系统被征召而来的当地人。背后支撑着农业生产的动力是活跃且繁忙的交易网，管理此庞大系统的官僚机构是通过精密的历法和一种称为奇普的结绳记事法来进行管理的。\n \n印加帝国的常备步兵主要是由贵族成员组成，但印加帝国君主也可任意挑选体格健全的人民组成军队。在出征时，部队必须严守军纪，而这支全能的部队也受过了相当妥善的训练。印加的战士身着没有压迫感的护甲，因而不但行动自如，还能抵消受到攻击时所承受的力道。印加会动用自身丰富的资源征召各个隶属部落的战士，而这些战士都有各自的军事传统，因而造就出了一支极为多元化且全面的部队。战斗一开始通常会先以抛射性武器向对方发起攻击，接着再上演血淋淋的近战厮杀。\n \n精神上的灵性在印加帝国中也占有一席之地，他们的宗教结合了复杂的仪式、泛灵论，最重要的就是对太阳神因蒂的崇拜。在他们的传说中，太阳神是印加帝国君主之父。掌管这个系统的祭司阶级一手控制着人民的灵性福祉，同时又以上天代理人的角色自居，在社会和政治方面有着极大的控制力。这一系统重要的根据地是位于库斯科附近萨克塞华曼的庄严神庙群。\n \n只不过好景不常，16 世纪初某种流行病 (可能是由西班牙探险家传播的天花) 造成了印加人民大量死亡。祸不单行的是，印加帝国因阿塔瓦尔帕和瓦斯卡尔两兄弟不和而引发的血腥内战最终走向分裂。内战才刚落幕，由弗朗西斯科‧皮萨罗率领的西班牙征服者于 1532 年趁虚而入，杀死了印加帝国君主且迅速拿下帝国的领土。曼科‧印卡‧尤潘基 (1515-1544 年在世) 带领着幸存的印加人展开了反抗的背水一战，但却在掌权的十年后遭到了西班牙征服者无情的屠杀。1572 年，位于比尔卡班巴的最后一座印加大本营被攻占，统治者图帕克‧阿马鲁被处死。曾经不可一世的印加帝国就此灰飞烟灭。</string>
    <string _locid="160001">近代早期的瑞典国家最早出现在 16 世纪，在君主和贵族之间的紧张关系持续了数十年之后，古斯塔夫一世瓦萨 (1496-1560 年在世，1523-1560 年在任) 登上了王位。他最大的贡献就是将国家从汉萨同盟的贸易统治中解放了出来。汉萨同盟是一个根植于德国的贸易组织，基本上垄断了波罗的海的对外贸易，退一步说，至少也垄断了北海地区的贸易。在那之后，瑞典农民阶级蓬勃发展，国家也进入了经济繁荣时期。\n\n在这一时期，国家兴起，宗教改革运动也开始萌芽，这场运动激化了新教徒和天主教徒之间的尖锐矛盾。尽管伴随着宗教改革和反宗教改革的盛衰，反复有暴力事件出现，而这些暴力事件只是瑞典的发展带来了暂时性的影响。但不久之后，卡尔九世 (1604-1611 年在任) 便罢黜了他的对手西吉斯蒙德三世，建立起新教国家。自此之后，瑞典深深陷入了这片大陆上的政治斗争与宗教斗争当中。\n\n在卡尔的继任者古斯塔夫·阿道夫 (1594-1632 年在世，1611-1632 年在任) 的统治下，瑞典步入了黄金时代。古斯塔夫 16 岁就登上了王位，为了争夺继承权经历了三场战争，但他仍然稳定住了王国的局势。同时，古斯塔夫还缔结了几项对瑞典大有裨益的条约，并实施了一系列政治、经济和社会改革，以确保国内福利。而他的军事改革更是让瑞典军队和海军脱胎换骨。古斯塔夫将灵活的野战炮兵与骑兵相结合，辅以攻为主的机动步兵战术，让瑞典军队在战斗中所向披靡。当古斯塔夫介入三十年战争后，不仅挽救了新教势力，甚至还征服了神圣罗马帝国的许多地区。最终，他战死于 1632 年。\n\n随后的数十年内，瑞典在斯堪的纳维亚半岛和欧洲大陆战场上接连获胜，这促成了瑞典帝国的建立。在此期间，瑞典移民曾试图前往非洲和美洲定居，但收效甚微。由于初期扩张过度，瑞典的海外领地也都迅速流失或遭到变卖。其中最著名的是特拉华河谷的新瑞典，荷兰人于 1655 年夺取了这片领地。强大的君主卡尔十一世 (1660-1697 年在位) 和卡尔十二世 (1697-1718 年在位) 平息了短暂的动荡局势，重振长期战争中荒废的经济，并进一步将瑞典军队改造成为令人闻风丧胆的卡尔远征军。这是一支精锐的全能军队，曾多次攻入俄罗斯和波兰-立陶宛。\n\n尽管在 1695 年至 1697 年间，瑞典爆发了灾难性的大饥荒，但帝国并未停止扩张。18 世纪早期，俄罗斯充分利用焦土策略和严酷的冬季气候，严防死守，最终中断了瑞典扩张的进程。随后，瑞典帝国失去了绝大部分海外领地。为了夺回波罗的海西部地区的控制权，瑞典在拿破仑战争期间加入了反法同盟，并在 1814 年夺取了挪威的控制权。不过，这也标志着瑞典扩张主义的终结。因为瑞典开始寻求中立，并致力于实现工业化和经济、政治结构现代化。这些进程带来的显著影响是大批瑞典人纷纷向美国移民，瑞典裔公民如今在美国仍然是一支颇具规模的少数族裔。</string>
    <string _locid="160002">美国的历史始于万年之前。原住民定居北美大陆后开枝散叶，形成了语言文化各异的聚落。这些聚落大多以狩猎采集为生，但也有一部分从事农耕，并涉足冶金、航海和长途贸易等活动。当第一批欧洲探险家到达北美大陆时，这些聚落已经与周围环境和谐相处了大约 1 万年。与此相对，公元 1000 年左右，在莱夫‧埃里克松的带领下航行至如今纽芬兰地区的冰岛人就未能适应当地的气候，最终离开或消亡了。\n\n人口的大量增加及贸易的蓬勃发展标志着 15 世纪欧洲社会和经济的巨大变革。从中东输入的奢侈品诱惑着欧洲人，激发了他们探索世界、建立定居点并直接获取这些资源的欲望。克里斯托弗‧哥伦布在寻找从西方通往东亚的另一条线路时偶然发现了加勒比群岛，从此欧洲移民开始蜂拥涌向所谓的“新世界”，去寻求土地、财富、宗教自由和他们想要的其他一切。\n\n尽管少数和平共处的例子的确存在，但总的来说，欧洲移民与当地原住民的交往充满了不和与摩擦。欧洲移民对待原住民冷酷无情，常以武力强占他们的土地。这种状况在美洲大陆的历史中屡见不鲜。毁灭性的新疾病使原住民人口锐减，而权力平衡的变化也永远改变了他们的生活。一些人融入了不断扩大的欧洲定居点，但大多数人被赶出故地或被杀害：某些欧洲移民在原住民部落之间煽风点火引发冲突，然后在他们两败俱伤之后坐收渔利。\n\n到了 18 世纪，北美大陆上的主要欧洲势力是英国人、法国人和西班牙人。七年战争 (1754-1763 年) 的结果是英国人占领了东部沿海地区，但母国的压迫、苛刻的税收和强硬的执法手段让此处的居民产生了对抗情绪。1770 年代初，这种对抗情绪终于引发了美国独立战争。一些小规模的冲突之后，大陆会议在费城召开，并于 1776 年 7 月 4 日签署和批准了由托马斯‧杰斐逊等人撰写的《独立宣言》。\n\n在后来当选为美国第一任总统的乔治‧华盛顿的坚定领导，以及法国的干预之下 (法国的拉法耶特侯爵在改善美国军纪方面发挥了重要作用)，美国人赢得了独立战争，开始建立民主政府。1803 年的路易斯安那购地让美国极大地扩展了领土，但 1812 年与英国再次爆发的战争让美国没能立刻着手开发那片土地。同一时期，中美和南美的几个欧洲殖民地也在争取独立，而美国则以承诺军事干涉的方式支持了这些国家的独立运动。\n\n19 世纪上半叶，美国定居者开始深入大陆中部和西部地区进行开拓。他们公然无视居住在这些地区的原住民的权利，将其杀害、驱逐、或赶入保留地，这些开拓出来的土地则凭借着丰富的自然资源，在农业和贸易的发展之下日渐繁茂。然而，这个国家的南方和北方却并非同心同德：北方偏重发展城市和工业，而南方则以农业为主，特别是棉花种植，因为它对西半球纺织经济的发展至关重要。\n\n南北分歧中最棘手的是奴隶制问题。欧洲人自从几个世纪前首次抵达美洲时就开始用奴隶贸易牟利。奴隶也因此成为了美国开发的一部分，被强迫在恶劣的条件下从事艰苦的劳动。随着时间的推移，美国北部逐步取消了奴隶制，有几个州甚至完全废除了奴隶制。但南部各州却对奴隶制奉为圭臬：奴隶的劳动推动了棉花种植园的发展，带来了巨额财富，堕落的南方富豪们也因此得以过上了穷奢极侈的生活。奴隶制的遗毒至今仍在美国延续。\n\n1861 年，在亚伯拉罕‧林肯当选总统后不久，南方各州宣布脱离联邦，并成立了美利坚联盟国政府。他们攻占了联邦 (北方) 的要塞，从而开启了南北对抗。这场战争一直持续到 1865 年，是美国历史上最为血腥的冲突。约 70 万人在战争中丧生，整个南方在战火中饱受摧残。工业化的战争机器展示了它可怕的力量，也预示了 20 世纪世界大战的残酷。最终，联邦的胜利宣告了内战和奴隶制的终结，然而战争造成的伤害却难以弥合：非裔美国人虽然获得了自由，但仍然饱受系统性歧视，之后一百多年里的仇外情绪让这个问题雪上加霜。\n\n随着 20 世纪的到来，重获统一的美国作为最强大的经济体之一登上了全球化的世界舞台。大规模的人口激增、城市化和新技术的出现使美国实现了前所未有的增长，并得以在更大范围内利用更多的自然资源。当其他国家还在摸索中缓慢适应时，美国一跃而出取得了主导地位，并在 20 世纪后期实现了全球霸权。</string>
    <string _locid="160003">与美国一样，墨西哥的历史始于数千年前，原住民移民到北美大陆并在各地定居，创造了文化和语言不同的社会。其中大多数人通过狩猎和采集为生，但也有一些人从事农业，还有人从事冶金、航海和长途贸易等活动。这里著名的文明包括奥尔梅克文明、玛雅文明、托尔特克文明和阿兹特克文明，这些文明以其丰富的物质文化印记和他们建造的令人印象深刻的石头建筑而闻名。现代游客仍然经常参观这些遗址。\n\n在 15 世纪，欧洲正在经历一场社会和经济革命，其标志之一是大规模人口增长和充满活力的贸易经济。在尝到从中东贸易伙伴获得的奢侈资源的甜头之后，他们加强了殖民地的探索和建立，以便直接获得这些资源。克里斯托弗‧哥伦布在寻找通往东亚的另一条西方路线时偶然发现了加勒比群岛，欧洲定居者开始涌向所谓的“新世界”，寻求土地、财富和宗教自由等。\n\n当前墨西哥国家的土地之前经常被西班牙远征军士兵、探险家和殖民者入侵。这些“西班牙征服者”以其优越的武器和天花等疾病，在较短的时间内征服了强大的阿兹特克帝国和其他各族土著居民，使当地居民惨遭灭顶之灾。剥削性的商业经济在“新西班牙”萌芽，依靠矿山和监护征赋制种植园系统蓬勃发展，并在近三个世纪里将财富源源不断地输送回祖国。\n\n到 19 世纪初，欧洲殖民列强逐渐失去了对西半球领土的控制。随着启蒙运动理想不分阶级地激发人们的思想，美国居民成功地反抗了他们的英国霸主，树立了许多邻国渴望效仿的榜样。由于不满西班牙几个世纪的占领，新西班牙已经准备好进行这样的运动，法国拿破仑入侵西班牙就提供了一个极好的机会。\n\n1810 年，神父米格尔‧伊达尔戈和前军官伊格纳西奥‧阿连德召集不满的农民和平民组成一支松散的军队，开始驱逐通往墨西哥城道路上几个城镇的西班牙保皇党居民，朝着独立迈出了决定性的一步。尽管取得了一系列成功，伊达尔戈却原因不明地拒绝攻击墨西哥城，止住了前进的势头，给了保皇党宝贵的反应时间。此后不久，他无组织的军队被消灭，他和阿连德也被处死，但他起义所激发的独立精神却不会因此而轻易地平息。\n\n在伊格纳西奥‧洛佩斯‧雷翁、何塞‧玛丽亚‧莫雷洛斯和马里亚诺‧马塔莫罗斯的领导下，这场运动继续进行。在对抗保皇党的斗争中，他们取得了持久且实质性的成功，主要是因为军队更加训练有素。尽管发生了一些内讧，雷翁被废黜，莫雷洛斯在发生革命的墨西哥州一跃成为首领，但革命仍在继续发展。虽然马塔莫罗斯和莫雷洛斯被保皇党军队抓获并处决，革命经历了又一次挫折，但对西班牙统治的抵抗持续了几年。1821 年，奥古斯丁‧德‧伊蒂尔比德和维森特‧格雷罗就伊瓜拉计划进行了协商，通过这一计划，二者结为联盟，几乎确定了墨西哥的独立；然后同年晚些时候发布正式的独立宣言。\n\n1829 年，西班牙试图重新征服之前占领的殖民地，但未能成功，最终于 1836 年承认独立。在此期间，这个羽翼未丰的国家一直在努力建立一个强有力的政府，并保持对其广阔领土的控制；1835年，现代德克萨斯州的美国定居者宣布独立，击败了数量上占优势的墨西哥军队，中美洲东南部的几个地区几乎即刻宣告脱离，从而引发了进一步的问题。1845 年德克萨斯州加入美国后，又爆发了一场灾难性战争，墨西哥军队被击败，失去了加利福尼亚州和部分领土，这些领土的绝大部分日后成为美国西部的地区。\n\n1855 年，另一场叛乱推翻了安东尼奥‧洛佩斯‧德‧圣安纳总统，导致他的保守派支持者呼吁法国在冲突中提供援助。法国短暂入侵并安插了马克西米利安‧哈布斯堡，但美国的干预导致法国人抛弃了保守党，让自由革命者取得了胜利。经过几年的内讧，因 1862 年著名的普埃布拉战役而闻名的波菲里奥‧迪亚斯接管了墨西哥州，并启动了一系列改革计划，将墨西哥带入了现代时代。</string>
    <string _locid="160010">蒂图‧库西‧瓦尔帕 (1468-1524 年在世，1493-1524 年在任) 生于图帕克‧印卡‧尤潘基军国主义统治下的库斯科，为印加帝国第三任君主。他年幼时经历过宫廷中密谋的危机，在一场由他私人教师策动的篡位行动中侥幸逃过一劫。继位后，他继承了他父亲好斗的习性，展开了颇具野心且彻底成功的行动，拓展了印加帝国南北边的疆域。他所征服的大片疆域涵盖了现今的阿根廷、智利、哥伦比亚和厄瓜多尔等国家的领土。很快，他获得了“瓦伊纳‧卡帕克”的称号，意思是“伟大的青年”。\n \n身为军事领袖的瓦伊纳‧卡帕克也是一名称职的管理者：为了在基多发展繁华的第二首都，他推动了许多建设与公共工程计划、创建了许多城市、建设了天文观测站，同时改善了印加的农业系统。帝国内矗立着许多大型谷仓，存放着帝国迅速累积的过剩农作物，同时各个要塞被用来看管瓦伊纳‧卡帕克获得的物品。在他利用软硬兼施的扩张政策外加成功管理的经营下，他的子民封给他两个称号，意思大概是指“独夫”以及“众人心声的倾听者”。\n \n瓦伊纳‧卡帕克的众多功绩中也包括了扩建印加原本就有一定规模的道路网，这对于他庞大帝国的经济与军事活动有重大的影响。巨大的宫殿拔地而起，方便印加人民能更亲近天上的众神。在他的行政革新中，另一项值得大书特书的功绩就是夸克系统的建立：一系列紧急储粮补给站能在饥荒或欠粮时让附近的居民不至于挨饿。他的动机不仅包含了个人因素，同样也是出于仁慈之举，在他庞大的后宫里，收养着上百名嗷嗷待哺的孩童。在印加帝国的国势正值高峰时，瓦伊纳‧卡帕克却因为染上流行病而在 1524 年暴毙。他的长子也因同样的疾病而去世，由此引发了接二连三的危机，最终导致帝国分崩离析。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，瓦伊纳‧卡帕克就像历史中一样是一位精明且行动力十足的统治者，他讲求经济和军事的均衡发展，热衷于在原住民部落中快速建立印加驿站和贸易路线，方便他能快速进行扩张。</string>
    <string _locid="160011">古斯塔夫·阿道夫 (1594-1632 年在世，1611-1632 年在位) 是瓦萨王朝的第六任国王，出生于斯德哥尔摩。他的父亲卡尔九世虽是一位野心勃勃的扩张主义者，但未能得偿所愿。古斯塔夫于 16 岁时登上王位，然而他所面对的局势却岌岌可危：尽管他父亲所治理的国家相对稳定，但却有不少虎视眈眈的竞争对手，甚至连古斯塔夫自己的堂兄西吉斯蒙德三世也在威胁着他的统治地位。不过，古斯塔夫很快就证明了自己远比父亲更有能力，就算与他强大的祖父相比也毫不逊色。\n\n自古斯塔夫继承瑞典王国的那一刻起，他便十分注重国内福利。古斯塔夫不断推动王国的发展，实施了一系列政治、教育和经济改革。当他把王国建设成为后人所熟知的瑞典帝国后，即使是被征服的地区也热切地接受了他的行政统治，享受着随之而来的蓬勃发展。古斯塔夫在战场上同样锋芒毕露，他曾与丹麦、俄罗斯、波兰作战，而最著名的事迹则是作为新教势力，参与了三十年战争 (1618-1648 年)。\n\n古斯塔夫·阿道夫是著名的战场革新者。他改进步兵战术，加强军队的进攻性和机动性，使这支规模相对较小的军队发挥出了最大实力。在他的带领下，瑞典军队的行动极其灵活。同时，古斯塔夫还使用了轻型加农炮和机动骑兵部队，配合步兵充满侵略性的行动。古斯塔夫有着高明的战术与显赫的战功，其中最广为人知的便是在三十年战争中对抗天主教联盟的战绩。正因如此，后世的许多军事家都将古斯塔夫封为偶像，其中包括卡尔·冯·克劳塞维茨与拿破仑·波拿巴等。1632 年，古斯塔夫·阿道夫在吕岑会战中带队冲锋，却不幸战死沙场。\n\n在《帝国时代 III：决定版》中，古斯塔夫·阿道夫仍然是一位精明强干、锐意进取的战术家。他追求卓越的军事技术，喜好提前做好进攻准备。古斯塔夫格外偏好与敌人展开近距离的交锋，利用炮兵制造密集的炮火，称霸整个战场。</string>
    <string _locid="160012">乔治‧华盛顿 (1732-1799 在世)，美国第一任总统，也是唯一一位全票当选的总统。作为美国最伟大的领导人之一，他在历史上的地位举足轻重。作为弗吉尼亚州的绅士和农场主，华盛顿将军对生产和军事都颇有造诣。虽然“落樱神斧”只是个民间传说，但华盛顿的父亲的确让他接受了良好的教育，使他成为了一个秉持实用主义的成功地主。\n\n1750 年代初，华盛顿作为当地一支民兵的指挥官加入英国军队。七年战争爆发之前，他卓越的领导力、雷厉风行的作风以及与豪德诺索尼酋长卓有成效的外交对英国地位的加强起到了重要作用。华盛顿深受部下爱戴，很快被晋升为将军。战斗中他从来都是身先士卒。七年战争期间，华盛顿在战场上出生入死，甚至两度经历战马中弹倒毙的险境。\n\n华盛顿在 17 世纪 70 年代美国独立战争中大放异彩。美国的军队在各个方面都远远不及英国的对手，所以当大陆会议任命他为总司令时，华盛顿面临着维持这支部队士气和纪律的严峻挑战。他的著名事迹包括率军跨过特拉华河奇袭驻扎在特伦顿的赫斯佣兵并取得关键胜利；以及与法国的拉法耶特侯爵和普鲁士的冯‧施托伊本男爵一道，在佛吉峡谷带领部队度过逆境、重整旗鼓。华盛顿还因为大量接受非裔美国人进入部队而饱受非议。\n\n华盛顿以谦虚、淡泊名利著称，并很乐意听从专业意见。在约克敦大胜不久后的 1783 年，英美双方和谈从而结束了战争。华盛顿无心从政，退休回到了弗吉尼亚的庄园。不久，他被民意召回，于 1789 年当选为总统，并在任期限制、谦虚礼节和宽大司法等方面做出了杰出表率。1797 年，他永久退休，在弗农山安度晚年，直到 1799 年去世。\n\n在《帝国时代 III：决定版》中，乔治‧华盛顿是一位魅力十足、足智多谋的政治家。作为机会之地的领袖，他运筹帷幄，难得一败。无论是军事力量、经济产出、还是科技实力，他会抓住每一个优势并转化为胜利资本。</string>
    <string _locid="160013">米格尔‧伊达尔戈 (1753 年至 1811 年) 被公认为墨西哥最重要的民族英雄之一，也是墨西哥争取独立斗争中的关键人物。伊达尔戈出生于从事大庄园管理的家庭，年轻时接受了良好的教育，后来被任命为神父。作为一位著名的多语言学家，他精通多种语言，不仅可以与不同群体的人流畅地进行交流，还可以阅读欧洲启蒙运动的先进哲学文献；这两大优势都成为他神父和革命生涯中的关键因素。\n\n伊达尔戈通过阅读激起了自己的激情，他蔑视传统的祭司制度，蔑视西班牙控制下墨西哥的不平等社会秩序。这些倾向引起了地方当局的震怒，但却加强了他在普通民众中的声誉，他们钦佩他不考虑种族或社会背景，对平等一视同仁的承诺。伊达尔戈的影响力逐渐扩大，未来的革命者试图招募他，并利用他的影响力赢得民众的支持。最终，他们做到了。\n\n1810 年，伊达尔戈在多洛雷斯的当地人中煽动了一场暴动，他发表了一篇激烈的演讲，呼吁民众捍卫自己的权利和天主教信仰，反抗西班牙政府的暴政。不满的暴徒蜂拥而至加入他的行列，壮大了他的队伍，虽然人数众多，但几乎没有适当的军事训练。缺乏纪律是普遍存在的问题；伊达尔戈是一位出色的演说家和激励者，但并非厉行纪律的人，他的二把手伊格纳西奥‧阿连德在这方面要称职得多。\n\n伊达尔戈和阿连德的部队开始驱逐通向墨西哥城的道路上几个城镇的西班牙保皇党居民。尽管取得了一系列成功，伊达尔戈却原因不明地拒绝攻击墨西哥城，止住了前进的势头，给了保皇党宝贵的反应时间。此后不久，他无组织的军队被消灭，他和阿连德也被处死，但他起义所激发的独立精神却不会因此而轻易地平息，十年后墨西哥成为一个独立的国家。\n\n在《帝国时代 III：决定版》中，米格尔‧伊达尔戈激发了米格尔随军神父开明但火热的个性，比政治家更具革命性。作为一个既熟悉官僚机构又熟悉普通民众的人，他知道如何利用墨西哥人民的各种优势，无论是早期侵略还是耐心发展等待机会，以及日后在处于优势地位时精明地取得进步。</string>
    <string _locid="160020">女祭司取代治疗者，是印加人独有的单位。印加人进入商业时代后就能训练这个单位，除了在社区广场中通过“治疗者仪式”能产生女祭司外，也能在进入新时代时从女智者中选出。女祭司能在社区广场中与神灵交流，这样能使她们的法力得到增强，她们可以治疗盟友单位，同时具有能招降敌方单位 (英雄、船只和建筑除外) 的特殊能力。</string>
    <string _locid="160021">幅员辽阔的印加帝国依靠的不仅是经济与军事方面的力量，同时还有灵性方面的交流。印加人的宗教结合了复杂的仪式、泛灵论以及对太阳神的崇拜。掌管这个系统的祭司阶级一手控制着人民的灵性福祉，同时又以上天代理人的角色自居，在社会和政治方面有着极大的控制力。“Aqllakuna”(又称“天选之女”) 是受人敬畏的处女祭司，据说她们能直接与众神交流。在这些女祭司中，有些过着低调的生活，她们筹备宗教仪式、酿制仪式中使用的酒品以及与灵界进行接触。其他一些女祭司的活动则较为公开，她们会参加宗教庆典，偶尔甚至会担任活人献祭的角色。只要获得了“天选之女”的头衔，她们的血亲在当地的部落乃至整个印加帝国中也同样会受到高度的尊敬。</string>
    <string _locid="160022">丛林弓箭手是印加人独有的步弓手，进入商业时代后可以在作战小屋和大本营中训练。丛林弓箭手擅长攻击步兵，同时也是游戏中唯一能造成额外中毒伤害的单位。敌方单位中了丛林弓箭手的箭后，中毒效果会持续一小段时间。因此，对于想从战斗中脱身的单位而言，丛林弓箭手将是他们的致命克星。</string>
    <string _locid="160023">印加帝国的常备步兵主要是由贵族成员组成，但印加帝国君主也可任意挑选体格健全的人民组成军队。在出征时，部队必须严守军纪，而这支全能的部队也受过了相当妥善的训练。印加会动用自身丰富的资源征召各个隶属部落的战士，而这些战士都有各自的军事传统。来自现今秘鲁雨林中的阿沙宁卡 (印加语称安蒂) 弓箭手箭术出众，擅长隐匿和野战，会射出箭头沾毒的箭来取敌人性命。安第斯地区的战斗一开始通常会先以抛射性武器向对方发起攻击，接着再上演血淋淋的近战厮杀，阿沙宁卡弓箭手是支极具价值的支援武装力量。</string>
    <string _locid="160024">海螺信使侦察兵是印加人独有的步兵单位，进入商业时代后就能训练这个单位。可以在城镇中心、印加驿站和原住民使馆中训练他们。海螺信使侦察兵单位的行动迅速，非常适合在地图上游荡侦查收集情报。在进入新时代、建造印加驿站和收集宝藏时选择信使后，他们可以接收主城船运。他们特别擅长攻击宝藏守护者和雇佣兵单位，并且与其他大多数单位不同，他们在受到伤害后速度不会减慢。每当印加文明进入新时代后，城镇中心就会产生一名海螺信使侦察兵，而他们的建造限制也将增加一个单位。</string>
    <string _locid="160025">印加帝国的常备步兵主要是由贵族成员组成，但印加帝国君主也可任意挑选体格健全的人民组成军队。在出征时，部队必须严守军纪，而这支全能的部队也受过了相当妥善的训练。海螺信使、侦察兵和信使是印加军队中的重要成员，他们不仅能快速传递指令，同时由于他们具备极佳的体力，再加上印加帝国在各条道路沿途设有密集的印加驿站与旅店，这使得他们还能进行长距离移动。海螺信使是一群令人生畏的战士，也是称职的信使和侦察兵，然而，他们敏锐的判断力、速度以及灵活性才是让敌方军队中经验老道的部队也感到头痛的原因。</string>
    <string _locid="160026">掷石绳战士是印加人独有的单位，进入要塞时代后可以在印加长屋和大本营中训练。他们的攻击力强大，算是相对强悍的步兵单位。由于掷石绳战士造成的是远程伤害，因此最好随时和敌人保持距离。他们的攻击具有以下特征：会造成区域性伤害，在掷石绳的投掷范围内能对多个单位造成伤害；能暂时降低敌方单位的速度，阻止敌人接近目标。掷石绳战士特别擅长远程攻击骑兵，但他们对近战攻击毫无招架之力。</string>
    <string _locid="160027">印加帝国的常备步兵主要是由贵族成员组成，但印加帝国君主也可任意挑选体格健全的人民组成军队。在出征时，部队必须严守军纪，而这支全能的部队也受过了相当妥善的训练。印加的战士身着没有压迫感的护甲，因而不但行动自如，还能抵消受到攻击时所承受的力道。战斗一开始通常会先以抛射性武器向对方发起攻击，接着再上演血淋淋的近战厮杀。掷石绳就属于这类抛射性武器，这是一种以链条或绳索将两端的石头或金属等重物捆绑在一起、用于缠住目标四肢的近距离投掷武器，敌人一旦被缠紧就会受到损伤，无法自如地行动。这时敌人会丧失招架的能力，只能静静等死。</string>
    <string _locid="160028">印加战酋是步兵单位，攻击力和生命值俱佳，但没有远程攻击能力。他以长戟为武器，因此特别擅长对付敌方骑兵单位。由于印加战酋只能近战攻击，因此在接近敌人时很容易受到远程伤害。印加战酋还有能让邻近的原住民战士获得额外生命值和攻击力的额外能力。\n \n此外，他还具有“秃鹰眼”这种特殊攻击模式，每隔一小段时间就能使用，可对敌军发射标枪，造成小范围的伤害。战酋和探险家一样拥有极佳的视野，也能够收集宝藏。印加战酋还能建造城镇中心、印加驿站和大本营。\n \n如果战酋在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值后才能让盟友救援。除此之外，村民在社区广场进行战争仪式后，也能让倒下的战酋回到社区广场。</string>
    <string _locid="160029">人民相信印加帝国君主是太阳神因蒂之子并且具有神性，是印加帝国中不可动摇的统治者。君主最主要的功能在于管理政治与宗教事务：他负责管理帝国庞大基础建设的维护和增建，同时负责监督政经官僚的办事效率、安排历法并想办法救急纾困。身为太阳神的代理人，他同时还要监督对这位全能神祇的崇拜活动。\n \n不过，印加帝国君主也扮演着重要的军事角色：他身负为帝国开疆扩土的使命，目的是能把更大片的江山传承给继任的君王。许多印加帝国君主会监管由皇室将领 (通常是自己的儿子) 所率领展开的大规模军事活动。不管是在政治、宗教还是军事层面，相关的重要物品上常见象征着印加帝国君主绝对权利的大量王位标志，目的在于彰显他在神与人之间所扮演的角色。这样的角色即便在君王死后依旧无法撼动，在后人谒陵时能传达重要的信息和智慧。</string>
    <string _locid="160030">羽饰长矛兵取代长矛兵，是印加人独有的单位，进入商业时代后可以在作战小屋和大本营中训练。他们跟长矛兵一样特别擅长对付骑兵单位和建筑。羽饰长矛兵的食物成本比长矛兵要高，但他们更为健壮，造成的伤害也更多。</string>
    <string _locid="160031">印加帝国的常备步兵主要是由贵族成员组成，但印加帝国君主也可任意挑选体格健全的人民组成军队。在出征时，部队必须严守军纪，而这支全能的部队也受过了相当妥善的训练。他们身着没有压迫感的护甲，因而不但行动自如，还能抵消受到攻击时所承受的力道。战斗一开始通常会先以抛射性武器向对方发起攻击，接着再上演血淋淋的近战厮杀。印加长矛是削尖的木棍，经火烤处理后硬度得到加强。长戟则装有青铜刀斧，另一边为钩子，顶端则为刺枪头，方便长矛兵变换攻击方式。</string>
    <string _locid="160032">投石索兵是印加人独有的单位，进入要塞时代后可以在印加长屋和大本营中训练。他们会携带投石器，从远距离投掷燃烧的石头。此单位有极高的攻击力以及攻城伤害，擅长攻击建筑、炮兵、船只和步兵。投石索兵的护甲薄弱并且重新装填所需时间极长，因此极容易受到近战攻击。在战场上大量部署投石索兵时，最能发挥他们的威力。</string>
    <string _locid="160033">印加帝国的常备步兵主要是由贵族成员组成，但印加帝国君主也可任意挑选体格健全的人民组成军队。在出征时，部队必须严守军纪，而这支全能的部队也受过了相当妥善的训练。他们身着没有压迫感的护甲，因而不但行动自如，还能抵消受到攻击时所承受的力道。战斗一开始通常会先以抛射性武器向对方发起攻击，接着再上演血淋淋的近战厮杀。投石索 (投石器) 就属于这类远程武器之一，这类武器能将石块以高速投掷出去，使石块能飞行一段距离并且产生巨大的威力。投石器是战场上颇具威力的武器，投出去的石头能让敌人粉身碎骨，造成多处内出血；由于属于远程攻击武器，因此它是攻击防御工事和防守者的有效武器。</string>
    <string _locid="160034">奇穆游击兵使用槌矛，是印加人独有的步兵单位，进入商业时代后可以在作战小屋和大本营中训练。他们能快速反击步弓手，同时擅长对付轻型步兵和炮兵，因此扮演着与轻骑兵一样的角色。相较之下，奇穆游击兵的生命值较低，但攻击力和速度却较高。此外，奇穆游击兵拥有在启用期间内，受到近战攻击时速度不会减慢的特殊能力。</string>
    <string _locid="160035">印加帝国的常备步兵主要是由贵族成员组成，但印加帝国君主也可任意挑选体格健全的人民组成军队。在出征时，部队必须严守军纪，而这支全能的部队也受过了相当妥善的训练。印加会动用自身丰富的资源征召各个隶属部落的战士，而这些战士都有各自的军事传统。属于莫切古文明的奇穆人原为印加人的死敌，但在被征服后却成了印加最为强悍且忠诚的武力之一。奇穆人擅长使用槌矛和棍棒作战，有些战士会带着槌矛和一面小盾，在一阵乱石攻击的同时或之后快速加入战局。这些轻装部队的速度与凶悍往往令敌方头痛不已。</string>
    <string _locid="160036">槌兵是印加人独有的单位，进入要塞时代后可以在印加长屋和大本营中训练，也可以通过死神仪式从社区广场中产生。槌兵非常昂贵但极具威力，他们的生命值较高，而他们强大的攻击力会伤害到攻击路线中所有的敌方单位。他们的双手槌矛威力不容小觑，能歼灭好几队步兵和骑兵，还能快速击毁建筑。但也因为行动缓慢，使他们容易成为行动快速的远程步兵和炮兵的牺牲品。</string>
    <string _locid="160037">印加帝国的常备步兵主要是由贵族成员组成，但印加帝国君主也可任意挑选体格健全的人民组成军队。在出征时，部队必须严守军纪，而这支全能的部队也受过了相当妥善的训练。印加会动用自身丰富的资源征召各个隶属部落的战士，而这些战士都有各自的军事传统。属于莫切古文明的奇穆人原为印加人的死敌，但在被征服后却成了印加最为强悍且忠诚的武力之一。奇穆人擅长使用槌矛和棍棒作战，有些战士会带着需要双手把持的巨型槌矛，面不改色地杀死战场上见到的所有敌人。对于任何敌人来说，不管是在战场上还是在受到围攻的防御工事中，这些精锐的突击部队都是他们的心头大患。</string>
    <string _locid="160038">钦查木筏是印加人独有的船只，进入商业时代后可以在码头中训练。由于它是印加人唯一的军舰，因此它具备多种功能，此外，由于造价低廉，进行大量生产也较为容易。钦查木筏的体积庞大，比许多军舰都还要坚固，同时能承载大量船员，使得这种船在捕鱼和作战的应用上都能做到游刃有余。钦查木筏上的船员会发射燃烧的抛射物，对其他船只、陆上单位和建筑能造成巨大的伤害，这也是这种船之所以用途广泛又让敌人头痛的原因。</string>
    <string _locid="160039">庞大的印加帝国必须通过各种不同的方式来发展经济并让人民丰衣足食。他们凭借辽阔的太平洋沿岸与安第斯地区的大小湖泊造就出了以渔业为主的多产群落以及交易频繁的贸易网络。在此地众多的渔家和海上商人中，最为著名的当属 15 世纪左右被纳入印加帝国的钦查人，他们会乘坐以巴沙木制成并装有风帆的大型木筏在水上往来。这些木筏能搭载许多人员，是进行经济活动的好帮手，也是作战时的重要武力。与钦查木筏打过交道的第一批西班牙探险家就对这种船舰既坚固又实用的特质赞不绝口。</string>
    <string _locid="160040">印加驿站取代交易站，为印加人独有的建筑。如同交易站，印加驿站只能建造在地图上的某些地点。这些地点是美洲原住民部落、亚洲宗教场所或贸易路线附近的特殊地点。战酋、海螺信使侦察兵或村民可以在其中一个预设地点建造印加驿站。如果将印加驿站建造在原住民部落附近，就会和当地的部落建立同盟关系。如果将交易站建造在贸易路线附近，交易站就会成为来往贸易单位 (马拉雪橇、驿站马车、人力车或火车) 运送货物的地点。印加驿站也可以训练海螺信使侦察兵，接收主城船运并可将村民驻守在其中来增加攻击力。在工业时代中。印加驿站可以升级到更牢固的强大的印加驿站。\n \n与原住民结盟后，玩家便可训练特殊的原住民单位 (通常是战士)。此外，玩家还可以得到该部落的多项独有改良技术。原住民单位并不会占据任何人口空间，但是一样会有数量上的限制。\n \n沿着贸易路线建造印加驿站，有助于采集补充资源，并加快从主城运送船运的速度。如同交易站，印加驿站的改良技术之一，就是加快贸易单位运送货物的速度。贸易路线最初的交通工具为单一马拉雪橇，之后改为驿站马车，最后才演变为火车。而在亚洲地图中，贸易路线最初的交通工具是单人人力车，之后可升级成贸易车，最后变成火车。[在南美洲地图中，贸易路线最初的交通工具是贸易商人，之后可升级成羊驼商队，最后变成火车。]\n \n沿着贸易路线建造印加驿站的任何人都可以获得贸易单位四周的视野。这意味着，当贸易单位通过战雾或完全未探索过的地区时，您将能够立即看到贸易单位周围的环境。</string>
    <string _locid="160041">印加帝国利用密集的道路系统在辽阔的领土间进行人员往来与运输作业。到了 15 世纪末期，印加人沿着这些道路建立了 1 万多间的印加驿站 (行政建筑)，管理这些驿站的工作人员是通过当时某种强迫劳役的系统被征召而来的当地人。印加驿站内放有称为奇普的结绳记录，此外，这些驿站可用于军事用途、存放补给品，也可当成驻扎在附近或行经该地区的军营。\n \n有时，印加驿站也是行政官员的住所，或者甚至充当经济或宗教活动的场所。情况危急时，可以用作海螺信使 (负责在印加帝国传递命令与信息的信使) 的中继站。称职的海螺信使可以在食宿无忧的情况下展现最大的工作效率，在一天当中往来各个印加驿站。正因为这一套系统相当有效，就连西班牙征服者也将它沿用了下来并发扬光大。</string>
    <string _locid="160042">大本营取代堡垒，是印加人独有的建筑。大本营跟堡垒一样有着难以攻克的构造，当中的防御工事会对附近的敌方目标开火。因为大本营的火力对于应付敌方单位很有效，更是船只的克星，因此，对大本营发动攻击时最好派出射程比大本营更远的单位，或者派出能造成大量攻城伤害的单位，像是炮兵 (尤其是迫击炮) 和迫击炮战船等，这些都是摧毁大本营的最佳单位。\n \n只有印加战酋或通过大本营马拉雪橇才能建造大本营，大本营可以从主城运来；或是在进入工业或帝王时代后将“酋长”选为政治家即可获得。印加人最初只能建造一个大本营，但在进入新时代后或通过主城船运即可提高建造上限。印加大本营跟堡垒一样都可以训练军事单位，同时能利用科技或主城船运进行升级。不过大本营具有驻防军事单位的特殊能力，这让大本营的攻击力也因而提高。</string>
    <string _locid="160043">印加帝国之所以能统治安第斯地区，凭借的不只是非凡的管理与军事后勤能力，还要归功于常见于山区或重要战略地点的完善的大本营系统。这种结合了石墙、壁垒以及土木工程的大本营成为了能控制四周领土的绝佳防御地点。\n \n像是萨克塞华曼、马丘比丘和奥扬泰坦博等大本营在西班牙人与印加人的血腥冲突中扮演着重要的角色，它们使西班牙人无法顺利征服这个帝国，也让印加人得以收复失地。尽管西班牙人运用超前的科技发起进攻，但大本营扎实的土木工程和壁垒却能有效抵挡他们的攻势，让防守的印加人得以利用四周地形有效牵制敌人的逼近。</string>
    <string _locid="160044">印加长屋是印加人独有的建筑，可以在进入要塞时代后建造。与作战小屋不同，它不能攻击敌方单位，但可以驻防军事单位，驻防在印加长屋里的单位不会算入印加文明玩家的人口上限。进入要塞时代后，印加长屋也能训练和升级精锐的印加军事单位。</string>
    <string _locid="160045">印加长屋是印加人多用途的大型建筑物：可用于行政、仪式与军事活动。印加长屋可以让官员举办会议或当成住宅、可以用作节庆与宴会的场地，也能驻扎并容纳大量的士兵。\n \n印加长屋建筑以及干查式建筑是印加帝国境内常见的建筑，在设计上具有极大的实用性：宽敞的印加长屋可以举办大型集会、采光良好并且有多处出入口。部分面积极大的印加长屋更与大型广场相结合，可充当集合点。这些印加长屋不仅具有一般的常规用途，还能成为发起军事行动的据点。</string>
    <string _locid="160046">干查屋取代房屋，为印加人独有的建筑。干查屋对发展中的殖民地来说非常重要，因为它们可以容纳不断增长的人口数量。您训练的单位会占据特定数量的人口数，因此您如果需要训练更多单位，就必须增建干查屋或城镇中心，来增加可容纳的总人口数。一场游戏中可以建造的房屋数量是有限制的。不过干查屋可容纳比一般房屋来得更多的人口数，也会随时间提供印加玩家少量的食物收入，并可通过主城来增加其提供的食物收入。\n \n您每次训练单位时，游戏便会检查您是否有足够的干查屋来容纳新的士兵或平民。如果您没有足够的干查屋，那么在建造干查屋或城镇中心前，您都无法训练更多的单位。</string>
    <string _locid="160047">印加长屋建筑以及干查式建筑是印加帝国境内常见的建筑，干查式建筑是主要用于居住的一系列建筑，这种建筑的外形多为长方形，建筑规格为单层楼、单一房间并配有共用天井。每一干查式建筑社区四周都会围上石墙。部分建筑砌有三角墙，而所有房屋都会采用有斜度的茅草屋顶覆盖基石，借此来排放雨水。这些搭建在具防御优势地点的集结式房屋可供多人居住，而井然有序的特性则便于民政的运作。</string>
    <string _locid="160048">德雷克用多管手枪来攻击敌人，但如果有人胆敢与他近距离交战的话，他也会拿出他的剑来战斗。他的生命值很高，而且每隔几分钟就能发动一次特殊的远距离攻击“葡萄弹”和特殊的近战攻击“扫荡攻击”。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。德瑞克可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160049">1540 年出生在英格兰西南部的德雷克是他们家中 12 个孩子之中的长子，他们全家在 1549 年为了逃避宗教迫害而搬到了肯特郡。他很快就从学徒晋升到了船长并有了自己的船，还加入了私掠船队，专门打劫葡萄牙人与西班牙人在非洲与加勒比海的财物。在 1568 年的一次行动中，德雷克的船队被西班牙战舰击沉，迫使他只能游泳逃避敌人的追击。10 年之后，在 1577 年到 1580 年期间，他环游了世界一周，行程中抢劫了好几艘西班牙人的寻宝船，也因而获得了伊丽莎白一世颁发的爵士头衔。西班牙向英国宣战后，德雷克在 1585 年到 1586 年间率领着一支探险队，掠夺西班牙在加勒比海的殖民地，此举也导致西班牙愤而入侵英格兰。德雷克则向拉科鲁尼亚港和加的斯港展开洗劫行动，接着又在 1588 年击毁了西班牙无敌舰队 (他之所以能成功部分要归功于他懂得如何巧妙地运用火战船)，这使西班牙的入侵行动因而耽搁。在 8 年后的 1596 年，他在对西属巴拿马的一次袭击行动中去世。</string>
    <string _locid="160050">叶尔马克在马背上挥舞致命的布拉瓦槌来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔几分钟就能发动一次特殊的近战攻击“布拉瓦槌重击”。叶尔马克也能训练棕熊来协助他作战。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。叶尔马克可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160051">瓦西里‧齐莫菲叶维奇‧阿列宁于 16 世纪中期出生在局势不明的莫斯科大公国东部边境，由于不甘于只做一名卖盐的商人，他转而成了掠夺财物的江洋大盗，他在伏尔加河和顿河辉煌的掠夺事迹让他获得了叶尔马克的名号。1558 年到 1583 年期间的立窝尼亚战争则让身为指挥官的他累积了不少珍贵的战斗经验。1582 年，叶尔马克接受了斯特罗甘诺夫的聘用 (他是一名饱受鞑靼人西伯利亚汗国威胁的皮草商人)，率领由 840 名装备精良的人员组成的部队挥军西伯利亚。鞑靼人的刀枪与弓箭敌不过叶尔马克的现代火枪和大炮，在楚瓦什岬角战役中，鞑靼人的部队溃不成军，他们的首都喀什里克随后也被占领。他一如既往勇敢地继续作战，但却因为部队过度扩张而在两年后的 1584 年战死沙场。他大胆而果断的行动烙印在后人的心中，也带动了俄国人扩展至西伯利亚的行动。此外，他在楚瓦什岬角战役的胜果也是军事历史上的一个转折点：火药武器终结了游牧骑兵两千年以来在战场上叱吒风云的地位。</string>
    <string _locid="160052">奥陆克用弯刀来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动两种特殊的近战攻击，分别是“新月挥击”和“闪电弯刀”。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。奥陆克可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160053">有着阿尔巴尼亚奥斯曼骑兵血统的奥陆克于 1474 年出生在莱斯博斯岛上，是他们家里四个孩子中的长子。他年轻时就开始在地中海以打劫为生，后来被圣约翰骑士团逮捕，囚禁在博德鲁姆城堡。三年之后，他在弟弟赫兹尔的协助下成功逃狱，重回到大海的怀抱。这对兄弟回到海上开始了他们在地中海西部的海盗生涯。在一次行动中，奥陆克失去了一支手臂，他之后装了一个银制的义肢。1516 年，奥陆克和赫兹尔从西班牙君主手中抢下了阿尔及尔城，并成功击退了反攻的部队，随后将这里献给了奥斯曼帝国。隔年，奥陆克又夺下了特莱姆森，但这次他面对的却是数量上占有绝对优势的西班牙部队。他于 1518 年在守城之战中不幸阵亡。</string>
    <string _locid="160054">赫兹尔用火枪来攻击敌人，但如果有人胆敢与他近距离交战的话，他也会拿出他的弯刀来战斗。他就像是一个移动的佣兵小栈，能够训练巴巴里海盗，而且每隔几分钟就能发动一次特殊的远距离攻击“猎鹰俯冲”。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。赫兹尔可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160055">有着阿尔巴尼亚奥斯曼骑兵血统的赫兹尔于 1478 年出生在莱斯博斯岛上，在家中排行老三。年轻时他就在爱琴海上以打劫为生，并救出了被圣约翰骑士团囚禁的奥陆克。这对兄弟回到海上开始了他们在地中海西部的海盗生涯。1516 年，奥陆克和赫兹尔从西班牙君主手中抢下了阿尔及尔城，并成功击退了反攻的部队，随后将这里献给了奥斯曼帝国。在奥陆克于 1518 去世后，赫兹尔当上了阿尔及尔的官员并得到了“巴巴罗萨‧海雷丁”这样的尊称，意思是“最佳信仰”和“红胡子”。又因为他对抗欧洲海上强权屡战屡胜，苏里曼大帝更是在 1532 年任命巴巴罗萨‧海雷丁为奥斯曼的海军总司令，以及北非、罗德岛和爱琴海诸岛的总督。他于 1545 年隐退，并在隔年安然地去世。</string>
    <string _locid="160056">杰克逊将军用剑来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能使用特殊的近战攻击“混战”。杰克逊将军还可以增加任何附近盟军单位的生命值。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。他可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160057">杰克逊生于 1767 年的卡罗莱纳州，美国独立战争就发生在他的少年时期。尽管他取得了许多军事成就，当选了总统，但他还是做出了一些道德上应受谴责的决定。他不仅是一个令人鄙夷的奴隶主，他死去时拥有一百多名奴隶，而且根据《印第安人迁移法》，他授权了大规模的迁移，将美洲原住民从他们祖先的土地上赶走，数千名原住民为此失去了性命，他也因此声名狼藉。那次悲惨的强制迁移被称为“血泪之路”。\n \n杰克逊有个悲惨的童年。他十三岁时被英国人抓获，囚禁期间差点饿死。在此过程中，因他拒绝为一名英国士兵清洁靴子，这名士兵用刀给他留下了无数伤痕。这些残忍行为给杰克逊灌输了对英国人的终生仇恨。\n \n杰克逊获释后搬到田纳西州，他短暂地在美国政府中任职，随后接管了当地的民兵。在 1812 年的战争中，杰克逊指挥了一支志愿军，打败了克里克原住民，并成功地击退了 1814 年英国对新奥尔良的入侵。一年后，他从西班牙人那里夺取了佛罗里达。在 1818 年第一次塞米诺尔战争期间，杰克逊下令处决两名战俘，而他的这一行为受到了国会调查。\n \n杰克逊的政治生涯与服役生涯一样充满了争议：他创立了民主党，并在 1829-1837 年当选为美国总统，他还是第一位在暗杀中幸存下来的总统。杰克逊在总统任期内稳定了美国经济，维护了政治完整，令人民非常满意。</string>
    <string _locid="160058">德‧孔图科尔在带领部队时使用短矛来攻击敌人，但他也会拿出军刀来战斗。他就像是一个移动的作战小屋，能够训练森林游荡者。德‧孔图科尔也会提高邻近所有盟军单位的攻击力。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。德‧孔图科尔可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160059">克劳德‧皮埃尔‧佩库迪‧德‧孔图科尔于 1705 年出生在魁北克孔图科尔。他在数十年后晋升为法军的上尉阶级，并且于 1753 年奉命前往俄亥俄河流域展开远征。1754 年，他占领了位于现今匹兹堡附近的一座英军堡垒，并以杜奎森侯爵 (新法兰西的一位总督) 为名，重新将该地命名为杜奎森堡。在 1756 年从军队中退伍前，他一直坚守杜奎森堡，不让英军夺回它。他精明的管理以及有效的领导也得到了同侪以及长官的赞赏。在回到加拿大的老家后，他享受了数年的清闲时光，并获选进入了立法院，不久后，他于 1775 年逝世。</string>
    <string _locid="160060">皮革加农炮取代长枪兵，是瑞典人独有的炮兵单位。可在进入商业时代后于炮兵制造厂中训练。皮革加农炮比大多数炮兵单位造价更低，更容易调整位置，开火速度也更快。然而，它的生命值、护甲和射程也相对较低。皮革加农炮特别擅长对付步兵单位，但更容易受到炮兵的射击和近战攻击，尤其是骑兵的近战攻击。</string>
    <string _locid="160061">瑞典的古斯塔夫·阿道夫采取了一系列的军事改革，将部队的战术效率发挥到极致。作为改革中的一部分，他在 17 世纪时开始使用轻型火炮。这些皮革加农炮由青铜铸造，得名于外层的皮革保护罩。它们不仅制造成本较低，而且在战前及交战时都能灵活提供火力支援，造成的伤害也远超步兵火枪。然而，皮革加农炮也存在一些关键缺陷：外层皮革影响散热效果，使得火炮在发射后很难冷却，这会导致炮管出现无法修复的变形。皮革加农炮的安全性也不够高，常常会炸伤附近的炮兵。尽管如此，这种武器在战场中的效用仍然对军事策略带来了深远影响，并最终发展出了更为先进的轻型野战加农炮。</string>
    <string _locid="160062">芬兰轻装骑兵取代了枪骑兵，是瑞典的独特单位。从要塞时代开始，马厩就可以训练芬兰轻装骑兵。芬兰轻装骑兵属于轻型远程骑兵单位，擅长追击敌人的骑兵和炮兵。他们使用的骑兵火器射程短，威力大，但可以造成小范围区域伤害，因此可以用来对付密集阵型。与枪骑兵不同，芬兰轻装骑兵近战能力出色，且可以使用践踏姿态。</string>
    <string _locid="160063">芬兰轻装骑兵属于精锐骑兵，效力于古斯塔夫·阿道夫，这位国王曾在三十年战争时期统治瑞典。这些骑兵主要来自瑞典帝国的芬兰地区，其名称 (Hakkapelit 或 Hakkapeliitta) 来源于他们的战吼：“哈卡帕雷！”(Hakkaa päälle!)。这句话的字面意思是“把他们大卸八块！”，不过实际含义为“向前冲锋！”。这些骑兵的高声呐喊令他们的敌人望风破胆，甚至有人会认为他们受到了巫术的保护。芬兰轻装骑兵装备轻型护甲，利用高速冲锋突入战场深处。他们使用长剑作为武器，后来还会携带小型火枪。这些特质使芬兰轻装骑兵成为了极佳的突击部队。他们可以利用冲锋攻破对方的阵线，使敌军陷入混乱，甚至有可能让敌人溃不成军。</string>
    <string _locid="160064">卡尔远征军取代火枪兵，是瑞典人独有的步兵单位。可在进入商业时代后于兵营训练。在近战模式下，卡尔远征军的射击速度和移动速度比大多数的远程步兵单位更快。同时，玩家还可以通过主城卡牌对他们的能力进行大量调整。卡尔远征军特别擅长用远程攻击对付骑兵单位，也擅长在近战中对付步兵单位。不过和其他步兵单位一样，他们容易受到长枪兵和炮兵的攻击。</string>
    <string _locid="160065">在卡尔十一世和卡尔十二世的统治时期，瑞典帝国进行了一系列的改革，希望打造出一支更高效的军队，争夺周边人口更多、资源更丰富的区域。正是这种重质不重量的策略，导致了卡尔远征军的诞生。这支精锐部队以其蓝黄相间的标志性制服而闻名。卡尔远征军中的步兵主要是火枪兵，但他们也配备了许多其他武器，例如长矛、长剑、刺刀，甚至还有手榴弹。因此，这种军事单位的能力十分全面，进攻性较强的阵型更是使他们所向披靡。尽管卡尔远征军的强大战力足以弥补人数上的劣势，但由于规模较小，他们难以应对敌人的消耗战。</string>
    <string _locid="160066">农舍取代房屋，为瑞典人独有的建筑。可在进入探索时代后通过村民建造。农舍对发展中的城镇来说非常重要，因为它们可以容纳不断增长的人口数量。您训练的单位会占据特定数量的人口数，因此您如果需要训练更多单位，就必须增建农舍或城镇中心，来增加可容纳的总人口数。一场游戏中可以建造的农舍数量是有限制的。农舍也可自动收集附近的资源，并通过使用特定科技和主城卡片来产生特定单位和资源。\n\n您每次训练单位时，游戏便会检查您是否有足够的农舍来容纳新的士兵或平民。如果您没有足够的房屋，那么在建造农舍或城镇中心前，您都无法训练更多的单位。</string>
    <string _locid="160067">在中世纪时期，斯堪的纳维亚地区的农民通常会在远离聚落的乡村建立农舍，希望依靠土地发家致富。这些农舍通常是由石头和木头等容易获取的材料建成的，但偶尔也会使用草皮屋顶和护墙板，因为这样可以为建筑隔热，防止漏水。农舍中的农民通常能够自给自足，随着时间推移，还可能会发展成规模较大的定居点，甚至是村庄。在瑞典帝国时期，农舍演变为了面积较小或用于租赁的农田，农民不仅有纳税义务，有时甚至要在国王征兵时提供人手。不过，随着该地区的城市化发展和农业的进步，农舍的重要性和生产力都在逐渐下降。</string>
    <string _locid="160068">马普切掷石绳骑兵是一种速度很快的远程骑兵单位，可以向敌人投出掷石绳。他们的攻击具有以下特征：可造成范围伤害，在掷石绳的投掷范围内能对多个单位造成伤害；能暂时降低敌方单位的速度，阻止敌人接近目标或快速撤退。掷石绳骑兵可以对骑兵造成更多伤害，而且擅长对付阵型密集的军队。他们与印加的掷石绳战士类似，同时具备枪骑兵和掷弹兵的特质。</string>
    <string _locid="160069">在 16 世纪和 17 世纪，欧洲的骑兵仿照许多步兵兵种的发展历程，选择以火枪作为武器。其后，轻火绳枪的发明改良了骑兵的战术。这是一种早期的卡宾枪，兼具步兵火绳枪的准确性和手枪的机动性。不过，随着 17 世纪格局的变化，骑兵在更多情况下需要回归他们的传统角色，也就是作为突击部队进行战斗。同时，他们也要将轻火绳枪与骑马冲锋相结合。这些骑士身着战甲，驰骋在战场上，先用卡宾枪进行射击，然后再用佩剑与敌人近身作战。火绳枪骑兵在战术上用途广泛，而且在各种情况下都威力非凡。在英格兰，火绳枪骑兵往往偏爱使用手枪和佩剑，而非卡宾枪。他们会在短距离内使用手枪射击，然后将其装入枪套，改用佩剑。</string>
    <string _locid="160070">将军取代探险家，是仅美国人和墨西哥人可用的单位。和探险家一样，它从探索时代开始可用，能有效地对抗宝藏守护者并收集宝藏。将军还有一个独特的能力，可以用旗帜激励附近的单位和建筑，提高他们的生产和战斗效率。</string>
    <string _locid="160071">无论是寻求独立、扩张、还是统一，战争中涌现的军事将领在美国的爱国主义语境中都有着独特的地位。美国的军队最初主要由地方民兵和长期服役的开拓者组成。能干的指挥官会收获广泛赞誉，之后往往还会走向政坛。乔治‧华盛顿、安德鲁‧杰克逊、尤利西斯‧格兰特等美国总统都有过辉煌的军事背景，这些背景也带来了其他国家领导人中少有的谦逊之风。例如，华盛顿在连任两届总统后退休，并强调总统职位不应独裁，也不应终身。</string>
    <string _locid="160072">单桅战船取代卡拉维尔战舰，是美国人独有的单位。和卡拉维尔战舰一样，它从商业时代开始可用，是一种高效的早期军舰，还可以捕鱼。单桅战船缺乏侧舷能力，但它可以自动对战斗中的第一个目标使用蓄力攻击。单桅战船比卡拉维尔战舰更快、射程更远，但生存能力略微低下。</string>
    <string _locid="160073">在美国独立战争期间和随后的几年里，这个年轻的国家面临着一个巨大的问题：它没有海军，这使它对海上封锁、岸轰和海盗束手无策。单桅战船、单桅纵帆船和纵帆船等小型战舰构成了早期美国海军的关键部分。像汉娜号、富兰克林号、沃伦号、汉考克号和李号这些军舰，利用其优越的机动性，在面对强大的对手时也不落下风，至今仍在美国东北部的航海史中占有崇高的地位。</string>
    <string _locid="160074">汽轮取代大型战舰，是美国人独有的单位。和大型战舰不同，它从要塞时代开始可用，而非商业时代。而且它还可以在远洋捕鱼。和大型战舰类似，汽轮是一种昂贵且坚固的船只，可以承受大量伤害以及训练单位。它具备马力全开能力，可短时间提高速度。</string>
    <string _locid="160075">当西半球国家的工业化时期进入高潮时，蒸汽动力开始被广泛使用。虽然在许多领域都很有用处，但蒸汽动力彻底改变了航海，因为它几乎消除了船只对人力、洋流或风力的依赖。美国充分利用了这项技术，蒸汽船很快就在密西西比河、五大湖和大洋中穿行无阻。</string>
    <string _locid="160076">州民兵取代弩手，是美国人独有的单位。和弩手一样，它从商业时代开始可用，而且攻击力和射程相对较低。然而，它具有更高的生命值，并且使用大量群体时威力会更加强大。</string>
    <string _locid="160077">州民兵作为一种制度可以追溯到美国独立战争命之前，当时每个地区都组建了自己的地方民兵以抵御敌人的入侵，并支援正规部队。虽然他们没有受过良好的训练，但他们的非正规性质往往更适合在城市区域和有利的地形上作战。建国之后，各州的志愿民兵继续坚守岗位，在扩张性和防御性冲突中都发挥了作用。然而在战斗中，他们的表现略逊于训练有素的正规部队。</string>
    <string _locid="160078">狙击手取代长枪兵，是美国人独有的单位。和长枪兵一样，狙击手从要塞时代开始可用，擅长应对从常规火枪单位到手枪骑兵的多种敌人。相对于长枪兵，狙击手的射程更长但生命值更低。这使得他们使用在远距离上效果拔群，但在混战中则较显弱势。</string>
    <string _locid="160079">随着枪械技术的发展，长步枪使一种新的战斗形式成为可能：这种战斗形式强调个人的准确度，而不是火枪齐射的力量。美国第一批狙击手是边疆拓荒者和伐木工，他们因为需要打猎求生以及抵御敌袭而学会了这项技巧。鹰眼就是这种模式的典范，他是詹姆斯‧费尼莫尔‧库柏部小说中的人物，以百步穿杨著称。随着步枪制造的标准化，特定类型的武器得以大规模列装，于是出现了美国狙击手这样的特种部队。</string>
    <string _locid="160080">正规军取代火枪兵，是美国人独有的单位。和火枪兵一样，它从商业时代开始可用，是一种全能型的强大士兵，擅长应对骑兵。美国正规军比起欧洲正规军拥有更远的射程，让他们在战斗中略占优势。</string>
    <string _locid="160081">独立战争爆发之后，大陆会议意识到需要一支正规的、纪律严明的、训练有素的军队，而不是一盘散沙的地方民兵。一开始大陆军对抗英国人时劣势明显，但乔治‧华盛顿、拉法耶特侯爵和冯‧施托伊本男爵等人的卓越领导力将这支新生的部队变成了纪律严明、战斗力不俗的战争机器。从此，正规军成为美国武装部队的中坚力量，吸纳了来自各种背景和阶层的人，并将他们凝聚在一起为国效力。</string>
    <string _locid="160082">卡宾枪骑兵取代枪骑兵，是美国人独有的单位。和枪骑兵一样，卡宾枪骑兵从要塞时代开始可用，特别擅长应对敌方骑兵。卡宾枪骑兵拥有连射能力并且射程比枪骑兵的手枪更远。</string>
    <string _locid="160083">随着枪械开始主导近代战场，骑兵部队感到有必要做出相应的调整。长长的前装步枪无法在马背上施展，但作为其变体的卡宾枪很快问世了。卡宾枪比步枪更短，更容易重新装填，使得它们更加实用，因此美国骑兵很快将其列装。这种武器比欧洲枪骑兵使用的手枪高效得多，在骑兵主宰的开阔地形非常有用。19 世纪末，更加先进的卡宾枪相继问世，如斯宾塞和温切斯特系列，其后膛装填和杠杆装置可以让装填和射击都更加快速，堪称致命组合。</string>
    <string _locid="160084">州议会是美国人特有的建筑，从要塞时代开始可用。和议会一样，州议会也可以研究各种科技；它还能训练用以建造各种建筑的马车。</string>
    <string _locid="160085">议会是一栋或多栋内设政府部门的建筑物，通常是立法部门的所在地。在美国有四栋建筑物作为议会大厦使用。第一栋是位于马里兰州安纳波利斯的马里兰州议会大厦。这栋建筑物至今仍然存在，并且目前是马里兰州议会的所在地。现今的美国议会位于首都华盛顿特区。</string>
    <string _locid="160086">会议厅是美国人独有的建筑，从探索时代开始可用。与它所取代的教堂不同，它的重点是世俗事务和科技，它训练的是军医，而非神父。</string>
    <string _locid="160087">许多来到北美的欧洲移民都是为了逃离欧洲故乡的宗教或政治迫害。特别是在新英格兰地区，他们最初建造的会议厅往往充当了礼拜场所和行政职能中心的双重角色。然而，哲学启蒙运动极大地改变了世俗事务与非世俗事务的关系，许多有影响的人物主张政教完全分离。虽然某些狂热的宗教组织抵制这一倡议，但它被美国的大多数人接受，进而成为了这个年轻国家的基本原则之一。</string>
    <string _locid="160088">拿破仑炮是一种可以在佣兵小栈或寺院训练的雇佣兵单位，从要塞时代开始可用。和皮革加农炮一样，拿破仑炮比大多数火炮单位的移动速度和射击速度都更快，但生命值、护甲和射程都相对较低。它们对步兵单位特别有效，但对于近战攻击，特别是骑兵则非常脆弱。它们还拥有榴霰弹这种强大的短程攻击。</string>
    <string _locid="160089">12 磅拿破仑炮 1853 年在法国问世，以法国皇帝的名字命名。它的威力、通用性和机动性在美国立即受到关注，并很快得到了推广，取得了骇人的战果；12 磅炮是美国内战中最致命的杀戮机器之一。到 19 世纪末，它已经取代了大多数野战炮，并主宰了战场。</string>
    <string _locid="160090">义勇军是一种可以在佣兵小栈或寺院训练的雇佣兵单位，从要塞时代开始可用。和州民兵一样，义勇军的射程相对较低，但生命值较高。然而，他们的攻击力更强，而且没有州民兵的任何正面或负面特性。</string>
    <string _locid="160091">在 19 世纪，义勇军是法国军队中的一支轻型步兵部队，如同它的法文名由来 (Zouave)，它的成员主要来自非洲的海外领土。虽然最初是原住民部队，但很快它就转而只接受被占领地区的欧洲居民。这个部队因其功勋卓著的成员和无往不利的战绩而受到高度评价，但最终在 19 世纪后半期因被转变为征招部队而衰落。</string>
    <string _locid="160092">被夺取的迫击炮是美国原住民文明从要塞时代开始可用的雇佣兵单位。和迫击炮一样，被夺取的迫击炮对建筑和防御工事非常有效。然而，与欧洲迫击炮不同，被夺取的迫击炮也可以攻击敌方单位。</string>
    <string _locid="160093">当欧洲人与美洲的原住民发生冲突时，火炮的熟练使用使他们在战术上和心理上获得了巨大优势。然而，随着时间的推移，印加人和马普切人等原住民获得了自己的火炮，并利用火炮重创了欧洲压迫者。</string>
    <string _locid="160094">19 世纪，随着美国的西进运动，企业家、牧民、和犯罪分子都在渴求大片的土地，以便将它们用于商业勘探、放牧，或在这片法外之地进行邪恶活动。新兴城镇靠着水源、贸易路线、可耕地和金矿等如雨后春笋般应运而生。在这个无法无天的世界里，帮派与恶人为王。靠着人们对远离文明城市、放浪不羁的生活的渴望，雷诺帮和墙洞帮等团伙以及怀特‧厄普、布奇‧卡西迪和圣丹斯小子等英雄 (或反英雄) 的事迹在现代“西部”电影中得到了永生。\n\n在《帝国时代 III：决定版》中，您可以在各种游戏元素中找到这些东西的影子：比如佣兵小栈、佣兵会堂等建筑，以及持枪杀手、逃犯、牛仔、短枪商人骑兵、叛兵、枪手等亡命之徒单位。</string>
    <string _locid="160095">墨西哥法律禁止在电子游戏等商业产品中使用其国旗和州旗上的某些图像特征，包括其历史版本。《帝国时代 III：决定版》墨西哥国旗由绿色、白色和红色三色背景组成，并带有三颗八角金星，以纪念三保军 (Ejército Trigarante)。</string>
    <string _locid="160096">游击叛兵取代了轻骑兵，是墨西哥人独有的单位。它从商业时代开始就可用，就像轻骑兵一样，对远程步兵特别有效，但对重装步兵和轻型骑兵效力较弱。游击叛兵的生命值比轻骑兵低，但与轻骑兵不同的是，他们的伤害输出有加成，这使得他们对重型骑兵擅长对付的单位能够造成更高的伤害。他们的射程也比其他近战骑兵单位稍远，使他们更容易攻击目标。</string>
    <string _locid="160097">在 19 世纪，许多墨西哥军队都是非正规分遣队。尽管普遍缺乏纪律，但仍能有效作战，并赢得了令人敬畏的声誉。游击叛兵在和平时期兼任牧场主，他们以马术、军事精神和华丽的服装而闻名。这些勇敢的骑手受到战友的尊敬，在战场上令人畏惧，任何军队都会欢迎他们加入。</string>
    <string _locid="160098">墨西哥士兵取代了火枪兵，是墨西哥人独有的单位。它从商业时代开始就可用，就像火枪兵一样，对骑兵和突击步兵特别有效，但对轻型步兵效力较弱。墨西哥士兵更强壮，有快速的刺刀攻击，但训练速度较慢，占据两个人口位置，而不只是一个。</string>
    <string _locid="160099">新西班牙总督拥有一支专业的战斗部队，以保卫其领土免受内外威胁。由于训练和组织有素，这些墨西哥士兵在对付大多数对手时表现得相当有效，但他们可能会被绝对的人数所压倒，就像在墨西哥独立战争中经常发生的那样。在国家从西班牙手上解放出来后，新政府认为继续维持一支专业的军事部队是符合需要的，而墨西哥士兵在之后几年内成为许多墨西哥军队的核心。</string>
    <string _locid="160100">劫匪取代了长枪兵，是墨西哥人独有的单位。它从商业时代开始就可用，就像长枪兵一样，对重装步兵和轻型骑兵有效，但对重型骑兵较弱。劫匪的射程和生命值比长枪兵低，但伤害和速度更高。他们可以进入隐匿模式，受劫匪攻击的单位会暂时显示其视野范围。</string>
    <string _locid="160101">在争取独立的斗争中，墨西哥劫匪最初是非正规游击队，后来从爱国土匪晋升为合法的准军事自警团。在传统战术效果不佳的环境中，劫匪尤其能发挥作用，它在对付更传统的墨西哥士兵时特别有效。</string>
    <string _locid="160102">叛乱者取代了长矛兵，是墨西哥人独有的单位。它从商业时代开始就可用，就像长矛兵一样，对骑兵、突击步兵和建筑特别有效，但对大多数其他单位效力较弱。叛乱者的生命值比长矛兵低，但速度更快，造价更低。</string>
    <string _locid="160103">1810 年，多洛雷斯煽动了一场起义，引发了墨西哥独立运动。当时许多支持者是农民和原住民，他们只持有农具或其他基本武器。这些叛乱者无法与纪律严明的军事力量相匹敌，但他们压倒性的数量可能会带来意想不到的胜利。</string>
    <string _locid="160104">随军神父取代了神父，是墨西哥人独有的单位。它从探索时代就可用，就像神父一样，可以治疗盟军单位。它还可以使用安抚能力来降低敌军的攻击和移动速度，并且可以通过教堂的多种科技进行升级。</string>
    <string _locid="160105">随军神父 (Padre) 本意为“父亲”，是新西班牙许多教士的典型头衔，新西班牙的领土后来将会分化为墨西哥、美国西南部和几个拉丁美洲国家。在一个坚持天主教信仰至上的社会里，教士在当地人民中有着巨大的影响力，因为他们履行的是上帝和民众之间中间人的职责。一位名叫米格尔‧伊达尔戈的神父在当地民众中非常受欢迎，他成功地煽动了一场反对西班牙保皇党政府的暴动。</string>
    <string _locid="160106">大教堂取代了教堂，是墨西哥人独有的建筑。它从探索时代就可用，可以修复附近的建筑，可以研究一系列独特科技，其中许多科技有利也有弊，或者只能在特定条件下获得。大教堂还可训练随军神父，其是墨西哥军独有的治疗者。</string>
    <string _locid="160107">在基督教国家，大教堂是上帝荣耀的终极纪念馆。它是一种大型礼拜建筑，通常是主教的所在地，只有在大量财力和劳力支持下才能费尽心力建造而成。这些建筑在过去和现在都是宗教影响的中心，对后代来说，它们雄伟而令人印象深刻，展现了过去社会的建筑实力。</string>
    <string _locid="160108">大庄园从探索时代就可用，是墨西哥人独有的建筑。它的独特之处在于，结合了三座建筑的功能：磨坊、庄园和畜栏。它可以切换，进而产生食物、钱币、牲畜，甚至当经济单位在上面工作时可以产生经济单位和军事单位。和其他经济建筑一样，大庄园虽然昂贵，但随着游戏的进行，对墨西哥玩家的经济至关重要。</string>
    <string _locid="160109">随着西班牙人在中美洲定居并建立了基于监护征赋制的商业经济，大庄园作为一种大型地产，成为实施该制度的关键。这些大庄园最初是殖民地的据点，生产丰富的农业和其他资源，但在墨西哥独立运动之后，它们成为这个新国家农业经济的重要组成部分。虽然大庄园有助于这个新生国家的经济发展，但它也不断提醒人们，独立运动只是部分成功消除了社会分裂和不平等现象。</string>
    <string _locid="161000">印加人 (塔万廷苏尤人)</string>
    <string _locid="161010">瓦伊纳‧卡帕克</string>
    <string _locid="161011">古斯塔夫‧阿道夫</string>
    <string _locid="161012">乔治‧华盛顿</string>
    <string _locid="161028">印加战酋</string>
    <string _locid="161048">弗朗西斯‧德雷克爵士</string>
    <string _locid="161050">叶尔马克‧齐莫菲叶维奇</string>
    <string _locid="161052">奥陆克雷斯</string>
    <string _locid="161054">赫兹尔‧雷斯 (巴巴罗萨‧海雷丁)</string>
    <string _locid="161056">杰克逊将军</string>
    <string _locid="161058">佩库迪‧德‧孔图科尔上尉</string>
    <string _locid="161094">西部荒野</string>
    <string _locid="162000">历史战役</string>
    <string _locid="162001">阿尔及尔 (1516 年)</string>
    <string _locid="162002">克里斯托弗‧达‧伽马的远征 (1542 年)</string>
    <string _locid="162003">楚瓦什岬角 (1582 年)</string>
    <string _locid="162004">突袭加勒比海 (1586 年)</string>
    <string _locid="162005">杜奎森堡 (1754 年)</string>
    <string _locid="162006">新奥尔良战役 (1815 年)</string>
    <string _locid="162007">埃塞俄比亚人</string>
    <string _locid="162008">虽然埃塞俄比亚有记载的历史可以追溯到几千年前，但该地区的早期近代史始于一场动荡冲突，后人称为埃塞俄比亚-阿达尔战争 (1529 年至 1543 年)。统治埃塞俄比亚的所罗门王朝最初与勇猛的艾哈迈德‧格拉甘的阿达尔部队进行战争，阿达尔部队熟练使用奥斯曼大炮，在几次战斗中占据上风。阿达尔人的占领持续了十多年，顽强的萨布拉‧温格尔女王和前流亡皇帝格拉德沃斯领导的所罗门王朝最终击败了格拉甘并推翻了外国统治。促成这场胜利的是克里斯托夫‧达‧伽马率领的葡萄牙远征军的残部，他也在过程中牺牲。格拉德沃斯随后试图扭转局势，入侵阿达尔，但却因过于自满，最终于格拉甘殊途同归，并于 1559 年阵亡。		\n\n之后，奥斯曼帝国想要征服复兴的埃塞俄比亚，它占领了海岸上的几个关键位置，但无法进一步向内陆推进。随后，新兴力量带来了进一步威胁：哈拉尔苏丹国已经控制了被摇摇欲坠的阿达尔苏丹国所统治的领土。虽然这些势力最终都被成功击退，但持续的冲突和恶劣的气候条件最终导致一系列东非族群向埃塞俄比亚势力范围的大规模迁移。其中最引人注目的是奥罗莫人，他们是顽强的牧民和勇猛的战士，在四分五裂的埃塞俄比亚攫取了巨大权力，并开始了长达几世纪之久的统治。		\n\n17 世纪晚期，埃塞俄比亚已经变成了一个较为松散的地方政权联盟，帝国衣钵荡然无存。这一切在伊亚苏大帝 (1682 年至 1706 年在位) 统治期间有所改观。他开启了一个长期的改革计划，涉及到了从政治集权到基础设施、文化发展和外交等多个领域。然而，他的英年早逝使这个正逐步好转的国家重新陷入混乱。由此产生的权力真空被若干互相敌对的氏族和王子所填补，他们在五十年间将一个曾经强大的国家变成了一堆被残暴的军阀所统治的、无政府的封建领地。这个所谓的王子时代持续了近一个世纪。		\n\n1855 年，强盗出身的资本家卡萨‧海卢战胜了他的对手军阀，被加冕为特沃德罗斯二世皇帝。为了加快羽翼未丰的国家的近代化步伐，特沃德罗斯采取了惊煞众人的举动：绑架欧洲官员和传教士，以他们威胁要求欧洲列强支持工业化埃塞俄比亚。然而，这一计划适得其反，英国人以全面入侵作为回应，轻而易举地歼灭了特沃德罗斯的军队，解救了人质，使埃塞俄比亚再次陷入动荡局势。尽管遭遇挫折，埃塞俄比亚很快恢复了元气，在随后的几十年中，一场被称为瓜分非洲的战争开始了。埃塞俄比亚作为非洲大陆上逃脱欧洲帝国殖民主义魔爪的少数地区之一，显得格外引人注目。</string>
    <string _locid="162009">特沃德罗斯</string>
    <string _locid="162010">卡萨‧海卢在 1818 年出生于埃塞俄比亚，在这片保受战争蹂躏的国土上度过了不幸的童年。埃塞俄比亚的纷争由争夺皇帝头衔的王子和军阀挑起。海卢在当地军队短暂服役，之后成为一名匪贼。他将财富归还给被军阀榨干的平民并解放了他们，因此获得了众多追随者，最终在 1845 年被提升为贵族。		\n\n他拒绝屈服于帝国的权威并坚持自己自治贵族的老路，而且现在的他有了贵族头衔和土地的支撑。其他军阀意识到了卡萨的威胁，于是联合起来对抗他，但他在战场上屡战屡胜，势头不减。卡萨粉碎了帝国军队和各路军阀，甚至一度入侵奥斯曼帝国的埃及。他的事业在 1855 年达到顶峰，被授予了皇帝头衔，并被称为特沃德罗斯二世。		\n\n为了加快羽翼未丰的国家的近代化步伐，特沃德罗斯采取了惊煞众人的举动：绑架欧洲官员和传教士，以他们威胁要求欧洲列强支持工业化埃塞俄比亚。然而，这一计划适得其反，英国人以全面入侵作为回应，轻而易举地歼灭了特沃德罗斯的军队，解救了人质，并导致特沃德罗斯于 1868 年自杀。		\n\n在《帝国时代 III：决定版》中，特沃德罗斯是个大胆而冲动的领导者，就像现实中一样。他看遍了民间的疾苦，之后奋发努力，一步步爬上了权力巅峰。他行动果敢、无所畏惧，眼中只有胜利的目标。侵略如火，战术多变，特沃德罗斯为了获胜不惜一切代价。</string>
    <string _locid="162011">豪萨人</string>
    <string _locid="162012">豪萨人是居住在今尼日利亚萨赫勒地区的一个民族。该地区在近代早期就声名鹊起，主要归功于其境内横跨撒哈拉的利润丰厚的贸易路线。豪萨人融合了定居和游牧社会，形成了一系列王国，如卡诺和扎扎乌。伊斯兰教被撒哈拉北部的商人传播到该地区，并影响了下至平民上至国王的大量人群。穆罕默德‧鲁姆法 (1463 年至 1499 年在位) 就是伊斯兰教的忠实信徒，他使卡诺的大部分地区改信了伊斯兰教，此举对当地的信仰影响深远。		\n\n另一位统治者，扎扎乌的阿米娜女王 (1576 年至 1610 年在位)，建立了第一个伊斯兰化的豪萨王国。她的成就数不胜数，包括军事扩张、城市建设、农业基础设施改革等。如同期其他政体一样，扎扎乌需要调节农民和牧民之间的矛盾，前者从生产和城市发展中获得财富和权力，而后者用马和牛等流动、实用的物质来衡量财富。这些群体之间的和平往来本是互利行为，但时有发生的掠夺性游牧对两个群体了构成巨大威胁。为了解决这个问题，阿米娜在王国的所有主要城镇中心周围建造了一系列防御工事。		\n\n19 世纪初，豪萨陷入政治动乱。被剥削的农民与富拉牧民联合起来，共同反抗戈贝尔等豪萨城邦的压迫政策。他们推举了一位富拉尼学者和军事家，奥斯曼‧丹‧福迪奥作为领袖。在做了几十年的宗教导师后，奥斯曼于 1802 年组织了一场起义，试图通过伊斯兰教义来改革他的社区，因为他觉得这个社区已经偏离了正道，陷入了贪婪、不道德和残暴之中。他作为信徒军的指挥官领导富拉尼的军队，并在 1803 年废除了现有的豪萨制度，建立了索科托哈里发国。在 1817 年去世之前，奥斯曼写了无数关于政治、文化、社会和宗教问题的论文。		\n\n在接下来的几十年里，索科托哈里发国迅速扩张，统治了附近的城邦，并通过控制重要贸易、建造堡垒网络和复杂的税收制度巩固了自己的政权。尽管拥有这些优势和强大的军事力量，在 20 世纪时，面对完全工业化的欧洲帝国主义列强的多次入侵，哈里发国仍节节败退，并迅速崩溃，被英国和德国瓜分。</string>
    <string _locid="162013">阿米娜女王</string>
    <string _locid="162014">扎扎乌的阿米娜女王 (1576 年至 1610 年在位) 在扎扎乌的宫廷中长大。扎扎乌是一个羽翼未丰的豪萨王国，位于今尼日利亚。小时候起，阿米纳就对战争抱有浓厚兴趣，长大后她成为了王国骑兵部队的一名军官，该职位在当时授予女性实属少见。阿米娜在的哥哥接管王国后继续担任这一职务，并在哥哥于 1576 年去世后继承王位，统治王国直至 1610 年去世。		\n\n作为一名统治者，阿米娜留下了很多政治遗产。她的成就数不胜数，包括军事扩张、城市建设、农业基础设施改革等。她被认为建立了第一个伊斯兰化的豪萨王国。在位三十多年的时间里，阿米娜领导军队东征西讨，不断扩大并巩固扎扎乌的领土。此外，在阿米娜统治期间，该地区妇女的权利得到了大幅改善。		\n\n如同期其他政体一样，扎扎乌需要调节农民和牧民之间的矛盾，前者从生产和城市发展中获得财富和权力，而后者用马和牛等流动、实用的物质来衡量财富。这些群体之间的和平往来本是互利行为，但时有发生的掠夺性游牧对两个群体了构成巨大威胁。为了解决这个问题，阿米娜在王国的所有主要城镇中心周围建造了一系列防御工事。		\n\n在《帝国时代 III：决定版》中，阿米娜是精明飒爽、魅力十足、足智多谋的领袖。她知道通往胜利的道路总不止一条，善于利用多种技能和策略，而这些促成了她的成功。无论是通过建造坚固的防御工事支持经济稳定发展，还是熟练使用骑兵进攻和突袭，阿米娜将领导豪萨人，不遗余力地对抗她的敌人。</string>
    <string _locid="162015">宫殿</string>
    <string _locid="162016">宫殿是非洲文明独有的建筑，相当于西方的堡垒，从商业时代开始可用。它可以训练各种单位，包括加农炮和雇佣兵。可作为主城船运抵达位置。</string>
    <string _locid="162017">宫殿是典型皇家权力象征，可用作豪华居所、防御工事、外交活动场所等等。宫殿允许居民对周围地区施加相当大的影响。在许多情况下，统治者相信在领地上建立多个宫殿是明智之举，因为这能让他们将注意力迅速转移到最需要的地方。</string>
    <string _locid="162018">战斗营</string>
    <string _locid="162019">战斗营是非洲人独有的军事生产建筑，从商业时代开始可用，可以训练步兵和骑兵单位。</string>
    <string _locid="162020">广阔非洲大陆上的社会使用各种各样的军事单位类型，它们因文化、资源、以及最为重要的气候而异。例如，虽然有些环境不适宜养马，但在以平原和沙漠为主的北非和撒哈拉等地区，坐骑是必不可少的。军队势力因地制宜地建立营地，以驻扎、组织和训练新兵。</string>
    <string _locid="162021">瞭望箭塔</string>
    <string _locid="162022">瞭望箭塔是非洲人独有的防御工事，从探索时代开始可用。瞭望箭塔类似哨站，可以攻击敌人单位和船只，并接收主城船运。它还可以训练亡命之徒单位。升级瞭望箭塔可以增加其视野。</string>
    <string _locid="162023">在非洲的沿海地区遍布复杂的塔楼和防御建筑，但其他地区也有独具特色的前哨基地，周围分布着部落。这些部落吸引了旅行者、商人和雇佣兵，随之而来的是阴谋、权力和生机。</string>
    <string _locid="162024">港口</string>
    <string _locid="162025">港口是非洲人独有的海军建筑，从探索时代开始可用。它类似码头，可以训练经济船只、标准军舰和雇佣兵军舰：豪萨的三桅帆船和埃塞俄比亚的战争单桅帆船。</string>
    <string _locid="162026">早在近代早期之前，非洲海岸就是繁华的国际商贸中心。北非的港口可以追溯到古埃及和腓尼基-迦太基文明，其他港口如柏培拉、埃尔米纳和蒙巴萨，在中世纪时期后期逐渐闻名。另外一些港口在横跨非洲大陆的水路网中发挥了重要作用。</string>
    <string _locid="162027">粮仓</string>
    <string _locid="162028">粮仓是非洲人独有的经济建筑，从探索时代开始可用，能够提高附近所有村民的食物收集速率。粮仓建造价格较低，但建造时间较长。</string>
    <string _locid="162029">非洲大陆的大部分土地都十分肥沃，但在许多地区，气候条件，特别是干热和潮湿，会不同程度地加快食物的变质，并加剧针对粮食的争夺。许多文明建立了粮仓来储存多余的食物，并保护其免受气候的影响和袭击者的掠夺。粮食盈余至关重要，是饥荒和食物短缺时期的救命稻草。</string>
    <string _locid="162030">田地</string>
    <string _locid="162031">田地是非洲人独有的经济建筑，从探索时代开始可用。村民可以无限但缓慢地在田地收集食物或钱币。</string>
    <string _locid="162032">农业是非洲许多地区社会的主要组成部分。农作物主要分为两类：粮食和经济作物。前者主要为可食用的苔麸和小米，后者主要是充当材料和作商用的蓝草 (用于染料) 和咖啡 (也可作食物，但商业价值更高)。</string>
    <string _locid="162033">大学</string>
    <string _locid="162034">大学是豪萨人独有的建筑，从探索时代开始可用。它能够提供影响力或经验值细流，将其建立在城镇中心、宫殿和交易站周边可以提升其效率。还可以花费影响力在大学研究独特科技。</string>
    <string _locid="162035">在西非中世纪和近代早期，一个经常被忽视的特征是其繁荣的民间叙事和教育传统。说书人是口头传统的传承者，负责传颂故事和史诗，以娱乐和教育当地人民，对西非乡村和游牧群体来说十分关键。而城市社群则会建立大学，传授宗教和文化知识以培养未来的学者。</string>
    <string _locid="162036">山地寺院</string>
    <string _locid="162037">山地寺院是埃塞俄比亚人独有的建筑，从探索时代开始可用，可以被建造在矿场上用来收集钱币和产生影响力。虽然山地寺院可以字形慢慢生产资源，但委派村民，尤其是阿布恩时，可以大幅加快该建筑产生资源的速率。也可以在山地寺院研究若干科技。</string>
    <string _locid="162038">东非寺院延续了早古老的苦行传统，通常位于偏远地区，如地势平缓的山顶或安巴山，著名的提格雷的德布雷达莫修道院就是如此。另外一类修道院坐落在岩石凿成的教堂，如拉利贝拉修道院。随着欧洲与东非社交流紧密，欧洲建筑技术对非洲教堂产生了影响。</string>
    <string _locid="162039">牲畜市场</string>
    <string _locid="162040">牲畜市场是非洲人独有的建筑，从探索时代开始可用。它是结合了市场和畜栏的建筑，可以生产牲畜，并升级村民和牲畜。此外，在畜栏可以买卖资源，分配给畜栏的牲畜可以用来交换木材和钱币。</string>
    <string _locid="162041">和世界上其他地区一样，牲畜在非洲民族群体中扮演着至关重要的角色：对定居和游牧群体来说，它们既是食物来源，也是财富的象征。因此，牲畜市场是进行地区内和进出口贸易的主要场所，也充当了定居群体和游牧群体之间的桥梁。</string>
    <string _locid="162042">小屋</string>
    <string _locid="162043">小屋取代房屋，为非洲人独有的建筑，从探索时代开始可用。小屋可以生产募集军，这是随时间降低生命值的行动快速的单位。小屋适合用来作为最后防线，但无法抵抗长时间的进攻。</string>
    <string _locid="162044">在较大范围的非洲社会中，大多数军事力量来源于伪封建制度下在村庄内组织的募集军。小屋召集募集军的能力是这一制度的体现，也反映了一大现实，尽管募集军数量众多，但部队却并不一定是精锐。</string>
    <string _locid="162045">苏丹穆罕默德二世</string>
    <string _locid="162046">苏丹穆罕默德二世是摩洛哥历史战役“三王之战”的反派人物。</string>
    <string _locid="162047">萨迪王朝 (今摩洛哥) 的穆罕默德二世在历史上默默无闻。1574 年继承王位后，他对直系亲属进行了清洗，并因此大失人心。1576 年，他的叔叔阿卜杜勒-迈吉德带着奥斯曼军队从流放地归来，并在多次关键性战斗中击败了穆罕默德二世，让事情雪上加霜。走投无路的穆罕默德二世向葡萄牙人求助，但后者对于摩洛哥却别有用心。两方的联合军队于 1578 年在阿尔卡塞基比尔与阿卜杜勒-迈吉德的军队交战，穆罕默德二世被毫不费力地击败并杀死。</string>
    <string _locid="162048">苏丹阿卜杜勒-迈吉德</string>
    <string _locid="162049">苏丹阿卜杜勒-迈吉德是摩洛哥历史战役“三王之战”的主要人物。</string>
    <string _locid="162050">阿卜杜勒-迈吉德出生于萨迪苏丹，少年时期十分不幸。他的父亲被奥斯曼奸细刺杀，使得阿卜杜勒-迈吉德落入他主张通过弑亲确保权力的嗜血兄弟手中。阿卜杜勒-迈吉德侥幸逃到了奥斯曼帝国静待时机，在如今阿尔及利亚的区域彻底融入了奥斯曼社会，并结交了若干权贵。1574 年，当无能的穆罕默德二世在摩洛哥掌权之后，阿卜杜勒-迈吉德抓住良机，带领一支奥斯曼军队回到了祖国。在几场战役中击败对手后，阿卜杜勒-迈吉德于 1578 年在阿尔卡塞基比尔取得了最终胜利，但在过程中因病去世。</string>
    <string _locid="162051">奥斯曼‧丹‧福迪奥</string>
    <string _locid="162052">奥斯曼‧丹‧福迪奥是豪萨历史战役“豪萨的陨落”的主要人物。奥斯曼使用步枪攻击，能对宝藏守护者造成额外伤害，他还有一个专门针对宝藏守护者的特殊攻击技能：狙击手。奥斯曼还可以训练富拉战士，建造交易站，以及看到隐匿单位。</string>
    <string _locid="162053">奥斯曼‧丹‧福迪奥是一名富拉尼学者和军事领袖，他于 1754 年出生在戈比尔：位于如今尼日利亚的豪萨城邦之一。在做了几十年的宗教导师后，奥斯曼于 1802 年组织了一场起义，试图通过伊斯兰教义来改革他的社区，因为他觉得这个社区已经偏离了正道，陷入了贪婪、不道德和残暴之中。他作为信徒军的指挥官领导富拉尼的军队，并在 1803 年废除了现有的豪萨制度，建立了索科托哈里发。在 1817 年去世之前，奥斯曼写了无数关于政治、文化、社会和宗教问题的论文。</string>
    <string _locid="162054">艾哈迈德‧曼苏尔</string>
    <string _locid="162055">艾哈迈德‧曼苏尔是摩洛哥历史战役“三王之战”的主要人物。曼苏尔是一名重装骑兵单位，可以利用撒哈拉之风能力加速附近友军单位的移动速度。他还可以建造交易站、看到隐匿单位。</string>
    <string _locid="162056">艾哈迈德‧曼苏尔是阿卜杜勒-迈吉德的兄弟。由于他身居高位的亲戚的迫害，他的童年同样动荡不堪。曼苏尔侥幸和兄弟一同逃到了奥斯曼帝国静待时机，在如今阿尔及利亚的区域彻底融入了奥斯曼社会，并结交了若干权贵。1574 年，当无能的穆罕默德二世在摩洛哥掌权之后，曼苏尔和阿卜杜勒-迈吉德抓住良机，带领一支奥斯曼军队回到了祖国，并在几场战役中轻松击败了穆罕默德二世。他们于 1578 年在阿尔卡塞基比尔取得了最终胜利，彻底消灭了他们的对手及其葡萄牙盟友，但阿卜杜勒-迈吉德在期间因病去世。曼苏尔继承了王位，在 1603 年死于瘟疫前统治了摩洛哥 35 年。</string>
    <string _locid="162057">卡萨‧海卢</string>
    <string _locid="162058">卡萨‧海卢是埃塞俄比亚历史战役“王子纷争的年代”的主要人物。海卢使用盾牌和长矛攻击，可攻击宝藏守护者；被动能力为闪躲，可躲避敌人攻击。他的能力狮子的咆哮可以提高附近友军的攻击速度。此外，他可以建造交易站和看到隐匿单位。</string>
    <string _locid="162059">卡萨‧海卢在 1818 年出生于埃塞俄比亚，在这片保受战争蹂躏的国土上度过了不幸的童年。埃塞俄比亚的纷争由争夺皇帝头衔的王子和军阀挑起。海卢在当地军队短暂服役，之后成为一名匪贼。他将财富归还给被军阀榨干的平民并解放了他们，因此获得了众多追随者，最终在 1845 年被提升为贵族。海卢拒绝屈服于帝国权威，粉碎了帝国军队和各路军阀，甚至一度入侵奥斯曼帝国的埃及。他的事业在 1855 年达到顶峰，被授予了皇帝头衔。他被称为为特沃德罗斯二世，并将皇帝头衔一直保持到 1868 年去世。</string>
    <string _locid="162060">阿坎王国</string>
    <string _locid="162061">阿坎人 (含义为“开明的人”) 是西非的一个原住民群体。他们分布在一个盛产农产品和黄金的地区，在中世纪晚期和近代早期都十分富有。然而，这种富裕招致了贪婪的欧洲探险家和冒险家，尤其是葡萄牙人、英国人和荷兰人。		\n\n事情变得复杂起来：阿坎人依靠权力和财富，一方面击退了试图入侵及征服当地的欧洲人，另一方面也通过抓捕及买卖奴隶等手段，积极参与跨大西洋奴隶贸易。英国最终在 20 世纪初征服了阿坎人，但其统治十分短暂，阿坎民族仅在几十年后便重获独立。</string>
    <string _locid="162062">柏柏尔苏丹国</string>
    <string _locid="162063">柏柏尔人，或阿马齐格人 (含义是“自由人”) 是非洲北部和西北部常见的原住民群体。他们的生活方式因地区不同而有所差别，如阿马齐格人是定居农民或城市居民，许多其他族群则是牧民。所有族群都从分布于附近、横跨非洲北部的贸易路线中受益。		\n\n到了近代早期，奥斯曼帝国直接或通过其附庸王国控制了大部分阿马齐格的核心区域。其中也有例外，如萨迪苏丹国 (1510 年至 1659 年) 位于今摩洛哥，该国使用近代化的军队和精明的外交手段来保持独立，并于 1578 年在阿尔卡塞基比尔击败了一支强大的葡萄牙入侵军队。萨迪苏丹国在 17 世纪崩溃，萨迪人被阿拉维派所取代。尽管西班牙和法国曾短暂占领过该地区，但阿拉维派的统治一直持续到了今天。</string>
    <string _locid="162064">索马里苏丹国</string>
    <string _locid="162065">索马里人 (词源不明) 是东非之角的原住民群体，该地区位于亚丁湾和印度洋中间。在近代早期，多个苏丹国曾统治该地区，它们均依靠对水资源的两种利用方式进行统治：陆上灌溉和海上贸易。陆地干旱的气候使得水对农业和生计来说至关重要，附近的海域也分布着历史上最为最活跃的贸易网络，如柏培拉港是进出大陆的重要补给枢纽。		\n\n在 16 世纪和 17 世纪阿达尔和阿朱兰苏丹国崩溃后，该地区分裂成几个小王国，包括巴里、吉拉尔和马杰滕。19 世纪末 20 世纪初，列强瓜分非洲的行动打破了该地的安宁，英国和意大利统治了索马里人。虽然德尔维希等群体发起过抵抗运动，但直到 1969 年，索马里人民才最终重获独立。</string>
    <string _locid="162066">苏丹苏丹国</string>
    <string _locid="162067">苏丹人由多个族群组成 (大多是苏丹阿拉伯人)，是今苏丹的原住民群体。在近代早期，该地区主要由两个苏丹国统治：达尔富尔 (17 世纪至 20 世纪) 和森纳尔 (16 世纪至 19 世纪)。两国的繁荣手段别无二致：尼罗河及其支流上繁华的贸易网络，及臭名昭著的奴隶贸易。		\n\n随着时间的推移，苏丹的独立受到了多方威胁。奥斯曼人从北部沿尼罗河扩张，而埃塞俄比亚人从东部入侵。19 世纪初，奥斯曼人曾短暂地占领了苏丹的多处土地，瓦解了森纳尔苏丹国，征服了达尔富尔苏丹国。1916 年第一次世界大战期间，英国占领了苏丹，结束了奥斯曼帝国的统治。40 年后，苏丹于 1956 年获得独立。</string>
    <string _locid="162068">约鲁巴王国</string>
    <string _locid="162069">约鲁巴人是西非，尤其是今尼日利亚的原住民群体。他们的家园地大物博：河流丰富、土地肥沃、遍布森林及草原。因此，约鲁巴人的生活方式十分多样，但近代早期主要以定居为主。约鲁巴人建立了繁华的城市群，它是地方和皇家权力的中心。		\n\n17 世纪至 19 世纪，奥约帝国控制了该地区，并对贝宁和达荷美的邻国施加压力。虽然奥约帝国在与欧洲商人的贸易中获得了经济利益，但却对自己的骑兵和步兵过于自信，19 世纪才广泛引入火器。此举连同该国的内乱一道，给了正在崛起的索科托哈里发国入侵该国的可乘之机。这些富拉尼人入侵者反过来又为英国入侵者打开了方便之门，后者轻松占领并持续统治着这一地区，直到 1960 年，尼日利亚民族终于获得独立。</string>
    <string _locid="162070">资源 - 影响力</string>
    <string _locid="162071">在《帝国时代 III：决定版》中，影响力是一种无形货币，领导人可以通过影响力说服其他人帮助自己实现目标。作为独特的能力，各非洲文明可以使用影响力来获取各种特殊单位和科技。主要途径有三种：一是通过自动细流；二是在牲畜市场养育肥牛；三是通过非洲专属方式：豪萨为建造大学，埃塞俄比亚为建造山地寺院。</string>
    <string _locid="162072">王子</string>
    <string _locid="162073">王子相当于探险家，为非洲文明所独有。王子可以收集宝物，建造特定建筑，并且可以有效对抗宝藏守护者。王子有两种独特的能力。一是混乱，可使宝藏守护者互相攻击。二是忠诚光环，当被大量友军簇拥时，王子的战斗能力会增加。		\n\n埃塞俄比亚和豪萨王国更倾向于通过文化上的共性而非政治上的集权来进行统一。王子既可以通过血统继承王位，也可以通过不断招揽追随者，在群众中聚集影响力来达成目的。获取影响力至关重要，即便是对于通过继承而获取王位的人。政治操纵作为建立统治的要素，与机会主义和掌控动荡局势密不可分。</string>
    <string _locid="162075">蓄力行动</string>
    <string _locid="162076">在《帝国时代 III：决定版》中，某些单位的特殊能力不是通过手动激活，而是蓄力后自动激活。</string>
    <string _locid="162077">忠诚光环</string>
    <string _locid="162078">虽然一些带有光环的特殊单位可以影响附近的友军单位，但忠诚光环效果相反。此技能为非洲英雄独有：英雄战力随附近盟军单位的增加而增加。</string>
    <string _locid="162079">非洲王国</string>
    <string _locid="162080">非洲的王国代表的并非具体的族群，而是更大的范围，类似于美洲原住民部落和亚洲的圣地，但能提供的更多单位和科技。非洲文明还有一些特殊优势，例如结盟升级时代时的某些免费升级和强化收益。</string>
    <string _locid="162081">同盟</string>
    <string _locid="162082">一些文明通过选择政治家、建造奇观或吞并联邦领土进入新时代，但非洲文明不同，它通过与各种团体结成联盟而前进，这凸显了非洲社会获得政治权力和法统的复杂过程。每个联盟都支持不同建筑中的各种单位和科技的组合。</string>
    <string _locid="162083">拉斯</string>
    <string _locid="162084">拉斯相当于探险家，为埃塞俄比亚人所独有。拉斯可以收集宝藏，建造交易站、城镇中心和宫殿，可以有效对抗宝藏守护者。拉斯使用火枪从马背上攻击，有两种特殊技能：一是混乱，可使宝藏守护者互相攻击。二是忠诚光环，被大量友军簇拥时，拉斯的战力会增加。</string>
    <string _locid="162085">埃塞俄比亚和豪萨王国更倾向于通过文化上的共性而非政治上的集权来进行统一。像是拉斯，作为埃塞俄比亚王子，既可以通过血统继承王位，也可以通过不断招揽追随者，在群众中聚集影响力来达成目的。获取影响力至关重要，即便是对于通过继承而获取王位的人。政治操纵作为建立统治的要素，与机会主义和掌控动荡局势密不可分。</string>
    <string _locid="162086">埃米尔</string>
    <string _locid="162087">埃米尔相当于探索者，为豪萨人所独有。埃米尔可以收集宝物，建造交易站、城镇中心、宫殿和大学，并且可以有效对抗宝藏守护者。埃米尔骑着骆驼用手枪攻击，有两种独特的能力。一是混乱，可使宝藏守护者互相攻击。二是忠诚光环，当被大量友军簇拥时，埃米尔的战斗能力会增加。</string>
    <string _locid="162088">埃塞俄比亚和豪萨王国更倾向于通过文化上的共性而非政治上的集权来进行统一。像是埃米尔，作为豪萨王子，既可以通过血统继承王位，也可以通过不断招揽追随者，在群众中聚集影响力来达成目的。获取影响力至关重要，即便是对于通过继承而获取王位的人。政治操纵作为建立统治的要素，与机会主义和掌控动荡局势密不可分。</string>
    <string _locid="162089">弯刀勇士</string>
    <string _locid="162090">弯刀勇士是埃塞俄比亚人独有的突击步兵单位，从商业时代开始可用。并且擅长对付远程步兵，但不擅长对付重装步兵和轻型骑兵。</string>
    <string _locid="162091">弯刀是一种致命武器，它独特的弧度说明这种武器由农具发展而来。弯刀是东非独有的武器，其历史可以追溯到中世纪的埃塞俄比亚王国。作为一种多用途武器，弯刀的独特形状使其即可以劈砍，也能够绕过阻碍，造成出其不意的刺伤。</string>
    <string _locid="162092">阿布恩</string>
    <string _locid="162093">阿布恩是埃塞俄比亚人独有的牧师。从商业时代开始可用，可以治疗范围内的单位，并使建筑更有效地工作。</string>
    <string _locid="162094">阿布恩是埃塞俄比亚对主教的称呼，该职位可以追溯到古代晚期，证明了埃塞俄比亚是世界上最早的基督教国家之一。随着时间的推移，伊斯兰国家和天主教传教士所带来的外部宗教影响力日渐增加，但阿布恩仍然在部分领域发挥着关键作用。</string>
    <string _locid="162095">加塞尼亚步兵</string>
    <string _locid="162096">加塞尼亚步兵是埃塞俄比亚人独有的重装步兵单位，装备有可投掷的标枪，从商业时代开始可用。他们不仅是强大的远程兵，近战中更能有效对抗骑兵。</string>
    <string _locid="162097">埃塞俄比亚军队在与欧洲列强和奥斯曼帝国接触后逐渐开始使用火器，但绝大多数军队仍然装备着长矛和盾牌。尽管在技术上处于劣势，但埃塞俄比亚士兵数量众多、性格顽强，在战场上令人生畏。</string>
    <string _locid="162098">标枪骑兵</string>
    <string _locid="162099">标枪骑兵是埃塞俄比亚人独有的远程骑兵单位，装备有可投掷的标枪。非洲文明从商业时代开始可用标枪骑兵，其能有效对抗其他类型的骑兵。</string>
    <string _locid="162100">在中世纪和近代早期，东非骑兵战斗的主要角色为装备标枪或多用途武器的轻型骑兵。标枪的灵活性较高，骑兵可根据情况选择以远程或近战形式格斗。</string>
    <string _locid="162101">奥罗莫战士</string>
    <string _locid="162102">奥罗莫战士是埃塞俄比亚独特的重装骑兵单位，从堡垒时代开始，战斗营就可以训练奥罗莫战士。奥罗莫战士是近战骑兵，能用弯刀快速攻击目标，也能使用强力的蓄力火枪攻击，开火一段时间后将重新装填。因此，奥罗莫战士们往往会先启动一轮齐射，再举刀发起近战。</string>
    <string _locid="162103">在近代早期，多个族群迁徙到了如今的埃塞俄比亚地区。其中的奥罗莫人日渐繁盛，成为了该地区最大的人口群体。奥罗莫人以他们的勇敢和武艺而闻名，是宝贵的盟友，更是危险的敌人。</string>
    <string _locid="162104">内夫特尼亚步枪兵</string>
    <string _locid="162105">内夫特尼亚步枪兵是埃塞俄比亚人独有的轻型步兵单位，装备有步枪和盾牌。从要塞时代开始可用，并且擅长对付重装步兵和轻型骑兵，但不擅长对付重装骑兵。</string>
    <string _locid="162106">内夫特尼亚步枪兵是贵族的精锐卫队，他们使用步枪搭配盾牌，成为了东非军队的一大特色。内夫特尼亚步枪兵的服饰特征鲜明且战斗力高超，单是他们颜色鲜艳的盾牌出现在战场上就能吓得敌人落荒而逃。</string>
    <string _locid="162107">塞巴斯托波迫击炮</string>
    <string _locid="162108">塞瓦斯托波尔迫击炮是埃塞俄比亚人独有的炮兵单位。从要塞时代开始可用，并且像迫击炮一样，在向建筑发射大型爆炸弹时特别有效。</string>
    <string _locid="162109">特沃德罗斯二世曾试图在本国铸造攻城炮，但因缺乏工业化基础设施而未能成功。于是，他扣押了一些欧洲权贵和传教士，想要以此勒索英国人的援助。然而，计划适得其反，英国人为了解救人质入侵了他的国家。在 1868 年的马格达拉战役中，英军歼灭了特沃德罗斯的军队，这位皇帝也因此自杀。而塞瓦斯托波尔 (得名于克里米亚战争)，特沃德罗斯的唯一一门迫击炮，则在那次惨败的战场上沉睡至今。</string>
    <string _locid="162110">募集军</string>
    <string _locid="162111">募集军是独特的非洲单位，可以在小屋消耗少量影响力快速训练。募集军有三种单位可被召集：募集长矛兵，擅长对抗骑兵；募集步弓手，擅长对抗步兵；募集枪手，擅长对抗炮兵。虽然训练速度很快，但募集军的生命值随着时间不断减少，适合用来作为最后防线，但不善于抵抗持续的进攻。		\n\n在较大范围的非洲社会中，大多数军事力量来源于伪封建制度下在村庄内组织的募集军。小屋召集募集军的能力是这一制度的体现，也反映了一大现实，尽管募集军数量众多，但部队却并不一定是精锐。</string>
    <string _locid="162113">捕鱼独木舟</string>
    <string _locid="162114">捕鱼独木舟是非洲人独有的船只，从探索时代开始可用。同其他文明的渔船一样，捕鱼独木舟可以在海洋中捕鱼或捕鲸来获取食物和钱币；但不同的地方在于它们拥有可以用于自卫的基础攻击力。 </string>
    <string _locid="162115">遍布水生生物的非洲河流与海岸，是连接不同地区的桥梁，也是捕鱼和贸易的理想场所。小型水上船只在水道上搜寻食物，并时刻准备抵御捕食者或袭击者的进攻。</string>
    <string _locid="162116">战斗独木舟</string>
    <string _locid="162117">战斗独木舟是非洲人独有的船只，从商业时代可用。能以火焰箭攻击其他船只，并炮击步兵。战斗独木舟也可以训练陆军单位。 </string>
    <string _locid="162118">非洲河流与海岸不仅是食物来源和商业路线，还是水上力量的兵家必争之地。穿行于这些水道的小型独木舟十分灵活，操纵它们的船员也是强悍的战士。</string>
    <string _locid="162119">加农炮船</string>
    <string _locid="162120">加农炮船是非洲人独有的船只，从要塞时代开始可用。其在船头装有一门加农炮，对破坏防御工事十分有效，但射速较低，不擅长对付其他军舰。 </string>
    <string _locid="162121">撒哈拉以南的非洲战场对于火炮的应用较晚，但数量稀少的火炮却发挥了巨大的作用。它们不但在陆地上势不可当，也让海岸要塞从坚不可摧的神坛跌落。安装在军舰上的加农炮可以有效摧毁沿海防御工事。</string>
    <string _locid="162122">三桅帆船</string>
    <string _locid="162123">三桅帆船是一种北非雇佣兵军舰。它们敏捷、迅速、威力强大，可以训练多个单位，有着较快的近战攻击速度。 </string>
    <string _locid="162124">轻盈、敏捷、迅速的三桅帆船是北非海岸巴巴里海盗最爱的军舰。三桅帆船更适用于突袭而非激烈的海战，但它在整个地中海都被人畏惧，受到那些从事非法活动的船队高度追捧。</string>
    <string _locid="162125">战争单桅帆船</string>
    <string _locid="162126">战争单桅帆船是一种东非雇佣兵军舰。是一种强大的加农炮船只，拥有舷侧攻击能力，可以训练单位，火力强劲，射速中等。射程较短，但胜在行动敏捷，可以在战斗中进退自如。 </string>
    <string _locid="162127">“单桅帆船”是印度洋和红海沿岸文明所使用的多种装有三角帆的船只的统称。装备大三角帆有利于控制和迅速改变船只航向，顺应该地区的水道特点，适应不断变化的水流和风力。单桅帆船最初主要由商人和探险家使用，后来也被用作强力的多功能型的军舰。</string>
    <string _locid="162128">货车</string>
    <string _locid="162129">货车相当于马车，为非洲文明所独有。和马车一样，货车可以运送建造各种建筑所需的物资。		\n\n货车是不可或缺的车辆工具，用来运输各种物资和建筑材料。任意数量的牲畜都可以用来拉车：例如牛、驴，甚至骆驼。</string>
    <string _locid="162131">卡努里护卫</string>
    <string _locid="162132">卡努里护卫是一种雇佣远程骑兵单位。和枪骑兵一样，擅长对付骑兵，但不擅长对付其他单位。</string>
    <string _locid="162133">卡内姆-博尔努王国很早就给军队装备了火器。其中以伊德里斯‧阿洛玛 (约 16 世纪) 最为出名，他麾下身穿锁子甲、手持火枪的骑手对敌人构成了持久而致命的威胁。</string>
    <string _locid="162134">达荷美女战士</string>
    <string _locid="162135">达荷美女战士是一种雇佣轻型步兵单位。和长枪兵一样，擅长对付重装步兵，但不擅长对付重装骑兵。达荷美亚女战士能从远处发射步枪，并对靠近自己的敌人投掷飞刀。</string>
    <string _locid="162136">17 世纪，西非的达荷美王国组建了全女性的军事单位。这些飞刀兵因同时使用火器和飞刀而闻名，并被国王重用。直到 19 世纪末期被法国征服之前，她们都是王国军队不可或缺的一部分。欧洲的观察家们将此视为一种反常现象，并以希腊神话中的“亚马逊女战士”为她们命名。</string>
    <string _locid="162137">非洲民兵</string>
    <string _locid="162138">非洲民兵是一种雇佣重装步兵单位。和火枪兵一样，擅长对付骑兵，但在对付骑兵时其的远程攻击力比近战攻击力更强，这也是其和火枪兵的关键区别。和其他重装步兵一样，非洲民兵不擅长对付轻型步兵。</string>
    <string _locid="162139">非洲民兵是非洲的军事单位，由控制中非和东非等地区的欧洲强国招募和训练。虽然它主要在本国服役，但许多人也在欧洲大国之间的冲突中被征召为辅助部队。</string>
    <string _locid="162140">扎纳塔骑兵</string>
    <string _locid="162141">扎纳塔骑兵是雇佣远程骑兵单位。和标枪骑兵一样，擅长对付骑兵，但不擅长对付其他单位。</string>
    <string _locid="162142">扎纳塔人是一个柏柏尔或阿马齐格族群，因其可追溯到中世纪的骑兵而闻名于世。这些行动迅速的轻型骑兵手持心形盾牌和几把可投掷长矛作战。他们的作战方式非常有效，以至于他们登陆西班牙后催生出了新的兵种：护卫葡萄牙枪骑兵，又名标枪骑兵，其名称和战斗风格直接来源于扎纳塔骑兵。这种骑兵直到近代早期仍活跃于战场上。</string>
    <string _locid="162143">森纳尔骑兵</string>
    <string _locid="162144">森纳尔骑兵是一种雇佣重装骑兵单位。像利菲迪骑士一样，它拥有强大的近战攻击，以及可以良好防御近战和远程攻击的盔甲，这使得其的用途十分广泛。</string>
    <string _locid="162145">森纳尔苏丹国 (16 世纪至 19 世纪，今苏丹) 是一个封建制国家，在战乱时依靠当地的贵族来召集军队。在森纳尔，骑兵的战斗力是衡量军事力量的主要标准。这些重甲骑兵们在军中备受推崇，以至于他们为了维持自身的地位，利用影响力推迟了火器在军中的列装，对国家造成了十分不利的影响。</string>
    <string _locid="162146">炮手</string>
    <string _locid="162147">炮手是一种雇佣远程步兵单位。和奥斯曼炮兵一样，擅长对付步兵，并造成攻城伤害。</string>
    <string _locid="162148">欧洲冒险家和雇佣兵为了金钱而向国外统治者效忠的情况并不少见。其中，炮手就是这种欧洲雇佣兵的代表，他们使用早期火枪等先进武器在国外，例如军事技术欠发达的刚果王国，打出了一片天地。</string>
    <string _locid="162149">加特林骆驼</string>
    <string _locid="162150">加特林骆驼是一种雇佣炮兵单位。像加特林机枪一样，擅长对付步兵，但不擅长对付骑兵和其他炮兵。</string>
    <string _locid="162151">加特林机枪于 19 世纪出现在非洲和中东时，它主要是被欧洲列强用于对抗数量悬殊的大股敌人。然而，被称为“中东火药帝国”的国家很快采用了这种武器，并把它们装备在骆驼背上取代了骆驼骑兵，并将后者逐渐淘汰。</string>
    <string _locid="162152">沙漠突袭者</string>
    <string _locid="162153">沙漠突袭者是亡命之徒骑兵单位，攻击建筑时特别有效。</string>
    <string _locid="162154">非洲的沙漠和平原是许多游牧及畜牧族群的聚居地。其中有些族群较为安分，但其他族群的生存方式更具掠夺性，他们往往袭击敌对族群和聚落以抢夺或勒索资源。</string>
    <string _locid="162155">沙漠步弓手</string>
    <string _locid="162156">沙漠步弓手是一种亡命之徒远程步兵单位，特别擅长对付步兵。沙漠步弓手既能在较远的射程上进行精准射击，又能在敌人逼近时进行速射。</string>
    <string _locid="162157">非洲的沙漠和平原是许多游牧及畜牧族群的聚居地。其中有些族群较为安分，但其他族群的生存方式更具掠夺性，他们往往袭击敌对族群和聚落以抢夺或勒索资源。</string>
    <string _locid="162158">沙漠战士</string>
    <string _locid="162159">沙漠战士是一种亡命之徒重装步兵单位，装备有标枪和盾牌。这些强壮的战士不止擅长对付骑兵，还能胜任其他多种任务。</string>
    <string _locid="162160">非洲的沙漠和平原是许多游牧及畜牧族群的聚居地。其中有些族群较为安分，但其他族群的生存方式更具掠夺性，他们往往袭击敌对族群和聚落以抢夺或勒索资源。</string>
    <string _locid="162161">突袭者</string>
    <string _locid="162162">突袭者是豪萨独特的重装骑兵单位，从商业时代开始可用。擅长对付远程步兵和村民，但不擅长对付重装步兵和轻型骑兵。</string>
    <string _locid="162163">桑海和豪萨的骑兵不仅活跃在战场之上，也活跃在战场之外：如突袭和骚扰敌国村庄、为军队掠夺资源、切断敌人的补给等。</string>
    <string _locid="162164">富拉尼步弓手</string>
    <string _locid="162165">富拉尼步弓手是豪萨人独有的远程步兵单位，使用弓箭攻击，射速很快但射程较短。从商业时代开始可用，擅长对付重装步兵和轻型骑兵，但不擅长对付重装骑兵。还能从牲畜身上采集肉。</string>
    <string _locid="162166">奥斯曼‧丹‧福迪奥 (1754 年至 1817 年) 利用了富拉尼人用短弓打猎的传统，并将其转化成强大的军事力量。奥斯曼意识到己方难以在堂堂之阵中对抗豪萨骑兵，于是转而采用游击战术，通过精心布阵的步弓手战胜了敌人。</string>
    <string _locid="162167">说书人</string>
    <string _locid="162168">说书人是豪萨人独有的单位，从商业时代开始可用。其可以增强附近建筑的效率，或降低敌方单位的移速。</string>
    <string _locid="162169">说书人是口头传统的传承者，负责传颂故事和史诗，以娱乐和教育当地人民，对西非乡村和游牧群体来说十分关键。说书人讲述的史诗歌颂并纪念了松贾塔‧凯塔和曼萨‧穆萨等英雄人物。</string>
    <string _locid="162170">利菲迪骑士</string>
    <string _locid="162171">利菲迪骑士是豪萨人独有的重装骑兵单位，从要塞时代开始可用。擅长对付多种单位，但不擅长对付重装步兵和轻型骑兵。利菲迪骑士的盔甲可以抵抗近战和远程攻击，因此耐久性较强，但钱币成本十分昂贵。</string>
    <string _locid="162172">利菲迪是一种独特的绗缝盔甲，常为西非和中非的骑兵所用，如豪萨人、富拉尼人、苏丹人和卡内姆-博尔努人。利菲迪盔甲能有效地抵挡近战和远程攻击，所以穿戴这些盔甲的骑兵们虽然人数很少，却贡献了极高的战斗力。</string>
    <string _locid="162173">迈加迪步兵</string>
    <string _locid="162174">迈加迪步兵是豪萨人独有的远程步兵单位，从商业时代开始可用。迈加迪步兵用途广泛，但特别擅长对付雇佣兵单位。</string>
    <string _locid="162175">迈加迪步兵 (护卫队) 是豪萨酋长的贴身护卫。在危险多变的政治环境下，拥有可以托付的亲信至关重要。迈加迪步兵不仅保护酋长的人身安全，还充当了他的私人军队。</string>
    <string _locid="162176">非洲村民</string>
    <string _locid="162177">非洲村民在功能上类似于欧洲拓荒者。他们能够收集资源和宝藏、建造建筑等，但会使用弓箭而非短枪打猎和战斗。</string>
    <string _locid="162178">阿坎指挥官</string>
    <string _locid="162179">阿坎指挥官是一名实力强劲的头目，主要使用手枪攻击，但在战斗中也会使用致命的阿克拉芬那剑和盾牌。他能有效对抗骑兵，而且在被原住民战士簇拥时战斗力更加强悍。阿坎指挥官也可以治疗和建造某些建筑。</string>
    <string _locid="162180">阿坎指挥官是统治黄金海岸的阿坎战士团领导人。他们挥舞着致命的阿克拉芬那剑，代表着战士文化的高峰，带领士兵无畏地投入战斗。然而，阿坎指挥官的力量与其部曲息息相关，每失去一名士兵都会削弱他的战斗力。</string>
    <string _locid="162181">阿坎安科比亚</string>
    <string _locid="162182">安科比亚是强大的阿坎轻型步兵单位，使用火枪战斗。他们的基础伤害比长枪兵更高，但无法对重装步兵造成额外伤害。</string>
    <string _locid="162183">安科比亚由火枪兵战士团组成，是阿散蒂首都的皇家卫兵和警察。阿散蒂人是该地区最早组建专业火枪手队族群之一。他们为了避免当时常见的火器故障造成的伤害而倾向于在战斗时使用腰射方式。</string>
    <string _locid="162184">柏柏尔骆驼骑兵</string>
    <string _locid="162185">骆驼骑兵是强大的柏柏尔骑兵单位，擅长与其他骑兵单位作战。与其他近战骑兵不同的是，骆驼骑兵被归类为“轻型骑兵”，代表其更类似远程骑兵 (如枪骑兵)，且会被同类型的单位反制。</string>
    <string _locid="162186">骆驼在大多情况下不是首选坐骑，但它在对抗敌军骑兵时十分致命，因为骆驼的气味会让马感到恐惧。骆驼骑兵通常装备一把笔直的塔科巴剑 (图阿雷格人、豪萨人和富拉尼人的典型武器)，对敌对骑兵团构成了巨大威胁。</string>
    <string _locid="162187">柏柏尔游牧民族</string>
    <string _locid="162188">游牧民族是一种独特的柏柏尔村民，数量越多，战斗力越强。他们不能从磨坊、农庄或任何其他农业建筑中收集资源，但相比其他类型村民，他们收集自然资源的效率更高。游牧民族也可以从板条箱中收集资源。</string>
    <string _locid="162189">柏柏尔人和图阿雷格人在沙漠环境中的寻路和生存的能力很强，故被称为“沙漠之王”。他们善于适应恶劣环境并利用其资源，因而是其他部落的强劲敌手或不可或缺的盟友。</string>
    <string _locid="162190">柏柏尔贩盐骆驼</string>
    <string _locid="162191">贩盐骆驼是柏柏尔人的单位，它能够发现 (即创造) 盐矿，是钱币的来源。</string>
    <string _locid="162192">柏柏尔商队在横跨非洲的繁荣盐贸易中发挥了至关重要的作用，他们的足迹遍布撒哈拉沙漠和阿法尔三角洲。在近代之前，盐的价值至关重要，因为它不只是调味品，更是防腐剂。尽管开采和提炼缓慢，但盐能够带来丰厚回报，其价值有时更甚于黄金。</string>
    <string _locid="162193">柏柏尔苏丹人</string>
    <string _locid="162194">苏丹是强大的柏柏尔重装骑兵英雄单位，他有治疗能力，在亡命之徒和雇佣兵的簇拥下战力更强。他可以训练巴巴里海盗和扎纳塔骑兵这两种雇佣兵单位，也可以建造某些建筑。</string>
    <string _locid="162195">柏柏尔人，或阿马齐格人 (含义是“自由人”) 是非洲北部和西北部常见的原住民群体。他们的生活方式因地区不同而有所差别，如阿马齐格人是定居农民或城市居民，许多其他族群则是牧民。所有族群都从分布于附近、横跨非洲北部的贸易路线中受益。		\n\n到了近代早期，奥斯曼帝国直接或通过其附庸王国控制了大部分阿马齐格的核心区域。其中也有例外，如萨迪苏丹国 (1510 年至 1659 年) 位于今摩洛哥，该国使用近代化的军队和精明的外交手段来保持独立，并于 1578 年在阿尔卡塞基比尔击败了一支强大的葡萄牙入侵军队。萨迪苏丹国在 17 世纪崩溃，萨迪人被阿拉维派所取代。尽管西班牙和法国曾短暂占领过该地区，但阿拉维派的统治一直持续到了今天。</string>
    <string _locid="162196">索马里伊萨战士</string>
    <string _locid="162197">伊萨战士是强大的索马里重装步兵单位，使用标枪作战。伊萨的近战攻速较快，也可以在远程对抗骑兵。</string>
    <string _locid="162198">伊萨人是迪尔人的分支，后者是今天吉布提的一大民族，它的宿敌是阿法尔人。伊萨人是阿达苏丹国 (15 世纪至 16 世纪) 的重要组成部分，他们统治着东非大部分地区和当地的贸易。</string>
    <string _locid="162199">索马里达鲁德民兵</string>
    <string _locid="162200">达鲁德民兵是强大的索马里远程步兵单位，使用重型火枪作战，是对抗炮兵和船只的完美选择。</string>
    <string _locid="162201">近代早期的索马里是氏族社会。其中，规模最大、最具统治地位的氏族是达鲁德，他们在整个索马里历史上产生了众多贵族，甚至苏丹。</string>
    <string _locid="162202">苏丹德尔维希</string>
    <string _locid="162203">德尔维希是强大但脆弱的苏丹长矛兵单位，也能在短距离内投掷飞刀。德尔维希攻击近战单位时，攻击速度会随着生命值降低而加快，而攻击远程单位时，攻击速度会因目标靠近而加快。</string>
    <string _locid="162204">德尔维希是伊斯兰苦行僧教派马蒂斯特运动的成员统称。德尔维希以虔诚态度、彩色方形装饰的白色长袍和旋转舞蹈而闻名，他们既是灵性的存在，也是英勇的战士。</string>
    <string _locid="162205">约鲁巴奥约军团兵</string>
    <string _locid="162206">奥约军团兵是强大的约鲁巴重装步兵单位，使用标枪作战。奥约军团兵的近战攻击速度较快，他们的盾牌可以抵御远程攻击，能够有效对抗对骑兵单位。</string>
    <string _locid="162207">奥约步兵是近代早期非洲大陆上最有组织、最强大的战斗力量之一。和千年前的罗马帝国军团类似，奥约步兵列装了标准化的装备，包括盾牌、艾达剑和标枪。他们有时会在刀刃上涂毒，使自己的攻击更加致命。</string>
    <string _locid="162208">约鲁巴埃索骑兵</string>
    <string _locid="162209">埃索骑兵是强大的约鲁巴重装骑兵单位，使用骑枪作战。随着时间推移，埃索骑兵的生命值会逐渐减少，但攻速会增加。他们的装甲可以有效抵抗近战和远程攻击，使得他们即便是在濒临死亡时也不容小觑。</string>
    <string _locid="162210">埃索是伊科伊的世袭精锐骑兵部队，是战士社会十分重要的组成部分。虽然武器、训练和军事传统造就了埃索的强大，但它仍有个致命弱点：受气候和舌蝇的影响，他们所依赖的马匹的供应量正在不断减少。</string>
    <string _locid="162211">商队，向导</string>
    <string _locid="162212">商队是贸易路线上的常见中立单位，穿梭于非洲和中东陆路。商队经过交易站时可以为拥有者产生资源：食物、木材、钱币或经验值。向导依靠步行前进，因此速度较慢，携带的资源较少。</string>
    <string _locid="162213">非洲和中东地区参与组成了历史上最活跃的贸易网络之一。贸易路线上随处可见商队、大型商人车队、驮畜以及卫兵等等。满载资源和财富的商队是成功商人的标志，也是极具诱惑力的目标。</string>
    <string _locid="162214">商队，驮运骆驼</string>
    <string _locid="162215">商队是贸易路线上的常见中立单位，穿梭于非洲和中东陆路。商队经过交易站时可以为拥有者产生资源：食物、木材、钱币或经验值。骆驼比向导更快，携带的资源也更多。</string>
    <string _locid="162216">非洲和中东地区参与组成了历史上最活跃的贸易网络之一。贸易路线上随处可见商队、大型商人车队、驮畜以及卫兵等等。满载资源和财富的商队是成功商人的标志，也是极具诱惑力的目标。</string>
    <string _locid="162217">商船，卡拉克帆船</string>
    <string _locid="162218">商船是贸易路线上的常见中立单位，穿梭于非洲和中东海路。商船经过交易站时可以为拥有者产生资源：食物、木材、钱币或经验值。卡拉克帆船比贸易战舰或东印度帆船速度慢，携带资源更少。</string>
    <string _locid="162219">非洲和中东地区参与组成了历史上最活跃的贸易网络之一。海上贸易航线上随处可见卡拉克帆船这样的大型货船，它的载货量超过卡拉维尔战舰，也更适合航海。满载资源和财富的商船是成功商人的象征，也是极具诱惑力的目标。</string>
    <string _locid="162220">商船，贸易战舰</string>
    <string _locid="162221">商船是贸易路线上的常见中立单位，穿梭于非洲和中东海路。商船经过交易站时可以为拥有者产生资源：食物、木材、钱币或经验值。贸易战舰比卡拉克帆船效率更高，但不如东印度帆船。</string>
    <string _locid="162222">非洲和中东地区参与组成了历史上最活跃的贸易网络之一。海上贸易航线上随处可见贸易战舰这样的大型货船，它的载货量超过卡拉克帆船，也更适合航海。满载资源和财富的商船是成功商人的象征，也是极具诱惑力的目标。</string>
    <string _locid="162223">商船，东印度帆船</string>
    <string _locid="162224">商船是贸易路线上的常见中立单位，穿梭于非洲和中东海路。商船经过交易站时可以为拥有者产生资源：食物、木材、钱币或经验值。东印度帆船是效率最高的商船。</string>
    <string _locid="162225">非洲和中东地区参与组成了历史上最活跃的贸易网络之一。海上贸易航线上随处可见满载货物的大型货船，它们是成功商人的象征，也是极具诱惑力的目标。为了打击海盗、保护皇室和企业投资，欧洲国家纷纷成立了各自的贸易公司。它们的船只，“东印度帆船”，获得了官方贸易许可，能够运载大量货物，同时抵御海盗侵袭。</string>
    <string _locid="162226">瘤牛</string>
    <string _locid="162227">瘤牛是埃塞俄比亚的默认可畜养动物。埃塞俄比亚玩家可以在牲畜市场养肥瘤牛，该过程也会产生影响力。</string>
    <string _locid="162228">和世界上其他地区一样，牲畜在非洲民族群体中扮演着至关重要的角色：对定居和游牧群体来说，它们既是食物来源，也是财富的象征。因此，牲畜市场是进行地区内和进出口贸易的主要场所，也充当了定居群体和游牧群体之间的桥梁。</string>
    <string _locid="162229">桑格牛</string>
    <string _locid="162230">桑格牛是豪萨的默认可畜养动物。豪萨玩家可以在牲畜市场养肥桑格牛，该过程也会产生影响力。</string>
    <string _locid="162231">和世界上其他地区一样，牲畜在非洲民族群体中扮演着至关重要的角色：对定居和游牧群体来说，它们既是食物来源，也是财富的象征。因此，牲畜市场是进行地区内和进出口贸易的主要场所，也充当了定居群体和游牧群体之间的桥梁。</string>
    <string _locid="162232">矿石，盐</string>
    <string _locid="162233">盐矿是钱币的来源，收集速度较慢，但产量较高。</string>
    <string _locid="162234">在近代之前，盐的价值至关重要，因为它不只是调味品，更是防腐剂。尽管开采和提炼缓慢，但盐能够带来丰厚回报，其价值有时更甚于黄金。</string>
    <string _locid="162235">矿石，煤炭</string>
    <string _locid="162236">煤矿是钱币的来源，收集速度较快，但产量较低。</string>
    <string _locid="162237">在工业时代，工程师发现可以通过燃烧煤为机械提供动力，这使得煤作为一种关键资源变得重要起来。煤炭的开采和收集较为危险，它的价值也并不永久，因为煤炭不可再生，烧完就必须再度寻找。</string>
    <string _locid="162238">矿石，钻石</string>
    <string _locid="162239">钻石矿可以在南非革命模式中用以获得钱币。钻石的价值很高，能产生 100,000 钱币。</string>
    <string _locid="162240">钻石因其闪耀和美丽而备受人们青睐，一直是中非和南非令人垂涎的资源。钻石的诱惑所带来的不止有巨大财富，还有致命的冲突。</string>
    <string _locid="162241">长颈鹿</string>
    <string _locid="162242">学名：Giraffa camelopardalis\n大小：4-6 米；800-1200 公斤\n食性：草食性</string>
    <string _locid="162243">长颈鹿是一种非洲原生哺乳动物。在《帝国时代 III：决定版》中，它可以被猎杀作为食物。</string>
    <string _locid="162244">河马</string>
    <string _locid="162245">学名：Hippopotamus amphibius\n大小：3-5 米；1300-1500 公斤\n食性：杂食性，主要为草食</string>
    <string _locid="162246">河马是一种非洲原生哺乳动物。在《帝国时代 III：决定版》中，河马是一种不可预测的生物，会对任何挑衅它的单位构成致命威胁。</string>
    <string _locid="162247">瞪羚</string>
    <string _locid="162248">学名：Gazella\n大小：1 米；15-20 公斤\n食性：食草动物</string>
    <string _locid="162249">瞪羚是一种分布于非洲和中东的羚羊。在《帝国时代 III：决定版》中，它可以被猎杀作为食物。</string>
    <string _locid="162250">狒狒</string>
    <string _locid="162251">学名：Papio\n大小：50-120 厘米；14-40 公斤\n食性：杂食性</string>
    <string _locid="162252">狒狒是一种非洲原生哺乳动物。在《帝国时代 III：决定版》中，狒狒是一种不可预测的生物，会对任何挑衅它的单位构成致命威胁。</string>
    <string _locid="162253">埃塞俄比亚狼</string>
    <string _locid="162254">学名：Canis simensis\n大小：1 米；15-20 公斤\n食性：肉食性</string>
    <string _locid="162255">埃塞俄比亚狼，又名西门豺，是一种非洲原生狼。在《帝国时代 III：决定版》中，埃塞俄比亚狼是一种不可预测的生物，会对任何挑衅它的单位构成致命威胁。</string>
    <string _locid="162256">疣猪</string>
    <string _locid="162257">学名：Phacochoerus\n尺寸：125 厘米；75 公斤\n食性：杂食性，主要为草食性</string>
    <string _locid="162258">疣猪是一种非洲大陆的哺乳动物。在《帝国时代 III：决定版》中，疣猪是一种不可预测的生物，会对任何挑衅它的单位构成致命威胁。</string>
    <string _locid="162259">鬣狗</string>
    <string _locid="162260">学名：Hyaenidae\n尺寸：90-160 厘米；40-65 公斤\n食性：肉食性</string>
    <string _locid="162261">鬣狗是一种非洲大陆的哺乳动物。在《帝国时代 III：决定版》中，鬣狗是一种不可预测的生物，会对任何挑衅它的单位构成致命威胁。</string>
    <string _locid="162262">斑马</string>
    <string _locid="162263">学名：Hippotigris\n大小：2.5-3 米；200-400 公斤\n食性：草食性</string>
    <string _locid="162264">斑马是非洲大陆的一种马。在《帝国时代 III：决定版》中，它可以被猎杀作为食物。</string>
    <string _locid="162265">鸵鸟</string>
    <string _locid="162266">学名：Struthio\n尺寸：2-3 米；60-150 公斤\n食性：杂食性，主要为草食</string>
    <string _locid="162267">鸵鸟是非洲大陆上一种不会飞的鸟。在《帝国时代 III：决定版》中，它可以被猎杀作为食物。</string>
    <string _locid="162268">豹</string>
    <string _locid="162269">学名：Panthera pardus\n尺寸：1-2 米；30-90 公斤\n食性：肉食性</string>
    <string _locid="162270">豹是一种分布在非洲和亚洲部分地区的猫科动物。在《帝国时代 III：决定版》中，豹是一种不可预测的生物，会对任何挑衅它的单位构成致命威胁。</string>
    <string _locid="162271">蜜獾</string>
    <string _locid="162272">学名：Mellivora capensis\n大小：55-80 厘米；5-15 公斤\n食性：杂食性</string>
    <string _locid="162273">蜜獾是一种非洲大陆和亚洲部分地区的哺乳动物。在《帝国时代 III：决定版》中，蜜獾是一种不可预测的生物，会对任何挑衅它的单位构成致命威胁。</string>
    <string _locid="162274">三王之战 (1578 年)</string>
    <string _locid="162275">豪萨的陨落 (1804 年)</string>
    <string _locid="162276">王子纷争的年代 (1855 年)</string>
    <string _locid="162277">非洲原住民国家</string>
    <string _locid="162278">雇佣兵通常是他们原来单位类型的强化版本，无论近战单位还是远程单位，步兵还是骑兵，无一例外。雇佣兵可以在解锁后，从主城或部落议会运送过来。运送雇佣兵的船运是唯一需要花费钱币的主城船运。\n \n欧洲和亚洲文明可以从佣兵小栈训练雇佣兵。可以训练的雇佣兵单位会因地图的不同而有所差异，例如您可以在大平原训练忍者，或在阿劳卡尼亚训练马穆鲁克。如果您有多余的钱币，雇佣兵绝对是您的理想选择，尤其在敌人也雇用了雇佣兵时更是如此。</string>
    <string _locid="162279">帝国战争</string>
    <string _locid="162280">能够快速开局的游戏模式，初始的大量马车可以快速建立您的帝国。</string>
    <string _locid="162281">墨西哥合众国</string>
    <string _locid="162282">被烧毁的费城号航母 (1803 年)</string>
    <string _locid="162283">几个世纪以来，来自北非的巴巴里海盗袭击商船而未受到应有的惩罚。美国作为一股新兴的力量，决心结束这些恶行，并向海盗宣战。这场战争美国占据着上风，但在执行击沉海盗船的任务时遭受重大挫败，美国最重要的护卫舰之一费城号航母被巴巴里海盗完好无损地俘获。美国的威望受到严重打击，海盗现在拥有了当时最强大的军舰之一。然而，美国一位勇敢的年轻中尉不愿意善罢甘休。斯蒂芬‧迪凯特集结了一群志愿者，为摧毁护卫舰而启航，誓要恢复美国的声誉。</string>
    <string _locid="162284">多洛雷斯之吼 (1810 年)</string>
    <string _locid="162285">随着波旁改革赋予西班牙精英人群更大的权力，并削弱教会的影响，怨恨情绪在墨西哥的农村人口心中滋生蔓延。当拿破仑征服西班牙的消息传到美洲时，一位天主教神父的话语点燃了革命的火花。</string>
    <string _locid="162286">昆士顿高地之战 (1812 年)</string>
    <string _locid="162287">在 1812 年战争开始时，美国人毅然决然发动了一次入侵，越过了尼亚加拉河直闯加拿大，想从英国人手中夺得这块土地。为了阻止这次入侵并避免加拿大落入美国人之手，英国人召来了约克和林肯的民兵，以及他们的摩和克、莱纳佩和豪德诺索尼盟友。</string>
    <string _locid="162288">逃犯</string>
    <string _locid="162289">逃犯是一种可在佣兵小栈训练的亡命之徒单位，在美国文明进入商业时代后可以训练。如同叛兵一样，逃犯是远程步兵，成本较高但对抗各种类型的单位都十分有效。逃犯拥有特殊能力鹿弹，他们会自动使用这个能力向敌人射击，造成范围伤害。</string>
    <string _locid="162290">19 世纪，随着美国的西进运动，企业家、牧民、和犯罪分子都在渴求大片的土地，以便将它们用于商业勘探、放牧，或在这片法外之地进行邪恶活动。新兴城镇靠着水源、贸易路线、可耕地和金矿等如雨后春笋般应运而生。在这个无法无天的世界里，帮派与恶人为王。靠着人们对远离文明城市、放浪不羁的生活的渴望，雷诺帮和墙洞帮等团伙以及怀特‧厄普、布奇‧卡西迪和圣丹斯小子等英雄 (或反英雄) 的事迹在现代“西部”电影中代代流传。</string>
    <string _locid="162291">持枪杀手</string>
    <string _locid="162292">持枪杀手是一种可在佣兵小栈训练的亡命之徒单位，在美国文明进入商业时代后可以训练。如同枪手一样，持枪杀手是远程步兵，成本较高但对抗各种类型的单位都十分有效，特别是骑兵和突击步兵。持枪杀手拥有特殊能力快速拔枪，他们会自动使用这个能力拨动左轮手枪的击锤，向敌人进行齐射。</string>
    <string _locid="162293">19 世纪，随着美国的西进运动，企业家、牧民、和犯罪分子都在渴求大片的土地，以便将它们用于商业勘探、放牧，或在这片法外之地进行邪恶活动。新兴城镇靠着水源、贸易路线、可耕地和金矿等如雨后春笋般应运而生。在这个无法无天的世界里，帮派与恶人为王。靠着人们对远离文明城市、放浪不羁的生活的渴望，雷诺帮和墙洞帮等团伙以及怀特‧厄普、布奇‧卡西迪和圣丹斯小子等英雄 (或反英雄) 的事迹在现代“西部”电影中代代流传。</string>
    <string _locid="162294">牛仔</string>
    <string _locid="162295">牛仔是一种可在佣兵小栈训练的亡命之徒单位，在美国文明进入商业时代后可以训练。如同短枪商人骑兵一样，牛仔是快速远程骑兵，成本较高但对抗重装骑兵和炮兵十分有效。牛仔拥有特殊能力靶心，他们会自动使用这个能力向敌方单位进行步枪射击，造成高额伤害。</string>
    <string _locid="162296">19 世纪，随着美国的西进运动，企业家、牧民、和犯罪分子都在渴求大片的土地，以便将它们用于商业勘探、放牧，或在这片法外之地进行邪恶活动。新兴城镇靠着水源、贸易路线、可耕地和金矿等如雨后春笋般应运而生。在这个无法无天的世界里，帮派与恶人为王。靠着人们对远离文明城市、放浪不羁的生活的渴望，雷诺帮和墙洞帮等团伙以及怀特‧厄普、布奇‧卡西迪和圣丹斯小子等英雄 (或反英雄) 的事迹在现代“西部”电影中代代流传。</string>
    <string _locid="162297">强盗</string>
    <string _locid="162298">强盗是一种可在佣兵小栈训练的亡命之徒单位，在墨西哥文明进入商业时代后可以训练。如同叛兵一样，强盗是远程步兵，成本较高但对抗各种类型的单位都十分有效。强盗拥有特殊能力炸药爆破，他们会自动使用这个能力向敌人扔出炸药。</string>
    <string _locid="162299">美国的狂野西部吸引了几代人的想象，但类似的现象当时也发生在墨西哥地区。19 世纪，随着这个成长中的国家不断开疆拓土、移民戍边，企业家、牧民、和犯罪分子纷纷涉足商业勘探、畜牧业、以及这片法外之地上的各种罪恶行径。新兴城镇靠着水源、贸易路线、可耕地和金矿等如雨后春笋般应运而生。在这个无法无天的世界里，帮派与恶人为王。靠着人们对远离文明城市、放浪不羁的生活的渴望，他们的记忆和事迹在当地的民间传说和现代“西部”电影中代代流传。</string>
    <string _locid="162300">法外之徒</string>
    <string _locid="162301">法外之徒是一种可在佣兵小栈训练的亡命之徒单位，在墨西哥文明进入商业时代后可以训练。如同枪手一样，法外之徒是远程步兵，成本较高但对抗各种类型的单位都十分有效，特别是骑兵和突击步兵。法外之徒拥有特殊能力枪战攻击，他们会自动使用这个能力，同时使用两把手枪向敌人进行齐射。</string>
    <string _locid="162302">美国的狂野西部吸引了几代人的想象，但类似的现象当时也发生在墨西哥地区。19 世纪，随着这个成长中的国家不断开疆拓土、移民戍边，企业家、牧民、和犯罪分子纷纷涉足商业勘探、畜牧业、以及这片法外之地上的各种罪恶行径。新兴城镇靠着水源、贸易路线、可耕地和金矿等如雨后春笋般应运而生。在这个无法无天的世界里，帮派与恶人为王。靠着人们对远离文明城市、放浪不羁的生活的渴望，他们的记忆和事迹在当地的民间传说和现代“西部”电影中代代流传。</string>
    <string _locid="162303">牲畜盗贼</string>
    <string _locid="162304">牲畜盗贼是一种可在佣兵小栈训练的亡命之徒单位，在墨西哥文明进入商业时代后可以训练。如同短枪商人骑兵一样，牲畜盗贼是快速远程骑兵，成本较高但对抗重装骑兵和炮兵十分有效。牲畜盗贼拥有特殊能力大猎物追捕，他们会自动使用这个能力，用套索拉住敌方单位，使他们暂时被诱捕 (减速)。</string>
    <string _locid="162305">美国的狂野西部吸引了几代人的想象，但类似的现象当时也发生在墨西哥地区。19 世纪，随着这个成长中的国家不断开疆拓土、移民戍边，企业家、牧民、和犯罪分子纷纷涉足商业勘探、畜牧业、以及这片法外之地上的各种罪恶行径。新兴城镇靠着水源、贸易路线、可耕地和金矿等如雨后春笋般应运而生。在这个无法无天的世界里，帮派与恶人为王。靠着人们对远离文明城市、放浪不羁的生活的渴望，他们的记忆和事迹在当地的民间传说和现代“西部”电影中代代流传。</string>
    <string _locid="162306">意大利人</string>
    <string _locid="162307">在近代早期，意大利半岛被众多小城邦割据：商业共和国、王国、公爵领地，甚至教廷领地。这些国家大多数极其富有，且推动了文艺复兴运动，并主导了地中海的贸易网络。然而，如此高的利益引发了冲突，在意大利政权没有卷入国外冲突时，他们几乎无休止地在进行内斗。\n\n在很长一段时间里，欧洲和东方土地之间的贸易网络蓬勃发展，但这种情况在 15 世纪发生了变化，当时扩张中的奥斯曼帝国击败了衰落的拜占庭帝国，并合并了其土地。奥斯曼人和欧洲国家之间的激烈竞争导致了东方传统贸易路线的关闭，因此后者寻求其他途径到达亚洲的贸易中心。虽然意大利城邦很少在这些事上起到带头作用，但他们的许多人也加入了周游四海的探索活动，由此绘制出了非洲周围的路线，也到达了美洲。\n\n尽管其他欧洲国家的许多人在上述土地上定居，但意大利人很少这样做，因为他们全神贯注于地中海贸易和与奥斯曼人的竞争以及彼此的内斗。此外，事实证明在其他大陆上定居有利可图，由此竞争激烈化，意大利城邦没有能力与欧洲较大的邻国竞争。话虽如此，他们在其影响范围内发生的一些近代事件中发挥了关键作用：最著名的是神圣同盟对抗奥斯曼帝国的战争 (16-17 世纪) 和三十年战争 (17 世纪)，但他们的衰落同样迅速。到 19 世纪初拿破仑战争开始时，他们的辉煌时刻已然过去，他们轻易地被法兰西帝国征服。\n\n然而，逆境造就雄心，1815 年法兰西帝国崩溃后，各意大利城邦的许多居民看到了团结的必要性：接下来他们用了 60 年来实现团结。通过战争和外交，这些地区合并成一个民族国家，这在很大程度上要归功于后人所称的四位“父国之父”的领导：维克托‧艾曼努尔、卡米洛‧本索、朱塞佩‧马志尼，以及最著名的朱塞佩‧加里波第。1871 年，统一进程 (又称意大利复兴运动) 结束。新的意大利王国吞并了教宗城邦，并宣布罗马为新首都。</string>
    <string _locid="162308">朱塞佩‧加里波第</string>
    <string _locid="162309">朱塞佩‧加里波第于 1807 年出生在一个意大利航海商人家庭。他年轻时子承家业，在各个港口之间航行，建立了人脉，逐渐精通世事。在热那亚与朱塞佩‧马志尼的一次相遇将改变他的生活轨迹。当时，马志尼是意大利统一事业的主要倡导者：这一事业的支持者越来越多，引起了统治当局的极大愤怒。1834 年，加里波第被迫逃离意大利以逃脱死刑判决。\n\n\n在异国他乡寻求未来的加里波第航行到巴西，继续他的商业工作，但也卷入了当地和附近地区的许多革命冲突。他是一个称职的士兵，更是一名优秀领导者，无论走到哪里，他都能很快晋升到指挥层；到 1842 年，加里波第独自指挥着乌拉圭海军。而他的妻子，安娜‧玛丽亚 (本身也是一名有才能的军人) 仍然是他最亲密的知己。\n\n\n尽管加里波第在国外取得了成功，但他从未忘记他的祖国，还有他在故乡所奋斗的事业。1848 年，他回到了意大利。彼时的故乡饱受内战和其他欧洲国家入侵的摧残，特别是来自法国、西班牙和奥地利的侵略。在罗马保卫战失败后，加里波第和他的革命军撤退到附近的山区，但屋漏偏逢连夜雨：他的妻子安娜‧玛丽亚也去世了。深陷绝望和被追捕的他别无选择，只能再次逃亡，这一次逃亡到了美国，在那里他和其他流亡革命军和共济会成员有一些联系。各种各样的工作和考察使他的行程更为奔波，最远曾到达英国、中国和南非。\n\n\n加里波第在意大利的第三份工作始于 1854 年，当时他从事农业工作的尝试因进一步的革命冲突而中断。这场战争重塑了他的心态：一直以来追随马志尼的共和理想的加里波第现在转而主张务实的信念，即实现统一的唯一途径是建立强大的中央集权君主政体。就这样，加里波第与他以前的对手皮埃蒙特人建立起不甚稳定的联盟关系，在接下来的十五年里，加里波第努力将内讧不断的意大利各城邦团结在一面旗帜之下。加里波第阅历丰富，他几乎横渡大西洋，在美国内战中指挥联邦军队，希望终结当地的奴隶制。\n\n1870 年，普法战争爆发，绝望的法国人被迫撤回在罗马的驻军。这提供了一个千载难逢的机会，得以将教宗城邦并入年轻的意大利国家，而他们也把握了这个机会。意大利完成了统一。加里波第把他的注意力转向帮助国外的革命军，同时在国内和其他地方支持政治激进主义。他最大的政治成就是当选为意大利议会的一名成员，在议会中他经常与一些前盟友发生激烈冲突。他于 1882 年自然去世。他永远是意大利的英雄。\n\n在《帝国时代 III：决定版》中，朱塞佩‧加里波第是一位充满激情并且勇敢的领袖，正如他精彩的一生一样。在战斗中，他不畏艰险的顽强防守既坚韧不拔，又卓有成效。而他随后的反击将果断而迅速。他深知现代技术所带来的优势，将国家资源用于大量的经济和军事升级。加里波第并没有在推翻旧的暴君后成为新的暴君。对于他的人民，他最重视的莫过于福祉和自由，支持民众根据自已的意愿思考、说话和行动，因为他知道，作为回报，民众将永远站在他的一边。对于他的盟友，他会不惜任何代价捍卫盟友的自由，但作为回报，他希望盟友也可以给予同样的支持。</string>
    <string _locid="162310">巴西利卡大教堂</string>
    <string _locid="162311">巴西利卡大教堂是意大利人独有的建筑，进入商业时代后可以建筑。巴西利卡大教堂对其附近的单位有积极影响：附近的拓荒者和建筑师的工作速度更快，而在巴西利卡大教堂附近建造的建筑在完工后会提供额外的经验值。巴西利卡大教堂可训练牧师、间谍和教宗护卫，以及几种独特的意大利单位，代表着从该地区招募的雇佣兵的“归化”版本。</string>
    <string _locid="162312">巴西利卡大教堂起源于古罗马时代，当时它们是公共建筑。然而，随着基督教的兴起，它们逐渐被重新利用为宗教建筑。到了近代早期，巴西利卡大教堂变成了一种宏伟、豪华的建筑，主要具有宗教功能，如罗马梵蒂冈的圣伯多禄大教堂。巴西利卡大教堂以教皇专用的宗座华盖装饰，与普通教堂相比，它享有额外的特权和礼仪地位。</string>
    <string _locid="162313">伦巴第</string>
    <string _locid="162314">伦巴第是一种意大利独有建筑。伦巴第可以训练雇佣兵并且允许玩家存放资源，这些资源将随着时间的推移被兑换成不同的资源。然而，与荷兰银行一样，它们的建造限制也很低。</string>
    <string _locid="162315">随着近代早期商业企业的爆炸试增长，被天主教会视为高利贷的银行和货币借贷业务变得越来越重要和有利可图。物质方面的问题压倒了道德方面的疑虑，银行家很快成为意大利北部伦巴第地区最有权势的人群之一。这种做法不仅很快扩散到邻近地区，而且也扩散到了整个欧洲和其他地区，在那里，“伦巴第”一词被大多数当地语言用作外来词，表示银行业和放贷的相关职业。</string>
    <string _locid="162316">建筑师</string>
    <string _locid="162317">建筑师是意大利人独有的平民单位，进入探索时代后可以训练。建筑师可以缓慢地免费建造建筑，或者以更高的成本快速建造建筑。当不在建筑上工作时，建筑师也可以收集木材。</string>
    <string _locid="162318">意大利作为文艺复兴的发源地，其统治家族为显示力量和虔诚而委托建造了宏伟而奢华的建筑，意大利因此很快就闻名于世界。同样著名的还有这些奇观的建筑师们，他们的工艺源于古罗马时代。布鲁内莱斯基、米开朗基罗、拉斐尔和列奥纳多‧达‧芬奇等标志性人物在世界历史上大放异彩，他们是这一领域的先驱者，即使在今天他们的地位也和当时同样重要。</string>
    <string _locid="162319">红衣主教</string>
    <string _locid="162320">红衣主教取代神父，是意大利人独有的治疗单位。进入商业时代后，可以在巴西利卡大教堂里训练红衣主教，并拥有几种特殊能力。他可以转换建筑，减弱一个敌方单位的力量，并增加一个盟友单位的力量。</string>
    <string _locid="162321">最初，“红衣主教”一词只用来指代罗马城的高级神职人员：在教皇去世时有资格当选教皇的人。然而，随着时间的推移，这个头衔开始被授予欧洲其他地区的某些知名教会人士，最终其中一些人来到了罗马任职，主持该市的教堂，并从自己的队伍中选出新教皇。虽然罗马红衣主教在天主教会内的权力往往比其他地方的红衣主教更大，但那些居住在其他国家的红衣主教往往也拥有不容小觑的世俗影响力，这使得他们也成为了不可忽视的政治人物。</string>
    <string _locid="162322">教宗护卫</string>
    <string _locid="162323">教宗护卫是意大利人独有的单位，进入商业时代后，可以在巴西利卡大教堂里训练。教宗护卫是重装步兵单位，可以自行恢复，同时能转移邻近盟友单位受到的部分攻击伤害，还可以使用强大的蓄力手枪攻击敌对单位。</string>
    <string _locid="162324">在中世纪晚期，瑞士联邦因善于在困难的地形上使用长柄武器战术，粉碎了入侵的敌军，如勃艮第公国的军队，从而在国际上声名鹊起。这种名声使得邻近地区将他们招募为雇佣兵，其中之一就是教廷，教廷在 1506 年雇用了他们的第一军团。1551 年至 1559 年意大利战争结束后，瑞士教宗护卫从战场上退役，成为罗马教皇的私人护卫队，这一决定部分是出于保护这些宝贵部队的愿望，同时也是由于他们在军役中的出色记录。在五个世纪之后，教宗护卫仍然担当教皇的护卫队。</string>
    <string _locid="162325">教宗义勇军</string>
    <string _locid="162326">教宗义勇军是意大利人独有的单位，进入工业时代后，可以在巴西利卡大教堂中训练。就像他们的雇佣兵同行义勇军一样，教宗义勇军是坦克型远程步兵单位，能转移或吸收敌方远程步兵单位对邻近盟友单位造成的部分伤害。</string>
    <string _locid="162327">在 19 世纪，义勇军是法国军队中的一支轻型步兵部队，主要招募自他们在非洲的海外领土，他们的名字也反映了这一起源。此外，他们还发展了一支专门用于保卫教皇国的变体部队，主要吸收来自不同地区的虔诚天主教徒，但其中也有一些当地人。教宗义勇军在意大利复兴运动期间对抗了加里波第的部队，但在 1870 年被击败。</string>
    <string _locid="162328">教宗长矛骑兵</string>
    <string _locid="162329">教宗长矛骑兵是意大利人独有的重装骑兵单位，进入要塞时代后，可以在巴西利卡大教堂中训练。教宗长矛骑兵与他们的雇佣兵同行埃尔梅蒂长矛骑兵相似，但能转移或吸收敌方骑兵单位对邻近盟友单位造成的部分伤害。</string>
    <string _locid="162330">在中世纪晚期和近代早期，财富的过剩加上人力的短缺，使教廷自然而然地得出了依靠雇佣兵获得军事力量的结论。其中一些士兵来自所谓的独立枪骑兵，即雇佣兵公司所雇佣的个体长枪骑兵。教宗军队在 17 世纪时最为强大，但后来随着宗教影响的减弱，以及拥有更大权力和资源的民族国家的崛起而逐渐衰落。</string>
    <string _locid="162331">三桅帆装军舰</string>
    <string _locid="162332">三桅帆装军舰取代了大型战舰，是意大利人独有的单位。进入要塞时代后，三桅帆装军舰可以在码头上进行制造，和大型战舰一样，它是一种坚固的战舰，可以训练单位。除此之外，三桅帆装军舰还有一个带有多排火炮的圆盘，使得它可以向所有方向开火而不需要调头和调整方向。</string>
    <string _locid="162333">地中海平静的水域是箭船等船只的栖息地，它们通常采用更坚固、更重的结构，与北欧国家的船只形成鲜明对比，后者必须将整体性和灵活性结合起来，以抵御残酷的大西洋和北海的无常变化。这一科技的巅峰就是威尼斯的三桅帆装军舰，这种巨大的船只使当时被作为标杆的箭船相形见绌。三桅帆装军舰配备了火炮和大量船员，可谓武装到了牙齿，它可以发动致命的炮击，同时也足够坚固，可以撞开敌舰。在 1571 年的勒班陀战役中，威尼斯的三桅帆装军舰以通过炮击或冲撞粉碎了无数奥斯曼帝国船只而扬名。</string>
    <string _locid="162334">墙盾手</string>
    <string _locid="162335">墙盾手取代了弩手，是意大利人独有的单位。进入商业时代后，墙盾手可以在兵营中训练，由于其配备弩手大盾，墙盾手的木材成本比食物成本更高。墙盾手还有不同的装甲等级，具体取决于其姿态，这也使得墙盾手比其他文明的弩手更具多面性。</string>
    <string _locid="162336">在中世纪时期，十字弓已经被改进到一个全新的水平，由于它能够刺穿厚厚的盔甲，而且操作起来很容易，因此成为最有效的火器之一。这些特性使它甚至到了近代早期仍具有意义，当时大多数军队逐渐放弃了使用昂贵的、笨重的盔甲，这些盔甲往往无法保护穿戴者免受新式武器的攻击。然而，十字弓需要大约一分钟的时间来重新装弹，因此在这段时间内 (以及在发射时)，弩手是完全暴露的。弩手大盾，即一个大型盾牌，被设计用来保护这些部队，在意大利尤其闻名，那里的几个城邦都拥有著名的弩手军队，他们经常在外国军队中充当雇佣兵。</string>
    <string _locid="162337">神射手</string>
    <string _locid="162338">神射手是意大利人独有的远程步兵单位。进入工业时代后，可以在兵营中训练这种机动性长枪兵，他们牺牲了生命值来换取更强的装甲和速度。神枪手有一个特殊的蓄力能力：鸣号，在神射手杀死一个单位后触发，自动提升附近神射手的速度。</string>
    <string _locid="162339">神枪手创立于 1836 年，是一支善于与敌方阵线短兵相接的机动性冲击部队。最初由撒丁王国在没有合适骑兵部队的情况下创立，他们的出色表现使他们在皮埃蒙特军队中获得了一定的地位，后来也在意大利王国联合军队中获得了地位。神枪手以其速度、体能和独特的黑大衣和宽边帽制服而闻名，直到 20 世纪都一直是意大利军队中的一支精英部队。</string>
    <string _locid="162340">双刃剑手</string>
    <string _locid="162341">双刃剑手是意大利人独有的远程步兵单位，进入商业时代后，可以在巴西利卡大教堂中训练。双刃剑手与他们的雇佣兵同行掠夺兵相似，有更多的生命值，但不能进入隐匿模式。和掠夺兵一样，他们使用步枪从远处攻击敌人，但相比之下，他们对付远程步兵比对付重装步兵更有效。</string>
    <string _locid="162342">双刃剑手，字面意思是“斯拉夫”，是意大利人对斯拉夫移民的称呼，其中许多人在威尼斯共和国境内定居。他们通常在军事上担任士兵、水手和船工，其中一些部队获得了作为总督护卫队的特殊地位。除此之外，他们还以自己的名字为一把源自巴尔干的恐怖大剑以及威尼斯海滨的著名地段斯拉夫人堤岸命名。</string>
    <string _locid="162343">马耳他</string>
    <string _locid="162344">作为地中海大熔炉的一大缩影，近代早期的马耳他虽然最初处于阿拉贡王室的统治之下，但却拥有来自马耳他、北非、欧洲大陆和地中海东部的穆斯林、基督徒和犹太人等不同人群。马耳他位于地中海贸易的十字路口，在战略上和经济上都很重要，因此周围的大多数国家都对它垂涎欲滴。神圣罗马帝国感受到了它的重要性，于 1530 年将该岛租给了医院骑士团，后者正迅速丧失在地中海东部的领土，需要一个新的据点。\n\n\n骑士团在利用他们的新据点上没有浪费任何时间。在与奥斯曼帝国的战争中，他们将马耳他作为突袭奥斯曼帝国贸易路线的基地，并将其变成一个强大的防御堡垒。这些改造被证明是至关重要的，因为奥斯曼人在 1565 年发起了一场征服该岛并驱逐骑士团的战役。这场被后人称为“马耳他大围攻”的战役，成为近代早期历史上最富传奇色彩的战役之一。骑士团在人数和武器上都处于劣势，但在大教长让‧帕里索‧德‧拉‧瓦莱特的坚定领导下，击退了奥斯曼人。\n\n\n在这场战斗中，防守方使用了创新的战术：在一次战斗中，骑士们把大炮藏在城墙里，然后用它炸碎了奥斯曼火枪兵用来向守军射击的攻城塔；还有一次，骑士们向前进中的奥斯曼火枪兵投掷燃烧的木圈，引发野火，阻止了他们前进。奥斯曼帝国的进攻大潮汹涌澎湃，曾被认为是不可战胜的，但在这里已经举步维艰。六年后，即 1571 年，一个被称为神圣同盟的欧洲国家联盟在勒班陀歼灭了奥斯曼帝国的海军，暂时结束了奥斯曼帝国对地中海西部的进攻。\n\n\n骑士团被改称为马耳他骑士团，已经达到其权力的顶点，随着强大的现代化民族国家的崛起，古老的军事教团已经过时，他们也迅速地衰落。虽然骑士团还保留着对马耳他的控制权，但在海外探索和定居的时代，其战略和经济重要性却在不断减弱。到了 1798 年，当拿破仑‧波拿巴在亚历山大的宏伟幻想的驱使下，开始向东进军埃及时，仅仅用了一个诡计就打败了曾经强大的骑士团并夺取了马耳他。此后不久，马耳他被英国海军占领，直到 20 世纪仍在英国手中。</string>
    <string _locid="162345">让‧帕里索‧德‧拉‧瓦莱特</string>
    <string _locid="162346">让‧帕里索‧德‧拉‧瓦莱特于 15 世纪 90 年代 (确切日期不明) 出生在法国的一个贵族家庭，该家庭有着参与海外冲突的传奇经历。追随祖先的脚步，他在年轻时加入了医院骑士团，放弃了家族的财产。在接下来的几十年里，他证明了自己是一个强壮而能干的士兵，忍受着伴随他所加入的军团的衰落带来的一连串困难。到了 16 世纪 40 年代，他目睹了骑士团在罗得岛的前大本营被奥斯曼人占领，他被俘后成为箭船奴隶，并在被赎回后管理骑士团在的黎波里的财产。\n\n\n瓦莱特的毅力、职业道德和赤胆忠心得到了回报，1554 年他被安排指挥骑士团的舰队。这一荣誉之后很快又降临一个更大的荣誉：三年后，他被选为骑士团的新任大教长，这一决定很可能也是基于他对奥斯曼人的丰富战斗经验，众所周知，奥斯曼人正在计划一场将骑士团赶出马耳他及其附近其他据点的战役，从而为奥斯曼人的远征打开西地中海。1565 年，伟大的最终审判终于到来。这场被后人称为“马耳他大围攻”的战斗，成为近代早期历史上最富传奇色彩的战斗之一。骑士团在瓦莱特的坚定领导下，在人数和武器上都处于劣势的情况下，击退了奥斯曼人。\n\n\n在这场战斗中，防守方使用了创新的战术：有一次，骑士们把大炮藏在城墙里，然后用它炸碎了奥斯曼火枪兵用来向守军射击的攻城塔；还有一次，骑士们向前进中的奥斯曼火枪兵投掷燃烧的木圈，引发野火，阻止了他们前进。奥斯曼帝国的进攻大潮汹涌澎湃，曾被认为是不可战胜的，但在这里已经举步维艰。这一胜利为瓦莱特赢得了红衣主教提名，但他礼貌地拒绝了这一提议，而选择了现在的职位。\n\n\n此后不久，瓦莱特带头在马耳他建造了一座新的首都，后来被称为瓦莱塔，即现在马耳他国家的首都。虽然他几年后于 1568 年去世，但他的行动成效立竿见影：奥斯曼人被削弱了，而骑士团则比十字军东征以来的任何时候都强大。三年后的 1571 年，一个被称为神圣同盟的欧洲国家联盟在勒班陀歼灭了奥斯曼帝国的海军，暂时结束了奥斯曼帝国对地中海西部的进攻。\n\n\n在《帝国时代 III：决定版》中，让‧帕里索‧德‧拉‧瓦莱特是一位坚韧不拔、毫不畏惧的指挥官，就和现实中一样。作为欧洲之盾，瓦莱塔把强大的防御看得比什么都重要，以维护其神圣的职责。作为马耳他骑士团的大教长和骑士，他更喜欢为他的装备精良的部队进行光荣的白刃战。他的经济在他的防线保护下安全无虞，随时准备好支持他的军队，同时粉碎每一轮新的攻击。</string>
    <string _locid="162347">指挥所</string>
    <string _locid="162348">指挥所是马耳他人独有的防御工事，进入商业时代后可以建造。从功能上看，它不仅是一个更强大的哨站，包括发挥主城船运抵达点的效用，而且也是通常只有其他文明才能使用的特定单位的训练场所。特定主城卡片可以提高这些单位的可达性。</string>
    <string _locid="162349">指挥所是指由骑士军团控制的任何大本营或城市的司令部，指挥官和他的骑士们在那里主持当地事务。指挥所的结构从大型庄园到坚固的堡垒不等，在中世纪后期遍布欧洲各地。随着骑士团的衰落和逐渐过时，指挥所通常被其所在的国家割让或夺取，成为该政体的财产，并取消了骑士团在当地的分会。</string>
    <string _locid="162350">固定炮</string>
    <string _locid="162351">固定炮是马耳他人独有的防御工事，进入要塞时代开始后可以建造。虽然它对建筑和大多数单位有很强的杀伤力，但它有最小射程限制，必须有人看守，而且在对付反炮兵单位时非常弱势，如长管炮。</string>
    <string _locid="162352">由于近代早期带来了更强大的武器和技术，在进攻和防御方面都出现了创新。其中一项发展便是固定炮的使用，它主要起防御作用。虽然不能移动，但其强大的火力使它们对于士兵和船只来说都是致命的，当然，对附近的任何建筑也是如此。然而，它们缺乏机动性也是一个致命弱点；它们难以、甚至不可能被搬运，而且如果没有适当的防御力量，很容易被夺取。</string>
    <string _locid="162353">医院</string>
    <string _locid="162354">医院是马耳他人独有的建筑，进入商业时代后可以建造。与其所取代的兵营一样，它能训练各种军事单位，但它也能像军医院一样治疗附近的单位。</string>
    <string _locid="162355">医院骑士团起源于十字军东征期间维护耶路撒冷的圣约翰医院的骑士团。随着时间的推移，骑士团出于需要变得越来越军事化，但保留了其作为朝圣者医院守护者的仁慈使命，从而发展出一种混合特性。</string>
    <string _locid="162356">仓库</string>
    <string _locid="162357">仓库是马耳他人独有的建筑，进入商业时代后可以建造。它可以提高附近火药单位的攻击速率。一旦被摧毁，它就会爆炸，对盟友和敌对单位都会造成伤害。它只能在经过短暂的延迟后自毁。</string>
    <string _locid="162358">仓库是储存各种军事物资的建筑：武器、弹药、医疗用品、制服、食物和其他此类必需品。军队建立这些仓库是为了在必要时能够进行得到补给，并防止里面的物品老化。医院骑士团逐渐采用了更先进的技术来弥补人力的不足，并将其运用得淋漓尽致，但也偶尔会因为试验这种危险的材料而遭受后果。</string>
    <string _locid="162359">军团箭船</string>
    <string _locid="162360">军团箭船是马耳他人独有的战舰，进入商业时代后可以建造。它类似于奥斯曼帝国的箭船，但更重也更贵。军团箭船可以回复生命值，并且可以通过杀死敌方单位来最多提升三个等级，每一级都会提高其伤害输出和射程。</string>
    <string _locid="162361">尽管远洋船无畏大西洋、太平洋等辽阔海域的惊涛骇浪和风云变幻，但要驾驭相对平静的地中海水域，则得具备更快的速度、更高的机动性，甚至要具备能承受船只撞击的整体性。这些箭船由古代和中世纪的军舰演变而来，是欧洲各国和奥斯曼帝国在战斗中使用的的主力战船。在 1571 年的勒班陀海战中，箭船一战扬名，不仅应用于激烈战斗，还有其他用途。例如在马耳他医院骑士团组织的所谓“远航”中就发挥了作用。“远航”的目的是在保护本国贸易路线免受海盗劫掠的同时袭击敌方船运公司。这种一石二鸟的做法效果卓著，因而慢慢地，海运系统中的小型单位甚至个人都开始“远航”。</string>
    <string _locid="162362">火焰兵</string>
    <string _locid="162363">火焰兵取代掷弹兵，是马耳他人独有的重装远程步兵和攻城单位，进入商业时代后可在炮兵制造厂训练。火焰兵投掷火环，造成范围伤害和燃烧伤害，可以持续伤害火环击中的单位。随着时间的推移，火焰兵可装备猛火油柜和火箭发射器。</string>
    <string _locid="162364">火焰兵是一种作战方式与炮兵类似的早期近战步兵单位。他们是最早能对建筑造成不小破坏的步兵单位。他们的速度比一般炮兵稍快，但仍然比一般步兵慢。\n \n历史：\n \n在 1565 年的马耳他围城战期间，马耳他的保卫者们 (圣约翰骑士团) 极度依赖燃烧型武器，而烟火环便是其中一种。这些以火药和木材制成的武器被用来对付意图攻入圣艾摩堡 (Fort St. Elmo) 的奥斯曼火枪兵。燃烧型武器非常有效，迫使奥斯曼火枪兵从进攻中撤退。约有 2,000 名精锐奥斯曼火枪兵在进攻圣艾摩堡的过程中死亡，而圣约翰骑士团的阵亡人数仅 80 人左右。打赢围城战后，圣约翰骑士团 (又名为医院骑士团) 便一直统治马耳他到 1798 年。</string>
    <string _locid="162365">大师</string>
    <string _locid="162366">大教长取代探险家，是马耳他人独有的单位。大教长与探险家类似，属于远程步兵英雄，会收集宝藏和建造某些建筑，擅长对付宝藏守护者，并且拥有狙击手能力，可击杀单个敌方单位。大教长还能为马耳他人建造特殊建筑，如堡垒、固定炮和枪炮仓库。</string>
    <string _locid="162367">大教长即骑士团的最高指挥官。现任大教长去世或退位后，会从骑士团高级官员中推选出新的大教长，以坐镇骑士团司令部并全权管理骑士团的一切资产。从本质上讲，大教长属于专制统治者。让‧帕里索‧德‧拉‧瓦莱特 (15 世纪 90 年代至 1568 年) 是马耳他骑士团最杰出的大教长之一。1565 年的马耳他大围攻中，他因率马耳他士兵英勇抗击奥斯曼军队而闻名。</string>
    <string _locid="162368">卫士</string>
    <string _locid="162369">卫士取代火枪兵，是马耳他独有的单位，从商业时代开始可用。卫士擅长防御，在同一玩家拥有的建筑附近时会变得更强大。相比标准火枪兵，卫士的生命值和护甲更高，但卫士占用两个人口，移动速度较慢且射程较短。在与近战单位作战时，卫士将切换成长柄武器。</string>
    <string _locid="162370">面对奥斯曼帝国的强势来袭，地处防御前线的马耳他骑士团往往被迫采取防御为主的战术。马耳他军队精于防守，并且拥有精良的防御装备。最值得一提的是，在 1565 年的马耳他大围攻中，由大教长让‧帕里索‧德‧拉‧瓦莱特指挥的一支小型马耳他防御部队成功击退人数众多的奥斯曼军队。在近代早期，马耳他军队引进了更先进的火器，但几个世纪以来，士兵们仍然保留着上个时代的近战武器，这些武器在激烈的战斗中仍忠实可靠。</string>
    <string _locid="162371">医院骑士团骑士</string>
    <string _locid="162372">医院骑士团骑士取代长戟兵，是马耳他独有的重装近战步兵单位，从商业时代开始可在医院获得。医院骑士团骑士可在医院中进行训练，生命值和攻击力非常高，并且可为邻近盟友单位抵挡或吸收其受到的部分伤害。</string>
    <string _locid="162373">医院骑士团是在十字军东征期间成立于耶路撒冷的骑士团，因其与耶路撒冷的圣约翰医院的关系而得名。随着时间的推移，医院骑士团逐渐成为最知名的基督教骑士团之一。然而，随着对圣地和地中海东部控制权流失，其势力逐渐衰弱。1530 年，医院骑士团复兴并掌管马耳他岛，此后多次抵御外敌入侵，持续统治该岛至 1798 年。医院骑士团的士兵因其英勇以及对所效力军团的无上忠诚而闻名。</string>
    <string _locid="162374">巨型掷弹兵</string>
    <string _locid="162375">巨型掷弹兵是一种难缠的雇佣重装远程步兵单位，伤害输出高，防御也高。巨型掷弹兵拥有三种主要攻击模式：能造成溅射伤害的远程火枪、能有效对付骑兵的近战攻击，以及用来对付建筑的手榴弹。</string>
    <string _locid="162376">17-18 世纪的普鲁士国王腓特烈‧威廉一世尤其欣赏高个男子，因此将他们从各地召集起来，成立了一支特殊的兵团。这支兵团俗称“巨人掷弹兵团”，后来发展成为精锐线列步兵部队。国王甚至接纳邻国高个男子并纳入自己的私人军队，作为建交序曲，甚至还试图让士兵与高个女子结婚，以繁育更多的巨人士兵。1740 年，腓特烈‧威廉去世后，他的儿子腓特烈大帝停止了这种做法，并逐渐将巨人士兵并入其他更加标准化的军团。</string>
    <string _locid="162377">掠夺兵</string>
    <string _locid="162378">掠夺兵是一种雇佣远程步兵单位，耐久性较差，但非常迅捷。掠夺兵具有远程攻击抵抗力，并且可进入隐匿模式，是优秀的突袭者。掠夺兵和长枪兵一样，使用步枪从远处攻击敌人，但相比之下，掠夺兵对远程步兵比对重装步兵更有效。</string>
    <string _locid="162379">掠夺兵是 18 世纪效力于匈牙利军队的轻型步兵，通常来自斯拉夫边境地区，尤其是克罗地亚。掠夺兵战斗力强，但纪律松散，往往依靠凶残习性和个人实力作战，因而有时能成功制敌，但在更多时候却破坏了军队凝聚力。为了解决这个问题，哈布斯堡王朝监禁了令人头疼的掠夺兵指挥官：冯‧德‧崔恩克男爵，并调整了掠夺兵部队的架构以更好地对其进行管理。不过，掠夺兵依然让敌人闻风丧胆。</string>
    <string _locid="162380">皇家骑兵</string>
    <string _locid="162381">皇家骑兵是一种雇佣重装近战骑兵单位，威力强大且耐久性高，会对邻近敌方单位造成践踏伤害。皇家骑兵的近战攻击生效范围较广。</string>
    <string _locid="162382">近代早期，随着欧洲各国的富裕程度和军事实力提高，一些君主和贵族开始配备“侍卫”，即私人护卫队，通常由精锐骑兵组成。这种做法在当时日益普及，但其中要数法国和德国各城邦的私人护卫队最令人生畏。不论是冲击敌军、执行精密的定时战术操作，还是单纯地保护统治者，这些重装骑兵均能出色发挥战斗作用。然而，他们也有黑暗的一面，在内乱中，他们经常被派去凌虐不听话的臣民。</string>
    <string _locid="162383">骑马步枪兵</string>
    <string _locid="162384">骑马步枪兵是一种雇佣重装远程骑兵，耐久性不佳，但射程远且伤害高。骑马步枪兵尤其擅长对付步兵，但易受到枪骑兵等轻型远程骑兵的攻击。</string>
    <string _locid="162385">法国猎人是法国大革命后成立的一种实验性兵团，通常骑马作战，在成立后迅速得到拿破仑‧波拿巴的青睐。法国猎人在拿破仑战争中表现出众，不仅作为私人护卫保护皇帝拿破仑，而且在战斗中英勇果敢。但由于冲突持续，不断有人牺牲，法国猎人元气大伤。1815 年，拿破仑兵败滑铁卢，这种兵团也随之销声匿迹。</string>
    <string _locid="162386">装甲手枪兵</string>
    <string _locid="162387">装甲手枪兵是一种可怕的雇佣重装远程步兵单位，具有高生命值、高护甲、高攻击力的特点。装甲手枪兵使用手枪发起远程攻击时，被击中的敌军附近的其他敌方单位会受到溅射伤害。装甲手枪兵会为附近的盟友单位抵挡部分伤害。</string>
    <string _locid="162388">在近代早期，法国和意大利各城邦实施军事创新，特别提出在徒步优于骑马的情况下，使用精锐徒步步兵作战，萨瓦胸甲骑兵团由此诞生。17 世纪，萨瓦胸甲骑兵发展如日中天，他们身覆全套板甲，挥舞着手枪和利剑，头部佩戴形似异世界人脸的奇特面甲头盔，令即使最强硬的对手见了也有所忌惮。</string>
    <string _locid="162389">爱尔兰准将</string>
    <string _locid="162390">爱尔兰准将是一种雇佣重装远程步兵。与高地兵和燧枪兵一样，爱尔兰准将的主要武器是火枪，但爱尔兰准将更便宜，生命值更低。爱尔兰准将的远程攻击和近战攻击均威力巨大，在攻击骑兵时还会有少量加成。击杀敌方单位后，爱尔兰准将最高可晋升三级，每一级都将提高其生命值和攻击力。</string>
    <string _locid="162391">作为家园的英勇战士，爱尔兰军队最为人所知的却是他们在国际冲突中的雇佣兵形象，例如 17 世纪的“野鹅敢死队”。爱尔兰雇佣军大多效力于法国和西班牙军队，但他们在 1846 年至 1848 年的美墨战争中同样功不可没。当时圣派翠克大队为墨西哥而战，是该国公认的最强部队。慑于其实力 (和具有吸引力的激励措施)，许多美国士兵甚至就此倒戈。</string>
    <string _locid="162392">波斯尼亚兵</string>
    <string _locid="162393">波斯尼亚兵是重装近战雇佣骑兵。他们与巴尔干骑兵威力相当，但不同的是，他们还有伤害输出加成，因而面对重装骑兵擅长对付的单位时，他们能够造成更高的伤害。他们的射程也比其他近战骑兵单位稍远，因而更容易攻击目标。波斯尼亚兵还拥有一项独特属性：一种随时间蓄力的特殊长矛攻击。击杀敌方单位后，波斯尼亚兵还可得到晋升。晋升最高三级，每一级都会提高其生命值和攻击力。</string>
    <string _locid="162394">尽管波斯尼亚兵得名于波斯尼亚，但实际上他们来自中欧、东欧和巴尔干半岛的各个地区。这些单位作为非正规骑兵效力于各欧洲军队，在德国、荷兰和丹麦军队中表现最为出众。18 世纪，尤其是在七年战争期间，波斯尼亚骑兵迅速发展。他们佩戴外形独特的帽子，身着带有白色和彩色装饰物的黑色制服，辨识度很高。</string>
    <string _locid="162395">战列舰</string>
    <string _locid="162396">战列舰是一种雇佣兵军舰，在游戏中属于最重型军舰之一。从商业时代开始，玩家通过在欧洲王室的宫殿中建造交易站与其结盟后，即可从码头获取战列舰。在部分欧洲文明中，战列舰也可通过主城船运获取。战列舰拥有 18 门炮，发射速率快。</string>
    <string _locid="162397">17-19 世纪，海战战术对侧舷轰击的依赖程度与日俱增。由此，军舰逐渐演变为装载多门大炮且完整性更高的巨型船只。其中性能最卓越的要数风帆战列舰，风帆战列舰得名于侧舷战术“战列线”。这种早期战列舰在其全盛时期曾统治海洋，但在 19 世纪末逐渐被装甲舰取代。</string>
    <string _locid="162398">欧洲王室</string>
    <string _locid="162399">欧洲王室代表着比国家更大的领土范围，而非个别民族。在《帝国时代 III：决定版》中，欧洲王室从主题上模糊了主要文明和次要文明之间的界限。与美洲原住民定部落、亚洲圣地以及非洲王国类似，玩家若要与欧洲王室结盟，必须先在其宫殿中建造交易站。相比其他次级文明，王室会在各个时代交错提供独特能力、更多单位和更多科技，但不会在探索时代直接提供。王室提供的资产影响力巨大，其中的单位采用了多种新机制，如单位晋升、蓄力行动、上马下马和伤害偏移，但采用这些机制的单位成本更高。</string>
    <string _locid="162400">波旁王朝</string>
    <string _locid="162401">波旁王朝起源于 10 世纪的法国卡佩王朝，发展到 16 世纪时成为了西欧最具影响力的王室之一。在其全盛时期，法国、西班牙和意大利王室中均与波旁家族结有血缘。波旁王朝在法国各地几番大动作后，不断积累财富和权势，最终在国王路易十四的统治下达到巅峰。路易十四通常被认为是法国历史上最伟大的君主，统治法国达到创纪录的 72 年。众所周知，路易十四喜好军事扩张并且崇尚奢华，这点从举世闻名的凡尔赛宫便可知一二。\n\n在一个帝国争鸣的时代，波旁王朝的独特之处在于建立了高度集中的王权。为了更直接地监管日益增长的财富，波旁王朝于 18 世纪初实行了一系列全面改革。然而在随后的几十年里，这些政策备受争议，最终在 1789 年的法国大革命中走向终结。</string>
    <string _locid="162402">哈布斯堡王朝</string>
    <string _locid="162403">近代早期，西欧大部分国家的帝国主义扩张均与哈布斯堡王朝脱不开干系。哈布斯堡家族原本是归属于神圣罗马帝国并地处其南部的一个小邦国，随着查理五世登上西班牙和神圣罗马帝国的王位，哈布斯堡王朝迎来鼎盛时期。查理五世利用自己在勃艮第公国积累的大量财富和政治关系，开创了“普世君主制”，即多国议会均受命于同一个高度集权的君主。\n\n尽管查理五世终其一生未能全部实现自己宏图霸业，但他留下的政治遗产，为哈布斯堡王朝后续几个世纪的统治奠定了基础。查理去世后，在国王费迪南的统治下，重新统一的西班牙迅速征服中美洲和南美洲大部分地区。而往东，哈布斯堡王朝说服波西米亚和匈牙利王国与自己结盟。得益于这个牢固联盟，哈布斯堡王朝筑起了抵御奥斯曼帝国激进扩张的可靠防线，并在 1683 年的第二次维也纳之围中成功击退奥斯曼军队，联盟的作用达到顶峰。1713 年，神圣罗马帝国皇帝查理六世颁布《国事诏书》，该诏书重申哈布斯堡是一个民族国家，其领土不可分割。哈布斯堡王室对欧洲政治的统治一直持续到 20 世纪奥匈帝国解体。</string>
    <string _locid="162404">汉诺威王朝</string>
    <string _locid="162405">汉诺威王朝起源于声名显赫的德国布伦瑞克和韦尔夫家族，12 世纪著名的狮子亨利就是韦尔夫家族的成员。在接下来的几个世纪，这两大家族稳步积攒实力。直到汉诺威选帝侯乔治一世继承英国王位，汉诺威王朝迎来其高光时期，而乔治一世也为英国的崛起奠定了基础。汉诺威原本是神圣罗马帝国内的一个选侯国，借助这层关系，加上与普鲁士的关键性结盟，英国在汉诺威王朝的带领下发展成为全球领先的超级大国并在维多利亚时期达到鼎盛，该时期也被称为“不列颠治世”。在维多利亚女王漫长的统治期内，大英帝国的发展如日中天。而德英联合军队几十年来更是战功赫赫，其中最值得一提的是在 1815 年的滑铁卢战役中，著名的皇家苏格兰骑兵团骑兵果断发起冲锋，终结了拿破仑的野心。汉诺威王朝从与各国的联盟中获得了丰厚利益，最终于 19 世纪初神圣罗马帝国灭亡后成立了自己的王国，并在短短几十年间统治了德国本土的大部分地区。\n\n尽管在汉诺威王朝的带领下，英国成为了全球历史舞台上最强大的海上霸主，但汉诺威和英国之间的微妙关系削弱了王室权力并强化了君主立宪制，为如今欧洲大部分地区所采用的分权政治体系创下了先例。</string>
    <string _locid="162406">雅盖隆王朝</string>
    <string _locid="162407">在格林瓦尔德战役中，条顿骑士团击败波兰立陶宛联军，从此雅盖隆王朝成为了近代初期东欧的一大势力。随着异教的立陶宛大公约盖拉 (后更名为瓦迪斯瓦夫二世‧雅盖沃) 和罗马天主教的波兰女王雅德维加的结合，雅盖隆王朝成立。二人深知，要在强大邻国的威胁下谋求生存，不同的政体必须联合起来并肩作战。波兰和立陶宛的唇齿相依在卢布林联合中走向高潮，两国决定合并，波兰立陶宛联邦由此诞生。随后不久，雅盖隆王朝灭亡，但波兰立陶宛联邦继续统治了该地区几十年。\n\n雅盖隆王朝在统治期间推动了多元文化社会的发展，强调宗教宽容和分权统治。雅盖隆王朝从西方获得启示，联合匈牙利和波西米亚王室，在随后几个世纪取得了卓著成效。通过与他国往来，雅盖隆王朝引进了文艺复兴思想，并促进了其在核心领域的传播。位于克拉科夫的雅盖隆大学不仅是整个欧洲最古老、最负盛名的学府之一，而且更推动了 16 世纪的波兰走进黄金时代。</string>
    <string _locid="162408">奥尔登堡王朝</string>
    <string _locid="162409">自 15 世纪中叶起，德国北部的奥尔登堡王朝持续统治着丹麦和挪威王国。该王朝自建立起开创了多个先例，并赋予臣民“斯堪的纳维亚人”的身份。奥尔登堡王朝主要活跃于丹麦，而其男系旁支石勒苏益格-荷尔斯泰因戈托普则在斯堪的纳维亚及其周边地区大展拳脚。得益于与俄罗斯罗曼诺夫王朝的关系，奥尔登堡王朝的权力深入延伸到西伯利亚。\n\n奥尔登堡王朝通过多项改革建立起北欧商业框架。厄勒海关的收入占丹麦总收入的一半以上，因而在整个波罗的海地区的行政事务中占据着重要地位。1783 年，面对好战的英国皇家海军对跨大西洋贸易的干扰，奥尔登堡王朝建立了武装中立联盟，以便在战时保护中立航运。</string>
    <string _locid="162410">法纳尔王朝</string>
    <string _locid="162411">在 1453 年奥斯曼帝国征服拜占庭帝国后，法纳尔的贵族家族，统称为法纳尔家族，成为土耳其苏丹和其希腊臣民之间作用显著的联络纽带。法纳尔家族起源于文化底蕴深厚的君士坦丁堡费纳区，他们在奥斯曼权势集团内部通过权力运作来继任其中一些最重要的职位。许多法纳尔家族成员，如吉卡斯和马夫罗科札托斯，在瓦拉几亚和摩尔达维亚相对自治的地区谋求州长职位，以征收税款并扩大他们的政治影响力。\n\n法纳尔家族皆受过高等教育，在政治策略上非常灵活，在奥斯曼人与欧洲列强的谈判中发挥了重要作用，并在西欧各国和奥斯曼基督教臣民之间建立联系中起到关键作用。到希腊革命时，他们已经与英国、俄罗斯和法国建立了广泛的联系，这些外交措施在奥斯曼霸权衰落后开始影响希腊政治。法纳尔少将亚历山大‧伊普西兰蒂斯是一位希腊革命的重要倡导者，在拿破仑战争期间成为俄罗斯的首席军官之一。</string>
    <string _locid="162412">瓦萨王朝</string>
    <string _locid="162413">瓦萨王朝在其短暂的历程中经历了前近代最动荡的时局之一。信奉天主教的波兰国王西吉斯蒙德三世在 1592 年继承瑞典王位时，王朝成员之间爆发了王朝冲突，原因是当时的瑞典多数为新教徒。波兰当时施行的黄金自由制度让问题更加错综复杂，该制度确保了施拉赫塔贵族阶级的平等特权，赋予他们对王朝政策不成比例的影响力。在波兰和瑞典短暂的同盟之后，瑞典受巴伐利亚的维特尔斯巴赫王朝的统治，该王朝联合俄罗斯在大变局中向波兰化的瓦萨王朝宣战。\n\n到了 17 世纪，瓦萨王朝深深卷入和神圣罗马帝国之间声名狼藉的三十年战争。在这场冲突中，瑞典国王古斯塔夫斯‧阿道普斯的征战接连成功和社会文化成就为他赢得了“北方狮子”的绰号，并极大地为现代瑞典民族自信奠定了基础。</string>
    <string _locid="162414">韦廷王朝</string>
    <string _locid="162415">韦廷王朝，这个给世人留下长达千年之久的文化遗产的王朝，起源于其与萨克森酋长威德金特的公开结盟。在神圣罗马帝国时期积累了绵延几代的影响力后，韦廷王朝在 1485 年分裂为恩斯特系和阿尔布雷希特系两个分支，而他们已然是神圣罗马帝国最伟大的拥护者。拿破仑战争结束后，韦廷王朝建立了独立的萨克森公国，繁荣了一个世纪。\n\n恩斯特和阿尔布雷希特两个分支都孕育了举足轻重的历史人物，他们所留下的遗产仍然在韦廷王朝统治下的萨克森故土内外发挥着影响力。阿尔布雷希特系的选帝侯奥古斯都二世后来成为波兰国王和立陶宛大公，不仅继承了巨大的疆土，还在德累斯顿和克拉科夫城进行了规模庞大的翻新工程。恩斯特系在 19 世纪到 20 世纪达到顶峰，当时萨克森-科堡-哥达分支和远至比利时和葡萄牙的皇室联姻，最终为其赢得了“欧洲种马”的绰号。</string>
    <string _locid="162416">维特尔斯巴赫王朝</string>
    <string _locid="162417">维特尔斯巴赫王朝在 12 世纪后期成为巴伐利亚的主要统治家族，并在该地区只手遮天长达几个世纪。随着他们威望的提升，他们的影响力已然辐射到欧洲之外：南到希腊，西到英国，北到斯堪的纳维亚。在瑞典，国王查理十一世和二世以发展壮大卡尔远征军而闻名，其采用创新的战术，在军事上取得了一些以少胜多的大捷。1777 年王朝的巴伐利分支解体后，帕拉廷分支上位，接管了控制权。19 世纪，维特尔斯巴赫王朝统治着巴伐利亚王国，这是德语世界最杰出的政体之一。他们持续掌权，直到 1918 年第一次世界大战结束。\n\n维特尔斯巴赫王朝以其帝王气派而闻名。巴伐利亚国王路德维希二世下令建造了举世闻名的新天鹅堡，这座载入历史的建筑如此绚丽，以至于为他赢得了“天鹅国王”的声誉。</string>
    <string _locid="162418">萨克森胸甲骑兵</string>
    <string _locid="162419">萨克森胸甲骑兵是一种重型的近战骑兵单位。进入要塞时代后，任何与韦廷王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。和法国胸甲骑兵一样，萨克森胸甲骑兵有很高的生命值，在近战中造成范围伤害，对各种单位都有一战之力，但效果平平。与法国胸甲骑兵不同，萨克森胸甲骑兵不占用人口位置，但像其他交易站单位一样，有建造限制。</string>
    <string _locid="162420">维廷王朝从中世纪到 20 世纪一直统治着德国萨克森 (以及其他领土)。虽然重装骑兵已经逐渐过时，但在拿破仑战争期间，法国大军凭借此兵种杀敌如麻，因此又重回世人视线。与法国结盟的萨克森人向法国大军派遣了三个精锐的胸甲骑兵团，他们因在战斗中起到了突出的作用而获得崇高敬意。</string>
    <string _locid="162421">萨克森亲随</string>
    <string _locid="162422">萨克森亲随是一种重装步兵单位，进入商业时代后，任何与韦廷王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。和意大利教宗护卫类似，萨克森亲随坚不可摧，能转移邻近盟友单位受到的部分攻击伤害，还可以使用强大的蓄力手枪攻击敌对单位。</string>
    <string _locid="162423">维廷王朝从中世纪到 20 世纪一直统治着德国萨克森 (以及其他领土)。亲随 (Trabant) 一词源自德语 traben，意思是徒步 (to Walk)，是一种精锐护卫，他们会徒步而非骑马作战，同时是守护欧洲声名显赫王朝的中流砥柱。这些护卫的任务实际上是保护他们的统治者免受攻击。从 17 世纪到拿破仑战争，亲随在萨克森军队中均有突出表现，在 1812 年法国大军入侵俄罗斯期间，他们为法国人而战，最后全军覆没。</string>
    <string _locid="162424">皇家火枪兵</string>
    <string _locid="162425">皇家火枪兵是一种远程重装步兵单位，进入商业时代后，任何与波旁王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。皇家火枪兵携带着火枪，但也可以使用强大的蓄力手枪攻击敌对单位，在近身战斗中他们会依靠西洋剑进行快速攻击，对骑兵有些许攻击加成。</string>
    <string _locid="162426">从中世纪时期到 19 世纪，波旁王朝统治着法国大部分地区及周边。皇家火枪兵因亚历山大‧大仲马所著的《三个火枪兵》而闻名，此书对 17 世纪火枪兵进行了描绘，将他们比作国王的精英部队。事实上，小说中的几个人物都有历史原型。随着法国大革命推翻了法国君主制，火枪兵们时兴时衰，最终在拿破仑战争结束时落幕。</string>
    <string _locid="162427">翼骑兵</string>
    <string _locid="162428">翼骑兵是一种重型的近战骑兵部队。进入要塞时代后，任何与瓦萨王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。翼骑兵是一种行动迅捷的重型长矛骑兵单位，可以定向造成范围伤害 (例子：主目标身后的单位也可以受到伤害)。</string>
    <string _locid="162429">瓦萨王朝在 16 世纪和 17 世纪统治了瑞典和波兰的大部分地区。在这段时间里，被称为轻骑兵的中型骑兵统治着中欧和东欧的战场。虽然波兰轻骑兵最初是从匈牙利军团中借来的，但由于他们在战场上的威力和艳丽的服装，使得他们成为了最著名的轻骑兵版本。这些骑兵以令人畏惧的盔甲和附在身上的翅膀在战斗中冲锋陷阵，发出让敌人感觉不祥的咔嗒咔嗒声，即使是当时最坚定的军队也感到恐惧。</string>
    <string _locid="162430">皇家火绳枪兵</string>
    <string _locid="162431">皇家火绳枪兵是一种远程步兵单位。进入商业时代后，任何与瓦萨王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。皇家火绳枪兵是一种高性价比的单位，相较于普通的长枪兵，在战斗中耐久性更高，更擅长近战，但在远程攻击上较弱。</string>
    <string _locid="162432">瓦萨王朝在 16 世纪和 17 世纪统治着瑞典和波兰的大部分地区。在参加三十年战争 (1618 年至 1648 年) 时，古斯塔夫‧阿道夫斯组建了一支自己的军队并亲力亲为地训练，使用创新的战术与规模更大、装备更好的对手战斗。皇家火绳枪兵是这支联合兵种部队的一个组成部分，他们在布莱滕菲尔德和莱赫河等战役的胜利中立下了汗马功劳。</string>
    <string _locid="162433">皇家猎人</string>
    <string _locid="162434">皇家猎人是一种远程步兵单位。进入商业时代后，任何与奥尔登堡王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。皇家猎人能反制长枪兵，可以向鹿开火将它们驱赶到某个方向而不杀死它们，可以从猎杀的动物身上收集宝藏。</string>
    <string _locid="162435">从中世纪到 20 世纪，奥尔登堡王朝统治着德国北部、丹麦和周边的部分地区。在近代早期，这个派系的疆土通常位于北方，有悠久的狩猎传统：这使得它的许多士兵在使用火器时有致命的精准度，因此在狩猎和战斗中都表现得很出色。</string>
    <string _locid="162436">北方火枪兵</string>
    <string _locid="162437">北方火枪兵是一种远程重装步兵单位。进入要塞时代后，任何与奥尔登堡王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。北方火枪兵是一种高性价比的兵种，以高伤害弥补低耐久性的缺陷，同时对骑兵无论是近战还是远程攻击都会有加成。北方火枪兵也可以通过杀死敌方单位来最多提升三个等级，每一级都能提高他们的生命值，继而提升他们的耐久性。</string>
    <string _locid="162438">从中世纪到 20 世纪，奥尔登堡王朝统治着德国北部、丹麦和周边的部分地区。特别是在 19 世纪，奥尔登堡从斯堪的纳维亚和俄罗斯征召了大量步兵。这些部队的装备、训练和补给情况往往不佳，但以巨大的勇气有所弥补，在战争中往往伤亡惨重。</string>
    <string _locid="162439">雅典卫兵</string>
    <string _locid="162440">雅典卫兵是一种远程步兵单位。进入商业时代后，任何与法纳尔王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。雅典卫兵行动敏捷，基础攻击力低，但对重装步兵有高伤害倍率加成，同时在面对轻型骑兵时也有中等效果。</string>
    <string _locid="162441">从 16 世纪到 19 世纪，法纳尔王朝在奥斯曼帝国和巴尔干半岛有相当大的影响力。在希腊独立战争 (1821 年至 1829 年) 期间，雅典卫兵部队 (因其著名的传统服装而得名) 声名鹊起，最终成为希腊军队的中流砥柱。雅典卫兵以美感 (苏格兰白色短褶裙的装饰对那个时期的军队而言实属独特)、勇敢、忠诚和凶残而闻名。</string>
    <string _locid="162442">山地兵</string>
    <string _locid="162443">山地兵是一种远程步兵单位。进入商业时代后，任何与维特尔斯巴赫王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。山地骑兵在功能上与长枪兵相似，但有一个独特的属性：任何被山地兵击中的单位都会暂时暴露自身的视野。山地兵也可以通过杀死敌方单位来最多提升三个等级，每一级都能提高他们的射程和射速。</string>
    <string _locid="162444">维特尔斯巴赫王朝从中世纪到 20 世纪一直统治着巴伐利亚，在阿尔卑斯地区疆土辽阔。在派遣部分军队驻守各地时，当地居民都会被其吸引。意大利山地部队是优秀的射手，有着历史悠久的狩猎和穿山越岭技能。和那时候的大多数部队不同，他们通常使用喇叭进行通信，而许多军队已经用上更新的器械或技术。</string>
    <string _locid="162445">巴伐利亚近卫轻骑兵</string>
    <string _locid="162446">巴伐利亚近卫轻骑兵是一种远程轻型骑兵单位。进入要塞时代后，任何与维特尔斯巴赫王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。巴伐利亚近卫轻骑兵虽然名为轻骑兵，但实际更类似中型骑兵。他们既有轻骑兵的高生命值，也有枪骑兵的速度和战斗作用。</string>
    <string _locid="162447">维特尔斯巴赫王朝从中世纪到 20 世纪一直统治着巴伐利亚。在近代早期，重骑兵随着岁月的变迁效用日减，逐渐被近卫轻骑兵等中型骑兵取代，其中包括手持剑和长矛的中型骑兵。但巴伐利亚骑兵更倾向于使用剑或军刀，甚至在拿破仑战争之后仍有一席之地。</string>
    <string _locid="162448">骷髅轻骑兵</string>
    <string _locid="162449">骷髅轻骑兵是一种重型近战骑兵单位。进入商业时代后，任何与雅盖隆王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。骷髅轻骑兵和轻骑兵类似，但有一个特殊属性，即死亡打击，这是一种强大的攻击，在骷髅轻骑兵进行战斗时会进行蓄力。骷髅轻骑兵也可以通过杀死敌方单位来最多提升三个等级，每一级都能提高他们的生命值和攻速。</string>
    <string _locid="162450">从 17 世纪到 20 世纪，汉诺威王朝统治着德国西北部的大部分地区。近代早期，汉诺威、普鲁士等德国北部各城邦征募精锐重骑兵部队。汉诺威人经常为普鲁士人作战，他们领导着布伦瑞克骑兵和其他军队，这些骑兵因为帽子上刻有头骨和交叉骨的徽章而被称为骷髅轻骑兵。这些军队在其全盛时期声名卓著，以至于在其同时代的军队中，如法国、瑞典、甚至智利，都有类似的兵种。</string>
    <string _locid="162451">鼓手</string>
    <string _locid="162452">鼓手是一种步兵单位。进入商业时代后，任何与汉诺威王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。鼓手是非常规单位，他们的身份并非战士，即使他们可以用手枪攻击，但其主要作用是提高附近盟友单位的速度。鼓手在接近盟友单位时也会获得额外的生命值，使他们在军队之中难以被杀死。</string>
    <string _locid="162453">从 17 世纪到 20 世纪，汉诺威王朝统治着德国西北部的大部分地区。然而，这个王朝的一个分支也在英格兰统治了几个世纪。英国军队是欧洲许多使用鼓手的军队之一，以不同的节奏和旋律来调整部队的行动节奏和传达命令。因此，鼓手对部队至关重要，经常成为攻击目标。</string>
    <string _locid="162454">布伦瑞克黑衣士兵</string>
    <string _locid="162455">布伦瑞克黑衣士兵是一种远程重装步兵单位。进入要塞时代后，任何与汉诺威王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。布伦瑞克黑衣士兵和火枪兵类似，对骑兵有加成，以低生命值为代价换取更快的移动和弹药重装速度。布伦瑞克黑衣士兵也可以通过杀死敌方单位来最多提升三个等级，每一级都能提高他们的生命值和伤害。</string>
    <string _locid="162456">从 17 世纪到 20 世纪，汉诺威家族统治着德国西北部的大部分地区。拿破仑战争期间，布伦瑞克吕内堡公爵招募了一支精英部队以对法国占领德国部分地区的行为发起反击。这支部队身着黑色制服，因而世人称其为“布伦瑞克黑衣士兵”。在拿破仑入侵西班牙期间，他们被认为是一支令人胆寒的军队，另外在战争期间和之后的岁月里，他们一直都是致命的兵种，他们刻有头骨和交叉骨的徽章似乎预示着遭遇他们的敌人都难逃灭亡的命运。</string>
    <string _locid="162457">线列步兵</string>
    <string _locid="162458">线列步兵是一种远程重装步兵单位。进入要塞时代后，任何与哈布斯堡王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。线列步兵和火枪兵在功能上类似，但根据他们所采用的战斗姿态会有不同的加成，比如额外的攻击力、射程或装甲。线列步兵也可以通过杀死敌方单位来最多提升三个等级，每一级都能提高他们的生命值和伤害。</string>
    <string _locid="162459">从中世纪到 20 世纪，哈布斯堡家族统治着奥地利和中欧的大部分地区，甚至还短暂统治过伊比利亚和墨西哥。在近代早期时期，一些战术家，其中最著名的是古斯塔夫‧阿道弗斯，摆脱现有战争教条束缚，进行了创新。一种作战体系随之诞生，在这个体系中，携带火器的军队成行密集，向他们的对手进行齐射。尽管这种作战方式在开阔战场很有效，但他们也不是没有弱点，在崎岖或复杂的地形上或与非常规军进行任何类型的战斗都会使它们处于不利地位。</string>
    <string _locid="162460">骑马步兵</string>
    <string _locid="162461">骑马步兵是一种可以有两种形式供使用的单位：远程重装骑兵单位，和远程步兵单位。进入商业时代后，任何与哈布斯堡王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。骑马步兵对重装步兵和轻型骑兵都有少量加成，并且可以通过上马和下马来发挥不同的优势，尽管他们在这样做的时候会暂时变得脆弱。虽然下马形式的单位有更远的射程和额外伤害，但上马形式有更高的生命值和速度。两者都可以通过杀死敌方单位而最多提升三个等级，每一级都能提高他们的射程和速度。</string>
    <string _locid="162462">哈布斯堡王朝从中世纪到 20 世纪一直统治着奥地利、中欧的大部分地区，甚至还短暂统治过伊比利亚和墨西哥。在近代早期，之前以骑兵为主的战场转变为以步兵为主的战场，这使得骑马步兵的使用率增加：部队骑马进入战场后再下马以步兵的姿态进行作战，这为他们带来组织和防御优势。这种多功能性使他们成为所在军队的重要组成部分。</string>
    <string _locid="162463">利普卡鞑靼人</string>
    <string _locid="162464">利普卡鞑靼人是一种远程轻型骑兵单位。进入商业时代后，任何与雅盖隆王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。利普卡鞑靼人是快速射击的弓箭手，在近战中利用快速的马刀攻击，但他们的近战和远程攻击对骑兵的加成伤害低于其他许多轻型骑兵单位。</string>
    <string _locid="162465">雅盖隆王朝在 14-16 世纪统治着波兰和周边大部分地区。在这之前和期间，金帐汗国在邻国或者被驱逐的叛乱派别的操纵下遭遇失败，金帐汗国的土地上出现了动荡，因此造成了另一波移民。其中一个移民群体，即利普卡鞑靼人，于 14 世纪首次进入立陶宛 (后来的波兰-立陶宛)，并得到了立陶宛领主的土地和庇护，他们则以忠诚和军事服务作为交换。事实证明，利普卡鞑靼人是波兰-立陶宛军队的宝贵辅助力量，在 1410 年的格伦瓦尔德-坦能堡和 1683 年的维也纳等战役中发挥了决定性作用。</string>
    <string _locid="162466">突击骑士</string>
    <string _locid="162467">突击骑士是一种重装近战骑兵部队。进入商业时代后，任何与雅盖隆王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。突击骑士使用长矛，并可以使用随时间恢复的蓄力攻击。虽然他们的基本生命值很低，但他们的远程和近战双重装甲使他们成为多面手。突击骑士也可以通过杀死敌方单位来最多提升三个等级，每一级都能提高他们的生命值和攻击速度。</string>
    <string _locid="162468">雅盖隆王朝在 14-16 世纪统治着波兰和周边大部分地区。在 15 世纪，以匈牙利君主马加什‧科尔温 (15 世纪) 为榜样，中欧和东欧国家开始大量使用巴尔干半岛的骑兵辅助部队，他的骠骑兵部队享有极高的声誉，他们直接影响了波兰翼骑兵的前身。这些骑兵通常挥舞着长矛和盾牌，在战场上以其无畏的勇气、多面性和高效率而闻名，无论是在开场的突击冲锋还是巧妙的战术迂回中都表现出色。</string>
    <string _locid="162469">克罗地亚骑兵</string>
    <string _locid="162470">克罗地亚骑兵是一种轻型骑兵亡命之徒单位，从商业时代开始，可以在佣兵小栈、酒馆和寺院中获得。尽管他们的生命值和射程都很低，但他们是十分灵活的单位，具有出色的攻击和可靠的攻城能力。他们的生命值和射速可以随着不断地使用而提高。</string>
    <string _locid="162471">在 16 世纪的欧洲-奥斯曼战争中，来自巴尔干半岛的轻型骑兵以可怖实力而逐渐声名鹊起。到了 17 世纪，这些骑兵的一个特殊变体，被称为“克罗地亚骑兵”(源自斯拉夫克罗地亚人)，在整个欧洲的冲突中起到广泛的作用，在三十年战争期间最为突出。他们结合使用马刀和手枪，这使他们成为了战斗多面手，可以在短时间内有效地造成大量伤害。克罗地亚骑兵最初由哈布斯堡王室部署，也成为法国国王路易十四的皇家骑兵的基础。克罗地亚骑兵因其标志性的打结颈部领带而闻名于世，流行的时尚单品领带正是源自于此。</string>
    <string _locid="162472">法外之徒</string>
    <string _locid="162473">法外之徒是一种远程步兵亡命之徒单位，从商业时代开始，可以在酒馆、佣兵小栈或寺院中雇佣。他们在对付长枪兵时有很高的攻击加成，在对付其他步兵单位时加成较少。他们也可获得经验而提升生命值和伤害。</string>
    <string _locid="162474">法外之徒是典型的土匪和强盗，在 17 至 19 世纪奥斯曼帝国占领期间居住在巴尔干半岛的大部分地区。他们偶尔也为附近的哈布斯堡王朝充当雇佣兵，特别是加入了奥斯曼帝国边境的军事前线军队。法外之徒活动的主要动机是在奥斯曼帝国领导人手下实行苛捐杂税和宗教迫害，因此，他们的主要目标是奥斯曼帝国的权威人士和从其政策中受益的贵族们。这种罗宾汉式的道德观促成了法外之徒作为与奥斯曼帝国压迫作斗争的基督教自由战士的浪漫化。尽管他们采取了游击队式的战斗策略，但法外之徒的队伍还是坚持了等级制度。塞尔维亚领导人卡拉乔尔杰在早期的军事生涯中是一名法外之徒，后来在领导塞尔维亚首次起义反抗奥斯曼人时运用了他的经验。</string>
    <string _locid="162475">拦路强盗</string>
    <string _locid="162476">拦路强盗是一个从商业时代开始可以在酒馆、佣兵小栈和寺院获得的亡命之徒单位。他们在下马时用两把手枪射击，对骑兵有少量加成，在上马时使用一把手枪，对骑兵有更高的攻击加成。他们还可以使用强大的蓄力步枪攻击，并在近战中使用强大的剑。</string>
    <string _locid="162477">在近代早期的欧洲，强盗们往往拥有不同的背景。有的只是一群强盗，有的则是反对不受欢迎的政府的失败活动的垂死余党。在孤立的、管理不善的地区，失去基本必需品的强盗们会对无助的旅行者进行敲诈勒索，通常是通过武力。偶尔，这也会导致有针对性的暗杀。虽然通常只是被视为一种小麻烦，但强盗的威胁偶尔也会成为政府改革的因素，例如 19 世纪 60 年代意大利的统一。</string>
    <string _locid="162478">审判官</string>
    <string _locid="162479">审判官是一种结合了间谍和神父的亡命之徒，从商业时代开始可以在酒馆、佣兵小栈和寺院中获得。除了治疗之外，他们的火炬会对敌方单位造成燃烧伤害，使他们的生命值在被击中后缓慢下降。他们能对雇佣兵造成加成伤害，对村民和建筑也有强大的威力。</string>
    <string _locid="162480">整个中世纪的欧洲都存在异端审判，但在臭名昭著的《女巫之锤》一书推广后，这种迷信达到了空前的程度。由于教会事务越来越多地由独立的小国家首脑决定，这些审判官会通过酷刑和虐待来审问他们的对象，更多时候会导致审判对象烧死或吊死。起诉过程通常是如此可怕，以至于许多被指控的人宁愿公开承认自己使用了巫术，也不敢为自己的清白辩护。\n虽然审判官在英国、西班牙和意大利都很普遍，但他们在整个神圣罗马帝国尤其猖獗，特别是在 1530 年通过了《加洛林纳刑法典》之后，该法案的通过将几乎所有权力集中在了法官手中，大大降低了所有巫术审判的公正性。三十年战争的破坏性后果以德国的巫术狂热情绪达到顶峰，女巫被当作随后的饥荒和经济崩溃的替罪羔羊。</string>
    <string _locid="162481">游骑兵</string>
    <string _locid="162482">游骑兵是一种快速的远程步兵单位，具有较高的远程抗性，但生命值较低。在运送“游骑兵”卡片后即可开始训练。这张卡片用游骑兵取代了兵营中过时的长弓兵的训练。</string>
    <string _locid="162483">当大英帝国开始向北美中心地带扩张时，他们很快发现，长期以来其长弓兵和火枪兵采用的效果很好的传统齐射战术，在边疆地区崎岖不平、森林密布的地形中被证明难以奏效。作为 1755 年法印战争的一部分，在毁灭性的布雷多克的挫败之后，英国人成立了国王皇家步枪团，这是一个由步兵组成的军团，他们采用美洲原住民使用的战争战术来帮助他们适应新环境。这些战术包括使用更轻的武器，从而获得更大的机动性，以及伪装的早期使用。第 95 实验步枪军团通过使用贝克步枪对国王皇家步枪团进行了补充，贝克步枪虽然重新装弹的时间较长，但可以从两倍于火枪的距离狙击目标，使该军团更具多面性。这些创新的影响具有决定性，以至于步枪军团很快就成为英国军事史上几乎所有重大战役的主力军。\n由于他们对北美变幻莫测的气候非常熟悉，步枪手构成了早期美国殖民地军队的大部分主力。在美国独立战争开始时，大陆会议成立了 10 个步枪连，以应对英国对列克星敦和康科德的攻击。在这些步枪手的队伍中，有罗杰游骑兵的老兵，他们是在法印战争期间战斗过的边疆拓荒者。</string>
    <string _locid="162484">哥萨克蛮兵</string>
    <string _locid="162485">哥萨克骑兵是一种从商业时代开始可以在酒馆、佣兵小栈和寺院中获得的亡命之徒。他们是一种廉价的近战骑兵单位，生命值低，没有攻击倍率，但移动速度很快。他们的快速马刀能够每秒造成高额伤害，在杀死一定数量的单位后，他们可以使用长矛发动强大的蓄力攻击。哥萨克蛮兵可以下马成为远程步兵单位，主要用手枪攻击，但也可以蓄力使用小刀攻击，造成远程近战伤害。</string>
    <string _locid="162486">“哥萨克”一词起源于库曼语，意为“自由人”，在波兰-立陶宛联邦中被用来描述乌克兰草原上的难民，他们在那里形成了独特的社会和军事文化。一种名为注册哥萨克的特殊单位组成了扎波罗热军队，代表英联邦在黑海附近对抗鞑靼人和土耳其人的入侵，以换取土地和特权。然而，由于波兰政府征收的经济政策越来越不利，在 16 世纪初，一些哥萨克开始煽动起义，反对他们的波兰领主。波兰人平息了这些叛乱，但哥萨克人继续以相对自治的方式蓬勃发展，经常参与俄罗斯和摩尔多瓦的事务。哥萨克人在与波兰人和俄罗斯人的斗争中，对现代乌克兰民族认同的发展做出了巨大贡献。随着 1775 年扎波罗热的消亡，哥萨克体系崩溃；在接下来的几十年里，出现了各种复兴军团的尝试，但效果微乎其微。</string>
    <string _locid="162487">学者</string>
    <string _locid="162488">学者是一种 1 级陆地贸易者，从游戏开始就可以在交易站获得。他们只能在活动时产生经验值，且不能产生其他资源。</string>
    <string _locid="162489">自中世纪盛期以来，欧洲就有了大学，但只是在文艺复兴时期，大学才成为皇家事务密不可分的部分。随着封建主义的衰落，越来越多的专业人士不远万里来到这里，接受学者们的教育，他们促进了这个时代学术的蓬勃发展。新教改革之父马丁‧路德作为维腾贝格大学的教授，受到了他的研究成果的影响，而比利时医生安德烈‧维萨里则彻底改变了人们对人体解剖学的理解，使医生变得比以往任何时候都更有价值。到了 16 世纪末，学者们无可争议地对欧洲历史进程产生了最大影响，最终达到了启蒙时代的顶峰，伟大的学者如伏尔泰、约翰‧洛克、伊曼努尔‧康德和本杰明‧富兰克林塑造了现代政治社会的根基。</string>
    <string _locid="162490">交易船，河流商船</string>
    <string _locid="162491">河流商船是一种 1 级贸易单位，从发现时代开始，可以在交易站获得。活动时只能获得经验值，不能产生食物、木材或钱币。</string>
    <string _locid="162492">欧洲的海上贸易可以追溯到几百年前。由于河流往往构成了新兴国家的政治边界，商人们经常喜欢走水路而不是陆路。多瑙河在欧洲的河流贸易中发挥了特别重要的作用，因为它穿过了几个不同大国的领土，从德国一直延伸到黑海。其他重要的贸易网络位于伏尔加河沿岸，该河穿过俄罗斯的大部分地区；莱茵河从多沼泽的荷兰低地延伸到多山的阿尔卑斯地区；易北河连接着整个庞大神圣罗马帝国的许多有影响力的城市。</string>
    <string _locid="162493">交易船，货船</string>
    <string _locid="162494">货船是一种 2 级交易单位，可在交易站获得。解锁该单位需要商业时代的水路科技。与河船不同，货船在生产后能够储存食物、木材和钱币。</string>
    <string _locid="162495">近代早期的军队越来越依赖于重装炮兵的部署。为了减轻在欧洲的平原、沼泽和丘陵上运输大型军火的负担，船匠们建造了巨大的平底船，其唯一目的就是在变化无常的地形上运送军事装备。\n随着货船的容量增加，对它们的需求急剧上升。为了充分发挥它们的潜力，并确保在战争时期的安全通行，工程师们建造了精心设计的水道，将整个欧洲大陆的主要水体连接起来。近代早期一些最重要的运河包括艾德运河，它开启了波罗的海和北海之间的直接贸易，同时还有米迪运河，它使船只得以从地中海经法国驶往大西洋。</string>
    <string _locid="162496">交易船，驳船</string>
    <string _locid="162497">驳船是一种海上贸易单位，进入工业时代并研究了河流交通科技后，可在交易站获得。它产生资源和经验值的速度比货船更快。</string>
    <string _locid="162498">随着河流贸易网络的数量和重要性的提升，管理水路交通成为一个越来越繁重的过程。为了在不影响效率的情况下运载大量的货物，必须建造越来越大的船只。将如此沉重的交易船运下河流通常需要大量人力，但随着工业革命期间蒸汽机的发明，手工劳动不再是一个严重的障碍，使得以商业目的建造巨大的驳船变得更加可行。由于早期蒸汽机的强度有限，商人们往往转向链式船，其对链式滑轮的创新使用大大减少了蒸汽机成功运行所需的动力。链式船在整个 19 世纪主宰了欧洲大陆的海上贸易，直到蒸汽机的改进使其能够自主工作。</string>
    <string _locid="162499">野兽</string>
    <string _locid="162500">学名：大贝拉\n大概尺寸：214 厘米；137 公斤\n食性：肉食性，特别是人类和马\n\n 这种野兽是一种半虚构的犬类，源于欧洲大陆基于欧洲狼人的民间传说。在《帝国时代 III：决定版》中，它是一种不可预测的生物，对任何挑衅它的单位都会构成致命威胁。</string>
    <string _locid="162501">树木，杨树</string>
    <string _locid="162502">杨树是落叶树，原产于世界各地的温带气候区。它们很适合雕刻和塑形，并且一直是受欢迎的艺术媒介：最著名的是意大利文艺复兴时期的木板画，如列奥纳多‧达‧芬奇的《蒙娜丽莎》。</string>
    <string _locid="162503">树木，柏树</string>
    <string _locid="162504">柏树是针叶常绿树种，原产于世界各地的气候区。它们有多种用途，如花园中的观赏用途到建筑用材等。柏树坚实耐用的木材使它成为理想的建筑材料。</string>
    <string _locid="162505">晋升</string>
    <string _locid="162506">晋升是《帝国时代 III：决定版》中某些单位所特有的概念。这些单位在击败敌方单位时，可以通过“升级”来提高原始的属性数据。晋升代表了历史上 (和现代) 的军事现象，即部队在获得更多的战斗经验后，会磨练他们的技能并晋升军阶。</string>
    <string _locid="162507">贵族铁骑</string>
    <string _locid="162508">贵族铁骑是一种装备有马刀的重装骑兵部队。进入商业时代后，凡是与法纳尔王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。贵族铁骑有很高的生命值和像轻骑兵一样的不俗攻击力。他们对单位和建筑更快的攻击速度使得贵族铁骑在突袭中非常强大。</string>
    <string _locid="162509">自中世纪早期以来，波维尔 (贵族铁骑) 一直是东欧和东南欧的一个高级贵族等级。在中世纪的大部分时间里，这个由富有土地所有者组成的世袭阶层拥有巨大的政治权力，并享有各种特权。数代以来，与波维尔头衔相关的地位、权力和义务在不同地区有不同的解释和分层。强制兵役或出现无地波维尔人是常见的发展现象。\n在多瑙河流域的摩尔达维亚和瓦拉几亚公国，存在着几个与土地所有权、农奴和行政或军事高级职位相联系的波维尔阶层。由于巴尔干半岛的大部分地区已有数百年的历史是在奥斯曼帝国的统治下，波维尔倾向于为奥斯曼帝国政府服务。因此，波维尔家族的事务与奥斯曼帝国皇室的事务密切相连，他们在那里担任高级职务。这种趋势在 18 世纪法纳尔人时代加强，这时的波维尔人数量有了很大的增长。当独立运动在希腊、保加利亚、摩尔达维亚和罗马尼亚兴起时，许多波维尔家族在奥斯曼帝国政府中失宠，最终驱使他们在巴尔干半岛的新国家中追求有影响力的职位。</string>
    <string _locid="162510">皇家枪骑兵</string>
    <string _locid="162511">皇家枪骑兵是一种远程轻型骑兵单位。进入要塞时代后，任何与波旁王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以在交易站获得这种单位。皇家枪骑兵相较于枪骑兵速度较慢而且更贵，但射程更远，生命值更高。与其他远程骑兵单位不同，皇家枪骑兵可以使用践踏姿态，并有相对较强的近战攻击力。</string>
    <string _locid="162512">从中世纪到 19 世纪，波旁王朝一直统治着法国的大部分地区和周边地区。对于法国波旁王朝的统治者来说，枪骑兵在行使和保护其国内军事力量方面发挥了重要作用。在一项被称为龙兵镇压的政策中，波旁王朝的国王路易十四命令枪骑兵对胡格诺新教实施迫害，迫使他们改信天主教或移民。枪骑兵还在王室家庭部队的军事部门任职，他们不仅充当个人保镖，还参加了一些战役。</string>
    <string _locid="162513">巴什波祖克</string>
    <string _locid="162514">巴什波祖克是一个独特的奥斯曼远程步兵单位，攻击像掷弹兵的攻城单位时有很大的优势，但生命值会随时间减少。当您的殖民地遭受攻击，而您又没有军队可以防御时，就可以召集巴什波祖克。他们会从城镇中心赶来，并击退攻击者。\n \n巴什波祖克出现后，他们的生命值就会开始减少。他们的生命值条就像是计时器，能够显示他们的生存时间还剩多久。当生命值掉到 1 时，巴什波祖克仍然可以移动和战斗，不过此时如果再受到任何伤害的话就会立即死亡。因此，您最好将他们用于防御敌人突袭。</string>
    <string _locid="162515">“巴什波祖克”(Bashibozuk) 一词原意为“疯子”，也是奥斯曼军队中非正规战斗部队的昵称，这些都是在战争中自愿加入军队的战斗人员。他们没有薪俸，会自愿加入军队是因为能藉此烧杀掳掠。巴什波祖克在战场以英勇杀敌闻名，但由于他们缺乏纪律且因到处打劫而恶名昭彰，即使政府多次想将这些人员转为正规部队，最后也以失败告终。巴什波祖克部队最终于 19 世纪解散，但直到奥斯曼帝国灭亡前仍以自行组织的团伙形式存在。</string>
    <string _locid="162516">神圣军团步兵</string>
    <string _locid="162517">神圣军团步兵是一种远程重装步兵。进入商业时代后，任何与法纳尔王朝结盟并在其宫殿上建立交易站的一方，都可以获得这种步兵单位。该单位只能通过交易站的能力“希腊革命”来获得，等待时间越长，产生的神圣军团步兵越多。与火枪兵相比，其生命值和攻击力较低，但射程和装弹速度更快。群体规模越大，神圣军团步兵也会变得越强。</string>
    <string _locid="162518">从 16 世纪到 19 世纪，法纳尔王朝在奥斯曼帝国和巴尔干半岛拥有相当大的影响力。在希腊独立战争 (1821 年至 1829年) 爆发时，法纳尔将军亚历山大·伊普西兰蒂斯组建了这场战争中的第一支志愿军部队，即神圣军团。其黑色制服的灵感来自成功抵御拿破仑侵占的德国志愿部队“布伦瑞克黑衣士兵”。军团的名字取自在古希腊被认为是精英部队的底比斯圣队。虽然这支部队在独立战争中未能幸存，但其揭竿而起的斗争精神激励了其他希腊人奋起反抗。</string>
    <string _locid="162519">鞑靼弓箭手是一种远程轻型骑兵单位。进入商业时代后，任何在腾格里神社建立了交易站的一方，都可以获得这种单位。鞑靼弓箭手是身手敏捷的骑马步弓手，在近战和远程中都能迅速攻击。擅长对付骑兵，但是对其他单位只能造成非常低的伤害。</string>
    <string _locid="162520">在草原民族的日常生活和信仰系统中，马是在广阔草原中用于交流和交通的驾具，并是不可或缺的动物。最开始，骑射只是一种快速狩猎、远距离猎物的方式，后来迅速演变成了草原战争中的主要战斗方式。马匹的迅捷速度和敏捷性，再加上骑手的箭术，非常适合进行突袭或侧翼军事行动。这种战术的指标性成功案例有成吉思汗领导下的蒙古帝国，以及金帐汗国和其后来的鞑靼人。</string>
    <string _locid="162521">这个圣地等同于原住民交易站。玩家只要和原住民结盟就能训练特殊的原住民单位 (通常是战士)，并且还可以获得该部落独有的一组改良技术。原住民单位不会占用人数空间，但可以训练的单位数量有限。\n\n腾格里教是一种古老的万物有灵论宗教，在北亚和中亚地区广泛流行。天空之神“腾格里”是腾格里教的主神，和许多自然的神灵和灵魂一起受到崇拜。在腾格里教和相关的信仰中，山峰之类的高海拔地区因为接近天空，而被认为是神圣的地方。“敖包”是一种人造的石堆，代表着山峰，因此起到神龛的作用。\n\n在突厥蒙古社会和国家中，统治者的政治合法性与腾格里有关，与中国的“天命”或欧洲的“君权神授”理念相当。例如，公元 13 世纪的蒙古皇家编年史声称，成吉思汗的祖先是腾格里的后裔。</string>
    <string _locid="162522">基齐勒巴什兵是一种远程重装骑兵单位。进入商业时代后，任何在苏菲派清真寺建立了交易站的一方，都可以获得这种单位。这种单位装备有长枪和弓箭，可以像长矛骑兵一样战斗，同时有额外的远程攻击。基齐勒巴什兵的长枪攻击范围更大，当敌军单位足够靠近时会自动攻击。近战攻击对步兵可造成加成伤害。尽管弓箭攻击不具有这种加成，但配备弓箭使得基齐勒巴什兵可以使用游击战术。</string>
    <string _locid="162523">基齐勒巴什人原是安纳托利亚、高加索和美索不达米亚的半游牧土库曼人，他们将古代突厥信仰和草原传统与伊斯兰精神性和苏菲派密契主义结合在了一起。“基齐勒巴什”一词意为“红头”，因为基齐勒巴什人头上戴着圆锥形的红色帽子，并且象征着他们和十二伊玛目派的联盟关系。\n\n在 15 世纪，基齐勒巴什兵是萨法维王朝的军事骨干，萨法维王朝是来自阿尔达比勒的苏菲派教团和王朝。他们骑马轻装上阵，用长枪和传统的突厥弓箭作战。\n\n基齐勒巴什人在波斯取得的军事成就使他们的萨法维领袖得以建立自己的国家，即萨法维帝国。</string>
    <string _locid="162524">海盗神射手是一种远程步兵亡命之徒单位，从商业时代开始，可以在酒馆、佣兵小栈或寺院中雇佣。豪萨文明可以通过瞭望箭塔的摩洛哥盟友获得此单位。此亡命之徒只能在非洲皇室扩展包地图上使用。\n海盗神射手作为长枪兵单位，擅长对付重装步兵。此外他还对宝藏守护者和村民造成额外伤害，这让他在早期的掠夺和寻宝中能发挥高效作用。</string>
    <string _locid="162525">由于靠近欧洲，又与奥斯曼帝国交好，马格里布各势力很早就接触到了火药武器。尽管巴巴里国家与海上和非洲内部的贸易路线相连，但他们获得火器 (特别是火炮) 的机会仍受到限制，尤其是遭受巴巴里海盗袭击的地中海大国阻止了火器的贸易。为了克服受限的火器交易，当地开始越来越多地自制火器。实现火器自足的著名例子是“穆卡拉”，也被称为卡拜尔火枪，名字来源于卡拜尔人，这种武器的枪管很长，攻击范围广。</string>
    <string _locid="162526">腾格里狼是一种原住民宠物。进入商业时代后，任何在腾格里神社建立了交易站的一方，都可以获得这种单位。腾格里狼是移动迅速的宠物，能有效对付宝藏守护者和其他宠物。</string>
    <string _locid="162527">早在史前时期，犬科动物的驯化就已经开始了。有科学假设认为，与更具攻击性的狼相比，对人类有更强接受力的狼更容易被人类所容忍而不被杀死。抚养野生动物的孤儿很可能在人与动物之间建立起牢固的亲情纽带。人类与犬科的信任度也可由增加食物依赖性而增加，最终可以完成对犬科的驯化，并将它们用来做护卫犬或是猎犬。\n在突厥后裔蒙古人的民间传说中，狼被作为传说的先祖、民族的祖先来崇拜，与罗马城的起源神话相类似：两兄弟罗慕路斯和雷穆斯被一匹母狼哺育长大。根据蒙古人的书面资料，成吉思汗是“苍狼”的远亲，这是一只来自天空的灰蓝色的狼。</string>
    <string _locid="162528">商人是荷兰独有的资源采集者。与拓荒者不同，生产商人需要花费钱币而非食物。因此，玩家需要从游戏开始就做好独特的资源管理，且需要更加关注早期采矿。好消息是，商人比拓荒者更擅长从矿场和农庄收集钱币，但训练上限较低。建造银行后将可以自动生产钱币，这有助于改善荷兰的经济状况，维持稳定的钱币收入和商人产出。</string>
    <string _locid="162529">荷兰黄金时代是指从 1588 年荷兰共和国成立开始，持续近百年的大繁荣时期。对于经济上取得的成功，造船、农业和工业生产领域的一系列技术革命居功至伟。这一系列的发展使荷兰共和国成为海军强国，并坐拥 17 世纪最大的商船队，成为海上贸易的主导者。特许公司的成立，特别是“Vereenigde Oostindische Compagnie”（也就是大家熟知的荷兰东印度公司）的成立，成为了至关重要的一步，使荷兰得以通过“贸易站-港口-殖民地”网络来扩大国际贸易机会。与日本或马鲁古“香料群岛”的贸易垄断，体现了该公司的影响力和实力。</string>
    <string _locid="162530">后备兵是一支独特的德国远程步兵单位。在运送完沙恩霍斯特改革卡后，后备兵可以取代弩手的地位。与弩手相同，生产该单位仅花费木材和食物，即使大量生产负担也不大。后备兵造成的额外伤害低于弩手，但造成的基础伤害更高。这使该单位的用法与火枪兵相近，可以抵消德国无法获得火枪兵的缺陷。尽管如此，后备兵的生命值较低，在骑兵面前尤为脆弱。</string>
    <string _locid="162531">后备兵是新型的动员军队，于 19 世纪早期在德国各城邦得到普及。后备兵的德语单词“Landwehr”可译为“领土防御”。在拿破仑战争中，德国常备军损失惨重，短时间内难以恢复元气。德国士兵在败于拿破仑军队之手后，又被强征入伍。\n为填补职业士兵的空缺，各州在 1813 到 1815 年间开始大规模征兵，征召 17 到 40 岁之间适合服兵役的男子。此时，普鲁士将军格哈德·冯·沙恩霍斯特，已组建了一支训练有素的军事预备队。这得益于他在 1808 年设计的克伦珀系统，该系统让普鲁士军队的规模得以扩张。因此，他的改革被认为是后备兵制度的基础，并最终引入了义务兵役。\n\n德国各州之间的训练水平和装备质量差异巨大，应征兵经常连基本装备都配不齐，如鞋子、火枪等。尽管这些明显的不足，后备兵仍是军队系统的重要组成部分。后备兵内部还做了特征细分，如线列步兵、轻型步兵与骑兵。</string>
    <string _locid="162532">奥斯曼步兵是奥斯曼独有的重装步兵单位，具有远程攻击的能力，取代了长矛兵。从商业时代开始，兵营就可以训练奥斯曼步兵，训练只花费食物和木材。与长枪兵类似，凭借手中的奥斯曼长戟，他们在近战中克制所有的骑兵。对比长枪兵，奥斯曼步兵的移动速度较慢，且造成的攻城伤害较低，但他们装备了弓箭，可在一定距离内克制轻骑兵。</string>
    <string _locid="162533">奥斯曼步兵是轻甲步兵，主要使用各种古代近战、远程武器进行战斗，如长戟、锤矛、军刀和弓箭。“azap”一词原意为“单身汉”，即指未婚的男人。奥斯曼步兵最早是招募奥斯曼帝国下层的年轻人训练而成，兵团规模较大，经常负责护卫、海事与后勤支持工作。\n\n在奥斯曼帝国的战线上，奥斯曼步兵部署于奥斯曼火枪兵和炮兵前面，以抵御来袭的敌军。在最前线的敌军势头减弱时，奥斯曼步兵就会散开，让以逸待劳的奥斯曼火枪兵和炮兵进行反击。由于他们在战术中起到的关键作用，奥斯曼步兵虽然武器过时，但仍活跃于火药时代。</string>
    <string _locid="162534">游牧民是奥斯曼独有的资源采集者。与拓荒者、商人或村民不同，游牧民无法通过手动训练获得，而是自动在城镇中心免费获得。起初，游牧民的训练速度较慢，且建造限制较低。若想要改进这两方面，则需要在清真寺 (奥斯曼帝国的教堂) 研究科技。在拥有多个城镇中心，且所有的清真寺科技完成研究时，奥斯曼帝国就可以大量产出游牧民，构建强而有力的经济体系。</string>
    <string _locid="162535">游牧民一词来源于土耳其语单词“Yörük”，原意是流浪的人，后来也特指乌古斯人。乌古斯人生活在奥斯曼帝国境内的中亚草原上，维持着游牧民族的传统，以畜牧业为生，且大多住在帐篷里。帐篷因季节而异，搭建在平原或高原上。\n\n奥斯曼政府用“Yörüks”一词，将乌古斯人与久坐不动的土库曼人区分开，对乌古斯人在帝国新拓的疆土上增添突厥人口的贡献大加赞赏。奥斯曼大臣通过赐予游牧民适合耕作的土地，来促使他们前往安纳托利亚定居，主要集中在巴尔干半岛。很多游牧民接受了赐予，他们永久定居下来，或者继续半游牧的生活。</string>
    <string _locid="162536">奥斯曼重骑兵是独特的重装骑兵单位，取代了奥斯曼轻骑兵。在商业时代的马厩中可进行训练。与轻骑兵一样，奥斯曼重骑兵拥有高额生命值，且移动和攻击速度更快，但伤害较低。</string>
    <string _locid="162537">奥斯曼轻骑兵是骑兵单位，出现于 15 世纪的巴尔干半岛，是奥斯曼军队的侦察和前锋部队。1453 年征服君士坦丁堡后，奥斯曼帝国大肆扩张军事影响力，来到了被他们称为鲁梅里亚地区的巴尔干半岛。在此期间，奥斯曼指挥官凭借当地的志愿军引路，穿过山地向敌军后方发起突袭。战斗中，奥斯曼轻骑兵作为突击骑兵，持长枪对敌人发起了猛烈的冲锋。由于他们服装华丽且视死如归，人们将他们称为“Deli”，在土耳其语中的意思是“疯子”或“莽夫”。他们身披掠食者的皮毛，如狮子、熊、老虎以及各种鸟羽，以模仿野生猛兽恫吓敌军。由于他们在战场上的表现勇猛出众，许多奥斯曼高层官员在组建私人卫队时，都优先考虑奥斯曼轻骑兵。</string>
    <string _locid="162538">铁帽炮兵是重装远程步兵，取代了奥斯曼的掷弹兵，在商业时代的炮兵制造厂可以进行训练。他们类似于短程炮兵单位，通过投掷手榴弹造成区域伤害。\n\n与掷弹兵不同，他们不仅擅长对付建筑，还擅长对付炮兵。由于他们的移动速度更快，生命值更高，攻击范围更广，而且对攻城攻击防御力高，使其可以更安全地接近地方炮兵。这种功能特化也是有代价的，铁帽炮兵的区域伤害更小，且对于远程攻击的防御力降低，因此相较于掷弹兵，他们更不擅长对付步兵。\n\n与欧洲掷弹兵一样，可以通过发送榴弹发射器卡，给铁帽炮兵装备轻型迫击炮，以提高他们的射程。</string>
    <string _locid="162539">铁帽炮兵军团是隶属于奥斯曼军队的一个师团，通常被认为是近代早期最早的专业掷弹兵团。早在欧洲军队开始使用手榴弹之前，15 世纪末到 16 世纪初，奥斯曼人就已经开始使用手榴弹了。军团的名字“Humbaraci”源于一个波斯语借词“Humbara”，原本的意思是盛放贵重物品的金属碗，后续演化为可以指代装满火药的金属手榴弹。奥斯曼军队打算训练一支装备手榴弹的步兵分队，来结合步兵的机动性和炮兵的破坏力。铁帽炮兵军团还通晓铸造和操作迫击炮等火炮的知识。因此，无论是作为步兵还是炮兵，他们都能有出色的表现。</string>
    <string _locid="162540">俄国重装步兵取代了火枪手，是俄罗斯独有的重装步兵单位。从商业时代开始可以训练，而且可以在碉堡中训练 5 人小队。与火枪手相似，俄国重装步兵也是优秀的多面手，在近战对付骑兵时有攻击力加成。俄国重装步兵的训练成本较低，但这是牺牲了战斗能力的结果。虽然与火枪手相比，俄国重装步兵的生命值和伤害值较低，但仍然可以利用他们庞大的数量来压制敌人。</string>
    <string _locid="162541">17 世纪末，俄罗斯皇帝彼得大帝极力推行军队改革，采用了更加现代化的欧洲军队模式。这次改革影响了各个方面，包括装备、招募制度、军团规模、战术、指挥链和军衔。当时，古老的射击军团腐败丛生且起义无数，所以失去了皇帝的信任，很快就被解散了。\n\n与传统常备军不同，俄罗斯帝国新生常备军的兵员不再依靠社会上层，而是引入了面向农民和市民的征兵制。按照这一历史时期的惯例，服兵役都是强制的，百姓实际上并没有自主选择权。俄罗斯军队是终身服役制，直到 18 世纪末—— 1793 年才减少到 25 年服役制。新生常备军招募的“rekrut”(重装兵) 要接受线形战术训练，并配备带刺刀的火枪。以前在射击军中，兵员都简单地称为“soldat”(士兵)，而在帝国军中，最低的军衔是“ryadovoy”，相当于“列兵”军衔。俄罗斯帝国军队大多配备绿色的制服，而在其他的欧洲军队中，身穿绿色制服的通常是轻型步兵。得益于新的征兵模式以及从 18 世纪开始大幅增长的人口规模，俄罗斯军队送往战场的兵员数量远超其对手。尽管在补给和训练方面存在困难，但数量优势经常能帮助帝国军队占得上风，最终在军事上击溃敌人。 </string>
    <string _locid="162542">尉官取代了长戟兵，是俄罗斯独有的重型近战步兵单位。从商业时代开始可以训练，而且可以在碉堡中训练 4 人小队。与长戟兵相似，尉官是强大的近战步兵单位，生命值和伤害值较高。他们特别擅长对付骑兵，基础伤害也不低，能对其他类型的单位构成威胁。与长戟兵相比，尉官的成本较低，但其生命值和伤害值相对也较低。</string>
    <string _locid="162543">“Poruchik”一词起源于斯拉夫语，可以泛指接受命令或监督某事的人。在俄罗斯帝国军中，“Poruchik”(“尉官”) 的称谓最早是为莫斯科军队作战的外籍雇佣军用的，对应低级连级或初级军官军衔。这些外籍雇佣军团通常成立于德意志各州，拥有自己的指挥结构，对莫斯科和俄罗斯帝国军队产生了深远的影响。在 17 世纪末，彼得大帝在改革俄罗斯军队时，他主要参考的就是普鲁士模式。在 1722 年颁布的《官秩表》中，他用新的军衔取代了军队和政府机构中大多数的世袭贵族头衔。按史料记载，新的军衔有“Rittmeister”(德语中的“骑术师”)、“Fendrik”(由德语“Fähnrich”演化而来，意为持旗手)、“Stabs-Ofitser”(由德语“Stabsoffizier”演化而来，意为高级军官)等，这些都证明了这套体系深受德意志的影响。\n\n虽然莫斯科常备军中的大多数军官都是贵族，但在改革后的帝国军队中，才华出众的平民也能担任军官。在这两支军队中，军官的军衔很容易识别，只需要看长柄武器 (类似与矛或者戟) 上的流苏颜色就行了。\n\n像尉官这样的连级军官通常会指挥 40 至 100 名士兵。而像俄罗斯军团 (“Polk”) 这种更大规模的军事单位则由数百名士兵组成，由“Polkovnik”(少尉) 或是“Brigadier”(准将) 指挥。这两个军衔已经属于高级军衔组，也就是所谓的高级军官。 </string>
    <string _locid="162544">反制枪骑兵是俄罗斯独有的轻型骑兵单位，在工业时代的马厩中可以训练。这个兵种既可以像普通的枪骑兵那样对抗重型骑兵，也可以用来反制其他的轻型骑兵与远程火炮。由于这种特殊性，该兵种的生命值和基础伤害值较低，但相对的，他们具备较高的攻击倍率和远程抵抗力。在近战中，该兵种的克制关系则相反，在对付重型骑兵时表现出众。\n\n反制枪骑兵可以下马，转变为反制步枪兵。该兵种是轻型远程步兵单位，相比起火枪手等重型远程步兵，他们更擅长对付其他的长枪兵和轻型远程骑兵。</string>
    <string _locid="162545">与许多其他的欧洲军队不同，俄罗斯的枪骑兵作用广泛，并不限于侦察和小规模战斗。相反，到了 18 世纪末，枪骑兵成为了俄罗斯帝国的主战骑兵。这些枪骑兵会接受近战训练，还会训练骑兵战术，如往复近战冲锋或是侧翼攻击。除了军刀和手枪之外，他们还装备了步枪，既可以在马背上开枪，也能下马步战射击。在骑兵编队中，这些步枪主要用于侧翼防御射击，于是他们常被称为“侧翼堡垒”。\n\n在拿破仑战争中，圣彼得堡枪骑兵成功夺取了四个法国军团的旗帜，其中还包括一个胸甲骑兵团。与当时大多数其他的欧洲大国相比，俄罗斯军队的骑兵与步兵比例最高，这使得俄罗斯能轻而易举地与其他国家的精锐骑兵团一较高下。\n\n尽管枪骑兵是主战骑兵，但他们还是会履行传统骑马步兵的职责。这些士兵在下马之后，能够在城市环境中展开“小规模战争”，围攻破坏敌人的补给并骚扰步兵部队。按照定义，这就是所谓的“步枪手”，他们与精锐枪骑兵一样是俄罗斯的专用部队，但在俄罗斯军队中出现的时间较晚。</string>
    <string _locid="162546">穆赫比尔是奥斯曼独有的间谍单位，从商业时代的清真寺可以开始训练。与间谍相似，穆赫比尔具有隐匿能力，非常擅长对付雇佣兵和英雄单位（如探险家和战酋）。每消除一次威胁，穆赫比尔就会获得一次晋升，其战斗能力会得到提升。在被敌军逼入绝境时，穆赫比尔的攻击速度会随着生命值的减少而加快。</string>
    <string _locid="162547">为了统治不断扩张的多元文化帝国，维持政局的稳定，奥斯曼帝国对于间谍的需求与日俱增，以监控日渐壮大的人口规模。从 15 世纪到 17 世纪，穆赫比尔 (“Muhbir”，土耳其语意为“线人”) 作为国内治安部队活跃于奥斯曼帝国的舞台。他们中的大部分成员都是本国人民，可以在不引起怀疑的情况下自由地穿梭于社群之中。\n\n几个世纪以来，欧洲国家之间和奥斯曼帝国内部的间谍活动变得越来越复杂。这促使了苏丹阿卜杜勒·哈米德二世在 19 世纪末成立了伊尔迪兹情报局，从而更为高效地收集情报，应对国内外的威胁。</string>
    <string _locid="163000">大亨</string>
    <string _locid="163001">大亨模式的主要目标是达到尽可能高的大亨分数。玩家应该优先建造经济单位和建筑，然后升级科技来增加整体资源收益。\n\n玩家也可以通过只在这一新游戏模式中出现的独特系统获得大亨分数。</string>
    <string _locid="163002">大亨模式 - 经济挑战</string>
    <string _locid="163003">完成经济挑战将给予大亨分数加成。\n\n该系统以排名的方式让所有玩家围绕特定里程碑的达成展开竞赛。可以通过游戏内的抬头显示器打开经济挑战菜单，以获得更详细的信息。</string>
    <string _locid="163004">大亨模式 - 大亨包</string>
    <string _locid="163005">玩家可以购买大亨包，大亨包可作为其他游戏模式中会经常出现的训练军事单位的替代方案。大亨包用其成本换取等量的大亨分数，并给予高达 25% 的加成。每一次购买都会减少加成百分比，但会随时间推移而缓慢恢复。</string>
    <string _locid="163006">大亨模式 - 停火</string>
    <string _locid="163007">停火是一种可以阻止游戏前期速推策略的游戏规则。可以在大厅关闭这个选项。</string>
    <string _locid="163008">大亨模式 - 军事</string>
    <string _locid="163009">除了探险家之外，经济模式中的所有军事单位都会受到生命值衰减，类似于现有的民兵和募集型单位。这有助于进一步让注意力从斗争玩法上转移，因为强大的军事单位不能大量储备，必须在训练后迅速上阵。</string>
    <string _locid="163010">大亨模式 - 胜利条件</string>
    <string _locid="163011">对于分数远超其他人且一枝独秀的玩家和队伍，有一种叫做经济胜利的特殊胜利条件。为达成经济胜利，玩家必须保持 10000 大亨分数的领先优势并进入最后一个时代。此胜利条件类似于占山为王胜利或独占事业。此胜利条件的设立是为了鼓励建设最强大的经济体，让压倒性的胜利成为可能。</string>
  </language>
</stringtable>