<stringtable version="120">
  <language name="SimplifiedChinese">
    <string _locid="120000">拉科塔族是由拉科塔、达科塔和纳科塔这三个生活在不同地区的部族所组成的，他们有各自的苏族方言，而这三个部族的名字在拉科塔的语言中都是“朋友”的意思。拉科塔人生活在美国西部的大平原区，主要靠狩猎维生。他们最喜欢的猎物是美洲野牛 (水牛)，因为除了可以食用外，还能用牛皮来制作衣物和遮风避雨的地方。\n \n拉科塔人的骑术非常高超，因能够一边骑着马快速奔驰，一边准确地射箭和开枪而闻名。他们还精通繁衍马匹，拥有许多跑得很快的聪明马匹。因此马匹被视为珍贵资产，有的战士甚至畜养了上百匹马。马匹不仅可以用来打仗，还可以作为交易的货币单位。\n \n坐牛是历史上最有名的拉科塔战士之一，又名塔坦卡‧约塔克 (1831-1890 年在世)，他出生于现在的南达科他州。他当时身兼拉科塔酋长、治疗者和先知的角色，被尊崇的程度可见一斑。坐牛带领原住民反抗想要侵占原住民土地的美国政府，并参加了著名的小大角河战役 (获胜的拉科塔人称之为油草战役)。之后坐牛与追随者在加拿大待了几年，才在政府的大赦之下回到美国。坐牛的主要战酋有疯马和高尔。</string>
    <string _locid="120001">在印第安战争期间，阿帕切人被美国军队视为最头痛的敌人之一。尽管阿帕切人的数量相对较少，但事实证明他们是一个极其顽强和难以对付的敌人。\n \n所谓的阿帕切部族早在 16 世纪就已经生活在美国西南部，而“阿帕切”(Apache) 这个词可能是从祖尼语的“敌人”(Apachu) 一词衍生出来的。从前的阿帕切人是主要以狩猎和采集为生的游牧民族，因此没有太多财物，也不会在同一地点停留太久。阿帕切部族是母系社会，以家庭为核心单位。\n \n阿帕切部族可大致分为梅斯卡勒罗人、奇里卡华人和科约特罗人，他们的战士都以勇敢和狡猾闻名。十九世纪初，阿帕切人在美国南部边界与墨西哥有过一连串的小规模冲突。在对抗墨西哥的过程中，他们甚至甚至站在了德克萨斯人一边，双方在德克萨斯独立后还维持了几年友好关系。但不幸的是，阿帕切人在二十世纪初无法阻挡美国坚决往西扩张的政策，在一系列艰苦的战斗后，他们被赶到了保留区。\n \n阿帕切人非常热爱他们在美国西南部的土地，因此对被困在保留区里的生活感到十分悲伤。著名的阿帕切人杰罗尼莫曾经在自传中写下自己对年轻时居住过的土地的热爱：“对我来说，没有任何地方的气候和土壤比得上亚利桑那...那里是我的土地、我的故乡，更是我父亲的土地，也是我现在恳求能回去的地方。”</string>
    <string _locid="120002">“夏安”(Cheyenne) 这个名称源自达科塔拉科塔人对他们的称呼“夏伊延安”(Sahiyenan)，意思是“说不同语言的人”。而夏安人自称为奇奇斯塔 (Tsitsistas)，意思就是“人们”。其实很多美洲原住民部落的名字都是这个意思。\n \n夏安人原来以农耕为生，但自从美国实行向西扩张的政策后，他们被迫迁往大平原区，开始像拉科塔人一样以猎补水牛为生。他们的骑术精湛，而且无论男女都可以猎杀水牛，这点与其他大部分部族都不相同。而且他们除了吃水牛的肉，以及更有价值的心脏、脑、肝脏和肾脏外，还会把水牛皮做成冬季衣物、印第安帐篷的覆盖物和毯子。\n \n夏安人是由许多不同氏族组成的，而且分布范围极广。他们众多的人口既是福气也是诅咒。由于夏安族人分布很广，他们至今仍然保有自己部族的特色。然而，不幸的是，夏安族的个别氏族经常因为他们可能犯下或可能没有犯下的所谓罪行而受到美国军方的不公正惩罚，1864 年的桑德河大屠杀就是最好的例子。当时有超过 150 名无辜的夏安人和阿拉巴霍人惨遭无理的杀害，即使当时美国军队和原住民的冲突正值高峰，这个事件还是震惊了许多人。</string>
    <string _locid="120003">“休伦”(Huron) 这个词源自于法语的“Hure”，意为恶棍，因此这个名字对休伦人有贬低的意思。他们曾生活在如今的安大略省南部，后来各个氏族慢慢地往中西部地区北部迁移，最后分别定居在俄亥俄州、密歇根州和威斯康星州。\n \n休伦人 (也称作怀安多特人) 是农耕民族，通常都居住在一千人左右的小型社群里。他们会在有强大防御工事的村落里盖一栋长达 60 米的公共长屋。休伦人跟语言相近的豪德诺索尼人一样，以玉米、大豆、南瓜为主食，并靠着狩猎和捕鱼取得额外的食物。\n \n休伦人也和豪德诺索尼人一样，不同的部族之间会结为同盟 (休伦人有 4 个部族)。休伦同盟建立的时间大约在十五世纪中期左右，同盟通过立下需共同遵守的贸易方针和纠纷解决方案，结束了互为世仇的氏族间的杀戮。而且同盟绝对不强迫任何部族加入。\n \n休伦人擅于制作桦木皮独木舟，他们的成品甚至卖到了家乡以外的地方。法国早期的商人和探险家跟休伦人来往了多年，即使因美国成立而使得法国在美洲的势力削减后，双方关系仍然维持了很长一段时间。</string>
    <string _locid="120004">克拉马斯人原来居住在如今的俄勒冈州中南部，靠着当地河流、湖泊和土地提供的大量资源过着富足的生活。由于当地物产丰富，克拉马斯人的食物包括种类繁多的哺乳动物和鸟禽类，他们还会用弓箭、网和套索等工具来狩猎。此外，当地丰富的植物、种子和贝类也是克拉马斯人的食物来源。\n \n在 1826 年哈德逊湾公司的毛皮猎人彼得‧斯金‧奥格登 (Peter Skeen Ogden) 抵达俄勒冈前，克拉马斯人一直过着平静的生活。但从那时起，许多白人拓荒者接踵而至，而克拉马斯人也在经历几次小规模冲突后，被 1864 年签订的条约赶到保留区。克拉马斯文化不可避免地发生了变化，但他们的聪明才智和创造力让自己繁荣了数十年。事实上，在二十世纪五十年代，他们是整个美国最富有的部落之一。\n \n克拉马斯人非常崇拜神灵。被克拉马斯人称为“吉瓦斯”(Giwas) 的火山口湖是他们的圣地。克拉马斯人认为这座湖很危险，除了湖泊深处藏着神灵之外，湖底还住着人类和神秘的动物。</string>
    <string _locid="120005">马普切人原来居住在如今的阿根廷及智利，是当地最早的拓荒者之一。他们除了狩猎和采集以外，也会在小块土地上种植马铃薯之类的庄稼做为食物来源。马普切人通常生活在以家庭为核心的小群落中，他们的房屋称为卢克斯 (Rukas)，是有茅草屋顶的木制小屋。在战争时期，马普切人会团结起来，选出一位托奇 (Toqui) 作为领导人。\n \n西班牙人在十六世纪的侵略行动破坏了马普切人数百年来安稳的生活。西班牙人曾认为自己能轻易地征服马普切人和当地土地，不过他们错了。\n \n马普切人是勇猛的战士，他们能够熟练地使用手斧，不断对西班牙人展开反击。经过一个多世纪的战争后，西班牙人终于认输，并与马普切人签订条约，不再打他们土地的主意。</string>
    <string _locid="120006">纳瓦霍人原来居住在杳无人烟的西南部，目前仍是现存美洲原住民中人数最多的部族之一。纳瓦霍人自称“戴恩”(Dine)，也就是“人们”的意思。他们和比邻而居的阿帕切人有着相同的祖先。\n \n纳瓦霍人居住在由木材、树皮及泥巴建造的传统泥盖木屋中，他们的宗教认为泥盖木屋是神圣的地方，除了居住外也可举行宗教仪式。纳瓦霍人制作的银器和陶器证明他们非常有创造力和艺术感，而他们也因幽默感和爱笑而著称。纳瓦霍家庭甚至会庆祝小孩第一次发出笑声。\n \n十七世纪时，纳瓦霍人开始使用西班牙人引进的马匹，马匹很快就成为了他们在经济和军事上的利器。美洲原住民使用马匹的第一笔记录是在 1659 年，当时新墨西哥殖民地的西班牙总督记下了遭骑马的纳瓦霍人攻击的事件。\n \n第二次世界大战期间，美国海军陆战队使用纳瓦霍语作为密码来迷惑南太平洋的敌军。纳瓦霍人的语言极其复杂，很少有外人愿意学，因此这种密码从未被破解，而且在硫磺岛战役期间充分证明了它的价值。</string>
    <string _locid="120007">中美洲的萨波特克人发展出了先进的文明。他们用石块和灰浆来建造房子，有些人住在城市里，有些则住在小镇中。他们有一套古老的书写语言系统，这对之后由阿兹特克人、玛雅人和米斯特克人等中美洲部族开发的书写系统产生了一定的影响。\n \n萨波特克人曾住在现今墨西哥的瓦哈卡地区，并在阿尔班山建立了一座宏伟的首都。他们的社会和军事体系都很先进，除了能在强大的阿兹特克帝国威胁下维持自治，还在十六世纪中叶前抵挡了西班牙人的入侵。\n \n“萨波特克”这个名称是北方的敌人阿兹特克人帮他们取的，但萨波特克人的创世神话却认为自己的祖先是来自天空的神奇生物，于是自称为“毕言纳扎阿”(Ben 'Zaa)，意思是“从云端来的人”。</string>
    <string _locid="120008">瓜特穆斯是蒙特祖马的侄子和女婿，也是阿兹特克帝国的最后一位皇帝，他名字代表“从天而降的老鹰”。瓜特穆斯出生于 1500 年左右，在蒙特祖马和继任者奎特拉瓦克相继去世后，他在大约 25 岁时继承皇位，而此时他已经是很出名的战士和领袖了。\n \n但瓜特穆斯只做了短短几个月的皇帝。科尔特斯手下的西班牙人被赶出阿兹特克的首都特诺奇提特兰后，就到特拉斯卡拉重整旗鼓，并获得当地一直想反击阿兹特克人的战士的帮忙，于是他们对特诺奇提特兰发动了总攻。阿兹特克人靠着决心艰难地抵挡西班牙的火药和钢铁，但只撑了 3 个月就宣告失败。瓜特穆斯被迫向科尔特斯投降，阿兹特克帝国也因此灭亡。\n \n但瓜特穆斯并未因此留下不光彩的名声。科尔特斯手下的皇家财务大臣阿尔德雷特，为了逼瓜特穆斯说出阿兹特克秘密金库的位置而用火折磨他。但即使双脚被火灼伤，他仍然坚称并没有所谓的宝库。科尔特斯眼见拷打徒劳无功，便亲自看管他，并在 1525 年经过现今的洪都拉斯时将他处死。如今，墨西哥的人民仍将瓜特穆斯视为勇敢、高尚的战士，直到最后一刻仍然保持自己的尊严。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，瓜特穆斯是用各种方法求胜的勇猛战士。他很有自信，也很自豪，并且能够应对任何威胁。</string>
    <string _locid="120009">大多数伟大历史人物的故事都带有传奇色彩，有时很难辨别真假。朗费罗著名的诗作“海华沙之歌”中的主角，就与这位美洲原住民最敬爱的英雄之一不太一样。\n \n关于海华沙的确切历史记录很难寻找，但我们知道他是奥农达加的摩和克人，也是休伦先知“伟大的调解者”德甘纳威达 (Deganawidah) 的弟子。海华沙是一位出色的调解者，也是影响力极大的演说家。\n \n海华沙和德甘纳威达在十六世纪时成立豪德诺索尼同盟，将摩和克人、奥奈达人、奥农达加人、卡尤加人、塞尼卡人还有后来的图斯卡罗拉人团结起来。他们选择长屋做为新同盟的象征，提醒不同族群团结一心的重要性。\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，海华沙会带领战士勇敢地冲锋陷阵。他很果断，也不啰唆，为自己的人民设立了愿景，而且不会让任何人或任何部族阻碍自己的计划。</string>
    <string _locid="120010">高尔酋长出生于 1840 年，在南达科他州的平原长大。他的名字“高尔”(Gall，胆囊的意思) 的来源，是因为这个饥饿的孤儿曾吃下某只动物的胆囊 (Gall Bladder)。但在此之前，他的名字叫“正在换毛的熊”。高尔在 1866 到 1868 年间，与红云酋长在大土石堆 (Big Mound) 和其他地方并肩作战。\n \n高尔是优秀的战士和领袖。他在拉科塔攻击卡斯特将军的油草战役中 (也称为小大角河战役)，是坐牛的战酋之一。虽然他们打赢了这场仗，但高尔和坐牛都明白美国政府会派更多士兵来报复。因此，为了保护人民，高尔、坐牛和其他拉科塔人带着家人逃到了加拿大。\n \n高尔最后和坐牛分道扬镳，他回到了美国，定居在立岩印第安保留区。高尔是融入欧洲文化的重要支持者，他在 1889 年还担任了立岩印第安犯罪法庭 (Court of Indian Offenses) 的法官。高尔于 1894 年 12 月 5 日在南达科他州去世，他的墓志铭上写着：“诚实的人应该永远被怀念。”\n \n在《帝国时代 III：决定版》中，高尔是身经百战的战士。从他对付敌人的方法，以及对精神世界的寄托就能看出他的智慧。不过别因为他举止平和就以为他性格软弱，高尔和拉科塔战士可以发动致命的快速攻击。</string>
    <string _locid="120011">加特林机枪是可快速发射的炮兵单位，能在一瞬间消灭敌人。它是现代机枪的前身，射程很远并且生命值高，攻击力也很强。\n \n玩家只有在革命后才能使用这个单位。</string>
    <string _locid="120012">加特林机枪是理查德‧加特林 (Richard Gatling) 在 1861 年发明的。虽然它还不算真正的机枪，但在当时算是火力极强的枪支。使用者只要摇动手柄，就能转动 6 个枪管，完全旋转一次时，每个枪管就装弹并射击一次。\n \n加特林机枪的性能在美国南北战争中发挥到极限，最高每分钟 600 发的射击速度非常致命。直到十九世纪后期到二十世纪初，世界上大大小小的冲突中还能看到加特林机枪的踪影，后来才被自动化的机枪取代。</string>
    <string _locid="120013">这种用马拖曳的炮兵单位成本很低，并且速度和机动性都不错。马炮兵可以让您在战斗中轻易、快速地布署加农炮。</string>
    <string _locid="120014">大约在十六世纪时，军事家们开始意识到用马匹拖拉轻型火炮到前线作战的价值。根据欧洲历史记载，有些指挥官会将马炮兵单位与步兵单位甚至骑兵搭配使用。马炮兵单位的高机动性让军事领袖们更能应付瞬息万变的战场。</string>
    <string _locid="120015">轻型加农炮是射程很远的陆上攻城单位，能够对目标附近的单位及物品造成伤害。轻型加农炮适合用来对付炮兵、步兵单位和建筑。进入第四个时代后，玩家就能从攻城武器厂生产，或者从部落议会中获得轻型加农炮。</string>
    <string _locid="120016">大多数豪德诺索尼战役都以攻城武器的使用而告终。从豪德诺索尼人偏爱现代武器 (通过钢铁和火药换取而得) 的程度看来，他们应该很早就开始学习如何使用军事科技，当然也少不了加农炮。豪德诺索尼人使用的轻型加农炮是从欧洲盟友那边买来或偷来的火炮。</string>
    <string _locid="120017">防弹盾是攻击力强大的步兵单位，它的生命值、射程和防御力俱佳。由于防弹盾可以抵挡敌人火力，因此很适合攻击塔楼和其他建筑。防弹盾只能在远距离发动攻击，因此最好尽量让它与敌人保持一段攻击距离。防弹盾可以升级至风云等级。</string>
    <string _locid="120018">炸药筒是小型爆炸装置，主要用于远程炸毁城墙和其他防御工事。炸药筒造价便宜，而且在攻城攻击时非常有用。</string>
    <string _locid="120019">炸药筒这个名称是从中世纪流传下来的，指的是极为不稳定的小型爆炸装置，和现代手榴弹的概念和使用方法很相似。这个名称应该是从拉丁文“放屁”(Petar) 衍生而来，不过这又是另一个军队的冷笑话了。\n \n大家都认为“被自己的炸药筒吊走”(Hoisted by one's own petard) 就跟字面的意思一样，不外乎就是“拿石头砸自己的脚”，或者更加直白一点，不要被自己的炸弹炸死之类的意思。事实上，这句话是从莎士比亚的《哈姆雷特》衍生出来的。原文是这样写的：\n\n"For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar"</string>
    <string _locid="120020">攻城槌是短射程的陆地攻城单位，对建筑的攻击力很强。虽然缓慢、笨重，但它可以快速地把敌军城镇打成废墟。</string>
    <string _locid="120021">攻破城墙或其他石制防御工事最直接的方法，就是用攻城槌连续撞击，直到它倒塌为止。典型的攻城槌是将粗壮的木头固定在轮子上，或垂吊在木架上，这样它便可以来回摆动。使用时把木架移到要撞击的城墙或大门前，然后一群士兵同心协力用攻城槌撞击目标。经过一段时间后，目标就会被推倒，士兵就可以从撞开的裂缝攻入。</string>
    <string _locid="120022">斧骑兵是擅长攻击炮兵的骑兵单位，攻击力和速度俱佳，但没有远程攻击能力。其实近战攻击不是骑兵部队常用的策略，但斧骑兵却只会近战攻击，因此在接近敌人时很容易受到远程攻击。斧骑兵可以升级至精锐和风云等级。</string>
    <string _locid="120023">拉科塔人发现马匹时非常惊叹于它们的能力，他们将马命名为“奇迹狗”。马彻底改变了他们的生活方式，几乎在一夜之间，他们便成为了历史上最著名的游牧民族。长期以来，拉科塔人一直被认为是世界上最好的骑兵，他们在战场上的表现十分出色。</string>
    <string _locid="120024">弓骑士是远程攻击能力强大的骑兵单位，生命值和速度俱佳，并且可快速地杀入、杀出重围。由于弓骑士的武器是弓，因此不适合近战攻击。</string>
    <string _locid="120025">被欧洲拓荒者赶到西部后，拉科塔人靠着精湛的马术，适应了大规模的游牧生活。拉科塔人是驾驭和繁殖马匹的专家，他们发明了许多高难度的马术动作。战斗时，他们会用双腿夹住马的上半身，让身体躲在马的身体离敌人较远的那一侧，然后用马脖子做为掩护来射击敌人。</string>
    <string _locid="120026">短枪商人骑兵是只能从佣兵小栈雇用的雇佣步兵单位。他们的远程攻击力很强，但生命值不高，因此尽量不要让他们进入敌人的射程，并让他们从一段距离外攻击敌人。</string>
    <string _locid="120027">短枪商人骑兵是与新墨西哥州的卡曼契人 (Comanche) 交易的非美洲原住民，尤其是指西班牙人。十九世纪末期，短枪商人骑兵在美国西南部地区和当地美洲原住民进行枪支、弹药及其他违禁物品的交易。虽然当时美国军队经常向拉科塔人、阿帕切人和其他美洲原住民提供枪支，但显然短枪商人骑兵的黑市交易也很有赚头。</string>
    <string _locid="120028">托卡拉士兵是持长矛的骑兵单位，擅长攻击轻型步兵和炮兵。您只能从社区广场仪式中，或者从部落议会中获得托卡拉士兵。</string>
    <string _locid="120029">坎亚骑兵是攻击力和速度俱佳的骑兵单位，但没有远程攻击能力。他们配备棍棒和斧头，因此只能近战攻击。坎亚骑兵很容易受到远程攻击，但万幸的是，作为移动速度较快的骑兵单位，他们可以较快地接近敌人。坎亚骑兵可以升级至精锐和风云等级。</string>
    <string _locid="120030">住在森林中的豪德诺索尼人很难取得马匹，因此他们的马匹都是从欧洲殖民者那里得来的。豪德诺索尼同盟六个部族的战士比较习惯用双脚战斗，但他们发现马匹在侦察和突击方面能够发挥很大的功用，因此他们也会在必要的时候使用马匹打仗。</string>
    <string _locid="120031">火枪骑兵是行动迅速的远程单位，擅长攻击和追击敌人的骑兵，不过他们的射程有限，遇上射程较远的远程攻击单位时会比较吃亏。火枪骑兵可以升级至风云等级。\n \n火枪骑兵的能力比较均衡，他们速度快、有一定的远程攻击能力、生命值高，但占据的人口数比步兵多。不过，步兵在战场上是追不上火枪骑兵的。</string>
    <string _locid="120032">豪德诺索尼人很喜欢枪支，并且愿意学习新的战斗方式，因此他们的骑兵很快就会使用火枪。但豪德诺索尼骑兵在自己部族中的地位，并不像欧洲传统骑兵那样被视为最高阶层或最高贵的战士。</string>
    <string _locid="120033">步枪骑士是速度和生命值俱佳的骑兵单位，他们还具有其他远程骑兵单位没有的远程攻击能力，可有效对付远程步兵。步枪骑士可以升级至精锐和风云等级。</string>
    <string _locid="120034">拉科塔人战争艺术发展的极致，就是配备连发步枪的极强大精锐骑兵。一般认为美洲印第安人坚守自己的文化，不愿意接受新的生活方式，但拉科塔步枪骑士就证明了这是错误的看法。他们在全盛时期可以说是世界上最先进的战士。反观当时，欧洲骑兵还在用军刀和长矛打仗，就连当时的美国骑兵，他们使用的单发步枪，也远远落后于拉科塔人的卡宾枪。</string>
    <string _locid="120035">塔斯云坎游荡者是有隐匿能力的特殊骑兵单位，他们的攻击力和速度俱佳，但没有远程攻击能力。玩家进入第二个时代后就能拥有塔斯云坎游荡者。他们以人数取胜，人数越多越强悍。作为近战战士，塔斯云坎游荡者通常配备棍棒来攻击敌人。</string>
    <string _locid="120036">大平原战士要获得荣耀，就必须在战斗中展现出绝佳的勇气，例如杀敌、偷马或拿走敌人武器，这些行为都会让他们声望大增，获得比其他族人更高的战士或领袖地位。\n \n但在某些团体中，只有在近距离触碰敌人，但不杀害敌人就逃走的情况下，才能获得最高荣誉，这种做法称为“棍击训练”(Counting Coup)。战士可以用手或武器，例如棍棒、长矛、弓，甚至是特制的棍棒 (Coup Stick) 来触碰敌人。</string>
    <string _locid="120037">艾那弓箭步兵是远程步兵单位，生产成本低，在早期时代就能训练。艾那弓箭步兵可以升级至精锐和风云等级。\n \n艾那弓箭步兵擅长攻击速度慢的非远程单位，因为他们可以在被迫撤离或近战攻击前，从容地以大量弓箭先行攻击敌人。</string>
    <string _locid="120038">在欧洲人到来之前，弓是豪德诺索尼人最主要的远程武器。就连火枪出现后，弓还是被广泛地用于打猎和战斗。这是因为弓很便宜，而且不需要为了火药和不可靠的商人做交易。</string>
    <string _locid="120039">阿兹特克弓箭武士是速度较慢的步兵单位，他们的攻击力和生命值俱佳，但射程中等。弓箭武士可以远距离发射火焰之箭，从而有效地攻击建筑和炮兵。阿兹特克弓箭武士可以升级至风云等级。</string>
    <string _locid="120040">阿兹特克帝国通过复杂的贸易和进贡行为，吸收了很多附近的中美洲文化。邻近部落的战士常常被阿兹特克人征召来加入扩张领土的战争。\n \n弓箭武士并非天生就是阿兹特克人，而是盟友或被征召来的战士。弓箭武士的主要武器是掷矛器，这是一种可以让使用者将标枪准确地发射到 137 米远的杠杆装置。</string>
    <string _locid="120041">鹰神弓兵是低成本的轻型远程步兵，而且在早期时代就能训练，但射程有限。不过当鹰神弓兵第一次升级后，射程就会大幅增加。鹰神弓兵可升级至精锐和风云等级。\n \n鹰神弓兵擅长攻击移动速度较慢的非远程单位，因为他们可在被迫撤离或近战攻击前，从容地以大量弓箭先行攻击敌人。</string>
    <string _locid="120042">在开始养马前，拉科塔人靠双脚来战斗和打猎，他们的武器是足以穿透野牛硬皮的弓。他们使用的弓有两种，普通弓和复合弓，都是用木材和赤鹿腱制成的。他们有时候会使用石制箭头，但通常使用铁制箭头。拉科塔人会以各种物品跟美国人和加拿大人交换铁制箭头。目前留存下来的拉科塔弓箭中，甚至有用铁钉做成的箭头。拉科塔人很实际，只要可以用的东西，统统都会拿来用。</string>
    <string _locid="120043">革命军是与火枪兵威力相当的远程步兵单位，但仅可在革命时使用。当您发动革命后，所有拓荒者都会放下手中的工作，拿起枪枝变身为革命军，向敌方基地发起进攻。您的城镇中心将会产生革命军，而非村民。革命军与火枪兵一样，会在近战中用刺刀与骑兵作战。但与大部分枪炮步兵单位不同，革命军的远程攻击同样克制骑兵。在某些革命中会出现更强大的革命军、特殊的升级船运，或者独特的替代单位。革命军只需要消耗食物，因此，如果主要依靠贸易站和工厂发展经济，便可以轻易为革命军补充新兵。</string>
    <string _locid="120044">欧洲帝国在新世界的殖民大多持续了 300 余年。到了十九世纪初期，欧洲殖民地大多已推翻旧世界宗主国的统治，通过革命战争成为独立的国家。13 个英国殖民地发起的第一次革命导致美国最终立国。当美国宣布实行门罗主义，禁止任何势力进一步在美洲进行征服或建立殖民地时，这场革命便已胜券在握。而英国也明确表示，其海军不会允许这样的行动。\n\n很快，其他被占领的美洲和欧洲国家便纷纷效仿北美发动革命，试图取得独立。1789 年的法国大革命推翻了长达 200 年的波旁王朝。希腊人和塞尔维亚人则结束了奥斯曼人的统治。美洲革命军队的领袖往往是经验丰富的军官和将领，他们在革命爆发前曾为殖民国家的军队效力，这其中有不少人还有着欧洲血统。在推翻西班牙和葡萄牙数百年的殖民统治，解放拉丁美洲的革命中，西蒙‧玻利瓦尔 (Simón Bolívar)、何塞‧德‧圣马丁 (José de San Martín)，以及贝尔纳多‧奥希金斯 (Bernardo O'Higgins) 等革命领袖所掌握的军事技能至关重要。不过，并非所有的解放战争都轻易获胜。爱尔兰、波兰、罗马尼亚和匈牙利在革命和反抗中历经了许多挫折，最终才取得成功。</string>
    <string _locid="120045">郊狼游击兵是行动快速、敏捷的武装战士，他们能够执行一些骑兵单位的任务，但成本却比骑兵低。郊狼游击兵擅长攻击长枪兵和炮兵。\n \n郊狼游击兵只能进行近战攻击，因此在接近敌人时很容易受到敌人的远程攻击。郊狼游击兵在较晚期的时代可以升级至精锐和风云等级。</string>
    <string _locid="120046">滑稽、调皮、难以预料的郊狼对阿兹特克人和其他许多原住民来说，是一种神圣的动物。阿兹特克郊狼游击兵希望通过模仿郊狼在战斗中的表现来取胜。他们会穿上牙齿和毛皮来模仿郊狼的外表，并用鲜艳的色彩和羽毛来代表土狼善变的天性。\n \n郊狼游击兵全是左撇子，因为这样能够让他们在战斗中更具威胁。</string>
    <string _locid="120047">鹰游击武士是阿兹特克步兵单位，攻击力和射程俱佳。他们用掷矛器投射标枪，擅长攻击骑兵和近战突击步兵。</string>
    <string _locid="120048">阿兹特克勇士至少要捕获四名敌军，才有资格成为鹰勇士或豹勇士。据推测，他们之所以重视活捉敌军，是因为他们想收集俘虏来献祭天神，不过阿兹特克人的作战杀敌能力也同样有名，他们可以用黑曜石剑一击致命，或是通过掷矛器全力射出尖锐无比的刺矛射穿敌人。在队伍中造成混乱或不守规矩的勇士会被当场殴打，有时还会被杀。\n \n鹰游击武士身穿饰有羽毛的服装，以及鹰头外型的头盔。老鹰象征太阳，而太阳就是阿兹特克人崇拜和献祭的对象。鹰游击武士通常手持盾牌和标枪。</string>
    <string _locid="120049">森林游荡者是配备步枪的轻型步兵单位，不但可以远距离攻击，还具有隐匿能力，擅长攻击速度较慢的重装步兵，不过不擅长近战攻击。森林游荡者可以升级至风云等级。</string>
    <string _locid="120050">即使到现在，大家对豪德诺索尼人的刻板印象，还停留在像猫一般隐匿在森林中，直觉敏锐，配备火枪的战士。豪德诺索尼人的偷袭战术很厉害，让当时的欧洲军队感觉仿佛有隐形的敌人，从灌木丛和树林间朝自己射击。大部分被偷袭的人的反应都是立刻撤回城镇或堡垒中，但此时就该令人胆颤心惊的豪德诺索尼攻城战术登场了。\n \n豪德诺索尼人很喜欢使用这种让敌人难以捉摸的战术，而美国军队在 1776 年的独立战争中也采用这种战术来对付英国人。因为美国人已经在与豪德诺索尼人经常性的冲突中，学到了这种利用森林的战术，这也证明了这种战术十分有效。</string>
    <string _locid="120051">豹游荡武士是一种独特的阿兹特克近战步兵，配备锋利的黑曜石刀。从堡垒时代开始，贵族小屋就可以训练豹游荡武士，被归类为重装步兵单位，可对骑兵和其他重装步兵造成额外伤害。因此，它具有不错的速度、攻击力和生命值。这些战士是技术娴熟的老兵，并且拥有隐匿能力，可以防止敌方士兵看到他们的到来 - 就像一头潜行的美洲豹。</string>
    <string _locid="120249">豹游荡武士是一种独特的阿兹特克近战步兵，配备锋利的黑曜石刀。从堡垒时代开始，贵族小屋就可以训练豹游荡武士，被归类为突击步兵单位，承担阿兹特克重装近战骑兵的角色。因此，它具有不错的速度、攻击力和生命值。这些战士是技术娴熟的老兵，并且拥有隐匿能力，可以防止敌方士兵看到他们的到来 - 就像一头潜行的美洲豹。</string>
    <string _locid="120052">阿兹特克勇士至少要捕获四名敌军，才有资格成为鹰勇士或豹勇士。据推测，他们之所以重视活捉敌军，是因为他们想收集俘虏来献祭天神，不过阿兹特克人的作战杀敌能力也同样有名，他们可以用黑曜石剑一击致命，或是通过掷矛器全力射出尖锐无比的刺矛射穿敌人。在队伍中造成混乱或不守规矩的勇士会被当场殴打，有时还会被杀。\n \n豹游荡武士身穿色彩鲜艳、有斑点的服装，来模仿美洲豹的外形。美洲豹象征夜晚，是在猎物四周虎视眈眈的猛兽，足以成为精锐勇士学习的典范。豹游击武士通常手持盾牌和黑曜石刀。</string>
    <string _locid="120053">阿兹特克奥托米掷石绳兵是步兵单位，攻击力和射程俱佳。他最适合远程攻击敌人，而且最擅长对付火枪兵和长矛兵等重装步兵。\n \n奥托米掷石绳兵身穿简易的棉质护甲，配备弹弓和盾牌，他是阿兹特克人最便宜，也是最脆弱的单位。奥托米掷石绳兵可以升级至精锐和风云等级。</string>
    <string _locid="120054">在阿兹特克社会中，不同卡尔普伊 (Calpulli，意即地区) 的居民对宗教、学校教育的看法不同，他们接受的战斗训练也不一样。同一个卡尔普伊的人会一起参与战斗和许多公共工程项目。阿兹特克士兵会挥舞木制和石制武器来攻击敌人，并时常把战俘当做宗教仪式的活祭品。\n \n掷石绳武士占据了阿兹特克人口的绝大部分，他们平时是农夫、工人和商人，等到开战时就会拿起武器冲锋陷阵。</string>
    <string _locid="120055">枪手是只能从佣兵小栈雇用的远程雇佣步兵单位，他们的远程攻击能力很强，生命值也很高。他们的速度很快，而且擅长近距离攻击，最适合作为前锋部队。</string>
    <string _locid="120056">尘土飞扬的街道上，两个眼神冷酷的男人紧紧地盯着对方。风滚草从旁边滚过，空气中弥漫着紧张的气氛。突然间，两只手飞向皮质枪套，手枪大声呐喊着死亡的讯息。烟消雾散后，只剩下一个人站在那里。\n \n如果美国西部传奇故事没有神枪手的话，就失去存在的意义了。这些神枪手后来都成为传奇人物，例如野蛮比尔‧希科克 (Wild Bill Hickok)、比利小子 (Billy the Kid)，以及怀亚特‧厄普 (Wyatt Earp) 在 OK 畜栏 (OK Corral) 的枪战。\n \n但现实生活的枪战通常不会这么戏剧化，这种在街道上英雄般地一对一决斗，通常只会出现在好莱坞电影中。大部分的决斗就像酒鬼喝醉酒打架一般，而且通常会用拳头或刀子解决，很少用到子弹。的确有些著名的枪手在决斗中，或被偷袭后丧命，但许多其他枪手则在细数往日虚构的光荣胜利中黯然离世。</string>
    <string _locid="120057">美洲狮长矛兵是手持长矛的步兵单位，生命值和攻击力俱佳，但没有远程攻击能力，只能近战攻击。他们擅长攻击骑兵或建筑。美洲狮长矛兵可以升级至精锐和风云等级。</string>
    <string _locid="120058">在阿兹特克社会中，不同卡尔普伊 (Calpulli，意即地区) 的居民对宗教、学校教育的看法不同，他们接受的战斗训练也不一样。同一个卡尔普伊的人会一起参与战斗和许多公共工程项目。阿兹特克士兵会挥舞木制和石制武器来攻击敌人，并时常把战俘当做宗教仪式的活祭品。\n \n对于阿兹特克人来说，美洲狮是一种受人尊敬的猎食者，在万神庙中也有很重要的宗教地位。根据西班牙人的记载，蒙特祖马曾在自己的私人动物园里养了一只与美洲狮很像的动物，叫奎拉米特利 (Cuitlamiztli，“狼猫”的意思)。在墨西哥传说中，当地有一种攻击性很强的长脚猫，叫昂萨 (Onza)。</string>
    <string _locid="120059">叛兵是只能从佣兵小栈雇用的雇佣步兵单位。他们的远程攻击力很强，但生命值不高，因此尽量不要让他们进入敌人的射程，并让他们从一段距离外攻击敌人。</string>
    <string _locid="120060">北美洲的西部蛮荒地区幅员广阔，有许多能让人们发财的机会。有人靠游走法律边缘而致富，有人则靠杀了那些有钱人而致富。叛兵 (Renegado) 在西班牙语中是“叛徒”的意思，就是对社会或法律没有贡献的粗人。马克‧吐温所写的《马的故事》中就有这样的角色，“汉克‧巴特斯 (Hank Butters) 是强盗、偷马贼、和印第安女人厮混的男人、叛兵，我太了解他了！”。</string>
    <string _locid="120061">骷髅武士是移动缓慢的精锐步兵单位。他们的生命值很高，但没有远程攻击能力。他们的近战攻击力非常强，但对敌人的远程攻击毫无招架之力。</string>
    <string _locid="120062">在阿兹特克社会中，不同卡尔普伊 (Calpulli，意即地区) 的居民对宗教、学校教育的看法不同，他们接受的战斗训练也不一样。同一个卡尔普伊的人会一起参与战斗和许多公共工程项目。阿兹特克士兵会挥舞木制和石制武器来攻击敌人，并时常把战俘当做宗教仪式的活祭品。\n \n阿兹特克军队中最令人胆颤心惊的就是威力强大的骷髅武士。骷髅武士在阿兹特克的语言中叫兹兹米特尔 (Tzitzimitl)，意为可怕的幽灵。他们还把自己装扮成令人毛骨悚然的不死妖怪，让敌人看到就吓得拔腿就跑。</string>
    <string _locid="120063">战斧兵是擅长对付骑兵的豪德诺索尼步兵单位，攻击力强，但射程有限。他们只能远距离攻击，因此最好随时和敌人保持距离。</string>
    <string _locid="120064">瓦其那步枪兵是射程极远、伤害极大的步兵单位，但他们的生命值较低，近战攻击力不强，因此无法长期抵抗近距离的较强步兵或骑兵。\n \n瓦其那步枪兵适合用来对付没有远程攻击能力的步兵，因为他们可以在那些步兵靠近前先予以痛击。虽然瓦其那步枪兵擅长对付其他步兵，但最好避免让骑兵接近他们，否则他们就死定了。</string>
    <string _locid="120065">有时候，拉科塔人不得不靠双脚来战斗，因为要从马上杀死所有敌人是不大可能的事。在这种情况下，他们会顽强而出色地战斗。但通常来说，拉科塔人是因为射击步枪的准确度而出名的。</string>
    <string _locid="120066">持棍战士是低成本的拉科塔近战步兵单位，他们的生命值和伤害俱佳，但不具备远程能力，只能以近战方式攻击敌人。\n \n持棍战士非常擅长攻击骑兵或建筑。他们的训练成本低廉，不会花费任何钱币，而且在商业时代就能训练。持棍战士可以升级至精锐和风云等级。</string>
    <string _locid="120067">拉科塔人制造战斗用棍棒的材料众多：石头、木材、骨头、鹿角、牛角，有时也会加上钢片。这种武器在战斗时很好用，用力一击就可以让灰熊残废或死亡，更不用说人类了。</string>
    <string _locid="120068">当人们需要战士时，他们就会从社区广场的战灵仪式中出现。战士是攻击力强，但射程有限的步兵单位。他们只能远距离攻击，因此最好让他们从一段距离外攻击敌人。这些战士很适合在紧急情况下执行防御任务，但不适合用来攻击敌人。</string>
    <string _locid="120069">早在有历史记录前，人类就已经开始寻找与大自然和同伴心灵相通的方法。美洲原住民的传统仪式就用许多不同的方式来表达了这种渴望。仪式对他们来说不只是娱乐，还是分享彼此的忧虑、梦想和恐惧的方法。他们还会在舞蹈中加入歌声、鼓声、笛声和其他乐器的声音。\n \n原住民仪式的目的多种多样，例如祈求丰收 (祖尼人的磨玉米之歌)、在夏天干旱时求雨 (霍皮人的蛇之仪式)，以及祈求打猎顺利 (纳瓦霍人的鹿之仪式)。无论哪个部落或季节，仪式都是用来祈福，以及与有神秘力量的伟大神灵沟通的方式。</string>
    <string _locid="120070">雇佣兵通常是他们原来单位类型的强化版本，无论近战单位还是远程单位，步兵还是骑兵，无一例外。雇佣兵可以在解锁后，从主城、圣地或部落议会运送过来。运送雇佣兵的船运是唯一需要花费钱币的主城船运。\n\n亚洲文明可以从寺院训练归化的雇佣兵，而欧洲文明可以从佣兵小栈训练雇佣兵。可以训练的雇佣兵单位会因地图的不同而有所差异，例如您可以在大平原训练忍者，或在阿劳卡尼亚训练马穆鲁克。如果您有多余的钱币，雇佣兵绝对是您的理想选择，尤其在敌人也雇用了雇佣兵时更是如此。</string>
    <string _locid="120071">装甲骑兵是意大利的非贵族骑士，这个名称 (Elmeti) 从意大利语的“头盔”衍生而来，用来形容他们搭配精美铠甲的头盔。十五世纪后半，装甲骑兵曾连续参与意大利和其他欧洲国家之间的小规模战斗。其中一场重要的战役发生在 1487 年的庞特魁瑞拉 (Ponte di Crevola)，当时由特里武尔齐奥 (Trivulzio) 率领的米兰军队大败瑞士军队，而这场战役也成为欧洲人对意大利长达半世纪侵略的前兆，那段时期被称为“意大利战争”。</string>
    <string _locid="120072">第一批燧发枪发明于十七世纪初期，并迅速传遍整个欧洲。它利用机械原理带动火镰打击燧石产生火花，从而点燃火药来射出子弹 (或弹丸)。燧发枪在任何情况下都非常可靠，甚至连雨天都没问题。因此步兵使用燧发枪的历史将近两百年，直到美国南北战争后才被取代。</string>
    <string _locid="120073">火炮在火药发明后就出现了，至今已经有数百年的历史。早期的火炮 (例如重型火炮) 体积庞大、重量惊人，而且机动性很差，难以在战场上操控。军事专家认为较轻的火炮在战争中会比较有价值，因而在十七世纪中叶发明了第一座迫击炮。军队很快就发现，在某些情况下，用火力换取机动性是非常有用的。直到现在，迫击炮和类似的武器在现代战争中仍占有重要的地位。</string>
    <string _locid="120074">忍者的英勇事迹笼罩在时间迷雾中，不断激发大家的想象力。日本在六、七世纪的混乱年代里，出现了一个神秘的武士教派，而教派中的成员便是忍者。正因如此，敌对阵营的领袖开始重视忍者在隐匿、战斗及侦察等方面的技能。\n \n忍术的威力经过数个世纪的发展，变得越来越神奇，不但能隐身、变形、飞翔，甚至还能穿墙！现代制片人将忍者的历史与古代神话结合，为忍者塑造出令人向往而又可怕的战士形象。</string>
    <string _locid="120075">阿帕切骑兵是速度和生命值俱佳的骑兵单位，他们还具有可有效对付骑兵的远程攻击能力。</string>
    <string _locid="120076">所谓的阿帕切部族早在 16 世纪就已经生活在美国西南部，而“阿帕切”(Apache) 这个词可能是从祖尼语的“敌人”(Apachu) 一词衍生出来的。\n \n从前的阿帕切人是主要以狩猎和采集为生的游牧民族，因此没有太多财物，也不会在同一地点停留太久。阿帕切部族是母系社会，以家庭为核心单位。\n \n阿帕切部族可大致分为梅斯卡勒罗人、奇里卡华人和科约特罗人，他们的战士都以勇敢和狡猾闻名。在印第安战争期间，阿帕切人被美国军队视为最头痛的敌人之一。尽管阿帕切人的数量相对较少，但事实证明他们是一个极其顽强和难以对付的敌人。</string>
    <string _locid="120078">夏安骑兵是戴着野牛角头盔的骑兵单位，他们行动迅速，攻击力、防御力和生命值俱佳，不过没有远程攻击能力。这意味着夏安骑兵在贴近敌军之前，必须和多数的近战单位一样，先小心防范远程单位的攻击。\n \n大多数骑兵都会避免正面迎战步兵，但夏安骑兵却非常擅长攻击步兵。虽然夏安骑兵在逼近敌方的远程单位时难免会受到伤害，但如果这些敌军是数量有限的远程步兵，夏安骑兵还是可以把敌军杀得落花流水。</string>
    <string _locid="120079">对北美大平原的原住民来说，马匹象征自由和力量，也是夏安人最重要的资产和战利品。配备长矛的夏安骑兵是非常可怕的对手。\n \n在上战场前，夏安战士的领袖会拟出详细的作战计划。虽然在战场上杀死敌人对夏安战士来说是件好事，但更重要的是，要能触碰到毫发无伤的敌人，然后在不伤害敌人的情况下逃走，这种做法称为“棍击训练”(Counting Coup)。最英勇的战士通常只拿一根棍棒 (Coup Stick) 就冲进战场。棍棒可能是一根木枝，或雕刻过的木头，有时还会用毛皮或羽毛做为装饰。</string>
    <string _locid="120080">休伦人又称为怀安多特人，十六世纪初的人口约有 30,000 到 45,000 人。虽然休伦人和邻近部落的关系不错，但偶尔还是会跟豪德诺索尼人发生冲突。防御坚固的休伦村落人口超过 1 千人，他们住在长达 60 米的大型公共长屋中。\n \n休伦人和其他原住民一样，在攻击敌人村落时会用到攻城武器，防弹盾就是他们开发出的攻城技术之一，其功能与罗马和中世纪军队所用的挡板相似。防弹盾其实就是由两位战士搬动的活动木制盾牌，能保护他们在到达城墙前不受敌方弓箭和火药的伤害。当他们到达墙脚时，防弹盾又能当做梯子，让战士攻入城镇。</string>
    <string _locid="120081">克拉马斯步枪兵是步兵单位，攻击力和射程俱佳。他们只能远距离攻击，因此最好让他们从一段距离外攻击敌人。</string>
    <string _locid="120082">北加利福尼亚州和俄勒冈州的克拉马斯部落是最后几个为了保护自己的土地，和美国拓荒者发生冲突的原住民。十九世纪末期，他们在地势非常险恶的地区与强大的美国军队对峙了好几个月。在这场苦战中，克拉马斯人充分发挥了自己精湛的步枪射术。</string>
    <string _locid="120083">马普切硬木持棍兵是步兵单位，攻击力和生命值俱佳，但没有远程攻击能力。他们只能近战攻击，因此容易受到敌方远程单位的攻击。</string>
    <string _locid="120084">西班牙人在 16 世纪的侵略行动破坏了马普切人数百年来安稳的生活。西班牙人曾认为自己能轻易地征服马普切人和当地土地，不过他们错了。\n \n勇猛的马普切战士不断对西班牙人展开反击。经过一个多世纪的战争后，西班牙人终于认输，并与马普切人签订条约，不再打他们土地的主意。\n \n马普切人住在有茅草屋顶的木制小屋里，这种房屋被称为卢克斯 (Rukas)。他们除了狩猎和采集以外，也会在小块土地上种植马铃薯之类的庄稼做为食物来源。马普切人通常生活在以家庭为核心的小群落中，但在西班牙人入侵后，他们开始聚集成大群落来保护自己。</string>
    <string _locid="120085">纳瓦霍步枪兵是步兵单位，攻击力和射程俱佳。他们只能远距离攻击，因此最好让他们从一段距离外攻击敌人。</string>
    <string _locid="120086">美洲原住民获得步枪和其他火枪的方式很多，有些是用兽皮和其他物品与非印第安人交换来的，有些则是美国政府提供给保留区内原住民打猎的工具，不过有很多都是从战场上抢来和捡来的。不管原住民是如何取得火枪的，他们都展现了把新科技融入自己战术的惊人适应力。\n \n火枪又贵又难以取得，照理说原住民不太可能拥有太多火枪，但据说在小大角河战役中 (也称为油草战役)，拉科塔人拥有数百枝连发步枪，火力远比卡斯特军队的春田单发卡宾枪要强。</string>
    <string _locid="120087">萨波特克闪电战士是步兵单位，攻击力和射程俱佳。他们只能远距离攻击，因此最好让他们从一段距离外攻击敌人。</string>
    <string _locid="120088">中美洲的萨波特克人发展出了先进的文明，他们用石块和灰浆来建造房子，有些人住在城市里，有些则住在城镇。他们有一套古老的书写语言系统，这对之后由阿兹特克人、玛雅人和米斯特克人等中美洲部族开发的书写系统产生了一定的影响。\n \n对于萨波特克人来说，闪电是最强大、最神圣的自然力量之一，因此他们很崇拜闪电之神寇西欧 (Cociyo)。闪电神的形象通常反映出蛇阴险的天性，这可能是因为闪电击地时的形状与蛇的移动方式类似。身穿轻巧、坚韧棉护甲的萨波特克闪电战士，是十六世纪中美洲最令人畏惧的精锐步兵。</string>
    <string _locid="120089">独木舟可以从码头训练。独木舟的攻击力很强，但射程较短，不过成本比大型船只便宜多了。\n \n虽然独木舟看起来很小，但却足以运输骑兵，甚至炮兵。</string>
    <string _locid="120090">装甲军舰是一种强大的战舰，它拥有强大的火力和优质的装甲，因此不仅攻击力强，还能承受巨大的伤害。它的生命值、射程和攻击力俱佳。\n \n玩家只有在革命后才能使用这个单位。</string>
    <string _locid="120091">十九世纪中期，使用铁制装甲的军舰成为全世界战争的主力海军军舰。在美国南北战争期间，蒸汽动力的装甲军舰首次问世。\n \n1862 年 3 月，著名的第一场装甲军舰战斗登场。美国的莫尼特号对上了联邦政府的梅里马克号，经过四小时的激战，战斗在梅里马克号撤退后宣告结束。虽然双方都没有得到胜利，但这一天也象征木制军舰时代的结束。</string>
    <string _locid="120092">雨神独木舟是阿兹特克独有的快速船只，生命值和攻击力俱佳，非常善于攻击其他船只，不过很容易受到建筑和陆上炮兵的攻击。玩家进入工业时代后便可以生产雨神独木舟，不过有数量上的限制。\n \n雨神独木舟可以在新世界中制造，也可从部落议会运送过来。</string>
    <string _locid="120093">阿兹特克人常利用独木舟在特诺奇提特兰的复杂水道和运河中运输货物。由于阿兹特克人没有马匹、牛只，也没有轮子，船运对他们的经济发展非常重要。阿兹特克战士也会经常使用独木舟前往帝国中较偏远的地区。</string>
    <string _locid="120094">战斗独木舟可以捕鱼、侦察海岸线，还能运输村民和战士，但很容易因其他船只或防御性建筑的攻击而沉没。几个炮兵，甚至一群远程单位就能击沉射程内的战斗独木舟。\n \n玩家通常能免费得到第一艘战斗独木舟，但可不要小看它的潜在战略价值。有些玩家太过于专注陆地上的发展，而忽略了战斗独木舟的存在。事实上，善用战斗独木舟可能会成为赢得游戏的关键。控制地图上的水路代表着玩家可以随意侦察、捕鱼和运输部队。因此，兼顾陆地与水域的发展极为重要。</string>
    <string _locid="120095">美洲原住民使用的最大独木舟之一来自太平洋西北部海岸地区。那里的居民会把当地的巨木挖空，制成大型独木舟。例如，海达人的战斗独木舟长达 21 到 30 米，可运载六十名战士。而邻近的部落，例如马考族人，现在仍在使用类似的独木舟来猎杀鲸鱼和其他海洋哺乳动物。</string>
    <string _locid="120096">阿兹特克战酋是步兵单位，攻击力和生命值俱佳，但没有远程攻击能力。由于阿兹特克战酋只能近战攻击，因此容易在靠近敌人时受到敌方远程单位的攻击。阿兹特克战酋还有让邻近单位在杀敌后得到较多经验值的额外能力。\n \n战酋和探险家一样，拥有极佳的视野，也能够收集宝藏和建造交易站。\n \n如果战酋在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。除此之外，村民在社区广场进行战争仪式后，也能让倒下的战酋回到社区广场。</string>
    <string _locid="120097">1492 年时，新世界中人口密度最大的地区是中美洲 (Mesoamerica)，也就是现今的北美洲和中美洲交界之处。当地居民被称为阿兹特克人，也被称为墨西加人 (Mexica) 或特诺奇卡人 (Tenochca)。他们以首都特诺奇提特兰 (Tenochtitlan)，也就是现今的墨西哥市为中心建立了伟大的文明。特诺奇提特兰是当时世界上最大的城市之一，约有 200,000 人，而且被认为比当时欧洲的大多数首都都还要漂亮、干净。\n \n在阿兹特克社会中，不同卡尔普伊 (Calpulli，意即地区) 的居民对宗教、学校教育的看法不同，他们接受的战斗训练也不一样。同一个卡尔普伊的人会一起参与战斗和许多公共工程项目。阿兹特克士兵会挥舞木制和石制武器来攻击敌人，并时常把战俘当做宗教仪式的活祭品。</string>
    <string _locid="120098">豪德诺索尼战酋是步兵单位，生命值和远程攻击力俱佳。豪德诺索尼战酋在远距离才能造成绝大伤害，因此最好随时和敌人保持距离。豪德诺索尼战酋还有能提高邻近单位生命值的额外能力。\n \n战酋和探险家一样，拥有极佳的视野，也能够收集宝藏和建造交易站。\n \n如果战酋在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。除此之外，村民在社区广场进行战争仪式后，也能让倒下的战酋回到社区广场。</string>
    <string _locid="120099">战酋通常是身强体壮的青年，负责带领战士作战。战酋虽然可以指挥部落的战士，但还是必须听从部落议会的指示。部落议会是由管理部落事务的领袖组成的。\n \n摩和克酋长泰因德尼加 (Thayendenaga)，又名约瑟‧布兰特 (Joseph Brant)，在美国独立战争期间与英国并肩作战，还在 1779 年 8 月带领原住民军队参与奥里斯卡尼战役。布兰特直到战争结束后才以英军上尉的军阶退役，之后开始投入外交工作，为自己的族人在美国独立后争取更好的生活。</string>
    <string _locid="120100">战酋是骑兵单位，移动速度和攻击力俱佳，但没有远程攻击能力，这意味着他在靠近敌军时很容易受到远程单位的攻击。但战酋是游戏中移动速度最快的单位之一，因此会受远程攻击的时间其实很短暂。战酋还能加快邻近盟军战士的移动速度。\n \n战酋和探险家一样，拥有极佳的视野，也能够收集宝藏和建造交易站。\n \n如果战酋在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。除此之外，村民在社区广场进行战争仪式后，也能让倒下的战酋回到社区广场。</string>
    <string _locid="120101">战酋通常是身强体壮的青年，负责带领战士作战。战酋虽然可以指挥部落的战士，但还是必须听从部落议会的指示。部落议会是由管理部落日常事务的领袖组成的。\n \n坐牛 (1831-1890 年在世) 是最有名的战酋之一，又名塔坦卡‧约塔克 (Tatanka Yotanka)。他出生于现在的南达科他州。他同时也是著名的拉科塔治疗者和先知。坐牛带领原住民反抗想要侵占原住民土地的美国政府，并与手下疯马和高尔参加了著名的油草战役 (也称为小大角河战役)。之后坐牛与追随者在加拿大待了几年，才在政府的大赦之下回到美国。</string>
    <string _locid="120102">间谍单位拥有隐匿能力，而且擅长攻击雇佣兵、探险家和战酋。间谍是低成本步兵单位，在战役中是非常有用的单位。此外，间谍还能看到其他隐匿单位。</string>
    <string _locid="120103">只要这世界还有国家之分，各政府就会雇用谍报人员来刺探敌国。在混乱的十七、十八世纪里，许多政府都会利用间谍来刺探机密，并确定发动攻击的时机。间谍会使用多种工具和科技，例如隐形墨水和密码。美国政府刚成立时，就发现自己遭受英国间谍的多重攻击，例如威廉‧富兰克林给英国皇家间谍寄送秘密信函，他可是本杰明‧富兰克林的亲生儿子！</string>
    <string _locid="120104">村民是所有美洲原住民文明的主要资源采集者，他们相当便宜，但是很脆弱。他们的主要功能并不是战斗，但还是会发射软弱无力的火枪来保护自己和其他人。村民可以用来收集宝藏。\n \n每个文明每次能够拥有的村民，都有一定的数量限制。使用村民可以很快地回本，而且他们活得越久，对殖民地财富的贡献也就越大。有些文明会得到从部落议会运送而来的额外村民，而其他文明则只能继续从城镇中心生产村民。</string>
    <string _locid="120105">村民相当勤劳而且忠诚，他们生来就是为您工作的。无论是砍倒第七十三棵树、穿越地图前往遥远的地方搜集银矿，或者是在磨坊里辛苦工作，他们永远都会带着微笑开心地完成您所交代的任何工作。村民的习性包括躲避敌人士兵、被敌人的加农炮炸到河里，以及编织。</string>
    <string _locid="120106">战斗祭司是有强大近战攻击力的步兵单位，可治疗附近的单位。而当他在社区广场进行仪式时，效果是单一村民的两倍。</string>
    <string _locid="120107">1492 年时，新世界中人口密度最大的地区是中美洲 (Mesoamerica)，也就是现今的北美洲和中美洲交界之处。当地居民被称为阿兹特克人，也被称为墨西加人 (Mexica) 或特诺奇卡人 (Tenochca)。他们以首都特诺奇提特兰 (Tenochtitlan)，也就是现今的墨西哥市为中心建立了伟大的文明。特诺奇提特兰是当时世界上最大的城市之一，约有 200,000 人，而且被认为比当时欧洲的大多数首都都还要漂亮、干净。\n \n在阿兹特克社会中，不同卡尔普伊 (Calpulli，意即地区) 的居民对宗教、学校教育的看法不同，他们接受的战斗训练也不一样。同一个卡尔普伊的人会一起参与战斗和许多公共工程项目。阿兹特克士兵会挥舞木制和石制武器来攻击敌人，并时常把战俘当做宗教仪式的活祭品。\n \n由于阿兹特克人的政治和宗教关系密切，贵族的男孩会去名为卡尔梅卡克 (Calmecac) 的特殊学校学习成为领袖所需的知识，包括阿兹特克神职人员的秘密、如何进行宗教仪式和承担责任。</string>
    <string _locid="120108">您必须先在主城解锁高级热气球，才能让探险家训练高级热气球。高级热气球可以看到很广的区域，玩家可以利用它观察远方的敌人部队。\n \n高级热气球可以持续到游戏结束，不像热气球只有几分钟的寿命。</string>
    <string _locid="120109">美国南北战争期间，联邦军和南方联盟军都使用热气球来侦察敌情。虽然热气球在战争中的实际作用有限，但它为未来的空军提供了发展方向。\n \n1861 年 6 月，萨迪厄斯‧洛维 (Thaddeus Lowe) 在华盛顿特区将热气球升到了离地面 150 米的高空，向林肯总统展示热气球的重要性。虽然企业号 (Enterprise) 的飞行高度有限，但还是让林肯印象深刻，并为联邦军成立了热气球部队 (Balloon Corps)。最后，洛维制造了七个热气球，其中六个曾用在战争中。这七个热气球都是依靠氢气，而不是热气来升空的。</string>
    <string _locid="120110">银行马车可以用来建造银行，为您的文明生产钱币。银行是非常昂贵的建筑，尤其是在早期，建造银行所需要的食物和木材，会直接与拓荒者生产和研究改良技术，或建造建筑所需的资源互相冲突。</string>
    <string _locid="120111">在 1869 年横贯北美洲的铁路完成前，美国东、西岸的商业活动受到很多限制，人们只能绕过南美洲的合恩角，或从横越大片土地来运输货物。在 1849 年的加利福尼亚淘金热时，可靠的货物及货币运输系统才开始急速发展。\n \n在 1850 到 1860 年代间，威尔斯‧法戈 (Wells Fargo) 成为最著名的金融及商业运输服务的龙头老大。他们横越西部的驿站马车道长达 4,800 公里，路线可及加利福尼亚州、蒙大拿州、科罗拉多州及内布拉斯加州。\n \n威尔斯‧法戈使用的马车是史帝夫‧艾博特 (J. Stephens Abbott) 及路易斯‧唐宁 (Lewis Downing) 在新罕布夏州康科特的工厂所制造的。又高又宽的车厢能应付崎岖不平的小路，悬架则是用粗厚的公牛皮而不是钢铁制成的，可保持马车的平稳度。</string>
    <string _locid="120112">马拉雪橇和篷车很相似，不同之处在于您可以利用马拉雪橇立刻免费建造许多不同的建筑。您可以把马拉雪橇留到较后期的时代再使用，从而在不花费资源的情况下建造更加昂贵和强大的建筑，例如农庄。\n \n某些马拉雪橇只能用来建造特定的建筑。</string>
    <string _locid="120113">马拉雪橇为不使用轮子的游牧民族提供了方便的货物和补给运输方式，有时还能用来运送老人和病人。马拉雪橇的制作方法是将两根竿子绑成 V 字型，然后在竿子开口的一端之间绑上可放置货物的皮革，再把竿子闭合的一端套在人、狗或马匹身上，这样便可以拖着货物在地面上前进。</string>
    <string _locid="120114">您只能沿着海岸线建造码头。码头可以用来训练捕鱼艇、独木舟、卡拉维尔战舰，以及多种在游戏后期可供使用的坚固船只。\n \n当捕鱼艇或独木舟遭受攻击，而您无法击退敌人时，可以把它们藏在码头里。驻守在码头里的捕鱼艇和独木舟无法捕鱼，但可以让码头拥有向敌军开火的能力。因此，码头不但能保证船只的安全，还能让船只自我防卫。</string>
    <string _locid="120115">这里就是新世界中生产轻型炮兵单位 (例如鹰炮、掷弹兵和攻城槌) 的地方。炮兵是最强大的单位之一，因此如果您已经建造了炮兵制造厂或攻城武器厂，请好好地保护它们。此外，如果您发现了敌人的炮兵制造厂或攻城武器厂，请摧毁它们！\n \n由于炮兵移动速度很慢，最好将炮兵制造厂或攻城武器厂建在最需要火炮的地方。如果它们不在您的殖民地内，很有可能会受到攻击。请务必谨慎选择建造地点。</string>
    <string _locid="120116">城镇中心是所有殖民地或村落的中心据点，采集者就是从这里训练出来的。部落议会或主城的船运会送到这里，可让殖民地进入到下一个时代的改良技术也在这里，而且城镇中心还提供可增加人口上限的人口空间。进入要塞时代后，部落议会或主城就能提供可建造新城镇中心的单位。部落议会提供的是城镇马拉雪橇，而主城提供的则是篷车，这两种单位都可以用于建造新的城镇中心，但数量也都有上限。\n \n如果您的欧洲城镇遭到攻击，城镇中心里有一个“后备民兵”按钮，您可以用它召集民兵来保卫城镇。而当您的原住民城镇遭到攻击时，让村民在社区广场进行“战灵仪式”也能生产单位来防御城镇。不过这些方法都只是紧急应变措施，因为他们并不是正规军。城镇中心里还有一个名为“警钟”的按钮，按下它可以呼叫采集者驻守城镇中心，从而躲避敌人的进攻。采集者驻守城镇中心后，会对附近的任何敌人开火。如果您再次按下“警钟”按钮，采集者便会离开城镇中心，重新回到工作岗位。</string>
    <string _locid="120117">美洲原住民的村落大小不一，小的如几个大家庭组合而成的群落，大的如中美洲的大城市。\n \n北美洲平原上的部族主要是跟着水牛迁徙的游牧民族，因此他们的村落大都是印第安帐篷，和一些能快速拆装、方便运送的建筑物。拉科塔族的印第安帐篷是用水牛皮做成的，上面还有描述他们日常生活和梦境的画作。\n \n阿兹特克人在中美洲建造了许多大城市，其中最著名的就是位于现今墨西哥市的特诺奇提特兰。据早期来此的西班牙人描述，特诺奇提特兰比大多数欧洲城市更加壮观，而且还拥有先进的基础设施，包括神殿、市场、运河，甚至学校。\n \n豪德诺索尼人居住在北美洲的东北部，他们用木材和森林里的其他材料搭建村落，而且无论是个人或大家庭都住在公共长屋里，他们还会在中央长屋里讨论宗教或政治相关的事宜。长屋是豪德诺索尼同盟的象征，摩和克人是东门户的守护者，塞尼卡人则是西门户的守护者，而在东西之间，由东向西的守护者分别是奥奈达人、奥农达加人、卡尤加人，以及来自北卡罗来那州的图斯卡罗拉人。在位于中心的奥农达加村落，则有一处不熄灭的“大议会之火”(Grand Council Fire)。</string>
    <string _locid="120118">驯马场是生产各种骑兵单位的地方，这里还提供多种改良技术，可以增强骑兵单位的防御力和攻击力。驯马场里一次可以训练五个单位的团体。只要经济允许，您便可以训练足够多的部队，但是每一个额外的团体都会排在前一个的后面。\n \n驯马场是是很便宜的建筑，因此您可以加盖额外的驯马场来加快骑兵的生产速度，或加快强化骑兵的速度。</string>
    <string _locid="120119">驯马场是饲养马匹的建筑物。马匹提高了美洲原住民的移动速度和机动性，这在战斗和猎捕水牛等大型猎物时特别有用。\n \n西半球有很长一段时间没有马匹的存在，十六世纪时，西班牙人才将马匹重新引进新世界。马匹很快就散布北美洲各地，平原印第安人的骑术和马匹繁殖技术尤其出名。</string>
    <string _locid="120121">在农田工作的采集者能够为您的村落提供稳定的食物来源。建造农田需要很多木材，所以玩家通常会在游戏后期附近快要没有猎物时，或是想要让采集者聚集在安全的营地附近时，才开始建造农田。刚开始，从农田收集食物的速度很慢，但在研究几个改良技术后，农田会成为非常高效的食物来源。每块农田只能够容纳一定数量的采集者。</string>
    <string _locid="120122">美洲原住民精通多种农业技术，也多亏他们把这些技术传授给搭乘五月花号来的拓荒者，殖民地才得以幸存。美洲原住民的农业技术会根据实用性和环境而有所变化。\n \n阿兹特克人的首都特诺奇提特兰就有复杂的农业系统，能够生产出足以供给数十万人的粮食。\n \n豪德诺索尼人是种植水果和蔬菜的专家，他们把三种主要作物 (玉米、大豆和南瓜) 称为“三姐妹”。\n \n拉科塔人和其他大平原上的原住民的祖先既是农民也是猎人，但他们的后代却因为欧洲人入侵而被迫向西迁移，成为追逐水牛的游牧民族。</string>
    <string _locid="120123">您的村民聚集在一处地方为您的文明提供各种效益，这样的地方就是社区广场。如果您引导村民前往社区广场，该村民将自动开始选定的仪式。\n \n您派往社区广场的村民越多，仪式的效果就越好。\n \n每种仪式都可以在不同的方面增强您的文明。例如，丰收仪式使您的文明更快地训练单位，而其他仪式可以用来强化您的探险家或创建军事单位。</string>
    <string _locid="120124">自古以来，原住民就居住在北美洲、中美洲和南美洲。\n \n当欧洲拓荒者第一次来到美洲时，估计仅北美就有 1000 万原住民，他们使用着 300 多种不同的语言。其中有些是游牧民族，像拉科塔人一样，跟随野牛穿过大平原。另一些人则像东北林地的豪德诺索尼人一样，长期定居在一处地方，建立起永久的定居点，种植稳定的作物。与之类似的还有阿兹特克人 (墨西哥) 和印加人 (秘鲁)。\n \n美洲原住民共有的特点就是强烈的社区意识，也就是共同工作和共享自然资源。他们的社区相互依存，因此诞生了社区广场这样的象征场所。</string>
    <string _locid="120125">阿兹特克房屋对发展中的殖民地来说非常重要，因为它们可以容纳不断增长的人口数量。您训练的单位会占据特定数量的人口数，因此您如果需要训练更多单位，就必须增建阿兹特克房屋或城镇中心，来增加可容纳的总人口数。但请注意，一场游戏中可以建造的阿兹特克房屋数量是有限制的。\n \n您每次训练单位时，游戏便会检查您是否有足够的阿兹特克房屋来容纳新的士兵或平民。如果您没有足够的房屋，那么在建造阿兹特克房屋或城镇中心前，您都无法训练更多的单位。</string>
    <string _locid="120126">新世界的房屋种类很多，从新英格兰的角式房屋、西方的简陋小木屋，到德克萨斯和墨西哥的长方形平房应有尽有。房屋类型通常能反应当地居民的文化传统。\n \n为了在相对干燥的气候中生活，阿兹特克人用泥砖 (泥土和水混合而成) 建造了覆盖有茅草屋顶的简单房屋。</string>
    <string _locid="120127">豪德诺索尼长屋可容纳 15 人口数，并提供“林地居民”改良技术。只需 500 单位食物和 500 单位钱币，这项改良技术便可以每分钟为您的殖民地提供 100 单位以上的木材，直到游戏结束。</string>
    <string _locid="120128">新世界的房屋种类很多，从新英格兰的角式房屋、西方的简陋小木屋，到德克萨斯和墨西哥的长方形平房应有尽有。房屋类型通常能反应当地居民的文化传统。\n \n东北部森林里的豪德诺索尼人住在长屋里。这些公共长屋是用榆树皮搭盖的，长度约 18 米，宽度约 5 米。</string>
    <string _locid="120129">原住民使馆允许您训练原住民战士。原住民使馆无需与原住民文明结盟，并可在他们的城镇中心附近建造。然而欧洲、亚洲和美洲文明则需与原住民文明结盟才能在他们的村落中训练战士。</string>
    <string _locid="120130">建立使馆可不像盖建筑物那么简单。使馆代表一个文明或国家正式尊重和承认另一个文明或国家的合法性，因此使馆是国家之间就商业、贸易，甚至战争进行交流的强有力象征。</string>
    <string _locid="120131">贵族小屋是作战小屋的强化版，有更高的生命值和攻击力。此外，它还是训练阿兹特克领导阶级的军事单位 (阿兹特克武士) 的地方。玩家可以在第三个时代使用这些战士。</string>
    <string _locid="120132">在阿兹特克社会中，不同卡尔普伊 (Calpulli，意即地区) 的居民对宗教、学校教育的看法不同，他们接受的战斗训练也不一样。同一个卡尔普伊的人会一起参与战斗和许多公共工程项目。阿兹特克士兵会挥舞木制和石制武器来攻击敌人，并时常把战俘当做宗教仪式的活祭品。\n \n由于阿兹特克人的政治和宗教关系密切，贵族的男孩会去名为卡尔梅卡克 (Calmecac) 的特殊学校学习成为领袖所需的知识，包括阿兹特克神职人员的秘密、如何进行宗教仪式和承担责任。</string>
    <string _locid="120133">佣兵小栈不仅是休闲与讨论时事的好去处，它还可以生产雇佣兵和亡命之徒来增加您的军力。《帝国时代 III：决定版》提供三种新的雇佣兵来进一步增加您的军事选择，它们分别是燧枪兵、装甲骑兵和忍者。</string>
    <string _locid="120134">欧洲和北美洲的小酒馆、客栈及酒吧都有着悠久而丰富多彩的历史，虽然酒馆 (Saloon，在《帝国时代 III：酋长》中依其功能译为“佣兵小栈”) 这个词通常指的是美国早期西部地区的某种建筑物，但让民众聚集，边喝酒边讨论事情的地方已经存在了几个世纪。\n \n这种地方的特色当然就是随时可以喝到酒。酒可让人说出真心话，也能激起内心的热情，因此人们最喜欢在酒馆里讨论和规划国家未来的道路。无论是保罗‧列维尔 (Paul Revere) 还是野蛮比尔‧希科克 (Wild Bill Hickok)，当时掌握权力的人最常会面的地方就是酒馆。</string>
    <string _locid="120135">印第安帐篷不像房屋那样可以增加人口空间 (拉科塔人一开始的人口空间是 200)。印第安帐篷附近的拉科塔军事单位会得到额外的生命值，因此您可以在城镇周围建造印第安帐篷，来增加战士的防御能力。</string>
    <string _locid="120136">新世界的房屋种类很多，从新英格兰的角式房屋、西方的简陋小木屋，到德克萨斯和墨西哥的长方形平房应有尽有。房屋类型通常能反应当地居民的文化传统。\n \n拉科塔族是居住在大平原地区的游牧民族，他们发明了印第安帐蓬来作为基本住所。早期的探险家对印第安帐篷和它遮风避雨的效果印象深刻。</string>
    <string _locid="120137">作战小屋是生产各种步兵单位的地方，这里还提供多种改良技术，可以增强步兵单位的防御力和攻击力。作战小屋是是很便宜的建筑，因此您可以加盖额外的作战小屋来加快强化士兵的速度，或加快士兵的生产速度。</string>
    <string _locid="120138">在北美洲和中美洲的文化中，战士是防御和维系部落生存的关键人物。\n \n原住民在大平原地区成立了一些战士团。每个战士团都有自己的舞蹈、歌曲和服饰。战士靠着战斗中的英勇表现来赢得荣耀，例如窃取武器、马匹，以及在不伤害敌人的情况下碰触敌人并成功逃脱。\n \n在阿兹特克社会中，不同卡尔普伊 (Calpulli，意即地区) 的居民对宗教、学校教育的看法不同，他们接受的战斗训练也不一样。同一个卡尔普伊的人会一起参与战斗和许多公共工程项目。阿兹特克士兵会挥舞木制和石制武器来攻击敌人，并时常把战俘当做宗教仪式的活祭品。\n \n对豪德诺索尼人来说，长屋是宗教和公民生活的中心象征。事实上，豪德诺索尼这个自称，意思就是“居住在长屋的人”。豪德诺索尼同盟的六个成员部族就是在长屋里开会，就战争与和平问题作出决定的。</string>
    <string _locid="120139">这栋建筑内有资源，但您必须摧毁它才能取得资源。任何能攻击建筑的单位都能攻击瓦利堡垒，然而只有采集者能够收集资源。\n \n历史：\n \n这座瓦利堡垒内有资源，但您必须摧毁它才能取得资源。\n \n印加人从瓦利人身上学到了许多建筑知识，包括如何将斜坡变成梯田。瓦利人还在山里修建了庞大的道路系统，一般认为印加人后来将这些道路融入了自己的道路系统。</string>
    <string _locid="120140">这栋建筑内有资源，但您必须摧毁它才能取得资源。任何能攻击建筑的单位都能攻击瓦利堡垒，然而只有采集者能够收集资源。\n \n历史：\n \n这座瓦利堡垒内有资源，但您必须摧毁它才能取得资源。\n \n印加人从瓦利人身上学到了许多建筑知识，包括如何将斜坡变成梯田。瓦利人还在山里修建了庞大的道路系统，一般认为印加人后来将这些道路融入了自己的道路系统。</string>
    <string _locid="120141">马拉雪橇和篷车很相似，不同之处在于您可以利用马拉雪橇立刻建造任何能在当前时代拥有的豪德诺索尼建筑，但交易站和城镇中心除外。不过您可以把马拉雪橇留到较后期的时代再使用，从而在不花费资源的情况下建造更加昂贵和强大的建筑，例如农庄。\n \n历史：\n \n马拉雪橇为不使用轮子的游牧民族提供了方便的货物和补给运输方式，有时还能用来运送老人和病人。马拉雪橇的制作方法是将两根竿子绑成 V 字型，然后在竿子开口的一端之间绑上可放置货物的皮革，再把竿子闭合的一端套在人、狗或马匹身上，这样便可以拖着货物在地面上前进。</string>
    <string _locid="120142">马拉雪橇和篷车很相似，不同之处在于您可以利用这辆马拉雪橇立刻免费建造一块农田。\n \n历史：\n \n马拉雪橇为不使用轮子的游牧民族提供了方便的货物和补给运输方式，有时还能用来运送老人和病人。马拉雪橇的制作方法是将两根竿子绑成 V 字型，然后在竿子开口的一端之间绑上可放置货物的皮革，再把竿子闭合的一端套在人、狗或马匹身上，这样便可以拖着货物在地面上前进。</string>
    <string _locid="120143">马拉雪橇和篷车很相似，不同之处在于您可以利用这辆马拉雪橇立刻免费建造一栋贵族小屋。\n \n历史：\n \n马拉雪橇为不使用轮子的游牧民族提供了方便的货物和补给运输方式，有时还能用来运送老人和病人。马拉雪橇的制作方法是将两根竿子绑成 V 字型，然后在竿子开口的一端之间绑上可放置货物的皮革，再把竿子闭合的一端套在人、狗或马匹身上，这样便可以拖着货物在地面上前进。</string>
    <string _locid="120144">马拉雪橇和篷车很相似，不同之处在于您可以利用这辆马拉雪橇立刻免费建造一个交易站。\n \n历史：\n \n马拉雪橇为不使用轮子的游牧民族提供了方便的货物和补给运输方式，有时还能用来运送老人和病人。马拉雪橇的制作方法是将两根竿子绑成 V 字型，然后在竿子开口的一端之间绑上可放置货物的皮革，再把竿子闭合的一端套在人、狗或马匹身上，这样便可以拖着货物在地面上前进。</string>
    <string _locid="120145">马拉雪橇和篷车很相似，不同之处在于您可以利用这辆马拉雪橇立刻免费建造一栋作战小屋。\n \n历史：\n \n马拉雪橇为不使用轮子的游牧民族提供了方便的货物和补给运输方式，有时还能用来运送老人和病人。马拉雪橇的制作方法是将两根竿子绑成 V 字型，然后在竿子开口的一端之间绑上可放置货物的皮革，再把竿子闭合的一端套在人、狗或马匹身上，这样便可以拖着货物在地面上前进。</string>
    <string _locid="120146">硝化甘油炸药筒是小型爆炸装置，主要用来近距离炸毁城墙和其他防御工事。它的爆炸威力比一般炸药筒强得多。炸药筒不但很便宜，而且在攻城攻击时非常有用。\n \n历史：\n \n炸药筒这个名称是从中世纪流传下来的，指的是极为不稳定的小型爆炸装置，和现代手榴弹的概念和使用方法很相似。这个名称应该是从拉丁文“放屁”(Petar) 衍生而来，不过这又是另一个军队的冷笑话了。\n \n大家都认为“被自己的炸药筒吊走”(Hoisted by one's own petard) 就跟字面的意思一样，不外乎就是“拿石头砸自己的脚”，或者更加直白一点，不要被自己的炸弹炸死之类的意思。事实上，这句话是从莎士比亚的《哈姆雷特》衍生出来的。原文是这样写的：\n \n"For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar"</string>
    <string _locid="120147">安第斯山脉是地球上最长的山脉，从委内瑞拉一直延伸到阿根廷，全长超过 6437 公里。安第斯山脉是较为年轻的山脉，大约在 1 亿 4000 万年前的白垩纪开始形成。\n \n安第斯山脉几乎绵延整个南美洲西海岸，因此包含多种气候和地形。靠近赤道的山脉气候潮湿，山下有茂密的热带雨林；而往南靠近南极的山脉，气候就变得较为寒冷，也有较多的冰河地形。\n \n印加人可能是安第斯山脉最有名的原住民。印加帝国在十四世纪早期到 1533 年间，座落于现今的秘鲁。印加帝国最强盛时，曾经控制大部分的南美洲西部地区。西班牙征服者弗朗西斯科‧皮萨罗 (Francisco Pizarro) 于 1533 年杀死了印加帝国的最后一位皇帝，并就此开始了西班牙对当地的统治。</string>
    <string _locid="120148">在安第斯山脉高耸的山峰之间，有一个称为阿劳卡尼亚的区域，位于现今的智利。这里有活跃的火山、壮观的河流和上百个绿色的潟湖。世代居于此地的马普切人坚守自己的文化和传统，抵御西班牙人和其他人的猛烈攻击。\n \n阿劳卡尼亚西侧有安第斯山脉作为屏障，因此阻挡了太平洋对中央谷地的影响。这个中央谷地为这片土地提供了大量的农业经济，它也因此成为西班牙人积极夺取的目标。在 100 多年的时间里，马普切人成功地阻止了西班牙人对这块土地的侵略。\n \n在西班牙控制这个地区后，马普切人接连遭到智利和阿根廷政府的攻击。1860 年，马普切人选出一位名叫奥莱利‧安托万‧图龙 (Orelie-Antoine Tounens) 的法国律师担任阿劳卡尼亚 (又称为新法兰西) 的国王，并成立了政府，设计了国旗和货币。但智利和阿根廷拒绝承认图龙的身份，多次将他驱逐出境。他在 1878 死于法国，失去王位和一切权力。</string>
    <string _locid="120149">长久以来，加利福尼亚就以它丰富的历史、资源和机会吸引了无数的拓荒者、企业家和企图征服当地的人们。背部壮观的红杉林、中央肥沃的谷地、让人叹为观止的海岸，以及沐浴在艳阳下的沙漠，都是人们对加利福尼亚充满热情梦想的原因。\n \n数千年来，加利福尼亚曾是许多原住民的家园，包括北边的莫多克、波莫和沙斯塔部族，中央谷地的约库特、派优等部族，沿海地区的丘马什等部族，以及南边沙漠的约马和莫哈维部族。根据估计，加利福尼亚的人口在欧洲人抵达之前已经超过 30 万。\n \n1542 年，胡安‧罗德里格斯‧卡布里略 (Juan Rodriquez Cabrillo) 抵达加利福尼亚，并将它纳入西班牙的势力范围。1579 年，弗朗西斯‧德雷克爵士 (Sir Francis Drake) 抵达此地后也宣布代表英国皇室占有这块土地。于是欧洲强权和墨西哥，还有后来的美国就为了加利福尼亚的归属问题而陷入了征战，直到 1848 年，美国才控制了这里。1848 年时，加利福尼亚发现了黄金，隔年淘金热因此开始，造成大批移民涌入，结果当然是几家欢喜几家愁。这一连串的事件对当地的美洲原住民造成重大影响，大概有 2/3 的原住民因为战争、疾病和可能是故意的忽视而死亡。</string>
    <string _locid="120150">伊斯帕尼奥拉岛是西印度群岛的第二大岛，西部三分之一的面积属于海地，东部则属于多米尼加共和国。当地潮湿的热带气候滋养了大量的动、植物，岛上有崎岖的山脉、海岸、草原和松树林，因此伊斯帕尼奥拉岛有着变化万千的美丽环境。\n \n许多原住民已经居住在伊斯帕尼奥拉岛有数千年之久。克里斯托弗‧哥伦布于 1492 年抵达此地时，受到泰诺印第安人的热烈欢迎。他们爱好和平又很慷慨，因此很乐于跟第一批欧洲人合作，但后来却非常后悔，因为接踵而至的欧洲人竟然以奴役和剥削来回报他们。\n \n1493 年时，西班牙人在伊斯帕尼奥拉岛建立了第一个欧洲殖民地“伊莎贝拉”，这里离有金矿的锡瓦奥谷地不远。后来人们陆续在伊斯帕尼奥拉岛南部发现更多金矿，1496 年后不久，这里附近就建起了圣多明哥市。根据估计，西班牙人抵达后的 25 年间，泰诺人因为疾病、战争和贩奴的影响，人数从好几百万减少到只剩大约 5 万人。</string>
    <string _locid="120151">奥里诺科河全长超过 2,400 公里，是南美洲水道最广的河流之一。克里斯托弗‧哥伦布在 1498 年第三次美洲航行时才发现它。奥里诺科河流域的面积有 88 万平方公里，涵盖委内瑞拉和哥伦比亚两国，但奥里诺科河的上游地区直到 1950 年代才被人类探勘。\n \n瓦劳人居住在奥里诺科三角洲，“瓦劳”就是“水的子民”的意思，这个名字很贴切，因为奥里诺科河为他们带来了丰富的鱼群和野生动物。这里有海牛、水獭、鹦鹉、鲶鱼以及其他很多种动物。千万年来，河流潮起潮落，太阳升起又落下，这地区都没什么改变，而潮湿的热带气候使这里生物非常丰富。直到今日，奥里诺科地区仍维持着原始风貌。</string>
    <string _locid="120152">西北领地的气候凉爽，有苍翠的雨林、壮观的山脉、高挑的沙漠植物、岩岸，以及充满鲑鱼的河流。\n \n早在 19 世纪刘易斯和克拉克勇敢地远征北美洲大陆之前，北美洲的西北角就已经有很多不同的美洲原住民文化。当地温和的气候和丰富的天然资源滋养了许多不同的部落，其中包括努特卡、海达、奎诺尔特、马考、普亚勒普、特林吉特、钦西安及斯诺霍米什。\n \n虽然这里拥有丰富的资源 (包括木材、毛皮和渔场)，但十九世纪绝大多数的时间都仍然属于未开发地区，大概只居住了数千名美国拓荒者和大约 3 万名原住民而已。虽然约翰‧雅各‧阿斯特 (John Jacob Astor) 和哈德逊湾公司在 19 世纪前半叶时，都在此地区设立了贸易公司，但西北领地还是人迹罕至。直到 1890 年育空地区发现金矿，大量涌进的淘金客才将西雅图这个闭塞的海港，变成了一个繁华的大都市。</string>
    <string _locid="120153">被西班牙人称为“如画一般的沙漠”(el Desierto Pintura) 的多色沙漠，数千年来不断让游客目眩神迷。多色沙漠有色彩丰富的悬崖、台地和石化森林，仿佛是个变化万千的万花筒。这个自然奇观位于亚利桑那州，占地超过 376 平方公里。\n \n考古学家发现的证据表明，人类在这个地区已经生活了近一万年。上次冰河期结束时，多色沙漠的气温比现在凉爽，还有如美洲野牛等大型哺乳类动物在此栖息。然而，随着时间的推移，平均气温逐渐上升，这里就变成了干旱的沙漠。\n \n虽然多色沙漠经历了气候变迁，但许多原住民仍在这里生活了数百年。我们可以从这些原住民的岩石壁画，以及陶器、燧石矛尖等手工艺品，得知他们的生活方式和文明。在这些原住民中，最为人所知的就是以农耕和纺织技术闻名的普韦布洛人，他们还会用商品与邻近的部族交易。</string>
    <string _locid="120154">探险家、流浪者和游牧民族长途跋涉，不知道哪里才是终点。等待他们的是财富，还是贫困？是名声，死亡，悲伤，还是荣耀？\n \n越过地平线，亲自去一探究竟...</string>
    <string _locid="120077">一箱可让采集者快速采集的资源。食物箱、木材捆和钱币箱通常从主城或部落议会运往城镇中心或其他建筑。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！</string>
    <string _locid="120155">可让采集者 (例如捕鱼艇、卡拉维尔战舰和独木舟) 捕捞来收集钱币的动物。</string>
    <string _locid="120156">可让采集者 (例如捕鱼艇、卡拉维尔战舰和独木舟) 捕捞来当做食物的动物。</string>
    <string _locid="120157">这只掠食性动物正守护着宝藏。如果您要收集宝藏 (可能是资源、经验值，甚至是村民或士兵)，必须先杀死守护宝藏的掠食性动物。任何单位都可以攻击宝藏守护者，但只有探险家、战酋、村民和拓荒者能够收集宝藏。战酋可以选择不杀死宝藏守护者，而使用“大自然友谊”能力来驯服它们。</string>
    <string _locid="120158">可让采集者 (森林酷民、克里酷民、拓荒者、拓荒者马车和村民) 猎杀作为食物的动物。它们和野生动物不一样，您可以捕获它们，然后把它们送回城镇。不过，如果您让它们独自返回城镇，路过的其他玩家可能会趁机偷走它们。\n \n牲畜会随着时间的推移变肥，因此它们活得越久，采集者猎杀它们时便能得到更多食物。它们在畜栏或农田内会肥得更快。</string>
    <string _locid="120159">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 猎杀作为食物的动物。</string>
    <string _locid="120160">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 收集钱币的矿床。</string>
    <string _locid="120161">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。</string>
    <string _locid="120162">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 采集食物的浆果灌木丛。浆果的采集速度很慢，并且数量有限，但因为浆果灌木丛通常就在城镇中心的附近，所以可以放心地采集。</string>
    <string _locid="120163">学名：Lobodon carcinophagus\n体型：体长可达 2 米，体重超过 227 公斤\n食物：磷虾\n \n食蟹海豹分布在南半球岛屿和南极洲附近的浮冰上，但在南非的南部海岸、南美洲、新西兰和澳大利亚也可以看到它们的踪影。据估计，全世界的海豹中有超过一半是食蟹海豹，由此可见它们有多兴旺。食蟹海豹的体长可达 2 米，体重可超过 227 公斤。\n \n“食蟹”海豹这个名称其实有点问题，因为它们的主食其实是磷虾。磷虾是外表类似于虾的小型甲壳动物，也是很多海洋生物的主食，例如鲨鱼、须鲸和蝠鲼。食蟹海豹的牙齿经过进化，特别适合从海水中过滤大量的磷虾。</string>
    <string _locid="120164">学名：Lama guanicoe\n体型：到肩部的高度约 89 到 130 厘米，体重约 91 公斤\n食物：草和植被\n \n栗色羊驼是南美羊驼未驯养的近亲，它们生活在阿根廷、玻利维亚、智利、巴拉圭和秘鲁的平原及山区中。野生的栗色羊驼约有 60 万头。\n \n成年的雄性栗色羊驼全身长满了厚长的红褐色软毛，肩高约 89 到 130 厘米，体重可达 91 公斤。它的头部很小，还有一对尖耳朵、线条优雅的长脖子、又长又纤细的腿以及长了纯白色毛的腹部。栗色羊驼的食物是草和植被。\n \n栗色羊驼跑得很快，但却常常因天生的好奇心而不小心沦为猎食性动物的食物。此外，它们也是游泳健将，碰到危险时能很快地躲到水里。</string>
    <string _locid="120165">人类开采和使用铜矿已经有数千年的历史。铜矿遍布世界各地，包括智利、印度尼西亚、澳大利亚、俄罗斯、中国和美国。古代文明使用铜来制造镜子、首饰、武器，甚至水管。\n \n人类一开始开采的铜矿是露出地表的矿床，但早期矿工终究还是跟随着地下矿脉越挖越深。埃及人为了寻找金属还挖了深度超过 30 米的竖井。人类最早使用的镕炉可以追溯到公元前 5000 年。\n \n铜和锡可混合成强度更高、更耐用的青铜合金。但由于锡矿和铜矿通常不会出现在同一个地方，为了凑齐这两种金属，古代不同地区之间的贸易往来也随之增加。如今的青铜合金是由大约 60% 的铜，加上 40% 的锡炼成的。\n \n铜的延展性高，而且用途广泛，所以现在的许多产品都是铜制品，包括电线、水管、屋面材料和集成电路。</string>
    <string _locid="120166">人类开采和使用锡矿的历史跟铜矿一样，也有几千年了。锡矿在古代的主要用途就是跟铜矿一同炼成青铜合金，这种合金被广泛用来制作武器和艺术品。\n \n锡可以防锈，因此长久以来也被用来包覆铁等金属，例如马口铁罐头 (Tin Can) 其实就是在铁的表面镀上一层薄薄的锡。\n \n锡矿在地球上各个大陆和各大洲都有分布，但产量不多。目前世界上产锡量最高的地方在东南亚。</string>
    <string _locid="120167">安第斯山脉有许多不同的动、植物，其中有许多在当地居民的生活中扮演了重要的角色。\n \n例如，在因为太冷而无法种植小麦或玉米的高原，当地居民靠种植野生马铃薯维生已经有 7,000 多年的历史了。弗朗西斯科‧皮萨罗 (Francisco Pizarro) 征服秘鲁后，将马铃薯带回了欧洲。\n \n现今已濒临绝种的蔷薇科多鳞乔木 (Polyepis) 曾经是印加帝国的重要资源。这种常绿乔木有粗糙的红色树皮，数百年来除了被用在建筑上，还被当成柴火，甚至药品使用。</string>
    <string _locid="120168">阿劳卡尼亚的原始森林主要是南方山毛榉和智利南洋杉，但过去数百年来大规模的砍伐已经让它们数量减少，如今森林里大部分都是松树和桉树。\n \n智利南洋杉 (学名：Araucaria araucana) 原生于阿劳卡尼亚，但由于它很能适应温带气候，因而被移植到遥远的英国和加拿大等地。智利南洋杉是针叶树，树高可达 30 米以上。它的种子可以食用，味道跟松子很像。由于智利南洋杉的树枝通常生长得很密集，因此在英国被戏称为“猴谜树”。</string>
    <string _locid="120169">加利福尼亚有许多不同的植物，而红杉是其中最特别、最出名的一种。红杉生长在北加利福尼亚沿岸和俄勒冈州南部。这种树木极为长寿，有些红杉的树龄甚至超过了 2000 年。红杉最高可长到 122 米左右，可说是地球上最高的一种树了。</string>
    <string _locid="120170">如果您在寻找西北区域的代表植被，神秘的霍河雨林 (Hoh Rainforest) 定会让您印象深刻。霍河雨林是全球少数温带雨林之一，在那里您可以看到许多珍贵的锡特卡云杉、西部铁杉、红雪松和道格拉斯冷杉，而您脚下则会踏着苍翠的青苔、蕨类和地衣。蜿蜒穿过这片自然仙境的河流就是霍河 (Hoh River)，在当地美洲原住民的语言里，“霍”(Hoh) 表示“快速流动的水”。的确，每当雨季来临时，这条河就一定会泛滥，数千年来都不曾改变。</string>
    <string _locid="120171">多色沙漠很干燥，但还是孕育出了许多不同的动、植物，例如有着白色花朵和剑形叶的丝兰属植物，以及许多不同种类的仙人掌、青苔和地衣。这里的景观植物还包括指状珠茅 (Galleta) 和格兰马草 (Blue Grama) 这些能适应强风侵袭和干燥气候的原生种草。如果您来对时机的话，还可以看到沙漠中盛开的多种野花，看起来就像一幅欢迎您到来的季节性彩色拼贴画。</string>
    <string _locid="120172">耐坦尼尔用步枪和斧头来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动两种特殊的远距离攻击，分别是“鹰眼攻击”和“猎鹰之眼”。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。耐坦尼尔可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="120173">耐坦尼尔由豪德诺索尼母亲诺娜凯和舅舅卡念抚养成人。他曾协助数个豪德诺索尼村落组成经济和利益共享的同盟。但美国拓荒者和英国军队之间的冲突不断升级，他和其他豪德诺索尼人不得不选择自己的立场。在这块土地陷入战火时，接受智慧和勇气考验的耐坦尼尔会加入哪一方呢？</string>
    <string _locid="120174">华盛顿将军用刺刀攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。华盛顿将军可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="120175">乔治‧华盛顿是唯一一位全票当选的美国总统，也是美国历史上最伟大的领袖之一。华盛顿将军原本是维吉尼亚的地主和农夫，对刀剑和犁头都很在行。\n \n华盛顿将军深受部属的爱戴，因为他从不会躲在后方，而是不断地带领军队冲锋陷阵。他在法国与印第安人战争中参与了无数次战斗，甚至有两次胯下座骑被打死的经历，但他都能够化险为夷。\n \n华盛顿在担任独立军总指挥官时在佛吉峡谷面临巨大挑战，他必须在严冬中维持军队的士气。</string>
    <string _locid="120176">库协尔上校用刺刀攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。库协尔上校可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="120177">塞凡‧库协尔上校以严格遵守赫斯佣兵的军事作风为荣。他重视服从及纪律，而且残酷无情，作风十分强硬。他的职责是彻底歼灭叛军，没有人可以阻挡得了他。</string>
    <string _locid="120178">查伊顿用步枪和刺刀来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动两种特殊的远距离攻击，分别是“鹰眼攻击”和“猎鹰之眼”。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。查伊顿可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。</string>
    <string _locid="120179">耐坦尼尔的孙子，查伊顿·布莱克，似乎继承了他们家族的特质，经常与敌对势力周旋。在充满贪婪、恐惧和偏见的环境中，查伊顿重新审视了自己传承的拉科塔血脉，并意识到他必须坚守正道。</string>
    <string _locid="120180">比利‧荷姆用手枪来攻击敌人。他就像一个行走的佣兵小栈，能够训练叛兵。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。荷姆可以收集宝藏，但无法建造交易站。</string>
    <string _locid="120181">虽然荷姆警长发誓要保护这块土地，但他也认为这片土地充满冲突和机遇。他经历过南北战争，因此形成了一种无礼中又带点诙谐的人生观。荷姆在老朋友查伊顿的帮忙下，打算积极地改变当地事件的发展情况。</string>
    <string _locid="120182">卡斯特将军用刺刀来攻击敌人。他的生命值很高，但如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。卡斯特将军不能收集宝藏，也无法建造交易站。</string>
    <string _locid="120183">冲动、骄傲、诙谐、悲剧，这些字眼都可以用来形容卡斯特。虽然卡斯特已经因为悲惨的小大角河战役而留名历史，但其实他的人生有很多矛盾之处。他是勇猛的战士、深受妻子爱慕的忠诚丈夫，也是带领士兵走向毁灭的失败领袖。\n \n卡斯特非常喜欢西部边疆地区，也在那里做了不少努力，但他戏剧性的一生及死亡的那一幕仍旧是一个谜。</string>
    <string _locid="120184">这个武器库正等着您来炸毁它。可是该上哪里去找载着不稳定黑火药的马车呢？\n \n历史：\n \n弹药库是存放军用炸药和弹药的地方。由于这些东西非常危险，弹药库一定会有警卫看守，以防意外爆炸或被人擅自取用。此外，弹药库周围通常还会有配备武器的警卫、围墙和缓冲地带。弹药库需要持续不断地监控，因为很多火药会随着时间失效，或变得更不稳定。</string>
    <string _locid="120185">这家面包店的食物可以装满好几辆马车，但耐坦尼尔所剩无几的家产能买到足以让佛吉峡谷的士兵撑过冬天的食物吗？\n \n历史：\n \n面包在历史上曾经被称为“生活必需品”，而人类以面包为重要食物的历史已有 1 万年之久。最初的面包是将数种不同的谷粒磨成粉，加水变成面团后，再加热而制成的，没有经过发酵处理。随着时间的推移，碾磨面粉的技术也在进步，使用的工具从捣槌和研钵到圆形的石头轮子，再到水车磨坊。面包和糕点现在已经传遍世界各地了。\n \n面包长久以来都与政治有很密切的关系。在公元前 40 年时，罗马官方裁定，应该向每个成年男子定量供应免费的面包。中世纪时，面包师成立工会，让自己不再受当地贵族的剥削。贵族剥削的最好例子 (其实是虚构的) 应该是传说中错误地归结于玛丽‧安托瓦内特所说的那句话：“那让他们吃蛋糕啊。”在法语中，这句的意思应该翻译成“让他们吃昂贵的蛋做成的糕点啊”(Qu’ils mangent de la brioche)。</string>
    <string _locid="120186">这是一座迷人的木造谷仓，闻起来有干草和牲畜的味道。\n \n历史：\n \n在现代化的农业出现前，农场大都由家庭共同管理。如果说房屋是家庭的中心，那农场的中心就是谷仓了。谷仓大都由木头和/或石头建成，它有许多功能，包括圈养动物、储藏农具 (例如犁) 和种子。由于含有三氧化二铁 (也就是铁锈的化学成分) 的红色颜料很容易取得，因此谷仓大多是红色的。这种红色谷仓也成为美国农业的经典象征。</string>
    <string _locid="120187">这辆马车装满了火药和武器，而这些容易挥发的火药很不稳定。如果让这辆马车冲撞武器库，一定会引起大爆炸。\n \n历史：\n \n通常认为，黑火药是在 9 世纪左右由中国人发明的。黑火药的制作方法很简单，只要知道正确的成分和比例就行了：75% 的硝石、15% 的炭和 10% 的硫。这三种成分都很容易找到或制造。\n \n独立军在美国独立战争中获胜的关键原因，就在于能够轻易取得制作黑火药所需的成分。十九世纪七十年代以前，美国大部分用来制作黑火药的硝石都是从阿巴拉契亚山脉的山洞里开采的。</string>
    <string _locid="120188">您必须毁了这座船桥，否则库协尔就会用它来渡过哈德逊河。如果您成功摧毁了船桥，就能拖延库协尔军队的抵达时间，因为他们会被迫从更北边的地方渡河。\n \n历史：\n \n由船只连结而成的桥梁 (也称为浮桥) 已经有数百年的历史，希腊人、罗马人和历史上很多其他军队都曾经在远征时使用过船桥。建造船桥的方法之一就是把船只绑在一起，再把它们固定在河流两岸，然后用厚木板或木材搭出一条可供军队行走的通道。</string>
    <string _locid="120189">耐坦尼尔正用火来欺骗康沃利斯将军，让他误认为殖民军已经在特伦顿扎营了。\n \n历史：\n \n烽火是一种古老的远距离通信方式，而烽火台则是一个巨大的木制建筑，通常建于山丘或高山的顶端。烽火由士兵点燃并看守，以防止火焰熄灭。新世界的战争爆发时，也常会点燃烽火。\n \n传说保罗‧列维尔 (Paul Revere) 正是因为看见峰火，才从波士顿快马加鞭赶到莱克星顿市。后来，人们才发现，列维尔看到的烽火原来是旧北区教堂尖塔上的油灯，而不是熊熊燃烧的篝火。</string>
    <string _locid="120190">狼勇士酋长还没有参加战争会议，快把他带到城镇中心。如果狼勇士酋长在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。\n \n历史：\n \n狼勇士酋长和坐牛酋长在油草战役 (也称为小大角河战役) 中并肩作战。狼勇士酋长也被称为“相反者”。人们有时也称他为“神圣的小丑”，因为他们是被神灵挑中的人，会在仪式中担任幽默及行为古怪的角色。狼勇士酋长在 1877 年 4 月向美军投降后，投入尼尔森‧迈尔逊将军 (Nelson A. Miles) 麾下。</string>
    <string _locid="120191">巨熊酋长还没有参加战争会议，快把他带到城镇中心。如果巨熊酋长在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。\n \n历史：\n \n巨熊酋长在油草战役 (也称为小大角河战役) 中，率领夏安犬战士与高尔酋长并肩作战。犬战士团是夏安人的精锐兵团之一，这些兵团都有自己独特的训练方式、象征符号和仪式，例如在战场上带着三支圣箭骑马。犬战士团至今仍保留自己的传统。其实，夏安犬战士还曾经在第二次世界大战、朝鲜战争和越南战争中，与美军并肩作战。</string>
    <string _locid="120192">双月酋长还没有参加战争会议，快把他带到城镇中心。如果双月酋长在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。\n \n历史：\n \n双月酋长是狐狸战士团的成员，他曾在小大角河战役中打败卡斯特。他在狼山之役 (Battle of Wolf Mountain) 之后，于 1877 年在基奥堡向尼尔森‧迈尔逊将军 (Nelson A. Miles) 投降。双月酋长曾和美军谈判过，据说他还曾到华盛顿特区拜访过，并给人留下了非常好的印象。美国铸币厂还承认，双月酋长就是设计师詹姆斯‧厄尔‧弗雷泽 (James Earle Fraser) 画出的野牛镍币 (Buffalo Nickel) 上三个美洲原住民脸孔之一。</string>
    <string _locid="120193">疯马酋长已经离开查伊顿去带夏安酋长们来参加战争会议。他和他的骑兵围绕在卡斯特的侧翼旁，很快就会抵达。好好准备，壮大您的军队，帮助拉科塔人抵御卡斯特的部下雷诺少校和班亭上尉。\n \n历史：\n \n疯马 (塔斯云坎维科) 集勇敢、智慧和果断于一身，在美洲原住民历史上，很少有人受到他那样的尊崇。他的确切出生日期不明，可能是 1840 年左右。出生时，他被取名为“轻发”或“卷发”。\n \n根据黑麋鹿酋长 (疯马的堂兄弟) 所言，疯马成年后更名的缘由，是因为他曾经看到过一匹幽灵般的马在奇怪地跳舞的幻象。他相信这个幻象会给自己强大的力量，而且不会在战场上受伤，而他也的确在多年的战斗生涯中存活下来。\n \n疯马在 1876 年 6 月的小大角河战役打败卡斯特之后，仍持续反抗美国军队，直到 1877 年 5 月，才因为粮草用尽向美军投降。疯马在内布拉斯加州的红云机构 (Red Cloud Agency) 度过了余生。1877 年 9 月 5 日，他因为拒绝被带到罗宾逊堡 (Fort Robinson) 而遭刺杀身亡。</string>
    <string _locid="120194">这栋存放谷物的建筑离佣兵小栈那么近，绝非偶然...\n \n历史：\n \n农夫在牧场上放牧动物 (尤其是牛和羊) 已经有好几百年的历史，但放牧需要大片土地及足够的青草。十九世纪时，由于家畜的经济价值大增，农夫开始寻找提高农场生产力的方法。他们开始种植用来饲养家畜的作物，例如玉米、大麦、燕麦和干草。十九世纪八十年代，富兰克林‧海拉姆‧金 (Franklin Hiram King) 发明的柱形粮仓是一项重大的进步，因为农夫能够以较低的成本储存粮食，还可以降低发霉的几率。</string>
    <string _locid="120195">只有占领这个巨大的固定炮所在之处的人才能使用它。它的射程很远，攻击力也非常强，强到足以消灭那些强盗般的英国士兵和军舰。\n \n历史：\n \n在战争中使用堡垒已有数千年的历史。有些堡垒装有加农炮，可保护堡垒免受敌人侵犯。然而，即使堡垒有固定炮也无法完全保证自己的安全。例如在 1775 年，纽约的提康德罗加堡垒 (Fort Ticonderoga) 就被美国格林山兄弟会 (Green Mountain Boys) 从英国人手中抢走。当时，他们趁英国人熟睡，从没上锁的门侵入堡垒，只开了一枪就成功地夺取堡垒。\n \n许多堡垒因为后来变得无关紧要便被遗弃了；提康德罗加堡垒也于 1780 被遗弃。</string>
    <string _locid="120208">平底船可以承载许多士兵，悄悄地渡过结冰的特拉华河。\n \n历史：\n \n直到飞机、高速公路和铁路出现后，人们才能快速地把货物运送到世界各地。但在这之前，耐耗品不是经由陆上的马车运送，就是经由河上的驳船和平底船运送。十七和十八世纪时，美国东部的城市使用现成的河流和航道来彼此交易。但在十九世纪初人口向西迁移后，人们需要能与西部地区来回运输货物更容易的方法。\n \n1817 年 7 月 4 日，美国开始在纽约州的罗马建造伊利运河系统。这项工程于 1825 年 10 月完工，总长度超过 563 公里，这个长度还不包括主要河道的分支。伊利运河大大促进了东岸与中西部偏北地区的人口中心之间的贸易。</string>
    <string _locid="120196">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出能造成大量攻城伤害的单位。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n堡垒只能由堡垒马车建成，而这些堡垒马车是从主城运送过来的，您可能需要解锁运送它们的能力，才能把它们运送到新世界。有些文明有运送一辆以上堡垒马车的能力。\n \n历史：\n \n新世界里的堡垒种类，从作为哨站或保护分水岭而匆忙建造的木栅栏，到以独特角度用泥土和石墙制成，用来保护重要的港口、矿场、城市和陆路贸易路线的星形堡垒，不一而足。\n \n麦克亨利堡垒，过去曾称做磨刀石堡垒，是一个三面环海的星形堡垒。1814 年时，这座堡垒遭到英国军队连续 25 小时的轰炸，依然屹立不倒。弗朗西斯‧斯科特‧基曾写过一首诗，讲述他在这场战争期间与之后的经历。而麦克亨利堡垒与星条旗的故事，也在 1931 年写入了美国的国歌。</string>
    <string _locid="120197">荷姆的手下正在用这辆补给车偷运钱币到黑山去，把它抢来就可以得到那些资源！\n \n历史：\n \n拿破仑曾说过一句战争格言：“行军专靠肚皮饱。”战争的输赢与军队能否保持良好的补给线有很大的关系，而切断敌人补给线就是首要的策略之一。十八世纪时，补给品除了食物和火药以外，还包括咖啡、烟草，甚至兰姆酒 (1785 年时，美国独立军每人每天可分到 4 盎司的份量)。\n \n从发生在新墨西哥州格洛列塔山口的战役中，就能看出保护补给线的重要性。这场战役又称作西部的葛底斯堡战役，来自德克萨斯州的南方联盟军与新墨西哥州的联邦军对战。在这场持续 3 天的战役中，双方死伤人数不相上下，大约都有 50 人死亡和 60 人受伤。\n \n但南方联盟军失败的关键，在于另一批联邦军在卡农西托 (Canoncito) 攻击疏于防备的南方联盟补给线，成功地阻挡了南方联盟军的西进。南方联盟军 80 辆马车上所有的火药、食物和药品都被烧毁，失去了这些补给后，他们只好打消征服西南部的野心，被迫退回到德克萨斯州。</string>
    <string _locid="120198">荷姆的手下正在用这辆补给车偷运食物到黑山去，把它抢来就可以得到那些资源！\n \n历史：\n \n拿破仑曾说过一句战争格言：“行军专靠肚皮饱。”战争的输赢与军队能否保持良好的补给线有很大的关系，而切断敌人补给线就是首要的策略之一。十八世纪时，补给品除了食物和火药以外，还包括咖啡、烟草，甚至兰姆酒 (1785 年时，美国独立军每人每天可分到 4 盎司的份量)。\n \n从发生在新墨西哥州格洛列塔山口的战役中，就能看出保护补给线的重要性。这场战役又称作西部的葛底斯堡战役，来自德克萨斯州的南方联盟军与新墨西哥州的联邦军对战。在这场持续 3 天的战役中，双方死伤人数不相上下，大约都有 50 人死亡和 60 人受伤。\n \n但南方联盟军失败的关键，在于另一批联邦军在卡农西托 (Canoncito) 攻击疏于防备的南方联盟补给线，成功地阻挡了南方联盟军的西进。南方联盟军 80 辆马车上所有的火药、食物和药品都被烧毁，失去了这些补给后，他们只好打消征服西南部的野心，被迫退回到德克萨斯州。</string>
    <string _locid="120199">荷姆的手下正在用这辆补给车偷运木材到黑山去，把它抢来就可以得到那些资源！\n \n历史：\n \n拿破仑曾说过一句战争格言：“行军专靠肚皮饱。”战争的输赢与军队能否保持良好的补给线有很大的关系，而切断敌人补给线就是首要的策略之一。十八世纪时，补给品除了食物和火药以外，还包括咖啡、烟草，甚至兰姆酒 (1785 年时，美国独立军每人每天可分到 4 盎司的份量)。\n \n从发生在新墨西哥州格洛列塔山口的战役中，就能看出保护补给线的重要性。这场战役又称作西部的葛底斯堡战役，来自德克萨斯州的南方联盟军与新墨西哥州的联邦军对战。在这场持续 3 天的战役中，双方死伤人数不相上下，大约都有 50 人死亡和 60 人受伤。\n \n但南方联盟军失败的关键，在于另一批联邦军在卡农西托 (Canoncito) 攻击疏于防备的南方联盟补给线，成功地阻挡了南方联盟军的西进。南方联盟军 80 辆马车上所有的火药、食物和药品都被烧毁，失去了这些补给后，他们只好打消征服西南部的野心，被迫退回到德克萨斯州。</string>
    <string _locid="120200">金矿矿工会聚集在这里采矿，千万要好好保护他们！\n \n历史：\n \n在 1849 年的淘金热期间，加利福尼亚州的山丘、河流和溪边几乎到处都是想发财的新移民。这些早期的移民很快就发现，在河床用锅淘洗金子实在是一件很痛苦、无聊，又浪费时间的事。于是他们研究出了从沙砾中分离黄金的其他方法，包括使用称为洗矿槽的大型容器，甚至高水压的水管。也有人选择直接挖出石头中的金矿，这种方法被成为“硬石采矿法”(Hard-rock Mining)。</string>
    <string _locid="120201">耐坦尼尔用步枪和战斧来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动两种特殊的远距离攻击，分别是“鹰眼攻击”和“猎鹰之眼”。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。耐坦尼尔可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。\n \n历史：\n \n耐坦尼尔是约翰‧布莱克之子，由豪德诺索尼母亲诺娜凯和舅舅卡念抚养成人。他曾在美国独立战争前，协助数个豪德诺索尼村落组成经济和利益共享的同盟。耐坦尼尔不善言辞，他是个真正的行动派。当他开口时，会直接表达内心的想法；当他行动时，任何想要阻挡他的人都得小心。</string>
    <string _locid="120202">这座鹰炮来自华盛顿的制炮厂。\n \n历史：\n \n鹰炮属于小型火炮，重量约为 127 公斤，炮管长度为 2 米。它需要使用 0.5 公斤的火药来发射 0.5 公斤的炮弹。虽然如此，但鹰炮只需要少量的火药 (与更大的火炮相比) 即可击中 9 米以外的地方。</string>
    <string _locid="120203">这座重型加农炮来自华盛顿的制炮厂。\n \n历史：\n \n火炮的运送、维修、定位、瞄准和发射等后勤工作，都需要有精明的指挥官和训练完善的团队才能顺利完成。炮兵军官除了要注意人员与火炮以外，还要注意拖运炮具的马匹，有时拖运一座火炮就得用上六匹马。假设作战的一方派出了数百座火炮，那么光是运送和定位这些火炮，就得花费许多精力。重型加农炮只是个相对的术语，但一般来说，如果加农炮冠上了“重型”两个字，通常是指固定在炮座上，专门守护堡垒或是战略地点的加农炮。</string>
    <string _locid="120204">这座迫击炮来自华盛顿的制炮厂。\n \n历史：\n \n迫击炮是一种短管火炮，能够以高射角弧线投射巨大的炮弹。迫击炮的原文 (Mortar) 是研钵的意思，顾名思义就是指它的外形很像研磨各种物料的研钵。迫击炮的高射角弧线特性，可以用来对付被地形、围墙或是其他固定防御工事阻挡的炮座和建筑物。迫击炮的炮弹装满了火药，并设有引信，炮兵在发射迫击炮之前需先点燃引信。此外，炮兵必须仔细计算何时点燃引信，才能让炮弹在正确的时间点爆炸。因此，迫击炮十分适合攻击建筑物和堡垒，而不适合用来攻击行进中的军队。</string>
    <string _locid="120205">这座火箭炮来自华盛顿的制炮厂。\n \n历史：\n \n中国人和印度人是最早研发战场用火箭的国家。火箭的原理和冲天炮一样，内装火药作为推进剂，并在火箭上头安装一根平衡杆，从而保持飞行中的平衡状态。在拿破仑时代，英国军官威廉‧康格里夫 (William Congreve) 开发出了火箭在战场中的用法。他在管状火箭上加上圆锥箭头，装填火药和碎铁片或弹片，然后以梯子支撑火箭及发射架，再通过梯子上的发射架发射火箭炮。这些发射架必须十分高大，因为火箭炮的平衡杆最长可达 5 米。美国国歌中提到的火箭红光耀眼的景象，描述的就是 1814 年英国海军炮击麦克亨利堡垒时 (Fort McHenry) 的情形。</string>
    <string _locid="120206">不要再往下读了，快去救铁道工人吧！\n \n历史：\n \n十九世纪中叶在加利福尼亚发现黄金后，对邮政路线的需求日益增加，因此人们开始建造横贯北美洲的铁路以提高邮政效率。起初，由于工人短缺，铁路建造工程一度陷入困境。但这个问题很快便解决了，从南北战争退伍的老兵们开始加入修建铁路的行列，而联合太平洋铁路公司也因此在短短的四年内完成了横跨 2736 公里荒野的铁路。由于铁道工人的工资很低，而且工作环境恶劣，因此常常发生罢工。联合太平洋铁路公司为了解决罢工的问题，引进中国劳工来完成铁路。</string>
    <string _locid="120207">这种坚固的土制防御工事足够挡下大部分的攻击。\n \n历史：\n \n在容易受到欧洲炮兵攻击的战略位置，都可以建造精密且昂贵的防卫据点。这些防御据点的外表较低矮，并且有一定程度的倾斜，可以减弱炮兵的攻势，而且有些还是用石头建造的。壕沟、干护城河、棱堡 (从堡垒延伸出来的射击点) 和交叉火力都能拖延加农炮和火枪射程内的敌军。当时的防卫据点包括纽约州尚普兰湖附近的提康德罗加堡垒和新斯科舍省的路易斯堡堡垒。</string>
    <string _locid="120209">这栋快倒塌的建筑物绝不是木匠大师盖的，而且就算是糟糕的木工也能盖出更好的东西，但它至少能为里面的士兵遮蔽风雪。现在，要是他们能找到点吃的东西就好了...\n \n历史：\n \n1777 年 12 月 19 日，乔治‧华盛顿在佛吉峡谷的冬季营地扎营，这个地点离驻扎在费城的英军非常近。这个冬季给华盛顿的军队带来残酷的考验，独立战争的成败悬而未决。他们躲在部分建在地下的临时木屋里，靠微薄的物资维持生计。然而，他们不但撑过了这个冬天，还在 1778 年重新整顿为一支有战斗力的军队。</string>
    <string _locid="120210">这名衣衫褴褛的殖民军士兵和他的同袍必须想办法过冬。如果他们收集不到建造小屋所需要的木材，就抵挡不了严寒的侵袭。不过，就算盖好了小屋，还得为食物发愁，就算找到了食物，还要担心英国军队。唉...这些人真可怜，看来这个冬天难熬了。耐坦尼尔和华盛顿将军能够帮他们安然度过这个严冬吗？\n \n历史：\n \n1777 年，跟着华盛顿到佛吉峡谷的军队是一群没有纪律的民兵，根本不是训练精良的英国军队的对手。然而寒冬过后，补给情况在早春时开始好转，于是军队又开始训练。在欧洲志愿教官的帮助下，本来在 1 月时还饥寒交迫的民兵，到 1778 年的 6 月时，就变成一支能有效作战的军队了。</string>
    <string _locid="120211">这辆马车载着佛吉峡谷士兵们的食物，一定要让它安全抵达营地！\n \n历史：\n \n拿破仑曾说过一句战争格言：“行军专靠肚皮饱。”战争的输赢与军队能否保持良好的补给线有很大的关系，而切断敌人补给线就是首要的策略之一。十八世纪时，补给品除了食物和火药以外，还包括咖啡、烟草，甚至兰姆酒 (1785 年时，美国独立军每人每天可分到 4 盎司的份量)。\n \n从发生在新墨西哥州格洛列塔山口的战役中，就能看出保护补给线的重要性。这场战役又称作西部的葛底斯堡战役，来自德克萨斯州的南方联盟军与新墨西哥州的联邦军对战。在这场持续 3 天的战役中，双方死伤人数不相上下，大约都有 50 人死亡和 60 人受伤。\n \n但南方联盟军失败的关键，在于另一批联邦军在卡农西托 (Canoncito) 攻击疏于防备的南方联盟补给线，成功地阻挡了南方联盟军的西进。南方联盟军 80 辆马车上所有的火药、食物和药品都被烧毁，失去了这些补给后，他们只好打消征服西南部的野心，被迫退回到德克萨斯州。</string>
    <string _locid="120212">堡垒是很坚固的防御型建筑，由城墙、塔楼、城门和堡垒城墙内的建筑所组成。塔楼会发射弹药，因此在攻击堡垒时，最好派出射程比塔楼远的单位，或派出擅长攻击建筑的单位来攻击。类似于鹰炮的炮兵单位 (尤其是迫击炮) 是摧毁堡垒的最佳武器。\n \n历史：\n \n北美洲最早的拓荒者会用木头在殖民地附近搭建防御性的堡垒。当时木材十分充足，因此很快就能搭建好栅栏。如果没有炮兵，敌人很难攻下人手充足的木制堡垒。随着欧洲人逐渐向北美洲内部扩张，他们也在那些边疆地区建起了木制的堡垒。有些堡垒所在之处现在的地名已经看不出当初的含义了 (例如匹兹堡原来称做杜奎森堡)，而有些仍然保留它们的原名 (例如印第安纳州的韦恩堡，以及阿肯色州的史密斯堡)。</string>
    <string _locid="120214">美洲原住民文明有一组特殊的改良技术。当您选择某些原住民建筑时，命令面板上会出现一个大型按钮，这就是提供原住民文明的特殊科技“大按钮”。</string>
    <string _locid="120215">美洲原住民文明通过这个方法来获得各种奖励。您可以在社区广场中选择任意仪式来获取对应的奖励。随着您从部落长老那里获得智慧、推进时代，您能选择的新仪式也越来越多。有两个仪式只能通过部落议会船运进行。同一时间可以进行的仪式只有一个。</string>
    <string _locid="120216">欧洲文明第五时代的备用版本。如果使用欧洲文明进行游戏，并且已经达到了第四时代，您可以选择革命或者尝试进入第五时代 (即帝王时代)。如果想要发动革命，您必须选择一个革命国家，每个国家都会提供不同的加成效果。当发动革命时，您会换上新的旗帜，同时拓荒者也会变为革命军。革命军与拓荒者不同，他们无法收集资源或建造建筑，但在战斗中效果非凡。\n\n在您发动革命后，便无法再生产捕鱼艇或村民了。不过，大部分革命军的主城都会提供一张卡片，可以解除这项禁令。每座革命军的主城都有独特的卡片，并且往往会反复运送更多的革命军、加特林机枪、装甲军舰，或者堡垒马车。</string>
    <string _locid="120217">某些单位拥有“隐匿”的能力，可让自己几乎隐形。当您启动某单位的隐匿能力后，敌人就无法再看到他，但他的移动速度会大幅减慢。当单位在敌人的视线范围内时，无法使用隐匿能力。某些单位，例如战酋、探险家、间谍和城镇中心可以看到隐匿的单位。具有隐匿能力的单位包括纳瓦霍步枪兵、间谍、忍者、塔斯云坎游荡者、森林游荡者和豹游荡武士。</string>
    <string _locid="120218">独占事业是除军事征服外的另一种胜利条件。当您进行标准游戏时，如果您的队伍拥有游戏中一半以上的交易站 (原住民部落和贸易路线上的都算)，您就能按下“独占事业”按钮。此时会显示一个开始倒数的计时器，您的团队在倒计时结束前无法再建造新的交易站。如果敌方队伍在倒计时结束前摧毁足够多的友方交易站，让数目降到 50% 以下时，倒计时随即停止。例如，在一张有 7 个交易站的地图上，如果您在占领 5 个交易站后启动独占事业计时器，敌方必须摧毁 2 个您的交易站，才能让计时器停止倒计时。</string>
    <string _locid="120219">条约模式是一种新的游戏类型，可让游戏中的玩家在预先设定的时间之前禁止战斗。您可以在游戏开始时选择条约选项，而条约模式游戏的非战斗时间从 10 到 40 分钟不等。您在非战斗时间内唯一能战斗的对象就是宝藏守护者，而且您只能在起始城镇中心一定范围内的土地上建造建筑。但您的战斗建筑 (例如城镇中心、哨站) 还是可以射击入侵者，以防敌人在这段和平期间先派出大军侵入您的地盘。\n \n条约游戏模式没有独占事业和革命的选项。</string>
    <string _locid="120220">战酋是能收集宝藏的陆上单位，而且通常具有影响附近单位的特殊能力。战酋在游戏开始时是原住民文明的强大单位，而且每个原住民部族都有自己独有的战酋、部落议会船运和力量，而不同部族的战酋也有自己特殊的改良技术 (参见社区广场的大按钮！)。</string>
    <string _locid="120221">钱币箱可快速提供钱币，但数量非常有限，您可以派遣采集者收集钱币箱中的钱币。木箱通常来自主城或部落议会，运送到城镇中心或其他建筑。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n \n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗阿诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120222">大钱币箱可快速提供钱币，但数量非常有限，您可以派遣采集者收集钱币箱中的钱币。木箱通常来自主城或部落议会，运送到城镇中心或其他建筑。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n \n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗阿诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120223">食物箱可快速提供食物，但数量非常有限，您可以派遣采集者收集食物箱中的食物。木箱通常来自主城或部落议会，运送到城镇中心或其他建筑。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n \n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗阿诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120224">大食物箱可快速提供食物，但数量非常有限，您可以派遣采集者收集食物箱中的食物。木箱通常来自主城或部落议会，运送到城镇中心或其他建筑。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n \n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗阿诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120225">木材箱可快速提供木材，但数量非常有限，您可以派遣采集者收集木材箱中的木材。木箱通常来自主城或部落议会，运送到城镇中心或其他建筑。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n \n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗阿诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120226">大木材箱可快速提供木材，但数量非常有限，您可以派遣采集者收集木材箱中的木材。木箱通常来自主城或部落议会，运送到城镇中心或其他建筑。虽然它们能够快速地提供资源，但数量非常有限。所有玩家都可从任何箱子采集资源，这意味着无论盟友还是敌人，都可轻易地从无人看守的城镇中心夺取这些资源。所以千万要小心看守这些木箱，而且要尽快使用它们！\n \n历史：\n \n欧洲提供的物资援助对在新世界挣扎求生的殖民地来说非常重要。殖民者建立罗阿诺克 (Roanoke) 殖民地时，很不幸遇到了当地干旱的时节，难以种植食物，而他们和当地的美洲原住民相处得并不融洽。殖民者遇到了太多无法解决的难题，他们在急需的补给船到达之前就离开了殖民地。\n \n补给船赶到时，殖民地已经空无一人。船上有 15 个人因此决定不跟随船只回到英格兰，而留在殖民地。但不久后，当另一艘船赶来拯救这 15 个人时，发现他们已经消失无踪，只剩下一副人类的骨骸。直到现在，还是没有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120227">治疗者的工作是治疗其他单位。他的攻击力很弱，但可以在近距离内治疗其他单位。\n \n各个单位都无法自行恢复生命值，所以可以依赖治疗者来显著延长军队的生命。\n \n历史：\n \n“治疗者”和“长老”指的都是美洲原住民的治疗者和精神领袖。有男有女，工作职责大部分与实际的医疗行为没有太大的关联。他们负责其民族人民的身体和精神健康。</string>
    <string _locid="120228">这种动物当初可能被战酋驯服过，或被探险家捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家和战酋探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者和村民。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Ursus Americanus\n体型：雌性约 59 公斤，雄性约 172 公斤\n食物：水果、草、植物根部、坚果、草本植物、昆虫、鱼和腐肉\n \n黑熊是北美洲最常见的熊类，它们的生活范围很广，喜欢有很多矮树丛的森林，因为那里可以为它们提供食物、巢穴，并保护它们免于被可怕但极为少见的掠食性动物攻击。黑熊在遇到危险时，会爬上树避险。人类和其他熊类，甚至其他黑熊，都是它们的头号敌人。\n \n生活在寒冷气候中的黑熊，会进入完全的冬眠状态。生活在较温暖地区的黑熊无法进入深度冬眠状态，不过它们在寒冷的季节仍会睡上很长一段时间。\n \n黑熊有 16 种亚种，其中白灵熊 (Spirit Bear、Ursus Americanus Kermodei) 是一种白色，但没有患有白化症的亚种，它们生活在美洲西北地区的太平洋沿岸，有些原住民称它们为白灵熊。冰川熊 (Glacier Bear、Ursus Americanus Emmonsii) 的毛皮里夹杂着灰、白色的毛，使其皮毛呈现出引人注目的蓝色。</string>
    <string _locid="120229">这种动物当初可能被战酋驯服过，或被探险家捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家和战酋探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者和村民。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Felis Concolor\n体型：体长约 2 米，体重约 77 公斤\n食物：大型和小型哺乳动物\n \n美洲狮通常也被称为山狮、美洲豹和黑豹，它们着有黄褐色、红色或灰色的毛皮，腹部颜色较浅。在欧洲拓荒者到达新世界前，美洲狮和它们近亲的分布范围包括整个北美洲及南美洲，虽然它们现在的分布范围已经小了很多，但仍是新世界中分布最广的动物之一。美洲狮主要猎食大型哺乳动物，不过在不得已时也会猎食小型哺乳动物。</string>
    <string _locid="120230">这种动物当初可能被战酋驯服过，或被探险家捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家和战酋探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者和村民。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Canis Latrans\n体型：到肩部的高度约 1 米，体重约 14 公斤\n食物：小型和大型哺乳动物、腐肉和垃圾\n \n郊狼是有着灰褐色毛皮的小型犬科动物，与狼极为相似。它们生活在沙漠和草原中，并可在人类活动的区域生存。人类在某些地区大量砍伐森林，反而扩大了郊狼的活动范围，因为它们很聪明，而且适应力很强，会学习如何在人类附近生活。郊狼用颤抖的长嗥叫声及尖锐的叫声来互相沟通，从某种角度来说，它们这种不协调、诡异的叫声还挺有特色。</string>
    <string _locid="120231">这种动物当初可能被战酋驯服过，或被探险家捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家和战酋探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者和村民。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Ursus Arctos Subsp. Horribilis\n体型：雌性体重约 227 公斤，雄性体重约 408 公斤\n食物：植物根部、菌类、鱼类、昆虫、大型和小型哺乳动物\n \n棕熊是熊科动物中分布最广的成员，而灰熊则是棕熊的亚种。它们被称为灰熊，是因为它们的毛发前端是白色的。灰熊上半身的力量很惊人，因为它们肩膀中央有隆起的发达肌肉，可轻易地挖掘或攻击敌人。灰熊的爪子长达 8 到 10 厘米，很少有哺乳动物能顺利逃过它们的攻击。灰熊会利用秋天大部分的时间来增加体重和脂肪，以应付食物匮乏的寒冬。它们会寻找或挖掘通风良好，而且与自己体型差不多大的巢穴来度过冬天。\n \n灰熊曾遍布密西西比河以西的北美地区，甚至在南边的墨西哥也能看到它们的踪迹，但如今，它们只能生活在崎岖的偏僻山区，以及森林区域里。</string>
    <string _locid="120232">这种动物当初可能被战酋驯服过，或被探险家捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家和战酋探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者和村民。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Panthera Onca\n体型：体长可达 2 米，体重约 91 公斤\n食物：鹿、牛、野猪、水豚、猴子和鱼\n \n人们常常无法分辨美洲豹和花豹，花豹是另一种黄褐色带有斑点的大猫，而美洲豹最显著的特征，便是它们的黑色花瓣状斑纹中有圆形或不规则形状的黑色斑点。美洲豹的身体比花豹强壮，头部也比花豹宽大。美洲豹和花豹皆有黑化的品种，因此很难从它们身上的斑纹分辨出这是黑色的美洲豹还是和黑色的花豹，不过美洲豹的体格比花豹健壮多了，因此可以从它们的体型差异来辨别。然而，人们通常还是把美洲豹、花豹、黑色的美洲豹及黑色的花豹统称为“豹”。\n \n美洲豹过去栖息在从北美洲南部，一直到南美洲最南端的地区，可是现在它们只分布在南美洲的中部和北部地区。美洲豹很享受位于野生食物链最顶端的感觉，除了人类以外，它们在南美洲的栖息地没有任何天敌，而且很少有竞争者。</string>
    <string _locid="120233">这种动物当初可能被战酋驯服过，或被探险家捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家和战酋探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者和村民。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Ursus Maritimus\n体型：雌性体重可达 272 公斤，雄性可达 771 公斤\n食物：海豹、鲸鱼和北美驯鹿\n \n北极熊生活在比其他陆地哺乳动物更靠北的地方，是最大的陆地食肉动物。北极熊会利用各种不同的技巧来猎食，它们可以靠白色皮毛和脚掌上柔软的肉垫来偷偷接近在冰上休息的海豹，还会在海豹的冰上呼吸口边等上数个小时，等海豹出现时，便一把将约 113 公斤重的海豹拖到冰面上。北极熊甚至会自己制造呼吸口，来引诱海水里的海豹上来呼吸。\n \n尽管北极熊的狩猎技巧高超，但是成功猎杀的几率却低于 15%。幸运的是，它们可以一次吃掉超过 68 公斤的肉，然后几个星期不进食。曾有人看到成群的北极熊以鲸鱼的尸体为食。</string>
    <string _locid="120234">这种动物当初可能被战酋驯服过，或被探险家捕捉过，因此现在已经变成了宠物。宠物非常善于侦察，或伴随探险家和战酋探索地图上的资源和宝藏。它们还擅长攻击敌人的营地，并能轻易地杀死拓荒者和村民。但是，除非有压倒性的数量优势，否则宠物在遇到军事单位时，最好还是快逃。\n \n历史：\n \n学名：Canis Lupus\n体型：体重约 23 至 68 公斤\n食物：鹿、北美驯鹿、赤鹿、羊和小型哺乳动物\n \n根据历史记载，从北极圈到热带的整个北半球都可以找到灰狼的踪迹，但因为栖息地遭到破坏以及人类的捕杀，使得灰狼的活动范围大幅缩小。灰狼是高度社会化的动物，一群最多可达 36 只，在最强的公狼或母狼的领导下共同生活、狩猎，而且没有血缘关系的灰狼也可加入灰狼群。灰狼群有很强的领地意识，它们会定期巡逻领土以防止入侵者入侵。除了红狼以外，所有现存种类的狼都属于 C. Lupus 种，并且家犬 (包含野生的亚种，例如澳洲犬) 都被分类为狼。经过大约 5 次驯化后，家犬的行为模式便会和狼明显不同，但这种变化与基因无关。</string>
    <string _locid="120235">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n河口的湿地是许多植物和树木的家园，包括芬芳翠绿的木兰树，和缠绕着灰绿色铁兰的橡树。河口深处水流停滞区域的矮树丛中，也长满了野草和莎草。在某些地区，冬天泛滥的河水会冲走无数的落叶，让地面变干净，也让新的植物可在此生长。</string>
    <string _locid="120236">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n卡罗来纳的森林除了有长叶及短叶松树、紫荆属植物、数种桦树、枫树和橡树外，还有很多其他种类的植物。南卡罗来纳的沿海地带有很多香蕉树和美洲蒲葵。美洲蒲葵便是南卡罗来纳州别名“矮棕榈州”(Palmetto State) 的由来。</string>
    <string _locid="120237">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n大湖区附近的树木包括东部松树、白橡树、糖枫和红松等。英国人喜欢使用白松树来制作大帆船的桅杆，而法国人在早期探索大湖区附近的荒野时，便已经开始使用高大笔直的松树来建造堡垒和防御工事了。</string>
    <string _locid="120238">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n巴塔哥尼亚在南美洲最南端，它的植物种类多种多样，从平原上的青草、低矮的灌木到安第斯山脉上的长青松树和阔叶树，应有尽有。在风大的平原上，很容易看到营养不良和弯曲的南方桦。</string>
    <string _locid="120239">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n落基山脉中的树木种类繁多，包括杜松、橡木、柳树、冷杉、云杉和松树。北美黄松有着特殊的“迷宫树皮”，它生长在南方斜坡海拔较低的地方。恩格曼氏云杉这样的树木生长在海拔约 3,000 米的地方，而多节的大枝松可在林木线内生长，有时候它们会弯曲地生长在可挡风的岩石背后。林木线以上的区域有着和北极一样低的温度和强劲的风势。生长在这里的矮小苔原植物，也已学会如何尽可能多地吸收热量，并保护自己不被强风和紫外线所伤。</string>
    <string _locid="120240">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n德克萨斯州是美国的第二大州，仅次于阿拉斯加州，它涵盖了很多不同的地区和气候，从松叶林、海湾到草原、沙漠。这里常见的树木包括杜松、豆科灌木、美洲山胡桃和橡树。德克萨斯中部和北部在大平原的南方边缘地带，是一片辽阔的大草原。东部有高耸的松树，西部的干燥地带则有矮小的杜松和豆科灌木。</string>
    <string _locid="120241">可让采集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者马车和克里酷民) 砍伐作为木材的树木。\n \n历史：\n \n育空的冬季很长，夏季很短，耐寒的谷物和开花植物在夏季享有短暂的生长期。枝叶稀疏的亚高山带冷杉很好地适应了大雪纷飞的育空冬季。黑云杉和白云杉遍布在育空地区长满莎草的平原上。</string>
    <string _locid="120242">海盗是只能从佣兵小栈雇佣的步兵单位，他们的近战攻击力很强，但没有远程攻击能力。由于海盗只能近战攻击，所以在接近敌人时很容易受到远程攻击。下令让海盗和任何其他近战步兵单位攻击敌人时，千万别忘了这一点。</string>
    <string _locid="120243">查伊顿用步枪和刺刀来攻击敌人。他的生命值很高，而且每隔一小段时间就能发动两种特殊的远距离攻击，分别是“鹰眼攻击”和“猎鹰之眼”。如果他在战斗中倒下，必须自行恢复足够的生命值，才能让盟友救援。查伊顿可以收集宝藏，也可以在原住民部落和贸易路线附近建造交易站。\n \n历史：\n \n查伊顿‧布莱克是耐坦尼尔的孙子，拥有一半的拉科塔血统，而且他似乎也继承了容易被卷入两股势力之中的家族传统。当人们在黑山发现黄金后，拉科塔族和拓荒者开始爆发冲突。就在这个充满贪婪、恐惧和偏见的地区里，查伊顿发现选择不费力的那一边反而会让自己失去一切，包括对自己血统的认同。</string>
    <string _locid="120244">1492 年时，新世界人口最稠密的地区就是中美洲 (Mesoamerica)，也就是现今的墨西哥和尤卡坦半岛，北美洲和中美洲交界之处。当地居民被称为阿兹特克人，又被称为墨西加人 (Mexica) 或特诺奇卡人 (Tenochca)。他们以首都特诺奇提特兰 (Tenochtitlan)，也就是现今的墨西哥市为中心，建立了伟大的文明。特诺奇提特兰是当时世界上最大的城市之一，人口预计多达二十万，而且可说比当时欧洲任何一国的首都还要美丽、整洁。\n \n虽然阿兹特克人只是居住在这个区域的部落之一，但他们因战斗勇猛无情、外交手腕老练而崭露头角。阿兹特克士兵使用木材和岩石制成的武器，并时常俘虏敌人来作为宗教仪式的活祭品。他们的社会以复杂成熟的农业技术为根基，全世界对蕃茄、玉米、可可和辣椒这些食物的认识都来自于他们。他们受制于没有马或牛等大型家畜可用，轮子也只被利用在玩具中，搬运一切物品全靠人力。\n \n阿兹特克人虽然人口众多，战斗力强劲，但在科尔特斯麾下不屈不挠的西班牙征服者面前仍然撑不了多久。这有很大一部分原因是因为欧洲人随船带来的传染病。据估计，1520 年时约有 1200 万阿兹特克人，到 1600 年仅剩 100 万人。西班牙人还与阿兹特克人的敌人联手来扩大军队的规模，并且他们手握钢铁和火药武器的优势。</string>
    <string _locid="120245">十六世纪末，五大部族 (后来增加为六个) 在纽约地区北部组成豪德诺索尼联盟，成为美国东北部和加拿大东部最强大的原住民势力。这个联盟在十七世纪末达到巅峰，辖地东西自切萨皮克湾 (Chesapeake Bay) 到密西西比河和伊利诺伊河，南北自肯塔基到安大略。他们的许多成就令人瞩目，包括建立彼此制衡的政治体系。豪德诺索尼联盟法律的中心思想是，彼此永不互相征战。而在对抗敌人时，他们的联合政治及军事力量往往所向披靡。\n \n豪德诺索尼人从十四世纪开始务农后，人口数量激增。他们的城镇是由许多十分特殊的长屋组成，这些长屋是一种有木制房屋架构，外部覆盖树皮的房屋。他们最先遇到的欧洲人是法国人，这些法国人为了支持其他圣劳伦斯河沿岸的部族而对豪德诺索尼人开战。豪德诺索尼人随即与新阿姆斯特丹的荷兰人交易武器。之后当地又发生了一连串主要是为了争夺皮毛交易的战争，法国与英国不时交战，豪德诺索尼人常被夹在中间。\n \n到了十八世纪末，英国拓荒者强迫豪德诺索尼人从海岸向西迁移到俄亥俄河谷。当 1776 年美国独立战争爆发时，豪德诺索尼联盟还设法保持中立，但最终还是分裂，各自为英美而战。1779 年，乔治‧华盛顿派遣三个纵队进入豪德诺索尼领土，烧毁了四十个城镇，将大多数反抗的豪德诺索尼人赶到了加拿大。豪德诺索尼人原来在纽约地区拥有数百万英亩的土地，但现在只剩下数个小保留区。</string>
    <string _locid="120246">治疗者的工作是负责治疗其他单位，他的攻击力很弱，但可以在近距离内治疗其他单位。\n \n各个单位都无法自行恢复他们的生命值，所以可以依赖治疗者来显著延长军队的生命。</string>
    <string _locid="120247">“治疗者”和“长老”指的都是美洲原住民的治疗者和精神领袖。有男有女，工作职责大部分与实际的医疗行为没有太大的关联。他们负责其民族人民的身体和精神健康。</string>
    <string _locid="120248">民兵就是不受中央政府直接控制或命令的人民军事单位。北美洲的十三个英国殖民地当时都有自己的民兵，由不同背景的志愿兵所组成的。在十七、十八世纪时，加入民兵保护殖民地被视为公民义务。\n \n美国独立战争初期，当地民兵在与英国正规军的小规模战斗中扮演着重要的角色，例如莱克星顿和邦克山战役就是由当地民兵发动的战役。为了巩固刚建国时美国的军事力量，大陆会议在 1775 年 6 月 14 日正式成立了一支包含六个精锐步枪连的美国大陆军，兵源来自宾夕法尼亚州、马里兰州和维吉尼亚州。</string>
    <string _locid="121053">阿兹特克人 (墨西加人)</string>
    <string _locid="121054">豪德诺索尼人</string>
    <string _locid="121000">拉科塔人</string>
    <string _locid="121001">阿帕切人 (恩迪人/恩尼人)</string>
    <string _locid="121002">夏安人 (齐斯塔斯人)</string>
    <string _locid="121003">休伦人 (威安多特人)</string>
    <string _locid="121004">克拉马斯人 (马克拉克人)</string>
    <string _locid="121005">马普切人</string>
    <string _locid="121006">纳瓦霍人 (戴恩人)</string>
    <string _locid="121007">萨波特克人 (本扎人)</string>
    <string _locid="121008">瓜特穆斯</string>
    <string _locid="121009">海华沙</string>
    <string _locid="121010">高尔</string>
    <string _locid="121011">攻城槌</string>
    <string _locid="121012">步枪骑士</string>
    <string _locid="121013">阿兹特克战酋</string>
    <string _locid="121014">豪德诺索尼战酋</string>
    <string _locid="121015">拉科塔战酋</string>
    <string _locid="121016">建造用马拉雪橇</string>
    <string _locid="121017">贸易用马拉雪橇</string>
    <string _locid="121055">治疗者</string>
    <string _locid="121018">阿兹特克房屋</string>
    <string _locid="121019">安第斯山脉</string>
    <string _locid="121020">阿劳卡尼亚</string>
    <string _locid="121021">加利福尼亚</string>
    <string _locid="121022">伊斯帕尼奥拉岛</string>
    <string _locid="121023">西北领地</string>
    <string _locid="121024">奥里诺科</string>
    <string _locid="121025">多色沙漠</string>
    <string _locid="121026">未知地图</string>
    <string _locid="121027">食蟹海豹</string>
    <string _locid="121028">栗色羊驼</string>
    <string _locid="121029">铜矿</string>
    <string _locid="121030">锡矿</string>
    <string _locid="121031">树木 (安第斯山脉)</string>
    <string _locid="121032">树木 (阿劳卡尼亚)</string>
    <string _locid="121033">树木 (加利福尼亚)</string>
    <string _locid="121034">树木 (西北领地)</string>
    <string _locid="121035">树木 (多色沙漠)</string>
    <string _locid="121036">战役：火与影</string>
    <string _locid="121037">第一幕：火焰</string>
    <string _locid="121038">耐坦尼尔‧布莱克</string>
    <string _locid="121039">乔治‧华盛顿将军</string>
    <string _locid="121040">史凡‧库协尔上校</string>
    <string _locid="121041">第二幕：阴影</string>
    <string _locid="121042">查伊顿‧布莱克</string>
    <string _locid="121043">比利‧荷姆</string>
    <string _locid="121044">乔治‧阿姆斯特朗‧卡斯特将军</string>
    <string _locid="121045">战役：鲜血、寒冰和钢铁</string>
    <string _locid="121046">大按钮</string>
    <string _locid="121047">仪式</string>
    <string _locid="121048">革命</string>
    <string _locid="121049">隐匿</string>
    <string _locid="121050">独占事业</string>
    <string _locid="121051">条约模式</string>
    <string _locid="121052">战酋</string>
  </language>
</stringtable>