<stringtable version="120">
  <language name="Hindi">
    <string _locid="120000">लकोटा देश तीन तरह के अलग-अलग भाग के लोगों से मिलकर बना है जो सीवान भाषा की अलग-अलग बोलियां बोलते हैं: लकोटा, डकोटा, और नकोटा। लकोटा भाषा में, लकोटा, डकोटा और नकोटा का मतलब है “दोस्त”। लकोटा पश्चिमी संयुक्त राज्य अमेरिका के बड़े मैदानों में रहते थे और मुख्य रूप से शिकार करके ज़िंदा रहते थे। उनका पसंदीदा खेल अमेरिकन सांड या भैंस था, जो भोजन, वस्त्र और आश्रय प्रदान करता था।\n \nवे उत्कृष्ट घुड़सवार थे, जो सरपट दौड़ते घोड़ों से तीरों और गोलियों को सटीकता से छोड़ने के लिए प्रसिद्ध थे। अश्व प्रजनन में विशेषज्ञ, उनके घोड़े तेज़ और चतुर, दोनों थे। ये जानवर बेशकीमती समझे जाते थे, और कुछ योद्धाओं के पास ऐसे सैकड़ों जानवर थे। उन्हे न केवल युद्ध में इस्तेमाल किया जाता था, बल्कि वे विनिमय का माध्यम भी थे।\n \nइतिहास का एक प्रसिद्ध लकोटा योद्धा था सिटिंग बुल, जिसे तातांका योतांका भी कहा जाता था (1831-1890)। वह उस क्षेत्र में पैदा हुआ था जिसे आज दक्षिणी डकोटा कहा जाता है, उसे लकोटा के प्रमुख मुखिया, ओझा और पैगंबर के रूप में पूजा जाता था। सिटिंग बुल ने अमेरिकी सरकार की कबीलाई ज़मीनों को हासिल करने की कोशिशों के विरुद्ध स्थानीय लोगों के विरोध का नेतृत्व किया था, इसमें लिटिल बिगहॉर्न की लड़ाई (या विजेता लकोटा द्वारा रखा गया इसका नाम ग्रीसी ग्रास की लड़ाई) भी शामिल थी। कनाडा में अपने अनुयायियों के साथ कई साल गुज़ारने के बाद, सिटिंग बुल एक सरकारी एमनेस्टी कार्यक्रम के तहत अमेरिका लौट आया। सिटिंग बुल के नेतृत्वकर्ता युद्ध मुखिया क्रेज़ी हॉर्स और गॉल थे।</string>
    <string _locid="120001">अमेरिकी सेना भारतीय युद्धों के नाम से जानने वाली पूरी अवधि के दौरान अपाचे को अपना सबसे मुश्किल प्रतिद्वंदी मानती रही। हालांकि उनकी संख्या तुलनात्मक रूप से क थी, अपाचे बेहद मज़बूत और मुश्किल दुश्मन साबित हुए थे।\n \n“अपाचे” नाम से जाने जाने वाले कबीलाई लोग अमेरिकन साउथवेस्ट में रहते आए हैं, कम से कम सोलहवीं सदी से अब तक। "अपाचे” शब्द ज़ूनी शब्द “अपाचू” से लिया गया है जिसका मतलब होता है दुश्मन। ऐतिहासिक अपाचे मुख्य रूप से खानाबदोश लोग थे जो शिकारी-संग्रहकर्ताओं के रूप में रहते थे। वे अपने पास बहुत कम सामान रखते थे और एक जगह पर ज़्यादा देर तक टिकते नहीं थे। अपाचे की जीवन मातृसत्तात्मक संस्कारों के इर्द-गिर्द केंद्रित था, उसकी मूलभूत इकाई परिवार था।\n \nअपाचे देशों में बमुश्किल एकता के सूत्र में बंधे हुए कबीले थे, जिनमें मेस्कैलरोस, चिरिकाहुआ और कोयोटेरोस शामिल थे। इन समूहों के योद्धा अपनी बहादुरी और धूर्तता के लिए प्रसिद्ध थे। 1800 सदी की शुरूआत में, अपाचे ने मेक्सिको के साथ दक्षिणी अमेरिकी सीमा पर भिडंतों की श्रृंखलाओं में लड़ाई लड़ी थी। वे मेक्सिको के साथ अपनी लड़ाई के दौरान टेक्सास के लोगों के पक्ष में भी गए, और टेक्सास की आज़ादी के बाद कुछ सालों तक उन्होंने टेक्सास के लोगों के साथ अच्छे संबंध कायम रखे। अपाचे का दुर्भाग्य कहें, कि वे 1900 की सदी में अमेरिकी को पश्चिम की ओर हठीली बढ़त को रोक नहीं सकते थे, और हाथ से लड़ी कुछ मुश्किल लड़ाइयों की श्रृंखला के बाद उन्हें आरक्षित भूमि की ओर पहुंचा दिया गया था।\n \nअपाचे लोगों को साउथवेस्ट की ज़मीनों से बहुत प्यार था और वे अपने एकांतवास का मलाल आरक्षित ज़मीनों में ही मनाते थे। जेरोनिमो, अपाचे में सबसे प्रसिद्ध, ने अपनी आत्मकथा में अपनी जवानी के दिनों में अपने ज़मीनों से प्यार के बारे में लिखा था। “मेरी जानकारी के अनुसार, ऐसी कोई जलवायु या मिट्टी नहीं है जो एरिज़ोना के बराबर हो... वह मेरी ज़मीन, मेरा घर, मेरी पैतृक भूमि है जहां मैं अब लौटने की अनुमति मांग रहा हूँ।”</string>
    <string _locid="120002">सहियेनन, नामक कबीले के लिए चेयेन नाम डकोटा लकोटा शब्द से जुड़ा है, जिसका मतलब वे "अलग अलग बोलियों वाले लोग" समझते थे। चेयेन खुद को सिटसिस्टा कहते हैं, जिसका अनुवाद करने पर मतलब - “लोग” - होता है जैसा कि अनेक स्थानीय अमेरिकी कबीलाई नामों के मामलों में होता है।\n \nमूल रूप, किसान चेयेन लोगों ने लकोटा के समान भैंसों के शिकार की जीवनशैली अपना ली जब पश्चिम की ओर अमेरिका के विस्तार ने उन्हें बड़े मैदानों में आने पर मजबूर कर दिया। वे उत्कृष्ट घुड़सवार थे, और (अधिकांश अन्य कबीलों से उलट) उनके पुरुष और महिलाएं दोनों भैसों का शिकार करते थे। उससे मिलने वाले मांस के साथ (जिसमें सबसे ज़्यादा पसंद किया जाने वाला दिल, दिमाग, जिगर और गुर्दे थे), भैंसों की खाल को सर्दी के कपड़े, तंबुओं के कवर और कंबल बनाने में इस्तेमाल किया जाता था।\n \nचेयेन लोग कई भिन्न कुटुंबों से बने थे, वे एक बड़े भौगोलिक क्षेत्र में फैले हुए थे। उनका आकार उनके लिए फ़ायदेमंद और हानिकारक दोनों था। क्योंकि वे बहुत बड़े क्षेत्र में फैले हुए थे, इसलिए चेयेन आज तक भी अपनी पहचान बचाए रख सके हैं। हालांकि, दुर्भाग्य से, चेयेन के कुटुंबों को ऐसे काल्पनिक अपराधों के लिए अमेरिकी सेना के हाथों अक्सर अन्यायपूर्ण दंड सहना पड़ता था जो ज़रूरी नहीं कि उन्होंने किए ही हों। सन् 1864 का सैंड क्रीक नरसंहार हिंसा के इस चक्र का प्रतीक बना; 150 से ज़्यादा निर्दोष चेयेन और अरापाहो को एक अनुचित आक्रमण में मार डाला गया था जिससे उस वक्त के युद्धों के दौर में भी अनेक लोग स्तंभित रह गए थे।</string>
    <string _locid="120003">“ह्यूरॉन” नाम फ़्रेंच शब्द “ह्यूर” से लिया गया है जिसका मतलब बदमाश होता है। ह्यूरॉन को, एक अपमानजनक नाम दिया गया था। किसी ज़माने में वे उस क्षेत्र में रहा करते थे जो बाद में साउथ ऑन्टैरियो बना। समय के साथ-साथ, ह्यूरॉन की विभिन्न नस्लें पूरे ऊपरी मध्य मश्चिम में फैल गईं, ओहियो, मिशिगन और विस्कॉन्सिन में बसने लगीं।\n \nह्यूरॉन (जिन्हें व्यानडॉट भी कहा जाता है) वे किसान थे जो 1,000 कबीलाई सदस्यों की संख्या वाले छोटे समुदायों में रहा करते थे। अपने बेहतरीन किलेबंदी किए हुए गांवों में वे अक्सर 200 फ़ीट लंबे सामुदायिक लौंगहाउसों का निर्माण करते थे। हॉडनसॉनी की तरह, जो कि एक संबंधित भाषा बोलते थे, ह्यूरॉन मकई, बीजों और स्क्वॉश की मुख्य फसलों पर निर्भर थे, साथ ही वे शिकार करके और मछली पकड़ कर अतिरिक्त भोजन हासिल करते थे।\n \nहॉडनसॉनी की ही तरह, ह्यूरॉन ने कबीलाई देशों का एक अलग संघ स्थापित किया, जिसमें चार देश शामिल थे। पंद्रहवीं सदी के मध्य में स्थापित, संघ ने प्रतिद्वंद्वी कुटुंबों के बीच होने वाली खूनी लड़ाइयों को व्यापार की आम निर्देश बनाकर और विवादों का समाधान करके खत्म कर दिया। इस संघ की सदस्यता को केवल स्वेच्छा से ही हासिल किया जा सकता था।\n \nभोज वृक्ष की लकड़ी-छाल से बनने वाली डोंगियों को बनाने में विशेषज्ञ, ह्यूरॉन लोगों ने एक व्यापार नेटवर्क कायम किया जो उनकी गृहभूमि की सीमाओं से बाहर भी फैला। प्राचीन फ़्रेंच व्यापारियों/खोजकर्ताओं (समुद्री नाविकों) ने ह्यूरॉन के साथ एक संबंध स्थापित किया जो कई सालों तक चला, फ़्रांस के प्रभाव के बहुत समय बाद तक जो बाद में संयुक्त राज्य अमेरिका क्षेत्र का पतन बना।</string>
    <string _locid="120004">आधुनिक दक्षिण-केंद्रीय ओरेगॉन में रहने वाले, क्लैमेथ लोग अपने क्षेत्र की नदियों, झीलों और ज़मीनों से मिलने वाले विभिन्न संसाधनों से जीवन जीने में पूरी तरह से सफल हुए। संसाधनों से भरपूर, क्लैमेथ के आहार में स्तनपायियों और पक्षियों की चालीस अलग-अलग प्रजातियाँ शामिल थीं। वे धनुष-बाण, जालों और फंदों से शिकार करते थे और ढेरों पौधे, बीज और घोंघे खाते थे।\n \nसन् 1826 में हडसन बे कंपनी के एक फ़र ट्रैपर पीटर स्कीन ऑग्डेन के ओरेगॉन में पहुँचने से पहले तक क्लैमेथ हज़ारों साल काफ़ी अलग-थलग रहे। बहुत जल्द सफ़ेद उपनिवेशी आ गए। कुछ लड़ाइयों के बाद, 1864 की संधि क्लैमेथ को आरक्षण की ओर ले गई। निस्संदेह, क्लैमेथ की संस्कृति बदली, लेकिन उनके पास की संसाधनों की प्रचुरता और चालाकी की वजह से उन्हें दशकों तक फलने फूलने में मदद मिलती रही - दरअसल, 1950 के दशक में वे पूरे संयुक्त राज्य अमेरिका में सबसे अमीर कबीलों में से एक थे।\n \nक्लैमेथ बेहद आध्यात्मिक लोग थे। ज्वालामुखी विवर झील (जिसे क्लैमेथ “जिवस” कहते थे) की उनके आध्यात्मिक जीवन में एक ख़ास जगह थी और वे अपने आध्यात्मिक सवालों के जवाब पाने के लिए वहाँ जाते थे। उस झील को एक खतरनाक जगह माना जाता था, जहाँ शायद आत्माएँ गहराई में छिपी होती थीं और झील की तलहटी पर लोग तथा रहस्यमयी जानवर रहते थे।</string>
    <string _locid="120005">मपुचे आज कल के अर्जेटीना और चिली देशों में रहते थे और वे क्षेत्र के पहले निवासियों में से एक थे। शिकार, संग्रह और खेती की छोटी जगहें जहां वे आलू जैसी फसलें उगाते थे जो उन्हें ज़्यादातर भोजन प्रदान करते थे। मपुचे खासकर व्यापक समुदायोन्मुख छोटी पारिवारिक इकाइयों में रहते थे। उनके घर, जिन्हें रुका कहा जाता था, वे फूस की छतों वाली लकड़ियों की झोंपड़ियां थीं। युद्ध के समय में, मपुचे सुरक्षा के लिए बड़े समूहों में बंध जाते थे और किसी “टोकी” को नेता के रूप में चुनते थे।\n \nमपुचे जिस संबंधित स्थायित्व के साथ सदियों तक रहे उसे सोलहवीं सदी में जाकर स्पेनिश ने अपने अतिक्रमण से ध्वस्त कर दिया। स्पेनिश ये मानते थे कि वे मपुचे और उनकी ज़मीनों को आसानी से हरा सकते थे। वे गलत थे।\n \nमपुचे खूंखार योद्धा थे, वे हाथ की हथौड़ी को चलाने में निपुण थे, और वे लगातार स्पेनिश से जवाबी लड़ाई लड़ते रहे। सौ सालों के युद्ध के बाद, स्पेनिश ने हार स्वीकार ली और एक संधि पर हस्ताक्षर करके मपुचे को उनकी अपनी ज़मीनों पर अधिकार दे दिए।</string>
    <string _locid="120006">दक्षिणी-पश्चिम रेगिस्तान का मूल, नावाजो देश आज मूल अमेरिकनों के सबसे बड़े कबीलों में से एक के तौर पर मौजूद है। खुद को “डाइन” कहने वाले, जिसका मतलब “लोग” होता है, नावाजो और उनके पड़ोसी, अपाचे के साथ, साझे पुरखों की साझी विरासत है।\n \nनावाजो परंपरागत रूप से लट्ठो, पेड़ की छाल और मिट्टी से बने, होगन नामक घरों में रहते थे। नावाजो धर्म में, होगन एक पवित्र जगह होती है, जिसे उत्सवों और दैनिक रहन-सहन के लिए इस्तेमाल किया जाता था। नावाजो बहुत सृजनशील और कलात्मक लोग होते हैं, उनका हुनर सुनारी और कुम्हारी से साबित होता है। वे अपने हंसमुख व्यवहार और हंसी पसंद करने की आदत के लिए जाने जाते हैं - यहां तक होता है, कि जब नावाजो शिशु पहली बार ज़ोर से हंसता है तो वो मौका पारिवारिक उत्सव का कारण बन जाता है।\n \n1600 के दशक में, नावाजो स्पेनिश द्वारा महाद्वीप में लाए गए घोड़ों का इस्तेमाल करना शुरू कर दिया था। घोड़े बहुत जल्द उनकी अर्थव्यवस्था और सैन्य रणनीति का हिस्सा बन गए थे। पहली बार मूल अमेरिकियों को घोड़े का इस्तेमाल करते हुए 1659 में रिकॉर्ड किया गया था, जब न्यू मेक्सिको कॉलोनी के स्पेनिश गवर्नर ने घोड़ों पर सवार नावाजो योद्धाओं द्वारा आक्रमण को नोट किया था।\n \nद्वितीय विश्वयुद्ध के दौरान, संयुक्त राज्य अमेरिका नौसैनिक दल ने साउथ पैसिफ़िक में दुश्मन सेनाओं को असमंजस में डालने के लिए सीक्रेट कोड के रूप में नावाजो भाषा का इस्तेमाल किया था। नावाजो भाषा बहुत जटिल है और उसे कबीले के बाहर कुछ लोगों द्वारा सीखा जा सकता था। कोड को कभी समझा नहीं जा सका और बेशकीमती साबित हुआ, खासकर इवो जिमा युद्ध के दौरान।</string>
    <string _locid="120007">जैपोटेक, एक मेसोअमेरिकन लोग हैं, जिन्होंने एक उन्नत सभ्यता विकसित की, शहरों और कस्बों में बसे हुए, उनके घर पत्थरों और मोर्टार से बने हैं। उनके पास एक प्रारंभिक लिखित भाषा प्रणाली थी, जिसने शायद एज़्टेक, माया और मिक्सटेक द्वारा विकसित अन्य मेसोअमेरिकन लेखन प्रणालियों को प्रभावित किया।\n \nमोंटे एल्बन की एक अद्भुत राजधानी के साथ जैपोटेक आधुनिक मेक्सिको के ओक्साका क्षेत्र में रहता था। वे दोनों सामाजिक और सैन्य रूप से उन्नत थे - वास्तव में, वे बड़े एज़्टेक साम्राज्य से अपनी स्वायत्तता बनाए रखने में कामयाब रहे। वे सोलहवीं शताब्दी के मध्य तक स्पेनिश आक्रमणकारियों से दूर रहे।\n \n"जैपोटेक" नाम उन्हें उत्तर में उनके प्रतिद्वंद्वियों, एज़्टेक द्वारा दिया गया था। हालाँकि, उनकी रचना की कहानियां बताती हैं कि उनकी उत्पत्ति ऊपर के अलौकिक प्राणियों से है, इसलिए उनका मूल नाम बेन 'ज़ा या "बादलों के लोग" है।</string>
    <string _locid="120008">कॉटेमोक मोक्टेज़ुमा के भतीजे और दामाद थे, और एज़्टेक के अंतिम सम्राट के रूप में जाने जाते हैं। उसके नाम का “उतरते हुए गरुड़” के रूप में अनुवाद किया जा सकता है। 1500 के आसपास जन्मे, कॉटेमोक मोक्टेज़ुमा और इसके परवर्ती क्यूइट्लावेक की मौत के बाद लगभग पच्चीस की उम्र में शासक बन गए। सत्ता में आते वक्त, कॉटेमोक पहले से ही एक महान योद्धा और अग्रणी के रूप में प्रसिद्ध थे।\n \nउसका राज्य-काल कुछ महीनों तक ही कायम रहा। एज़्टेक की राजधानी टेनोक्टाइटलन से खदेड़े जाने के बाद, स्पेनिश ट्लासकाला के शहर में कोर्टेज़ के अधीन फिर से एकजुट हुए, अपनी सेना को स्वदेशी योद्धाओं से सहारा दिया जो लंबे समय से एज़्टेक पर वापस हमला करने के मौके का इंतज़ार कर रहे थे। टेनोक्टाइटलन की अंतिम घेराबंदी - जहां एज़्टेक के संकल्प की जब परीक्षा गनपाउडर और इस्पात के खिलाफ हुई, तब वे मुश्किल से तीन महीने ही टिक पाए। कॉटेमोक को कोर्टेज़ के समक्ष झुकने को मजबूर होना पड़ा और एज़्टेक साम्राज्य खत्म हो गया।\n \nलेकिन कॉटेमोक की कहानी का अंत शर्मनाक हार से नहीं हुआ। कोर्टेज़ के शाही खजांची, एल्ड्रेट, ने कॉटेमोक को आग से टॉर्चर किया ताकि वो एज़्टेक के रहस्यमयी सोने के भंडार गृहों के बारे में बता दे। लेकिन अपने पाँव में आग की लपटें होने पर भी, कॉटेमोक इस बात पर दृढ़ रहा कि कोई भंडार मौजूद नहीं था। इसे परिणामहीन महसूस करने के बाद, कोर्टेज़ ने कॉटेमोक को अपनी हिरासत में रखा, लेकिन उसे 1525 में आधुनिक होंडुरास में एक अभियान के दौरान मरवा दिया। आज आधुनिक मेक्सिको में कॉटेमोक को एक बहादुर और सम्माननीय योद्धा के रूप में श्रद्धा के साथ देखा जाता है जिसने अपने अंतिम समय तक अपनी ईमानदारी कायम रखी थी।\n \nAge of Empires III: Definitive Edition में, कॉटेमोक एक प्रखर योद्धा है जो जीत सुनिश्चित करने के लिए कुछ भी व्यावहारिक उपाय करने को तैयार रहता है। वह आत्मविश्वासी, अक्खड़, और आतंक फैलाने वाला है।</string>
    <string _locid="120009">किसी भी अन्य महान ऐतिहासिक चरित्र की तरह, कई बार दंतकथा और सत्य के बीच अंतर करना मुश्किल हो जाता है। लौंगफ़ैलो की मशहूर कविता, “दि सौंग ऑफ़ हियावाथा” में वर्णित चरित्र इतिहास के सबसे प्रिय स्थानीय अमेरिकन नायक से बहुत कम मेल खाता है।\n \nहियावाथा के बारे में सटीक ऐतिहासिक विवरणों का खुलासा करना मुश्किल है। हमें यह जानकारी है कि वह ओनॉनडागा का मोहॉक और ह्यूरॉन पैगंबर डेगानाविडाह का शिष्य था, जिसे “महान शांतिदूत” कहा जाता था। हियावाथा कुशलता से शांति कायम करने की अपनी क्षमताओं और एक शक्तिशाली वक्ता के तौर पर प्रसिद्ध था।\n \nहियावाथा और डेगानाविडाह को सोलहवीं सदी के महान हॉडेनोसॉनी संघ के संस्थापकों के तौर पर याद किया जाता है, जिनकी वजह से मोहॉक, ऑनीडा, ओनॉनडागा, कैयुगा और सेनेका, और बाद में टस्कारोरा एक हुए थे। लौंगहाउस को नए संघ और एक साझे उद्देश्य के लिए काम कर रहे विभिन्न लोगों के महत्व के प्रतीक के रूप में चुना गया था।\n \nAge of Empires III: Definitive Edition में, हियावाथा अपने योद्धाओं का बहादुरी और निरंतरता से नेतृत्व करता है। फ़ैसला करने में वह देर नहीं करता, न ही वह क्षुद्रता पर व्यर्थ बोलता है। उसकी अपने लोगों को लेकर एक परिकल्पना है और वह अपने रास्ते में किसी भी व्यक्ति या देश को आने नहीं देगा।</string>
    <string _locid="120010">चीफ़ गॉल का जन्म सन् 1840 में हुआ था और वह साउथ डकोटा के मैदानों में पला-बढ़ा था। उसका नाम तब पड़ा था, जब वह भूखा अनाथ था, और उसने एक जानवर का गॉल ब्लैडर (पित्ताशय) खा लिया था। इस घटना से पहले तक, उसका नाम था “बाल छोड़ता भालू।” उसने बिग माउंड पर चीफ़ रैड क्लाउड के खिलाफ़ लगभग सन् 1866 से लेकर 1868 के आसपास अन्य युद्ध लड़े।\n \nवह प्रसिद्ध योद्धा और अग्रणी होने के साथ-साथ, ग्रीसी ग्रास के युद्ध (जिसे लिटिल बिगहॉर्न के युद्ध के रूप में भी जाना जाता है) के दौरान जनरल कस्टर पर लकोटा हमले के दौरान सिटिंग बुल के युद्ध प्रमुख में से एक था। वह एक बड़ी जीत थी, लेकिन गॉल और सिटिंग बुल दोनों ने यह महसूस कर लिया था कि संयुक्त राज्य की सरकार बदला लेने के लिए और ज़्यादा सैनिको के साथ लौटेगी। इसलिए, अपने लोगों को बचाने के लिए, गॉल, सिटिंग बुल और अन्य लकोटा अपने परिवारों के साथ कनाडा भाग गए।\n \nसमय के साथ-साथ, गॉल और सिटिंग बुल ने अपने रास्ते अलग कर लिए और गॉल स्टैंडिंग रॉक इंडियन रिज़र्वेशन में रहने के लिए संयुक्त राज्य लौट आया। 1889 में स्टैंडिंग रॉक के भारतीय न्यायालय के न्यायाधीश के रूप में सेवारत होते हुए भी गॉल यूरोपीय संस्कृति में मिलने का एक प्रमुख समर्थक बन गया। उसकी मृत्यु साउथ डकोटा में 5 दिसंबर सन् 1894 में हुई; उसके स्मारक में निम्नलिखित शब्द अंकित हैं: “ईमानदार आदमी को हमेशा याद किया जाना चाहिए।”\n \nAge of Empires III: Definitive Edition में, गॉल ने अनेक युद्धक्षेत्रों में पूरा-पूरा दिन बिताया है। वह अपने दुश्मनों के तरीकों और आत्मा की दुनिया के मामले में बुद्धिमान है, जिस पर वह भरोसा करता है। लेकिन उसके शांत व्यवहार को उसकी कमज़ोरी मत समझना: गॉल और उसके लकोटा योद्धा मारक गति से हमला कर सकते हैं।</string>
    <string _locid="120011">आधुनिक मशीन गनों की अगुवा, गेटलिंग गन एक लगातार फ़ायर करने वाली तोप इकाई है जो तीव्र गति से विरोधियों को चबा सकती है। उसके पास अच्छी रेंज और हिटपॉइंट हैं और वह शक्तिशाली हमला करती है।\n \nयह इकाई केवल किसी खिलाड़ी द्वारा बगावत करने के बाद ही उपलब्ध होती है।</string>
    <string _locid="120012">गेटलिंग गन का आविष्कार सन् 1861 में रिचर्ड गेटलिंग ने किया था। हालांकि पूरी तरह से यह मशीन गन तो नहीं थी, लेकिन अपने वक्त में यह इसकी फ़ायरिंग की शक्ति प्रलयंकारी होती थी। गन चलाने वाला एक हाथ को घुमाता था, जिससे एक केंद्रीय शैफ़्ट के आसपास छह गन नलियां घूम जाती थीं। जैसे नलियां घूमतीं तो उनमें कारतूस निरंतर भरे जाते थे।\n \nगेटलिंग गन का पहला सीमित इस्तेमाल संयुक्त राज्य अमेरिका के गृहयुद्ध के दौरान युद्धक्षेत्रों में हुआ था, जहां उसकी 600 राउंड की निरंतर फ़ायर बेहद मारक साबित हुए। उन्नीसवीं और बीसवीं सदी की शुरूआत के दौरान यह गन संसार भर के असंख्य विवादों में भी तब तक इस्तेमाल की जाती रही, जब तक कि उसकी जगह आधुनिक मशीन गन ने, अपने स्वचालित एक्शन से, ले नहीं ली।</string>
    <string _locid="120013">घोड़ों से खिंची जाने वाली इस तोपखाने की इस इकाई की गति और गतिशीलता अच्छी है और तुलनात्मक रूप से यह सस्ती है। तोपखाने की इस इकाई से आप युद्ध के दौरान तोप को तुरंत और आसानी से पोज़िशन दे सकते हैं।</string>
    <string _locid="120014">सोलहवीं सदी के आसपास, सैन्य योजनाकारों ने, युद्ध की अग्र पंक्तियों में हल्की तोपों के चतुराईपूर्वक इस्तेमाल के लिए घोड़ों का इस्तेमाल करना शुरू किया। यूरोपीय रिकॉर्ड दिखाते हैं कि कुछ कमांडरों ने अपने घोड़ों की तोप इकाइयों को अपनी पैदल सेना के साथ-साथ घुड़सवार सेना के साथ भी मिला लिया था। घोड़ों की तोप इकाइयों की चलायमानता ने सैन्य नेतृत्वों को युद्धक्षेत्र की तेज़ी से बदलती नाज़ुक परिस्थितियों से निपटने के लिए ज़्यादा विकल्प दिए।</string>
    <string _locid="120015">हल्की तोप लंबी रेंज वाली ज़मीन पर चलने वाली एक घेराबंदी इकाई होती है। इसके हमले से लक्ष्यों की नज़दीकी इकाइयों और वस्तुओं को भी थोड़ा नुकसान पहुंच सकता है। यह तोपों, पैदल सैनिकों और इमारतों के खिलाफ़ कारगर है। यह चौथे युग की घेराबंदी कार्यशाला या कबीलाई काउंसिल से उपलब्ध होता है।</string>
    <string _locid="120016">अधिकतर हॉडनसॉनी अभियान घेराबंदी संघर्षों के साथ खत्म होते थे। आधुनिक हथियारों (व्यापारिक इस्पात और बारूद) के लिए हॉडनसॉनी के पूर्वानुराग सहित इस तथ्य, का यह मतलब था कि उन्होंने सैन्य प्रौद्योगिकी का इस्तेमाल करना अपने इतिहास की शुरूआत में ही सीख लिया था। विकास के इस दौर में तोप का आगमन एक स्वाभाविक चरण था। हल्की तोप तोपखाने की एक ऐसी वस्तु होती है, जिसे यूरोपीय सहयोगियों से खरीदा या चुराया जाता था, लेकिन इस पर हॉडनसॉनी योद्धा काम करते थे।</string>
    <string _locid="120017">मैंटलेट (कवच) पैदल सेना की एक इकाई होता है जिसका हमला ज़ोरदार होता है, ढेरों हिटपॉइंट मिलते हैं, अच्छी रेंज है और नुकसान की स्थिति में खुद को यह अच्छी तरह से बचा लेता है। क्योंकि मैंटलेट दुश्मन के फ़ायर को झेल सकता है, इसलिए यह टॉवरों और अन्य इमारतों पर हमला करने के लिए अच्छा है। यह रेंज को नुकसान पहुंचाता है। इसलिए, इस रेंज को जब भी संभव हो, कायम रखने में ही समझदारी है। मैंटलेट को चैंपियन में अपग्रेड किया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120018">पेटार्ड एक छोटा विस्फोटक डिवाइस होता है, जिसका इस्तेमाल मुख्यत: नज़दीकी रेंज पर दीवारों और अन्य सुरक्षात्मक संरचनाआं को तोड़ने के लिए किया जाता है। वे तुलतात्मक रूप से सस्ते होते हैं, और आप उन्हें घेराबंदी के हमलों में बेहद उपयोगी पाएंगे।</string>
    <string _locid="120019">पेटार्ड शब्द का इस्तेमाल सबसे पहले मध्यकालीन समय के दौरान हुआ थ, जिसका मतलब एक कुख्यात अस्थिर विस्फोटक डिवाइस होता था जिसकी परिकल्पना और इस्तेमाल आधुनिक ग्रेनेड से मिलता जुलता था। यह नाम शायद लैटिन शब्द "पेटार” से निकला है, जिसका मतलब होता है "गैस छोड़ना " (सैन्य दिमाग की व्यंग्यपूर्णता का एक उदाहरण)।\n \n"अपनी ही छोड़ी गैस से उड़ना" ऐसे वाक्यांशों का अर्थ बहुत कुछ "अपने पैरों पर कुल्हाड़ी मारना” जैसा समझा जा सकता है; या सच्चाई के करीब रहकर विस्फोट डिवाइस के संदर्भ में बात करें, तो इसका मतलब अपने ही बम से उड़ना होता है। यह पंक्ति शेक्सपीयर की कृति हैमलेट से ली गई है। कवि ने लिखा था:\n \n"इसके लिए यह खेल है कि इंजीनियर\nअपने स्वयं के पेटार्ड को फहराएँ"</string>
    <string _locid="120020">रैम एक ज़मीन पर चलने वाली घेराबंदी इकाई होती है जिसकी छोटी रेंज होती है और ये लंबी इमारतों पर हमला कर सकते है। धीमा और लकड़ी काटने के कारण यह दुश्मन के कस्बे को धूल में मिलाने के लिए बेहद असरदार होता है।</string>
    <string _locid="120021">किसी पथरीली दीवार या पथरीली किलेबंदी पर हमला करने का सीधा तरीका था किसी बैटरिंग रैम (तख्तों के घर) से उसे गिरा देना। एक विशेष रैम पहियों पर चढ़ा या किसी खांचे से लटका एक मज़बूत लट्ठा होता था, वह लट्ठा लटका इसलिए होता था ताकि आगे पीछे झूल सके। खांचे को दरवाज़े या दरवाज़े तक लाया जाता था ताकि उसे फोड़ा जा सके; उसी के साथ सैनिक पीछे से लगातार रैम को लक्ष्य पर ज़ोरसे मारते थे। अगर पर्याप्त समय मिले, तो किसी भी अवरोध को गिराया जा सकता है, और हमले के लिए दरार खोली जा सकती है।</string>
    <string _locid="120022">एक्स राइडर घुड़सवार सेना इकाई तोपों के खिलाफ़ अच्छी है; वह बड़ा हमला करती है, उसकी अच्छी गति है और कोई रेंज नहीं है। क्योंकि एक्स राइडर मेली भिड़ंत में नुकसान करता है, इसलिए उसके पास पास चलने पर उस पर रेंज्ड हमलों का खतरा होता है, हालांकि पास पास चलना घुड़सवार सैनिक इकाइयों के लिए एक आम रणनीति नहीं है। आप एक्स राइडर से कुलीन और चैंपियन पर अपग्रेड कर सकते हैं।</string>
    <string _locid="120023">जब लकोटा ने घोड़ों की खोज की, वे इतने प्रभावित हुए कि उन्होंने नए जानवर का नाम वंडर डॉग यानी करामाती कुत्ता रखा था। इससे जीवन जीने का उनका तरीका पूरी तरह से बदल गया। लगभग चौबीस घंटों के अंदर-अंदर ही वे इतिहास के सबसे ज़्यादा मशहूर खानाबदोश लोगों में से एक बन गए। भिड़ंत के दौरान उनके प्रभाव को इस तथ्य से समझा जा सकता है कि लंबे समय तक लकोटा को संसार में सर्वश्रेष्ठ घुड़सवार सेना माना जाता रहा।</string>
    <string _locid="120024">धनुष राइडर एक घुड़सवार सेना इकाई होती है जो खतरनाक रेंज्ड हमला करता है, उसके पास अच्छे हिटपॉइंट और बेहतरीन गति है। वह भिड़ंत के अंदर और बाहर तुरंत आ-जा सकता है। उसके पास धनुष है, हालांकि वह मेली भिड़ंत में ज़्यादा असरदार नहीं होता।</string>
    <string _locid="120025">यूरोपीय उपनिवेशवादियों के अतिक्रमण द्वारा पश्चिम की ओर जाने को मजबूर होने पर, लकोटा ने एक व्यापक रेंज की खानाबदोशी जीवनशैली अपना ली - घोड़ों में उनकी महारत ने उनकी प्रमुख रूप से सहायता की। लकोटा को विशेषज्ञ घुड़सवार और घोड़ों का प्रजनक माना जाता था। उन्होंने घुड़सवारी की बेहद जटिल रणनीतियां विकसित कीं। युद्ध में, वे अपने पैरों को घोड़े के शरीर पर ऊपर लपेटकर अपने दुश्मनों के सामने कोने की ओर झुक जाते थे - घोड़े की गर्दन के नीचे से निशाना साधते थे और जानवर को अपने कवर के रूप में इस्तेमाल करते थे।</string>
    <string _locid="120026">कोमांचेरो भाड़े की पैदल सैनिक इकाई होती है जो केवल सैलून से ही उपलब्ध हो सकती है। वह अच्छा रेंज्ड आक्रमण करता है, लेकिन उसके पास बहुत ज़्यादा हिटपॉइंट नहीं हैं। जब भी संभव हो उसे दुश्मन के आक्रमण की रेंज से दूर करें, और दूर से ही उसका इस्तेमाल करें। </string>
    <string _locid="120027">“कोमांचेरो” नाम उन गैर-इंडियन, खासकर स्पेनिश को दिया गया है, जो न्यू मेक्सिको के कोमांचों के साथ व्यापार करते थे। कोमांचेरो सन् 1800 के उत्तरार्ध में संयुक्त राज्य अमेरिका के दक्षिण पश्चिम में, बंदूकों, हथियार और अन्य स्थानीय मूल अमेरिकियों वाले निषेधित उत्पादों के डीलरों के बीच के वाणिज्य की रहस्यमयी दुनिया की छाया में रहते थे। हालांकि लकोटा, अपाचे, और अन्य स्थानीय अमेरिकी लोगों को संयुक्त राज्य अमेरिका की सेना अक्सर हथियार देती रहती थी, फिर भी एक महत्वपूर्ण काला बाज़ार उभरा जिसके इस्तेमाल से कोमांचेरो बेहद खुश थे। </string>
    <string _locid="120028">टोकाला सैनिक, भाले से लैस ऐसी घुड़सवार सेना इकाई होती है जो हल्की पैदल सेना और तोपखाने के ख़िलाफ़ अच्छी होती है। टोकाला सैनिकों को सिर्फ सामुदायिक प्लाज़ा समारोहों या जनजातीय परिषद से ही हासिल किया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120029">केन्या घुड़सवार एक ऐसी घुड़सवार सेना इकाई है जो बड़ा आक्रमण करता है, जिसकी अच्छी गति होती है और कोई रेंज नहीं होती। लाठियों और कुल्हाड़ों से लैस, कान्या घुड़सवार मेली भिड़ंत में नुकसान पहुंचाता है। उस पर रेंज्ड हमलों का खतरा होता है क्योंकि पास पास ही मूव करता है (हालांकि, घुड़सवार सेना इकाई के तौर पर, उसे पास आने में कम समय लगता है)। उसे अपग्रेड करके कुलीन और चैंपियन बनाया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120030">हॉडनसॉनी जंगली लोग थे, इसलिए वे अच्छे घोड़ों के देश में नहीं रहते थे। स्वाभाविक रूप से, उन्होंने यूरोपीय उपनिवेशवादियों से ही घोड़ों को अपनाया, लेकिन छह देशों के योद्धाओं को पैदल लड़ने की ही आदत थी। इसके बावजूद, खोजबीन और तुरंत आक्रमणों के लिए घोड़ों की उपयोगिता इतनी स्पष्ट थी कि हॉडनसॉनी लड़ाइयों में ज़रूरत पड़ने पर उनका इस्तेमाल करते थे।</string>
    <string _locid="120031">मस्केट राइडर एक तेज़ रेंज्ड इकाई हैं। वे दुश्मन के घुड़सवार दस्ते पर छापा मारने और पीछा करने में प्रभावी हैं। उनकी रेंज छोटी होती है, लेकिन वे लंबी रेंज वाले योद्धाओं के लिए खतरनाक साबित हो सकते हैं। उन्हें अपग्रेड करके चैंपियन बनाया जा सकता है।\n \nमस्केट राइडर के पास हर किसी का सटीक नाप होता है जिससे उनकी इकाई असरदार बनती है: गति, कुछ रेंज और हिटपॉइंट वाली। उन्हें पैदल सेना के मुकाबले ज़्यादा जगह चाहिए होती है, लेकिन पैदल सेना उन्हें पकड़ नहीं सकती।</string>
    <string _locid="120032">हॉडनसॉनी का बंदूकों के प्रति मोह और लड़ने के नए तरीके अपनाने की उनकी स्वीकार्यता का मतलब यह था कि उन्होंने अश्वारोही योद्धाओं को बंदूकों का इस्तेमाल तुरंत ही सिखा दिया था। पुरानी यूरोपीय परंपराओं से इतर, हॉडनसॉनियों में अश्वारोही योद्धाओं को उच्चतम-रैंक वाला या महान मानना ज़रूरी नहीं था।</string>
    <string _locid="120033">राइफ़ल राइडर घुड़सवार सेना इकाई में अच्छी गति, हिटपॉइंट्स और अन्य रेंज्ड घुड़सवार सेना इकाइयों के विपरीत, भारी पैदल सेना के खिलाफ एक असरदार रेंज वाला आक्रमण है। आप राइफ़ल राइडर को कुलीन और विजेता में अपग्रेड कर सकते हैं।</string>
    <string _locid="120034">मशहूर लकोटा युद्धकला के चरम विकास के रूप में उनके पास हैरान करने वाले दोहराने वाली राइफ़लो से लैस कुशल घुड़सवार थे। एक पुरानी घिसीपिटी कहावत है कि अमेरिकी भारतीय सांस्कृतिक रूप से प्रतिक्रियावादी थे, जो आधुनिक तरीकों को अपना नहीं सकते थे। लकोटा राइफ़ल से लैस घुड़सवार इस विचार में छिपे झूठ को दिखाते हैं – अपनी जवानी के दौरान, वे पृथ्वी के सबसे आधुनिक योद्धा थे। इस समय यूरोप में, घुड़सवार सेनाएं अभी भी तलवारों और भालों से लड़ रही थीं। यहां तक कि अमेरिका में भी, संयुक्त राज्य अमेरिका की घुड़सवार सेना एक गोली चलाने वाली राइफ़लें ही इस्तेमाल कर रही थी, जो लकोटा कार्बाइनों के मुकाबले कमतर थीं।</string>
    <string _locid="120035">तशुंके लुटेरों की एक विशेष घुड़सवार सेना इकाई है जिसके पास चुराने की क्षमता होती है, बड़ा आक्रमण, अच्छी गति पर करते हैं और कोई रेंज नहीं होती। तशुंके लुटेरा जो सबसे पहले दूसरे युग में उपलब्ध रहता है, वह संख्याओं से ताकत हासिल करता है - आपके पास जितनी ज़्यादा संख्या होगी, वह उतना ही मज़बूत होता जाएगा। मेली लड़ाका, यह इकाई प्रमुखत: घातक डंडियों से लैस होता है।</string>
    <string _locid="120036">मैदानी योद्धा के लिए युद्धक्षेत्र में यश हासिल करने का मुख्य साधनों में लड़ाई के दौरान बहादुरी भरे काम करना होता था, जैसे दुश्मनों को मारना, घोड़ों को चुराना, या हथियार ले लेन- जिससे उन्हें इज़्ज़त मिलती थी और ऐसा व्यक्ति अन्य साथी कबीलाई आदमियों के मुकाबले में बेहतर योद्धा और नेता बन जाता था।\n \nकुछ समूहों में, उन सभी को उच्चतम सम्मान दिया जाता थ जो, दुश्मन को छूकर उन्हें बिना मारे बच निकल आते थे - इस अभ्यास कार्य को एक प्रहार (कूप) गिनना कहते थे ("कूप" एक फ़्रेंच शब्द है जिसका मतलब "प्रहार" होता है)। योद्धा अपने हाथ, लाठी, भाले, या तीर या यहां तक कि विशेष रूप से बने जानलेवा डंडी से प्रहार भी कर सकता था।</string>
    <string _locid="120037">ऐना एक रेंज्ड पैदल सेना की इकाई होती है जो बनाने में सस्ती और जल्दी उपलब्ध होती है। आप उसे अपग्रेड करके कुलीन और चैंपियन बना सकते हैं।\n \nऐना इकाइयों को धीमे, बिना रेंज की इकाइयों के खिलाफ़ लगाया जाना सबसे बढ़िया होता है, ताकि उनके पास मारक तीरों के समूह को फ़ायर करने का समय हो इससे पहले कि वे भाग सकें या हाथापाई पर मजबूर हो जाएं।</string>
    <string _locid="120038">यूरोपीयों के आने से पहले, हॉडनसॉनी का प्रमुख मिसाइल हथियार धनुष था। बंदूकों के उपलब्ध होने के बाद भी, धनुष का इस्तेमाल शिकार और लड़ाइयों के दौरान व्यापकता से होता रहा, क्योंकि धनुष सस्ते थे और बारूद के लिए अविश्वसनीय व्यापारिक संबंधों पर निर्भर नहीं थे।</string>
    <string _locid="120039">एज़्टेक बाण योद्धा बड़े हमले करने वाले, ढेरों हिटपॉइंट वाले और एक मध्यम रेंज की तुलनात्मक रूप में एक धीमी पैदल सेना इकाई होती है। बाण योद्धा लंबी रेंज से दहकते हुए बाण फ़ायर करता है और वह खासकर इमारतों और तोप खिलाफ़ खासकर असरदार होते हैं। आप इस इकाई को अपग्रेड करके चैंपियन बना सकते हैं।</string>
    <string _locid="120040">एज़्टेक साम्राज्य ने अनेक पड़ोसी मध्य-अमेरिकी संस्कृतियों को व्यापार और सम्मान के जटिल मिश्रण में शामिल किया। पड़ोसी कबीलो के योद्धाओं को एज़्टेक अक्सर ड्यूटी पर बुलाते थे क्योंकि वे अपने क्षेत्र का विस्तार कर रहे थे।\n \nबाण योद्धा, जो जन्म से एज़्टेक नहीं थे, वे मित्र थे या सेवा में बुलाए गए लोग थे। उनका प्रमुख हथियार अटलाटी था, जो एक उत्तोलक उपकरण होता था जिससे उपयोगकर्ता भाले को सटीकता के साथ 150 यार्ड तक फेंक सकता है।</string>
    <string _locid="120041">सीटान बाण सस्ते, रेंज्ड हल्की पैदल सेना इकाई होते हैं। सस्ते में उत्पादन और पहले उपलब्ध होने वाले, उनकी रेंज बहुत बेकार शुरू होती है, लेकिन अपनी पहली अपग्रेड के साथ ही असरदार रूप से बढ़ती है। कुलीन और चैंपियन अपग्रेड उपलब्ध हैं।\n \nसीटान बाणों को धीमी, बिना रेंज की इकाइयों, के खिलाफ़ लगाना सबसे अच्छा होगा ताकि उनके पास बाणों के मारक समूह को फ़ायर करने का समय हो इससे पहले कि वे भाग सकें या हाथापाई पर मजबूर हो जाएं।</string>
    <string _locid="120042">लकोटा द्वारा घोड़ों को अपनाने से पहले, वे पैदल ही युद्ध और शिकार करते थे, वे ऐसे धनुषों से लैस थे जिनमें भैंस की सख्त चमड़ी तक में छेद करने की ताकत होती थी। वे सरल और संयुक्त, लकड़ी और बारहसिंघे की नस से बने धनुषों का इस्तेमाल करते थे। उनके बाणों की नोक पर कई बार पत्थर होता था, लेकिन अक्सर लोहे लगा होता था। लकोटा, लौह पॉइंट के लिए अमेरिकी और कनाडाई व्यापारियों के साथ बहुत ज़्यादा मोल-भाव करते थे। कुछ बचे हुए लकोटा तीर असल में लोहे की कीलों से अग्र रंजित होते हैं – लकोटा व्यावहारिक लोग थे। अगर वह काम करता था, तो वह उसका इस्तेमाल कर लेते। </string>
    <string _locid="120043">क्रांतिकारी रेंजयुक्त पैदल सेना की एक इकाई है जिसकी तुलना बंदूकधारी सैनिक से की जा सकती है और यह केवल क्रांतियों में ही उपलब्ध होती है। एक बार जब आप विद्रोह करते हैं, आपके सभी उपनिवेशी अपना काम छोड़ देते हैं और क्रांतिकारी बनने के लिए बंदूक उठा लेते हैं और दुश्मन के बेस पर जाकर युद्ध करते हैं। आपके नगर का केंद्र अब ग्रामीणों के बजाय क्रांतिकारियों को तैयार करता है। बंदूकधारी सैनिकों की तरह वो मेली कॉम्बैट में अपनी संगीनों से घुड़सवार सेना का सामना करते हैं। अधिकतर गनपाउडर पैदल सेना से भिन्न, क्रांतिकारी भी अपने रेंजयुक्त आक्रमण से घुड़सवार सेना का सामना कर रहे हैं। कुछ क्रांतियों में अधिक क्रांतिकारी, विशेष अपग्रेड शिपमेंट, या अनोखे स्थानापन्न होते हैं। क्रांतिकारियों की लागत केवल भोजन की आती है, जो उस समय क्रांति में रैंकों का भरना आसान बनाता है जब अर्थव्यवस्था बहुत हद तक व्यापारिक चौकियों और कारखानों पर निर्भर होती है।</string>
    <string _locid="120044">ज़्यादातर मामलों में नई दुनिया में यूरोपीय साम्राज्य 300 से कुछ ज़्यादा वर्षों तक चले। उन्नीसवीं सदी की शुरूआत आते आते अधिकतर यूरोपीय उपनिवेशों ने दुनिया के अपने पुराने मालिकों को उखाड़ फेंका और क्रांतिकारी युद्धों द्वारा आज़ाद देश बन गए थे। तेरह ब्रिटिश उपनिवेशों द्वारा पहली क्रांति के परिणामस्वरूप आखिरकार संयुक्त राज्य का गठन हुआ। इस क्रांति की सफलता तब सुनिश्चित हो गई थी जब संयुक्त अमेरिका ने अपने मुनरो के सिद्धांत को घोषित करके, अमेरिका में आगामी विजय अभियानों या उपनिवेश नियोजन से किसी शक्ति को निषेध किया था, और ग्रेट ब्रिटेन ने यह स्पष्ट कर दिया था कि उसकी नौसेना भी ऐसी कार्रवाइयों की अनुमति नहीं देगी।\n\nजल्दी ही अमेरिका और यूरोप में हथियाए गए अन्य देश उत्तरी अमेरिका में सफल क्रांति के उदाहरण का अनुसरण करने वाले थे। 1789 की फ़्रांसीसी क्रांति ने 200 वर्षों तक फ्रांस पर राज कर चुके बर्बन राजवंश का तख्तापलट करके रख दिया था। ग्रीक और सर्बियाई लोगों ने तुर्क शासन का अंत कर दिया। अमेरिका में क्रांतिकारी सेनाओं का नेतृत्व प्रायः ऐसे अनुभवी अधिकारियों और जनरलों द्वारा किया जाता था जो क्रांति से पहले उपनिवेशवादी शक्तियों की सैन्य में काम कर चुके होते थे और शायद ही कभी यूरोपीय विरासत का अंग नहीं रहे हों। सिमोन बोलिवर, जोस दि सैन मार्टिन, या बर्नार्डो ओ'हिगिन्स जैसे क्रांतिकारी नेताओं के सैन्य कौशल का सदियों से चले आ रहे स्पेनिश और पुर्तगाली औपनिवेशिक शासन से लातिन अमेरिका को आज़ाद करने में अत्यंत महत्व था। स्वतंत्रता के सभी युद्ध तुरंत सफल नहीं हुए। आयरलैंड, पोलैंड, रोमानिया और हंगरी में क्रांति और विद्रोह कई प्रयासों के बाद अंत में जाकर सफल हुए।</string>
    <string _locid="120045">कोयोट धावक एक तेज़, चालाक, कवचयुक्त योद्धा होता है जो कम लागत पर घुड़सवार इकाइयों द्वारा की जाने वाले कुछ कर्तव्यों को वास्तव में पूरा कर सकता है। यह इकाई स्कर्मिशर (लड़ाकों) और तोपों के खिलाफ़ अच्छी होती है।\n \nक्योंकि कोयोट धावक मेली भिड़ंत में नुकसान करता है, इसलिए क्लोज़ इन करते वक्त उस पर रेंज्ड हमला हो सकता है। बाद के युगों में, आप कोयोट धावक को अपग्रेड करके कुलीन और चैंपियन बना सकते हैं।</string>
    <string _locid="120046">हंसमुख, चपल और अप्रत्याशित, कोयोट एज़्टेक और अन्य कई मूल लोगों के लिए पवित्र माना जाता था, और एज़्टेक कोयोट धावक लड़ाई में पाशविक गुणों का अनुसरण करने की कोशिश करता था। कोयोट की शारीरिक बनावट के प्रतीक के रूप में कोयोट धावक दांत और फ़र पहनता था, और अपने उमंगी स्वभाव को स्पष्ट करने के लिए उजले रंग और पंख पहनता था।\n \nसभी कोयोट धावक बायां-हत्था होते थे क्योंकि यह गुण भिड़ंत में उन्हें और ज़्यादा खतरनाक बनाता था।</string>
    <string _locid="120047">ईगल रनर योद्धा एक एज़्टेक पैदल सेना इकाई है जिसमें बढ़िया हमला और अच्छी सीमा है। ईगल रनर योद्धा एक अटलाटी से भाले उड़ाता है, और घुड़सवार सेना और हाथ से आक्रमण करने वाली पैदल सेना के खिलाफ अच्छा है।</string>
    <string _locid="120048">एज़्टेक योद्धा जिन्होंने कम से कम चार दुश्मन सैनिक पकड़े होते हैं वे बाज़ धावक योद्धा या तेंदुआ प्राउल योद्धा की रैंक के लिए पात्र बन जाते हैं। संभवत:, दुश्मनों को पकड़ने पर यह ज़ोर देना बलि के लिए बंदियों का एक पूल बनाने के लिए था, लेकिन एज़्टेक युद्ध में, अपनी लावा कांच की तलवारों के एकमात्र प्रहार से मारकर, या एट्लाट्स के ज़रिए कंटीले भालों को छोड़कर, मौत देने के लिए भी जाने जाते थे। उनके अपने योद्धा जो रैंक में असमंजसता या अव्यवस्था फैलाते थे उन्हें उसी जगह पीटा जाता था और कई बार मार दिया जाता था।\n \nबाज़ धावक योद्धाओं की वेशभूषा में पंख और बाज़ के सिर जैसा दिखने वाला हेलमेट होता था। बाज़ सूर्य का प्रतीक था, जो एज़्टेक की पूजा और बलि का केंद्र था। बाज़ धावक योद्धाओं को ज़्यादातर कवच और भाले उठाए हुए चित्रित किया जाता है।</string>
    <string _locid="120049">वन लुटेरा राइफ़ल से लैस एक हल्की पैदल सेना की इकाई है। इकाई की लंबी रेंज और चुराने की क्षमता होती है। जहां एक ओर वह धीमी, भारी पैदल सेना के खिलाफ़ अच्छी होती है, वहीं दूसरी ओर हाथों से होने वाली लड़ाई में वह नुकसान में होता है। आप उसे अपग्रेड करके चैंपियन बना सकते हैं।</string>
    <string _locid="120050">हॉडनसॉनी का आदर्श स्टीरियोटाइप, आज भी, यही है कि वह एक गुप्त योद्धा है जो बदबूदार बिल्ली की तरह जंगलों के बीच से, उत्साही अनुभव करता है और गोलियों से भरी बंदूक से लैस होता है। हॉडनसॉनी एंबुश विध्वंसकारी हो सकते थे, क्योंकि अनदेखे दुश्मन यूरोपीय दस्ते की पंक्तियों पर झाड़ियों और पेड़ों से गोलीबारी करना शुरू कर देते थे। हारे हुए दुश्मन की आम प्रतिक्रिया यही होती थी कि वह कस्बे या किले की ओर पीछे हट जाता था, और ऐसा तभी होता था जब हॉडनसॉनी अपनी भयावह घेराबंदी तकनीकों का इस्तेमाल करते थे।\n \nहॉडनसॉनी इस तरह के रहस्यपूर्ण संघर्षों को पसंद करते थे। उसका असर इसी तथ्य से साबित होता है कि अमेरिकियों ने इन तकनीकों को ब्रिटिश के खिलाफ़ अपनी क्रांति में सन् 1776 में इस्तेमाल किया था। अमेरिकियों को हॉडनसॉनी खुद सिखाते थे कि उन्हें अपने आवधिक संघर्षों में जंगलों का इस्तेमाल कैसे करना है। </string>
    <string _locid="120051">जगुआर प्रॉल नाइट एक अद्वितीय एज़्टेक हाथापाई पैदल सेना है जो रेजर-शार्प ओब्सिडियन ब्लेड से लैस है। यह किले के युग में शुरू होने वाले नोबल्स हट में उपलब्ध है और घुड़सवार सेना और अन्य भारी पैदल सेना के खिलाफ बोनस क्षति के साथ एक भारी पैदल सेना इकाई के रूप में वर्गीकृत किया गया है। इस प्रकार इसमें अच्छी गति, आक्रमण और हिटपॉइंट हैं। ये योद्धा कुशल दिग्गज हैं और उन्होंने स्टील्थ क्षमता सीखी है जो दुश्मन सैनिकों को उन्हें आते हुए देखने से रोकती है - जैसे कि एक शिकारी जगुआर।</string>
    <string _locid="120249">जगुआर प्रॉल नाइट एक अद्वितीय एज़्टेक हाथापाई पैदल सेना है जो रेजर-शार्प ओब्सिडियन ब्लेड से लैस है। यह किले के युग में शुरू होने वाले नोबल्स हट में उपलब्ध है और एज़्टेक के लिए भारी हाथ घुड़सवार सेना की भूमिका मानते हुए शॉक इन्फैंट्री इकाई के रूप में वर्गीकृत किया गया है। इस प्रकार इसमें अच्छी गति, आक्रमण और हिटपॉइंट हैं। ये योद्धा कुशल दिग्गज हैं और उन्होंने स्टील्थ क्षमता सीखी है जो दुश्मन सैनिकों को उन्हें आते हुए देखने से रोकती है - जैसे कि एक शिकारी जगुआर।</string>
    <string _locid="120052">कज़्टेक योद्धा जिन्होंने कम से कम चार दुश्मन सैनिक पकड़े थे वे बाज़ धावक योद्धा या तेंदुआ प्राउल योद्धा की रैंक के पात्र बन जाते थे। संभवतः दुश्मनों पर कब्ज़ा करने के लिए ज़ोर देना बलिदान के लिए बन्धुओं का एक पूल इकट्ठा करना था, लेकिन ऐज़टेक्स व्यापक रूप से लड़ाई में मौत से निपटने के लिए जाने जाते थे, अपने ओब्सीडियन तलवारों के एकल स्ट्रोक के साथ हत्या करते थे, या कांटेदार भाले की अटलाटी-चालित उड़ानों को छेड़ते थे। युद्ध में भ्रम या अव्यवस्था पैदा करने वाले योद्धाओं को मौके पर पीटा जाता था और कभी-कभी मार दिया जाता था।\n \nतेंदुआ प्राउल योद्धाओं की वेशभूषा में तेंदुए की छवि की नकल करने के लिए उजले रंग और धब्बे शामिल थे। तेंदुआ रात का प्रतीक था, एक लूटेरा और एक शिकारी, एक कुलीन योद्धा के लिए एक उपयुक्त मॉडल। तेंदुआ प्राउल योद्धाओं को ज़्यादातर कवच और लावा कांच की तलवारे उठाए हुए चित्रित किया जाता है।</string>
    <string _locid="120053">एज़्टेक ओटोंटिन स्लिंगर (गुलेल चलाने वाला) अच्छे आक्रमण और रेंज वाली पैदल सेना इकाई होती है। स्लिंगर (गुलेल चलाने वाले) को सबसे अच्छे तरीके से रेंज्ड हमलों में इस्तेमाल किया जाता है और ये बंदूकधारियों और बरछीधारी जैसों की विशाल पैदल सेना के खिलाफ़ सबसे ज़्यादा असरदार होते हैं।\n \nसरल सूती कवच पहने और गुलेलों और कवचों से लैस, आटोंटिन स्लिंगर (गुलेल चलाने वाला) एज़्टेक की सबसे सस्ती और कमज़ोर इकाई है। कुलीन और चैंपियन के अपग्रेड उपलब्ध हैं।</string>
    <string _locid="120054">एज़्टेक समाज में, कैलपुली की सदस्यता प्रत्येक व्यक्ति की धार्मिक और धर्मनिरपेक्ष स्कूल व्यवस्था और संघर्षों में उनके प्रशिक्षण के तरीकों को स्थापित करती थी। कैलपुली के आदमी युद्ध में मिलकर और अनेक सार्वजनिक कामों की परियोजनाओं में सेवा करते थे। उनके सैनिकों ने लकड़ी और पत्थर के हथियारों का उपयोग किया, और वे अक्सर धार्मिक समारोहों में कैदियों की बलि देने की मांग करते थे।\n \nमेसह्वाल्टिन, जिनमें एज़्टेक आबादी बहुसंख्यक थी, वे किसानों, व्यापारी और सौदागर के रूप में काम करते थे। युद्ध और विजय के दौरान, वे ज़रूरत पड़ने पर हथियार उठाते थे। </string>
    <string _locid="120055">पिस्टलेरो रेंज्ड भाड़े के सिपाही, पैदल सेना इकाई है जो केवल सैलून से उपलब्ध होता है। उसका रेंज्ड हमला अच्छा और, अच्छे हिटपॉइंट होते हैं। उसकी गति ठीकठाक तेज़ है और वह क्लोज़ रेंज में सबसे बढ़िया काम करता है, इसलिए उसे अपनी सेनाओं के अग्रिम रक्षक के रूप में इस्तेमाल करना सुनिश्चित करें।</string>
    <string _locid="120056">धूलभरी सड़क पर, दो कठोर आंखों वाले आदमी एक दूसरे के सामने कठोरता से खड़े थे। पतझड़ से गिरे पत्ते गुज़र रहे थे डरावनी आशंका का क्षण था। और फिर, दोनों हाथ चमड़े बजाते हैं और पिस्टल निकालकर मौत देते हैं। जब धुआं गुज़रता है, तब केवल एक ही आदमी खड़ा होता है।\n \nअमेरिकी ओल्ड वेस्ट की पौराणिक कथाएं अपनी आद्यप्ररूपीय नायक: गनस्लिंगर (या पिस्टलेरो) के बिना इतनी दमदार नहीं बन पातीं। उनके नाम दंतकथा की वस्तुएं बन चुकी हैं: वाइल्ड बिल हिकॉक, बिली द किड, व्याट इयर्प और ओके कोरल में उसकी गनफ़ाइट।\n \nलेकिन वास्तविक गनफ़ाइट कभी भी चित्रित किए अनुसार नाटकीय नहीं होती। सड़क पर आदमियों के बीच शानदार मुठभेड़ इतिहास के बजाय हॉलीवुड की बनाई हुई कहानी ज्यादा होती है। अधिकतर लड़ाइयां झगड़े जैसी दिखती हैं, अक्सर जिनमें बंदूक की गोलियों की बजाय मुक्के और ब्लेड इस्तेमाल होते हैं। और जिस वक्त कुछ बेहद मशहूर गनस्लिंगर अंतिम मुकाबले या एंबुश में अपने निर्माताओं से मिले, वहीं अन्य लोग असंभव शेखियों की बड़ी बड़ी कहानियों को गिनाते हुए अपने जीवन के दिनों को गुज़ारते हुए सहजता से मरे। </string>
    <string _locid="120057">प्यूमा स्पियरमैन एक भाला उठाने वाली पैदल सेना इकाई होती है जिसके पास अच्छे हिटपॉइंट होते हैं और जो बहुत नुकसान पहुंचाता है, लेकिन उसकी कोई रेंज नहीं होती। यह इकाई मेली भिड़ंत में ही अपना सारा नुकसान करती है। प्यूमा स्पियरमैन घुड़सवार सेना या इमारतो के खिलाफ़ अच्छे होते हैं। आप प्यूमा स्पियरमैन को अपग्रेड करके कुलीन और चैंपियन बना सकते हैं।</string>
    <string _locid="120058">एज़्टेक समाज में, कैलपुली की सदस्यता प्रत्येक व्यक्ति की धार्मिक और धर्मनिरपेक्ष स्कूल व्यवस्था और संघर्षों में उनके प्रशिक्षण के तरीकों को स्थापित करती थी। कैलपुली के आदमी युद्ध में मिलकर और अनेक सार्वजनिक कामों की परियोजनाओं में सेवा करते थे। उनके सैनिकों ने लकड़ी और पत्थर के हथियारों का उपयोग किया, और वे अक्सर धार्मिक समारोहों में कैदियों की बलि देने की मांग करते थे।\n \nएज़्टेक लोगों के लिए, प्यूमा एक सम्मानित लुटेरा था और उनके देवालय में उसका धार्मिक महत्व होता था। स्पेनिश ने रिकॉर्ड किया कि मॉन्टेज़ुमा अपने निजी चिड़ियाघर में प्यूमा जैसे दिखने वाले पशु क्विट्लामिज़्ट्ली (या भेड़िया-बिल्ली) को रखते थे। मेक्सिकन आख्यानों में एक चार पैर वाले और बेहद आक्रामक बिल्ली औंज़ा के अस्तित्व की बात की गई है जो क्षेत्र का मूल जीव था।</string>
    <string _locid="120059">रेनेगाडो भाड़े के सैनिक वाली पैदल सेना इकाई होती है जिसे केवल सैलून से ही हासिल किया जा सकता है। वह अच्छा रेंज्ड आक्रमण करता है, लेकिन उसके पास बहुत ज़्यादा हिटपॉइंट नहीं हैं। उन्हें दुश्मन के हमलों की रेंज से यथासंभव दूर रखें, और उनका इस्तेमाल दूर से करें।</string>
    <string _locid="120060">उत्तरी अमेरिकी ओल्ड वेस्ट के वृहद विस्तारों ने लोगों को अपनी किस्मत बदलने के कई सारे मौके दिए – कई मौके कानूनी रूप से जायज़ थे, या बस उनका शिकार करना था जो पहले से ही शिकार कर रहे थे। जिसे स्पेनिश में “रेनेगेड” के लिए रेनगाडो - कहा जाता था वह निश्चित रूप से एक अशिष्ट और असभ्य व्यक्ति होता था जो सामाजिक परंपराओं या कानूनों के लिए बहुत बेकार था। मार्क ट्वेन के “ए हॉर्सेज़ टेल” में ऐसे ही एक चरित्र का उल्लेख किया गया है, “ट्रैप-रॉबर, हॉर्स-थीफ़, स्क्वा-मैन, रेनेगाडो - हैंक बटर्स - मैं उसे बहुत अच्छे से जानता हूँ।”</string>
    <string _locid="120061">कपाल योद्धा एक धीमी चाल वाली, कुलीन पैदल सेना इकाई होती है जिसके पास ढेरों हिटपॉइंट होते हैं और कोई रेंज नहीं होती। एक शक्तिशाली मेली लड़ाका, कपाल योद्धा रेंज्ड हमलों से असुरक्षित होता है।</string>
    <string _locid="120062">एज़्टेक समाज में, कैलपुली की सदस्यता प्रत्येक व्यक्ति की धार्मिक और धर्मनिरपेक्ष स्कूल व्यवस्था और संघर्षों में उनके प्रशिक्षण के तरीकों को स्थापित करती थी। कैलपुली के आदमी युद्ध में मिलकर और अनेक सार्वजनिक कामों की परियोजनाओं में सेवा करते थे। उनके सैनिकों ने लकड़ी और पत्थर के हथियारों का उपयोग किया, और वे अक्सर धार्मिक समारोहों में कैदियों की बलि देने की मांग करते थे।\n \nएज़्टेक सेना में सबसे ज़्यादा डरावनी और शक्तिशाली डिवीज़न कपाल योद्धाओं से बनी थी। उनके नाम, ज़िटज़िमिटी का अनुवाद किया जाए तो उसका मतलब, "डरावने पिशाच” होगा, कपाल योद्धा जीवित भय के तरीके से कपड़े पहने होते थे, और दुश्मन उनके आगे बढ़ने पर अक्सर भाग जाता था।</string>
    <string _locid="120063">टॉमहॉक एक हॉडनसॉनी पैदल सेना इकाई है जो घुड़सवार सेना के खिलाफ़ अच्छी है, जिसके पास एक अच्छा आक्रमण और छोटी रेंज है। टॉमहॉक रेंज पर नुकसान पहुंचाते हैं - और उस रेंज को यथासंभव कायम रखना अच्छा रहता है।</string>
    <string _locid="120064">वकीना राइफ़ल एक पैदल सेना इकाई है जिसकी रेंज उत्कृष्ट और बहुत ज्यादा नुकसान पहुंचाती है, लेकिन तुलनात्मक रूप से उसके हिटपॉइंट कम होते हैं और बेकार मेली आक्रमण होता है। वे नज़दीक आई मज़बूत पैदल सेना या घुड़सवार सेना इकाइयों के सामने ज़्यादा टिक नहीं सकते।\n \nवकीना राइफ़ल रेंजरहित पैदल सेना के खिलाफ़ अच्छा प्रदर्शन करते हैं क्योंकि वह दुश्मन पैदल सेना के एकदम नज़दीक होने पर उसे बहुत सारा नुकसान पहुंचा सकते हैं। वे अन्य पैदल सेनाओं के खिलाफ़ असरदार होते हैं, लेकिन घुड़सवार सेना अगर नज़दीक आ गईं तो वे वकीना राइफ़लों को मार देंगी।</string>
    <string _locid="120065">कई बार लकोटा को पैदल ही लड़ना पड़ता था। ऐसा हमेशा संभव नहीं होता कि आप किसी को अपने घोड़े से दौड़ा सकें। ऐसे मौकों पर, वे दृढ़तापूर्वक और अच्छा लड़ते थे। आमतौर पर, लकोटा राइफ़लों की सटीकता के लिए जाने जाते थे।</string>
    <string _locid="120066">क्लब योद्धा अच्छे हिटपॉइंट और क्षति वाली परंतु रेंज-रहित एक सस्ती लकोटा हाथ वाली पैदल सेना इकाई है। यह पैदल सेना इकाई, हाथापाई वाले मुकाबले में ही सारी क्षति पहुंचाती है।\n \nक्लब योद्धाओं को घुड़सवार सेना या इमारतों के ख़िलाफ़ मैदान में उतारना सबसे अच्छा रहता है। उन्हें प्रशिक्षित करना सस्ता पड़ता है, कोई सिक्का खर्च नहीं करना पड़ता और उन्हें वाणिज्य युग में प्रशिक्षित किया जा सकता है। आप क्लब योद्धाओं को कुलीन और विजेता में अपग्रेड कर सकते हैं।</string>
    <string _locid="120067">लकोटा अपने वॉर क्लबों को पत्थर, लकड़ी, हड्डी, बारहसिंघे के सींग, सींग जैसे विभिन्न पदार्थों से बनाते थे और कई बार स्टील के ब्लेड उसमें मिलाते थे। एक अनुकूल विशेषता है उसकी भिड़ंत में क्षमता। इन मारक हथियारों में से एक का प्रहार भूरे भालू को अपाहिज कर देता है या मार देता है, किसी इंसानी दुश्मन की तो बात ही छोडें।</string>
    <string _locid="120068">जरूरत पड़ने पर सामुदायिक प्लाज़ा में लोगों को आमंत्रित करें समारोह से योद्धा आता है। वह अच्छे आक्रमण और छोटी रेंज वाली पैदल सेना इकाई है। योद्धा, रेंज पर अपनी क्षति पहुंचाता है; और जब भी संभव हो उस रेंज को कायम रखता है। ये योद्धा एक अच्छे आपातकालीन रक्षक होते हैं, लेकिन वे एक लड़ती हुई सेना के लिए अतिरिक्त के रूप में अच्छे नहीं होते हैं।</string>
    <string _locid="120069">दर्ज इतिहास से बहुत पहले, मनुष्यों ने प्रकृति और एक दूसरे से जुड़ने के तरीके ढूंढे हैं। मूल अमेरिकियों की परंपरा उस मूल इच्छा को कई अलग-अलग तरीकों से व्यक्त करती है। मनोरंजन से अधिक, यह समारोह आदिवासी इकाई की चिंताओं, सपनों और आशंकाओं को साझा करने का एक तरीका होता था। कबीलाई सदस्य गीतों, ड्रमों, बांसुरियों और अन्य सांगीतिक वाद्ययंत्रों की धुनों पर नाचते थे।\n \nसमारोहों के अनेक उद्देश्य होते थे: असीमित पैदावार के लिए, जैसे ज़ुनी का मकई पिसाई गीत; तेज़ गर्मी के समय में बारिश के लिए प्रार्थना के रूप में, जैसे होपी सांप का नृत्य; और बेहतर शिकार आगे लाने के लिए, जैसे नावाजो का हिरण नृत्य। चाहे कोई भी कबीला या मौसम हो, समारोह को आत्मा दुनिया की महान और रहस्यमय शक्तियों के साथ प्रार्थना और संवाद के साधन के रूप में बेहतर समझा जाता है। </string>
    <string _locid="120070">भाड़े के सिपाही आमतौर पर अपनी आधार इकाई प्रकार के बहुत मजबूत संस्करण होते हैं, चाहे हाथापाई हो या रेंजयुक्त, पैदल या घुड़सवार सेना। अनलॉक किए जाने के बाद उन्हें गृह नगर, धार्मिक स्थलों या आदिवासी परिषद से भेजा जा सकता है। वे केवल गृह नगर शिपमेंट्स हैं जिनकी कीमत सिक्का है।\n\nएशियाई सभ्यताएं, मठ से पश्चाताप करने वाले भाड़े के सिपाहियों को प्रशिक्षित कर सकती हैं, जबकि यूरोपीय सभ्यताएं सलून से भाड़े के सिपाहियों को प्रशिक्षित कर सकती हैं। भिन्न नक्शों पर भिन्न इकाइयां उपलब्ध हैं। बड़े मैदानों पर निंजाओं को या अरॉकेनिया में मैमेल्यूक को ढूंढें। अगर आपके पास खर्च करने के लिए सिक्का है तो भेजे जाने या प्रशिक्षण के लिए भाड़े के सिपाही अच्छे विकल्प हैं, ख़ासकर तब जब आपका दुश्मन उन्हें इस्तेमाल कर रहा हो।</string>
    <string _locid="120071">एलमेटी इटली के एक अभद्र योद्धा थे। उनका नाम हेलमेट के लिए इतालवी शब्द से लिया गया था, जिसका मतलब सिर की उस टोपी से था जिसे वे अपने अच्छी तरह से बने प्लेट कवच के साथ पहना करते थे। एलमेटी पंद्रहवीं सदी के उत्तरार्ध में इटली और अन्य यूरोपीय राज्यों के बीच हुई लड़ाइयों की श्रृंखलाओं में लड़े थे। पोंट डी क्रेवोला में सन् 1487 में एक प्रमुख युद्ध हुआ था, जिसमें ट्रिवुल्ज़ियों के नेतृत्व में मिलनी सेना ने उस युद्ध में स्विस सेनाओं को हराया, जिनसे आगे की आधे सदी के इटली में यूरोपीय अतिक्रमणों का पूर्वाभास दिया था - वह काल अब इतालवी युद्धों के नाम से जाना जाता है।</string>
    <string _locid="120072">पहली फ़्लिंटलॉक बंदूकें 1600 की सदी के शुरू में दिखीं थीं और बहुत जल्द पूरे यूरोप में फैल गईं। फ़्लिंटलॉक स्टील को फ़्लिंट का प्रहार करने के लिए मशीनी सिद्धांतों को क्रियान्वित करती थी, परिणामी चिंगारी को काला बारूद को जलाने के लिए इस्तेमाल करती थी और गोली को उसकी राह भेज देती थी। (बारिश के मौसम सहित) लगभग सभी परिस्थितियों में पूरी तरह से भरोसेमंद, फ़्लिंटलॉक बंदूकें पैदल सेना के लिए लगभग 200 सालों के लिए, संयुक्त राज्य अमेरिका के गृह युद्ध तक, पैदल सेना का प्रमुख हथियार बना रहा।</string>
    <string _locid="120073">तोप सैकड़ों सालों से, व्यावहारिक तौर पर बारूद के आविष्कार के समय से, मौजूद है। विशाल बमवर्षक जैसी पुरानी तोप, का आकार बेहद विशाल, भारी होती थी और उसे युद्ध मैदान में चलाना मुश्किल था। सैन्य रणनीतिकारों ने हल्के उपकरणों के महत्व को भांपा, जिससे मध्य-सत्रहवीं सदी में पहली मोर्टार बनी। सेनाओं को जल्द ही यह पता चल गया कि मोबिलिटी बढ़ाने के लिए गोलाबारी की दुविधा त्यागना कुछ परिस्थतियों में महत्वपूर्ण था। आज, मोर्टार और ऐसे ही हथियार आधुनिक भिड़ंत परिदृश्यों में हथियारों के मिश्रण में महत्वपूर्ण भूमिका निभाते हैं।</string>
    <string _locid="120074">समय की धुंध से छिपे, निंजा के कारनामे संसार भर के लोगों की कल्पनाएं जगा रहे हैं। जापान के लिए छठी और सातवीं सदियों के अशांत वर्षों के दौरान, योद्धा पुजारियों की एक गुप्त श्रेणी उभरी। दुश्मनों के गुटों के शासक निंजा के चोरी, लड़ाई और जासूसी के कौशल की कदर करने लगे।\n \nसदियां गुज़रने के साथ, निंजा की प्रसिद्ध ताकतें बढ़ गईं: अदृश्य होना, आकार उठाना, उड़ना; यहां तक कि मज़बूत दीवारों से गुज़रने की क्षमता भी मिलीं। आधुनिक फ़िल्म निर्माता योद्धा के चित्र को आकार देने के लिए ऐतिहासिक तथ्य को प्राचीन मिथक से मिला देते हैं जो आज भी आकर्षित और भयभीत करते हैं।</string>
    <string _locid="120075">अपाचे घुड़सवार सेना इकाई में अच्छी गति, हिटपॉइंट और घुड़सवार सेना के खिलाफ एक असरदार रेंज वाला आक्रमण है।</string>
    <string _locid="120076">“अपाचे” नाम से जाने जाने वाले कबीलाई लोग अमेरिकन साउथवेस्ट में रहते आए हैं, कम से कम सोलहवीं सदी से अब तक। “अपाचे” शब्द शायद ज़ूनी शब्द “अपाचू” से लिया गया है जिसका मतलब दुश्मन होता है।\n \nऐतिहासिक अपाचे मुख्य रूप से खानाबदोश लोग के रूप में जाने जाते थे जो शिकारी-संग्रहकर्ताओं के रूप में रहते थे। वे अपने पास बहुत कम सामान रखते थे और एक जगह पर ज़्यादा देर तक टिकते नहीं थे। अपाचे की जीवन मातृसत्तात्मक संस्कारों के इर्द-गिर्द केंद्रित था, उसकी मूलभूत इकाई परिवार था।\n \nअपाचे देशों में बमुश्किल एकता के सूत्र में बंधे हुए कबीले थे, जिनमें मेस्कैलरोस, चिरिकाहुआ और कोयोटेरोस शामिल थे। इन समूहों के योद्धा अपनी बहादुरी और धूर्तता के लिए प्रसिद्ध थे। अमेरिकी सेना भारतीय युद्धों के नाम से जानने वाली पूरी अवधि के दौरान अपाचे को अपना सबसे मुश्किल प्रतिद्वंदी मानती रही। हालांकि उनकी संख्या तुलनात्मक रूप से क थी, अपाचे बेहद मज़बूत और मुश्किल दुश्मन साबित हुए थे।</string>
    <string _locid="120078">भैंस के सींग से बनी सिर की टोपी से सजा, चेयेन राइडर शक्तिशाली आक्रमण करने वाली एक तेज़ घुड़सवार सेना इकाई है। चेयेन राइडर की अच्छी प्रतिरोध क्षमता और अच्छे हिटपॉइंट होते हैं, लेकिन कोई रेंज नहीं होती। अधिकांश मेली इकाइयों की तरह, जब तक वे आक्रमण करने के लिए अपने लक्ष्यों के पर्याप्त नज़दीक पहुंचने लायक नहीं हो जाते, तब तक उन पर रेंज्ड हमले होने का खतरा रहता है।\n \nचेयेन राइडर अधिकतर उन घुड़सवार सेना से इतर, पैदल सेना के खिलाफ़ बहुत अच्छे होते हैं, जिन्हें पैदल सेना से लड़ने से आमतौर पर बचना चाहिए। वे अभी भी नुकसान उठाएंगे क्योंकि वे रेंज किए गए दुश्मन इकाइयों के करीब से चलते हैं, लेकिन अगर वे इकाइयां पैदल सेना हैं, तो उनमें से बहुत से बेहतर थे।</string>
    <string _locid="120079">उत्तरी अमेरिका मैदानों के मूल लोगों के लिए, घोड़ा आज़ादी और सत्ता दोनों का प्रतिखजानात्व करता था। घोड़े चेयेन के लिए बेशकीमती जायदाद, और युद्ध के महत्वपूर्ण विजयोपहार होते थे। बरदे से लैस होने पर, घुड़सवार चेयेन योद्धा डरावने दुश्मन बन जाते थे।\n \nइससे पहले कि चेयेन योद्धा युद्ध में व्यस्त हों, उनके नेता विस्तार से अपने हमलों की योजना बनाते थे। युद्ध में किसी के दुश्मन को मारना चेयेन योद्धा के लिए एक अच्छी थी। लेकिन इससे भी बड़ी महत्वपूर्ण बात थी कि किसी जिंदा आदमी को छूना, उसे नुकसान नहीं पहुंचाते हुए सकुशल छोड़ देना, इसे “काउंटिंग कूप” कहा जाता था। सबसे बहादुर योद्धा युद्ध में केवल एक घातक डंडी, छड़ी या लकड़ी के नक्काशीदार टुकड़े के साथ जाने के लिए प्रसिद्ध थे, कई बार उन्हें फ़र या पंखों से सजाया जाता था।</string>
    <string _locid="120080">ह्यूरॉन, जिन्हें व्यानडॉट भी कहा जाता था, उनकी संख्या 1500 की शुरूआत में शायद 30000 और 45000 के बीच थी। हालांकि उनके आमतौर पर पड़ोसी कबीलों के साथ अच्छे संबंध होते थे, लेकिन हॉडनसॉनी के साथ उनकी दुश्मनी छिटपुट लड़ाइयों में बदल गई। वे अच्छी किलेबंदी वाले गांवों में रहते थे जहां 1000 की जनसंख्या होती थी और वे 200 फ़ीट तक लंबे बड़े, सामुदायिक लौंगहाउसों में रहते थे।\n \nअन्य स्थानीय लोगों की तरह, ह्यूरॉन जब दुश्मन गांवों से लड़ते तो उन्हें घेराबंदी हथियार चाहिए होते थे। एक तकनीक जो उन्होंने विकसित की थी, वह मेंटलेट थी, जो काम में रोमन और मध्ययुगीन सेनाओं में इस्तेमाल होने वाले तकनीकों के समान थी। दो योद्धा अपने दुश्मन के शहर की दीवारों तक पहुंचने तक दुश्मन के तीर या बन्दूक की बौछार से खुद को बचाने के लिए मेंटलेट (अनिवार्य रूप से एक गतिशील लकड़ी की दीवार) लेकर चलते थे, जहां मेंटलेट का इस्तेमाल दीवारों पर चढ़ने और शहर में तोड़-फ़ोड़ करने के लिए सीढ़ी के रूप में किया जाता था।</string>
    <string _locid="120081">क्लैमैथ राइफ़ल मैन एक अच्छे आक्रमण और रेंज वाली पैदल सेना इकाई होती है। यह इकाई रेंज पर नुकसान पहुंचाती है, इसलिए इस रेंज को यथासंभव बनाए रखें।</string>
    <string _locid="120082">उत्तरी कैलिफ़ोर्निया और ओरेगॉन के क्लैमेथ कबीले उन अंतिम मूल अमेरिकी कबीलों में से थे जो अमेरिकी निवासियों की ज़मीनें लेने के लिए उनसे लडते थे। 1800 के दशक के अंत में, उन्होंने एक बहुत मुश्किल मैदान में एक युद्ध लड़ा, जिसमें उन्होंने एक काफ़ी अच्छी सेना को कई महीनों तक रोके रखा था। इस कटु संघर्ष में, मूल नागरिक अपनी राइफ़लों के साथ खास असरदार साबित हुए।</string>
    <string _locid="120083">मापुचे आयरनवुड क्लबमैन योद्धा पैदल सेना की एक इकाई होता है जो बड़े आक्रमण करता है, उसके ढेरों हिटपॉइंट होते हैं, और कोई रेंज नहीं होती। क्योंकि यह इकाई मेली भिड़ंत में अपनी क्षति करती है, तो उस पर रेंज्ड आक्रमण हो सकते हैं।</string>
    <string _locid="120084">मपुचे जिस संबंधित स्थायित्व के साथ सदियों तक रहे उसे सोलहवीं सदी में जाकर स्पेनिश ने अपने अतिक्रमण से ध्वस्त कर दिया। स्पेनिश ये मानते थे कि वे मापुचे और उनकी ज़मीनों को आसानी से जीत सकते थे। वे गलत थे।\n \nमापुचे खूंखार योद्धा थे, और वे लगातार स्पेनिश से जवाबी लड़ाई लड़ते रहे। सौ सालों के युद्ध के बाद, स्पेनिश ने हार स्वीकार ली और एक संधि पर हस्ताक्षर करके मपुचे को उनकी अपनी ज़मीनों पर अधिकार दे दिए।\n \nमापुचे फूस की बनी छतों वाली लकड़ी से बनी झोपड़ियों में रहते थे जिन्हें रुका कहा जाता था। शिकार, संग्रह और खेती की छोटी जगहें जहां वे आलू जैसी फसलें उगाते थे जो उन्हें ज़्यादातर भोजन प्रदान करते थे। मापुचे खासकर पारिवारिक इकाई उन्मुख छोटे, व्यापक समुदायों में रहते थे। स्पेनिश आक्रमण के बाद, हालांकि, सुरक्षा के लिए मापुचे बड़े समूहों में बंधना शुरू करने लगे।</string>
    <string _locid="120085">नावाजो राइफ़लमैन अच्छा आक्रमण करने और अच्छी रेंज वाली पैदल सेना इकाई होता है। यह इकाई रेंज पर नुकसान पहुंचाती है, इसलिए इस रेंज को यथासंभव बनाए रखें।</string>
    <string _locid="120086">मूल अमेरिकी विभिन्न तरीकों से राइफ़लें और अन्य हथियार हासिल करते थे। कुछ गैर-भारतीय लोग चमड़े और अन्य सामानो के बदले उन्हें बेच देते थे। अन्य हथियार शिकार के उद्देश्य से आरक्षित वनों में रहने वालों को संयुक्त राज्य अमेरिका के सरकारी अधिकारी देते थे। और छापे मारकर और युद्धक्षेत्रों की सफ़ाई करके ढेरों हथियार हासिल किए जाते थे। मूल लोग चाहे जैसे भी हथियार हासिल करते हों, मूल अमेरिकी लोगों ने इस नई प्रौद्योगिकी का अपनी युद्धक्षेत्र रणनीतियों को तैयार करने में बेझिझक बहुत फ़ायदा उठाया।\n \nहालांकि, हथियार काफी महंगे थे और उन्हें हासिल करना भी अक्सर मुश्किल होता था, विभिन्न कबीलों के पास बंदूकों की कमी कभी नहीं रही। वास्तव में, लिटिल बिग हॉर्न लड़ाई (जिसे ग्रीसी ग्रास की लड़ाई भी कहा जाता है) के दौरान, यह माना जाता था कि लकोटा सैकड़ों दोहराव वाली राइफ़लों से लैस हैं - जिससे उनके पास कस्टर के सैनिकों के पास मौजूद स्प्रिंगशील्ड की एकल-शॉट वाली कार्बाइनों पर एक महत्वपूर्ण हथियारी बढ़त हासिल थी।</string>
    <string _locid="120087">ज़ैपोटेक विद्युत योद्धा एक अच्छे हमले और अच्छी रेंज वाली पैदल सेना इकाई होती है। यह इकाई रेंज पर नुकसान पहुंचाती है, इसलिए इस रेंज को यथासंभव बनाए रखें।</string>
    <string _locid="120088">ज़ैपोटेक, मध्य अमेरिकी लोग, जिन्होंने उन्नत सभ्यता का विकास किया, उन्होंने शहरों, कस्बों को आबाद किया और पत्थरों और मसालों से अपने घर बनाए। उनका एक प्राचीन लिखित भाषा सिस्टम था, जो शायद अन्य मध्यअमेरिकी लिखित सिस्टमों से प्रभावित था, और एज़्टेक, माया और मिक्सटेक द्वारा विकसित था।\n \nज़ैपोटेक के पास प्रकृति का सबसे शक्तिशाली और पवित्र हथियार बिजली था, जिसे व्यक्ति रूप में कोचियो या थंडर देव कहा जाता था। थंडर देव के चित्र अक्सर सर्पीले प्रकृति के होते, शायद वह अपने हमले के वक्त की बिजली की लहरदार हलचलों को प्रतिबिंबित करते थे। यु्द्ध के लिए हल्के वज़न की वेशभूषा के साथ मज़बूत कॉटन कवच पहने, बिजली योद्धा एक कुलीन पैदल सैनिक था जिसकी सन् 1500 के दशक में पूरे मध्यअमेरिका में दहशत थी।</string>
    <string _locid="120089">आप अपने बंदरगाह से डोंगियों को प्रशिक्षित कर सकते हैं। उनमें अपेक्षाकृत कम रेंज के साथ एक सटीक आक्रमण की क्षमता है, लेकिन बड़े जहाजों की तुलना में सस्ते हैं।\n \nउन्हें परिवहन के तौर पर भी इस्तेमाल किया जा सकता है और, हालांकि ऐसा असंभव लगता है कि वे घुड़सवार सेना और यहां तक कि तोप तक को इधर उधर ले जा सकते होंगे।</string>
    <string _locid="120090">बख्तरबंद (आइरनक्लैड) एक शक्तिशाली जहाज होता है जो गोलाबारी और बेहतरीन कवच का मिश्रण होता है, जिससे वे ढेरों गोलाबारी करके बहुत ज़्यादा नुकसान करता है। उसके ढेरों हिटपॉइंट, अच्छी रेंज, और एक बड़ा हमला होता है।\n \nयह इकाई केवल किसी खिलाड़ी द्वारा बगावत करने के बाद ही उपलब्ध होती है।</string>
    <string _locid="120091">उन्नीसवीं सदी के मध्य के आसपास, जंगी जहाज़ जिन पर लौह प्लेटों के कवच होते थे वे दुनिया भर की लड़ाइयों के दौरान प्रबल नौसैनिक जहाज़ के रूप में उभरे। संयुक्त राज्य अमेरिका के गृह युद्ध में, मॉनीटर श्रेणी के भाप से चलने वाला जंगी जहाज़ विकसित किया गया।\n \nमार्च 1862 में, पहला असली आइरनक्लैडों का प्रसिद्ध युद्ध हुआ, जिसने संघ के मैरिमैक के खिलाफ़ संयुक्त राज्य अमेरिका-निर्मित मॉनीटर में गड्ढे बना दिए। चार घंटे तक चले संघर्ष के बाद, युद्ध अनिर्णीत खत्म हुआ जिसके साथ मैरीमैक वापस गहरे पानी में चला गया। हालांकि कोई भी जहाज़ जीता तो नहीं, लेकिन इस दिन ने लकड़ी के जंगी जहाज़ों के युग की खत्म होने की सूचना दे दी।</string>
    <string _locid="120092">ट्लालोक डोंगी ख़ासकर एज़्टेक्स के लिए एक तेज़ जहाज है, जिसमें बहुत सारे हिट पॉइंट और अच्छी आक्रमण क्षमता है। यह अन्य जहाजों के मुकाबले बहुत शक्तिशाली है, लेकिन इमारतों और भूमि पर स्थित तोपखाने के लिए कमज़ोर है। ट्लालोक डोंगी औद्योगिक युग तक पहुँचने के बाद सीमित संख्या में उपलब्ध है।\n \nट्लालोक डोंगी का निर्माण नई दुनिया में किया जा सकता है या जनजातीय परिषद से भेजा जा सकता है।</string>
    <string _locid="120093">एज़्टेक टेनोक्टाइटलन के ढेर पानी के सेतुमार्गों और नहरों के पूरे रास्ते डोंगियों का इस्तेमाल बहुतायत में करते थे। (चूंकि एज़्टेक के पास घोड़े, बैल या चक्के कुछ नहीं थे, परिवहन का यह साधन उनकी अर्थव्यवस्था के लिए महत्वपूर्ण था।) योद्धा डोंगियों को अपने साम्राज्य के सुदूर भागों में यात्रा करने के लिए इस्तेमाल करते थे।</string>
    <string _locid="120094">युद्ध डोंगियों से मछली पकड़ी जा सकती है, तटरेखाओं पर पहरा दिया जा सकता है और ग्रामीणों और योद्धाओं का परिवहन किया जा सकता है। जब दूसरे जहाज़ या सुरक्षात्मक इमारतों पर से उस पर हमला होता है तो वह तुरंत डूब जाता है। तोप इकाईयां या यहां तक कि रेंज्ड आक्रमणकारियों का एक समूह भी अपने हथियारों की रेंज में मौजूद किसी युद्ध डोंगी को डुबा सकता है।\n \nहालांकि आपका पहला युद्ध डोंगी अक्सर मुफ़्त मिलता है, उसके संभावित रणनीतिक मूल्य को कभी नज़रअंदाज़ न करें। कुछ खिलाड़ी अपने युद्ध डोंगियों को नज़रअंदाज़ करके अपनी ज़मीनी गतिविधियों पर ध्यान देते हैं। यह गलती न करें - युद्ध डोंगियों का अगर आप समझदारी से इस्तेमाल करें तो इससे वह आपको सफलता दिलाने में प्रमुख भूमिका निभा सकते हैं। नक्शे के जलमार्गों को नियंत्रित रखने से आप अपने अधिकार क्षेत्र में जासूसी करने, मछली पकड़ने और योद्धाओं के परिवहन का काम कर सकते हैं। इसलिए, अपनी ज़मीन और पानी की गतिविधियों के प्रबंधन के बीच संतुलन रखना ज़रूरी है।</string>
    <string _locid="120095">मूल अमेरिकी द्वारा विशालतम डोंगियों में से एक पैसिफ़िक नॉर्थवेस्ट से आती है। वहां के लोग क्षेत्र के मौलिक बड़े पेड़ों को खोखला करके बड़ी डोंगियां बनाते हैं। उदाहरण, हैदा 70 से 100 फ़ीट लंबी डोंगियां बनाते थे, जिसमें साठ से ज़्यादा योद्धा आ सकते थे। माका जैसे, पड़ोसी कबीले, व्हेलों और अन्य समुद्री स्तनपायियों का शिकार करने के लिए आज भी वैसे ही डोंगियां इस्तेमाल करते हैं।</string>
    <string _locid="120096">एज़्टेक युद्ध प्रमुख, बड़े आक्रमण, बहुत सारे हिटपॉइंट वाली और रेंज-रहित पैदल सेना इकाई होता है। क्योंकि एज़्टेक युद्ध प्रमुख हाथापाई में क्षति पहुंचाता है, वह रेंज्ड आक्रमणों के प्रति असुरक्षित है क्योंकि वह निकट पहुंच जाता है। युद्ध प्रमुख का मुख्य बोनस यह होता है कि उसके आसपास मौजूद सभी इकाइयां, हत्या के लिए अतिरिक्त अनुभव अंक अर्जित करती हैं।\n \nखोजकर्ताओं की भांति, युद्ध प्रमुख की दृष्टिरेखा अच्छी होती है और वह खजानों को एकत्र कर सकता है और व्यापारिक चौकियां निर्मित कर सकता है।\n \nअगर युद्ध प्रमुख किसी लड़ाई में पराजित हो जाता है, तो वह ढेर हो जाता है और उसे सहयोगियों द्वारा स्वस्थ किए जाने के लिए पर्याप्त हिटपॉइंट उत्पन्न करने होते हैं। एक पराजित युद्ध प्रमुख, युद्ध समारोह आयोजित करके सामुदायिक प्लाज़ा में वापस आ सकता है।</string>
    <string _locid="120097">सन् 1492 नई दुनिया का सर्वाधिक सघन आबादी वाला क्षेत्र मध्यअमेरिका था, वह क्षेत्र जहां उत्तरी और मध्य अमेरिका मिलते हैं। वहां रहने वाले लोगों में से एज़्टेक थे (जिन्हें मैक्सिका या टेनोचा भी कहा जाता था); उन्होंने महान टेनोक्टाइटलन शहर (आधुनिक मेक्सिको शहर) के इर्दगिर्द केंद्रित एक जटिल सभ्यता का विकास किया था। वह संसार के सबसे बड़े शहरों में से एक था (जिसकी अनुमानित जनसंख्या 200,000) थी और उनकी राजधानी को अधिकांश समकालीन यूरोपीय राजधानियों से ज़्यादा सुदर और साफ़ कहा जाता था।\n \nएज़्टेक समाज में, कैलपुली की सदस्यता प्रत्येक व्यक्ति की धार्मिक और धर्मनिरपेक्ष स्कूल व्यवस्था और संघर्षों में उनके प्रशिक्षण के तरीकों को स्थापित करती थी। कैलपुली के आदमी युद्ध में मिलकर और अनेक सार्वजनिक कामों की परियोजनाओं में सेवा करते थे। उनके सैनिकों ने लकड़ी और पत्थर के हथियारों का उपयोग किया, और वे अक्सर धार्मिक समारोहों में कैदियों की बलि देने की मांग करते थे।</string>
    <string _locid="120098">हॉडेनोसॉनी युद्ध प्रमुख, अच्छे हिटपॉइंट और एक अच्छे रेंज्ड आक्रमण वाली पैदल सेना इकाई है। यह युद्ध प्रमुख, अधिकांश क्षति रेंज पर पहुंचाता है, इसलिए इस रेंज को यथासंभव कायम रखना अच्छा रहता है। उसकी बोनस क्षमता, आसपास मौजूद इकाइयों को ज़्यादा हिटपॉइंट प्रदान करती है।\n \nखोजकर्ताओं की भांति, युद्ध प्रमुख की दृष्टिरेखा अच्छी होती है और वह खजानों को एकत्र कर सकता है और व्यापारिक चौकियां निर्मित कर सकता है।\n \nअगर युद्ध प्रमुख किसी लड़ाई में पराजित हो जाता है, तो वह ढेर हो जाता है और उसे सहयोगियों द्वारा स्वस्थ किए जाने के लिए पर्याप्त हिटपॉइंट उत्पन्न करने होते हैं। एक पराजित युद्ध प्रमुख, युद्ध समारोह आयोजित करके सामुदायिक प्लाज़ा में वापस आ सकता है।</string>
    <string _locid="120099">युद्ध मुखियाओं को, खासकर जवाल लोग जो अपनी जवानी के चरम पर थे, उन्हें युद्ध में योद्धाओं का नेतृत्व करना होता था। अपने कबीलाई युद्ध प्रयासों का नेतृत्व करने के बावजूद, उन्हे कबीलाई नेताओ की काउंसिल को जवाब देना होता था जो कबीले के मामलों को देखते थे।\n \nमोहॉक प्रमुख थेयेनडेनागा, जिसका नाम जोसफ़ ब्रांट भी था, वह अमेरिकी क्रांति के दौरान ब्रिटिश के साथ रहकर लड़ा। मूल अमेरिकियों की अपनी सेना के साथ मिलकर, उसने अगस्त 1779 में ऑरिस्कैनी की लड़ाई लड़ी। उसने युद्ध के अंत तक ब्रिटिश सेना के कैप्टन के रूप में अपनी सेवा दी, जिसके बाद उसने अपना ध्यान कूटनीति के साथ साथ अमेरिकी विजय के बाद के समय यमें अपने लोगों के लिए सबसे बढ़िया रहन सहन का स्तर हासिल करने के प्रयास करने में दिया। </string>
    <string _locid="120100">युद्ध प्रमुख अच्छी गति और हमले के साथ एक घुड़सवार सेना इकाई है, लेकिन कोई सीमा नहीं है। इसका मतलब है कि युद्ध प्रमुख इकाइयों के प्रति संवेदनशील है जब तक कि वह उन पर बंद नहीं हो जाता। खेल में तेज इकाइयों में से एक के रूप में, यह जल्दी से होता है। यह इकाई आस-पास के सहयोगी योद्धाओं को और तेज़ी से आगे बढ़ने में मदद करती है।\n \nखोजकर्ताओं की तरह, युद्ध प्रमुख की दृष्टि अच्छी होती है और वह खजाने को इकट्ठा कर सकता है और व्यापारिक चौकी बना सकता है।\n \nअगर एक युद्ध प्रमुख लड़ाई में पड़ता है, वह गिर जाता है और सहयोगियों द्वारा पुनर्प्राप्त करने के लिए पर्याप्त हिटपॉइंट उत्पन्न करना पड़ता है। युद्ध समारोह करके एक गिरे हुए युद्ध प्रमुख को सामुदायिक प्लाजा में भी लौटाया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120101">युद्ध मुखियाओं को, खासकर भरपूर जवानी से लबरेज सैनिकों पर, युद्ध में योद्धाओं का नेतृत्व करने की जिम्मेदारी होती थी। अपने कबीलाई युद्ध प्रयासों का नेतृत्व करने के बावजूद, उन्हें कबीलाई नेताओ की काउंसिल को जवाब देना होता था जो कबीले के मामलों को देखते थे।\n \nएक सबसे प्रसिद्ध युद्ध मुखिया सिटिंग बुल (1831-1890) था, जिसे टाटांका योटांका भी कहते थे। वह उस क्षेत्र में पैदा हुआ था, जिसे आज दक्षिणी डकोटा कहा जाता है, वह लकोटा के प्रमुख ओझा और पैगंबर के रूप में प्रसिद्ध था। सिटिंग बुल ने अमेरिकी सरकार की कबीलाई ज़मीनों को हासिल करने की कोशिशों के विरुद्ध स्थानीय लोगों के विरोध का नेतृत्व किया था, जिसके तहत वह ग्रीसी ग्रास की लड़ाई (जिसे लिटिल बिगहॉर्न की लड़ाई भी कहा जाता है) में अपने लेफ़्टिनेंटों क्रेज़ी हॉर्स और गॉल के साथ शामिल हुआ था। कनाडा में अपने अनुयायियों के साथ कई साल गुज़ारने के बाद, सिटिंग बुल एक सरकारी एमनेस्टी कार्यक्रम के तहत अमेरिका लौट आया।</string>
    <string _locid="120102">जासूसी इकाई की छल की क्षमता थी और भाड़े का सैनिकों, खोजकर्ताओं और युद्ध मुखियाओं के खिलाफ़ बोनस होता था। वह सैन्य अभियानों, खासकर सस्ती पैदल सेना इकाई के तौर पर बहुत उपयोगी होते हैं। उसका एक और फ़ायदा यह होता है कि जासूस अन्य चोर इकाइयों को देख सकते हैं।</string>
    <string _locid="120103">राष्ट्रपतियों और राजाओं के रहने तक, सरकारों ने जासूसी के लिए लोगों की सहायता ली थी। अशांत सत्रहवीं और अठारहवीं सदी के दौरान, विभिन्न सरकारें रहस्यों का पता करने और आक्रमण के मौकों को पहचानने के लिए जासूसों का इस्तेमाल करती रहीं। जासूस कई प्रकार के उपकरणों और प्रौद्योगिकियों का उपयोग करने के लिए जाने जाते थे, जैसे कि अदृश्य स्याही और गुप्त कोड। संयुक्त राज्य अमेरिका की अनुभवहीन सरकार ने खुद को वफादार जासूसों द्वारा कई हमलों में उलझा पाया - जिसमें विलियम फ्रैंकलिन, बेंजामिन फ्रैंकलिन के अपने बेटे द्वारा ताज के एजेंटों को भेजे गए गुप्त संदेश भी शामिल थे!</string>
    <string _locid="120104">ग्रामीण, सभी मूल अमेरिकी सभ्यताओं के लिए मुख्य संसाधन संग्रहकर्ता है। ग्रामीण, अपेक्षाकृत सस्ते लेकिन नाजुक हैं; वे लड़ाई के लिए नहीं बने हैं, लेकिन खुद और दूसरों की रक्षा के लिए कमजोर बंदूक से फायर करेंगे। ग्रामीणों का इस्तेमाल खजाने इकट्ठा करने के लिए किया जा सकता है।\n \nप्रत्येक सभ्यता में ग्रामीणों की संख्या की सीमा होती है जो उनके पास एक समय में हो सकती है। ग्रामीण अपेक्षाकृत शीघ्रता से अपने लिए भुगतान करते हैं और जितना लंबा कोई ग्रामीण जीवित रहता है, उतना अधिक वह किसी प्रदत्त उपनिवेश की समग्र संपदा में योगदान देता है। कुछ सभ्यताओं को आदिवासी परिषद से ग्रामीण प्राप्त हो सकते हैं, जबकि अन्य को नगर के केंद्रों से उत्पादन करने के लिए पूरी तरह से निर्भर होना पड़ता है।</string>
    <string _locid="120105">अत्यधिक मेहनती और किसी गलती के प्रति वफादार, ग्रामीण आपके लिए काम करने हेतु जीवित रहता है। चाहे वह सत्रह-हज़ारवें पेड़ को काटना हो, चांदी के अयस्क के दूर स्थित ढेर तक शीघ्रता से पहुंचना हो, या एक चक्की पर निरंतर परिश्रम करना हो, ग्रामीण किसी भी कठिन कार्य से निपटने के लिए तैयार हैं। ग्रामीणों के शौक में, दुश्मन सैनिकों से दूर भागना, दुश्मन तोप की आग से नदी में फेंक दिया जाना और क्रोशिया शामिल है।</string>
    <string _locid="120106">योद्धा पुजारी, अच्छे हाथापाई आक्रमण वाला पैदल सेना इकाई होता है। उसके पास आसपास मौजूद इकाइयों को ठीक करने की क्षमता होती है, और सामुदायिक प्लाजा पर कब्ज़ा करते समय उसे दो इकाइयों के रूप में गिना जाता है।</string>
    <string _locid="120107">सन् 1492 नई दुनिया का सर्वाधिक सघन आबादी वाला क्षेत्र मध्यअमेरिका था, वह क्षेत्र जहां उत्तरी और मध्य अमेरिका मिलते हैं। वहां रहने वाले लोगों में से एज़्टेक थे (जिन्हें मैक्सिका या टेनोचा भी कहा जाता था); उन्होंने महान टेनोक्टाइटलन शहर (आधुनिक मेक्सिको शहर) के इर्दगिर्द केंद्रित एक जटिल सभ्यता का विकास किया था। वह संसार के सबसे बड़े शहरों में से एक था (जिसकी अनुमानित जनसंख्या 200,000) थी और उनकी राजधानी को अधिकांश समकालीन यूरोपीय राजधानियों से ज़्यादा सुदर और साफ़ कहा जाता था।\n \nएज़्टेक समाज में, कैलपुली की सदस्यता प्रत्येक व्यक्ति की धार्मिक और धर्मनिरपेक्ष स्कूल व्यवस्था और संघर्षों में उनके प्रशिक्षण के तरीकों को स्थापित करती थी। कैलपुली के आदमी युद्ध में मिलकर और अनेक सार्वजनिक कामों की परियोजनाओं में सेवा करते थे। उनके सैनिकों ने लकड़ी और पत्थर के हथियारों का उपयोग किया, और वे अक्सर धार्मिक समारोहों में कैदियों की बलि देने की मांग करते थे।\n \nउच्च कक्षाओं के पुरुष बच्चों ने एक विशेष स्कूल में उपस्थित हुए, जिसे कामेकैक कहा जाता है। यह वह स्थान था जहाँ उन्होंने एज़्टेक पुजारी के रहस्यों और धार्मिक समारोहों और जिम्मेदारियों को निभाने का तरीका सीखा - संक्षेप में, उन्हें नेतृत्व के लिए तैयार करना, क्योंकि एज़्टेक समाज सरकार और धर्म में वस्तुतः अविभाज्य थे।</string>
    <string _locid="120108">उन्नत गर्म हवा के गुब्बारे, गृह नगर में अनलॉक किए गए हैं और खोजकर्ताओं से प्रशिक्षित हैं। वे एक विशाल क्षेत्र का पता लगाते हैं, जिससे एक खिलाड़ी दूर से दुश्मन के खिलाड़ियों की इकाइयों को देख पाता है।\n \nनियमित गर्म हवा के गुब्बारे के विपरीत, उन्नत गर्म हवा के गुब्बारे पूरे खेल के लिए कायम रहेंगे।</string>
    <string _locid="120109">अमेरिकी गृहयुद्ध के दौरान, संघ और संघीय सेनाओं दोनों ने टोही उद्देश्यों के लिए गुब्बारे तैनात किए थे। भले ही युद्ध में उनका उपयोग और क्षमता सीमित थी, लेकिन उन्होंने वायु शक्ति की भविष्य की क्षमता की झलक पेश की।\n \nराष्ट्रपति लिंकन को गुब्बारे के महत्व को प्रदर्शित करने के लिए, जून, 1861 में  थडेडस लोव रोज़, वाशिंगटन, डीसी से 500 फीट ऊपर उठे। भले ही उद्यम को सीमित कर दिया गया था, लेकिन राजधानी के ऊपर इसकी दृष्टि ने संघीय सेना के लिए गुब्बारे वाले सैनिकों की स्थापना हेतु लिंकन को काफी प्रभावित किया। आखिरकार, लोव ने सात गुब्बारों के निर्माण का निरीक्षण किया, जिनमें से छह वास्तव में युद्ध के दौरान प्रयोग किए गए थे। इस सभी गुब्बारों में गर्म हवा के बजाय हाइड्रोजन गैस का उपयोग किया जाता था।</string>
    <string _locid="120110">बैंक गाड़ी का उपयोग बैंकों का निर्माण करने के लिए किया जाता है, जो आपकी सभ्यता के लिए सिक्का उत्पन्न करते हैं। यह एक बहुत ही महंगी इमारत है, विशेष रूप से शुरुआती दौर में, जब इसके निर्माण के लिए आवश्यक खाद्य और लकड़ी सीधे सेटलर उत्पादन और शोध में सुधार या निर्माण इमारतों के साथ प्रतिस्पर्धा में थे। </string>
    <string _locid="120111">1869 में अंतरमहाद्वीपीय रेल मार्ग के पूरा होने से पहले, अमेरिका के पूर्वी तट और उसके पश्चिमी क्षेत्रों के बीच व्यापार बेहद सीमित था। दो ही विकल्प बचे थे या तो दक्षिण अमेरिका के केप हॉर्न के समुद्री रास्ते से सामान भेजे जाएं या महाद्वीप को ज़मीनी यात्रा करके पार किया जाए। 1849 में कैलिफोर्निया गोल्ड रश के साथ, सामानों और मुद्रा की विश्वसनीय ढुलाई के अवसर नाटकीय रूप से बढ़ गए थे।\n \n1850 और 1860 के दशक के दौरान, वेल्स फार्गो वित्तीय और वाणिज्यिक ढुलाई सेवाओं के प्रमुख प्रदाता के रूप में जाना जाने लगा। इसकी ओवरलैंड स्टेजकोच लाइन कैलिफोर्निया, मोंटैना, कोलोराडो और नेब्रास्का की ओर के रास्तों के साथ पूरे पश्चिम में 3000 मील तक फैली हुई थी।\n \nवेल्स फ़ार्गो द्वारा इस्तेमाल कोच जे स्टीफ़ेंस एबट और लुइस डाउनिंग द्वारा निर्मित थे जो कॉनकॉर्ड, न्यू हैम्पशायर में स्थित उनकी फ़ैक्टरी में बने थे। उन्हें लंबा और चौड़ा बनाया गया था ताकि वे मौजूदा कच्ची पगडंडियों के अनुरूप हो सकें। इन गाड़ियों में स्टील के बजाय मोटे बुलहाइड से बने सस्पेंशन का इस्तेमाल होता था – जिससे इनके कोचों में विशेष आरामदायक सवारी मिलती थी।</string>
    <string _locid="120112">ट्रेवॉइस, ढकी हुई गाड़ियों के समान है, सिवाय इसके कि आप विभिन्न प्रकार की इमारतों के शीघ्र निर्माण के लिए ट्रेवॉइस का उपयोग कर सकते हैं। आप अपने ट्रेवॉइस को बाद के युग तक बचा कर रख सकते हैं, और उसके बाद संसाधनों को खर्च किए बिना अधिक महंगी और शक्तिशाली इमारतों (जैसे संपदा) का निर्माण कर सकते हैं।\n \nकुछ ट्रेवॉइस केवल एक विशिष्ट इमारत का निर्माण कर सकते हैं।</string>
    <string _locid="120113">प्रवासी सभ्यताओं के लिए जो पहिए का उपयोग नहीं करते थे, ट्रेवॉइस ने सामानों और आपूर्तियों और कुछ मामलों में बुजुर्ग और बीमार के परिवहन का एक सुविधाजनक साधन प्रदान किया। एक कैरियर के रूप में कार्य करने के लिए दो पोलों के बीच चमड़े की क्रॉसपीस के साथ एक V के आकार में उनको एक साथ बांधकर ट्रेवॉइस का गठन किया गया था। बंद सिरे को किसी व्यक्ति, कुत्ते, या घोड़े के कंधों पर रखा गया था और उसके बाद खुले सिरे को जमीन के पार खींचते हुए घसीटा जाता था।</string>
    <string _locid="120114">बंदरगाह केवल तटरेखा के किनारे ही बनाए जा सकते हैं। वे मछली पकड़ने की नाव, डोंगियों, जंगी जहाज़ और कई सख्त जहाज और नौकाओं को प्रशिक्षित करते हैं जैसे ही वे उपलब्ध हो जाते हैं।\n \nयदि आपके मछली पकड़ने के नाव या डोंगियों पर आक्रमण होता है और आप अपने दुश्मन से नहीं लड़ सकते हैं, आप अपने मछली पकड़ने के बेड़े को बंदरगाह में छिपा सकते हैं। बंदरगाह में मोर्चाबंद मछली पकड़ने की नाव और डोंगियाँ शिकार नहीं कर सकती, लेकिन वे बंदरगाह को दुश्मन इकाइयों पर फायर करने की क्षमता प्रदान करते हैं - इसलिए न केवल आपकी नावें सुरक्षित हैं, बल्कि वे खुद का बचाव भी कर सकती हैं।</string>
    <string _locid="120115">यह वह जगह है जहाँ नई दुनिया में हल्के तोपखाने, जैसे फाल्कोनेट्स, ग्रेनेडियर्स और रैम्स का उत्पादन किया जाता है। तोपखाने उपलब्ध कुछ सबसे घातक इकाइयाँ हैं, इसलिए यदि आपने तोपखाना फाउंड्री या घेराबंदी की कार्यशाला बनाई है, तो उसकी सुरक्षा करें। और यदि आप एक दुश्मन फाउंड्री या घेराबंदी की कार्यशाला को देखते हैं, तो उसे नष्ट कर दें!\n \nचूँकि तोप बहुत धीमी गति से चलते हैं, उस स्थान के निकट तोपखाना फाउंड्री या घेराबंदी की कार्यशाला का निर्माण करना सबसे अच्छा है जहाँ इसकी आवश्यकता होती है। अगर आपके उपनिवेश से बाहर है, तो इस पर हमले हो सकते हैं, इसलिए इसे सावधानी से रखें।</string>
    <string _locid="120116">नगर का केंद्र, हर उपनिवेश या गांव का केंद्रबिंदु होता है। संग्रहकर्ताओं को यहां प्रशिक्षित किया जाता है। आदिवासी परिषद या गृह नगर से शिपमेंट यहां पहुंचते हैं। युगों में से गुजरते हुए आपके उपनिवेशों को आगे बढ़ाने वाले सुधार यहां मौजूद हैं। नगर के केंद्र, आपकी कुल जनसंख्या सीमा के लिए जनसंख्या स्थान या स्लॉट प्रदान करते हैं। दुर्ग युग में, इकाइयां जो नए नगर के केंद्र का निर्माण कर सकती हैं वे आदिवासी परिषद या गृह नगर से उपलब्ध हो जाती हैं। आदिवासी परिषद, नए नगर के केंद्रों के निर्माण के लिए नगर ट्रेवॉइस प्रदान कर सकती है, जबकि गृह नगर, नए नगर के केंद्र का निर्माण करने के लिए ढकी हुई गाड़ियां प्रदान करता है। नगर ट्रेवॉइस और ढकी हुई गाड़ियां दोनों सीमित संख्या में उपलब्ध होती हैं।\n \nयदि आपके नगर पर आक्रमण होता है, तो यूरोपीय नगर के केंद्रों में एक मिनटमैन बटन है जो आपके शहर की रक्षा के लिए सहायक सेना को सूचित करता है। मूल नगरों में यह रक्षा, सामुदायिक प्लाज़ा में लोगों को आमंत्रित करें समारोह से आती है। ये दोनों उपाय केवल आपातस्थितियों के लिए हैं, क्योंकि इन लड़ाकों का उपयोग नियमित योद्धाओं के रूप में नहीं किया जाता है। टाउन बेल नामक एक बटन भी उपलब्ध है जो आक्रमणों से छिपने के लिए आपके सभी संग्रहकर्ताओं को नगर के केंद्र में बुलाता है। अंदर रहते हुए, संग्रहकर्ता आसपास मौजूद किसी भी हमलावर पर गोली दाग सकते हैं। टाउन बेल बटन को दोबारा दबाने से आपके संग्रहकर्ताओं को वापिस काम पर भेज दिया जाता है।</string>
    <string _locid="120117">स्थानीय अमेरिकियों के गांवों के आकार की रेंज दो विस्तृत पारिवारिक इकाइयों से लेकर, मेसोअमेरिका के बड़े शहरों तक थी।\n \nउत्तरी अमेरिका के मैदानों के कबीले, जिनकी आजीविका भैंस के प्रवास के अनुकरण पर निर्भर थी, पहले खानाबदोश थे। वैसे तो, उनके गांवों और आश्रयों में टीपिस और अन्य संरचनाएं शामिल थीं जिन्हें तुरंत खोलकर उनकी ढुलाई की जा सकती थी। लकोटा राष्ट्र के टीपीज़ को भैंस की खाल से बनाया जाता था और फिर उन्हें उनके लोगों के दैनिक जीवन और सपनों को दर्शाती पेंटिंग से सजाया जाता था।\n \nमेसोअमेरिका में एज़्टेक ने बड़े शहरों का निर्माण किया, जिनमें सबसे उल्लेखनीय है आधुनिक मेक्सिको शहर की साइट पर टेनोक्टाइटलन। अधिकांश यूरोपीय शहरों की तुलना में कुछ शुरुआती स्पेनिश द्वारा सर्वश्रेष्ठ के रूप में वर्णित, टेनोक्टाइटलन के उन्नत बुनियादी ढांचे में मंदिर, बाजार, नहरें और यहां तक ​​कि स्कूल भी शामिल थे।\n \nउत्तर-पूर्वी उत्तरी अमेरिका में, हॉडनसॉनी के गांव लकड़ी और अन्य वन सामग्रियों से निर्मित थे। एकल और विस्तृत परिवार सामुदायिक लौंगहाउसों में रहते थे। धार्मिक और राजनीतिक मामलों पर एक सेंट्रल लौंगहाउस में चर्चा की जाती थी। लौंगहाउस, हॉडनसॉनी की संघीयता का एक प्रतीक है, जिसमें मोहॉक को पूर्वी दरवाजे के रखवाले और सेनेका को पश्चिमी दरवाजे के रखवाले माना जाता है। उनके बीच में, पूर्व से पश्चिम तक, ओनिडा, ओनोडागा, केयुगा और अंततः उत्तरी केरोलिना से बाहर टस्कारोरा थे। ओनोनडागा के मध्यवर्ती गांव में, ग्रैंड काउंसिल की आग लगातार जलती रहती है।</string>
    <string _locid="120118">कोरल, घुड़सवार सेना इकाइयों के लिए घर है और उन्नति जो नुकसान की मात्रा को बढ़ाते हैं वे बनाए रख सकते हैं और भड़क सकते हैं। पांच इकाइयों तक के समूह को एक बार कोरल से प्रशिक्षित किया जा सकता है। आप जितनी चाहे उतनी इकाइयों को प्रशिक्षित कर सकते हैं, लेकिन प्रत्येक अतिरिक्त समूह पहले वाले को पीछे छोड़ देता है।\n \nकोरल अपेक्षाकृत सस्ते होते हैं, इसलिए आप तेजी से इकाइयों का निर्माण करने के लिए या अपने योद्धाओं को और अधिक शीघ्रता से बेहतर बनने के लिए एक अतिरिक्त कोरल का निर्माण करना चाह सकते हैं।</string>
    <string _locid="120119">कोरल एक इमारत है जिसमें घोड़े रखे जाते हैं। खासकर युद्ध के दौरान और जब भैंस जैसे बड़े खेल का शिकार करते हैं तब घोड़ों ने अमेरिकी भारतीयों को गति और गतिशीलता प्रदान की।\n \nपश्चिमी गोलार्ध से अनुपस्थिति की विस्तारित अवधि के बाद, घोड़े को स्पेनिश द्वारा 1500 के दशक में नई दुनिया में फिर से भेजा गया था। जैसे-जैसे घोड़े पूरे महाद्वीप में फैलते गए, मैदानी भारतीय विशेष रूप से घुड़सवारी और घोड़े के प्रजनकों के रूप में अपने कौशल के लिए प्रसिद्ध हो गए।</string>
    <string _locid="120121">खेत पर काम करने वाले संग्रहकर्ता आपके गाँव को भोजन का एक स्थिर स्रोत प्रदान करते हैं। खेत बनाने में बहुत सी लकड़ी खर्च होती है, इसलिए खेत को अक्सर खेल में बाद में बनाया जाता है जब पास के शिकार समाप्त हो चुके होते हैं, या जब कोई खिलाड़ी कैंप सर्कल की सुरक्षा के पास संग्रहकर्ताओं को रखना चाहता है। एक खेत से भोजन का संग्रह करना धीरे-धीरे शुरू होता है; लेकिन उन्नतियों के साथ, कोई खेत भोजन का एक बहुत ही कुशल स्रोत बन सकता है। प्रत्येक खेत पर सीमित संख्या में ही संग्रहकर्ता काम कर सकते हैं।</string>
    <string _locid="120122">स्थानीय अमेरिकी, विभिन्न कृषि तकनीकों में पारंगत थे। मेफ्लावर उपनिवेशियों के साथ अपनी विशेषज्ञता साझा करने से उपनिवेश के अस्तित्व की सुरक्षा सुनिश्चित करने में मदद मिली। भारतीय राष्ट्रों में कृषि का अनुकूलन काफी हद तक उपयोगिता और स्थान पर निर्भर करता था।\n \nएज़्टेक्स ने अपने टेनोक्टाइटलन गृह नगर के साथ, खेती की बेहद जटिल प्रणालियों की रचना की, जिनसे कई लाख लोगों की जनसंख्या को चलाने में सक्षम फसल की पैदावारें तैयार कीं।\n \nहॉडनसॉनी फलों और सब्जियों के कुशल किसान थे। वे अपनी तीन प्राथमिक फसलों - मकई, बीन्स, और स्क्वैश - को "तीन बहनों" की संज्ञा देते थे।\n \nलकोटा और अन्य मैदानी भारतीयों के पूर्वज, किसान होने के साथ-साथ शिकारी भी थे, लेकिन उनके वंशजों ने यूरोपीयों के पश्चिम की ओर बढ़ने की वजह से मजबूर होकर अधिक खानाबदोश भैंस-आधारित जीवन पद्धति को अपना लिया था।</string>
    <string _locid="120123">सामुदायिक प्लाज़ा, वह स्थान होता है जहां आपके ग्रामीण आपकी सभ्यता को विभिन्न लाभ प्रदान करने के लिए एकत्र होते हैं।  यदि आप किसी ग्रामीण को सामुदायिक प्लाज़ा की ओर निर्देशित करते हैं, तो ग्रामीण स्वचालित रूप से चयनित समारोह आरंभ कर देगा।\n \nआपने सामुदायिक प्लाज़ा पर जितने अधिक ग्रामीणों को कब्जे में लिया होगा, समारोह उतना ही ज़्यादा प्रभावशाली होगा।\n \nप्रत्येक समारोह आपकी सभ्यता को अलग-अलग तरीकों से सहायता पहुँचाता है।  उदाहरण के लिए, एक फसल कटाई समारोह, तेजी से इकाइयों को सृजित करने में आपकी सभ्यता को सक्षम बनाता है, जबकि अन्य समारोहों का उपयोग आपके खोजकर्ता में सुधार करने या सैन्य इकाइयों को सृजित करने के लिए किया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120124">आदि काल से, स्वदेशी लोग उत्तरी अमेरिका, मेसोअमेरिका और दक्षिण अमेरिका में बसे हुए हैं।\n \nजब यूरोपीय उपनिवेशी, पहली बार अमेरिका में आए, तब अकेले उत्तरी अमेरिका में अनुमान के अनुसार दस मिलियन मूल निवासी थे, जो 300 से अधिक विभिन्न भाषाएं बोलते थे। कुछ लकोटा की तरह खानाबदोश थे जो विशाल मैदानों के पार बाइसन (जंगली भैंसों) के पीछे-पीछे गए। अन्य लोग उत्तरपूर्वी वुडलैंड्स के हॉडेनोसॉनी की तरह गतिहीन/निष्क्रिय थे, जिन्होंने एज़्टेक (मेक्सिको) और इंका (पेरू) के साथ स्थायी बस्तियों का निर्माण किया और मुख्य फसलें उगाईं।\n \nएक चीज़ जो अमेरिका के स्वदेशी लोगों ने साझा की, वह थी समुदाय की मजबूत भावना -साथ मिलकर काम करना और प्राकृतिक संसाधनों को साझा करना। सामुदायिक प्लाज़ा, अमेरिका के स्वदेशी लोगों के इन अन्योन्याश्रित समुदायों का एक प्रतीकात्मक प्रतिनिधित्व है।</string>
    <string _locid="120125">एज़्टेक घर, प्रगतिशील साम्राज्य की बढ़ती हुई जनसंख्या की सहायता करने के लिए आवश्यक हैं। अधिकांश इकाइयां जिन्हें आप प्रशिक्षित कर सकते हैं, वे विशिष्ट स्थान या जनसंख्या स्लॉट ले सकती हैं। प्रत्येक एज़्टेक घर या नगर का केंद्र, जिनका आप निर्माण करते हैं आपके द्वारा उपलब्ध स्लॉट की संख्या को बढ़ाता है, जिससे आप अधिक से अधिक इकाइयों को प्रशिक्षित कर सकते हैं। एज़्टेक घरों की संख्या की एक सीमा होती है जिसे आप एक ही खेल में निर्मित कर सकते हैं।\n \nहर बार जब आप किसी इकाई को प्रशिक्षित करते हैं, खेल यह देखने के लिए जांच करता है कि क्या आपके पास नए सैनिकों या नागरिकों की सहायता करने के लिए पर्याप्त एज़्टेक घर हैं। यदि आप ऐसा नहीं करते हैं, तो आप इकाइयों को तब तक प्रशिक्षित नहीं कर पाएंगे जब तक कि आप एज़्टेक घर या नगर के केंद्र का निर्माण नहीं कर लेते हैं।</string>
    <string _locid="120126">नई दुनिया में घरों ने अलग-अलग शैलियों का प्रदर्शन किया, जिसमें न्यू इंग्लैंड के केप-शैली घरों से लेकर पश्चिम में क्लेम शंतिज़ से लेकर टेक्सास और मेक्सिको के रेंच घरों तक शामिल हैं। अक्सर घर की शैली, क्षेत्र में बसने वाले लोगों की सांस्कृतिक विरासत को दर्शाती थी।\n \nउनके अपेक्षाकृत शुष्क जलवायु में जीवन के लिए, एज़्टेक ने अपने घरों का निर्माण छ्प्पर के साथ कच्ची ईंटों (पानी और मिट्टी के मिश्रण) से किया था।</string>
    <string _locid="120127">हॉडनसॉनी लौंगहाउस 15 की जनसंख्या वाली जगह को सहारा देता है और जंगली निवासियों को सुधार प्रदान करता है।  500 भोजन और 500 सिक्कों की लागत पर, जंगल के निवासियों का सुधार खेल के प्रत्येक मिनट के लिए आपके उपनिवेश को 100 से कुछ ज़्यादा लकड़ियां प्रदान करता है।</string>
    <string _locid="120128">नई दुनिया के घरों में अलग-अलग शैलियां प्रदर्शित थीं, जिसमें न्यू इंग्लैंड के केप-शैली के घरों से लेकर पश्चिम में क्लेम शैंटीज़ से लेकर टेक्सास और मेक्सिको के रेंच घर शामिल हैं। अक्सर घर की शैली, ज़मीन में बसने वाले लोगों की सांस्कृतिक विरासत को दर्शाती थी।\n \nउत्तर-पूर्व जंगलों के हॉडनसॉनी लौंगहाउसों में रहते थे। इन सामुदायिक आवासों में औसतन लगभग 60 फीट लंबी और 18 फीट चौड़ी फ्रेम संरचनाएं थीं जो एल्म की छाल से आच्छादित थीं।</string>
    <string _locid="120129">स्थानीय एम्बेसी से आप देशी योद्धाओं को प्रशिक्षित कर सकते हैं। स्थानीय दूतावास को स्थानीय सभ्यताओं के साथ गठबंधन करने की अनुमति नहीं हैं और उन्हें नगर के केंद्र के पास बनाने की अनुमति है। यूरोपीय, एशियाई और अमेरिकी सभ्यताओं को एम्बेसी में अपने योद्धाओं को प्रशिक्षित करने के लिए स्थानीय सभ्यताओं के साथ गठबंधन करना ज़रूरी है।</string>
    <string _locid="120130">किसी दूतावास की स्थापना करना किसी इमारत को खड़ा करने से ज्यादा सरल है। दूतावास एक सभ्यता या देश को औपचारिक रूप से दूसरे की वैधता का सम्मान करने और स्वीकार करने का प्रतिखजानात्व करता है। दूतावास इस बात के समग्र संदर्भ में शक्तिशाली प्रतीकों के रूप में कार्य करते हैं कि समुदाय कैसे व्यवसाय, व्यापार और कभी-कभी युद्ध का संचालन करते हैं।</string>
    <string _locid="120131">अभिजात झोपड़ी अतिरिक्त हिटपॉइंट और एक उच्चतर आक्रमण के साथ युद्ध झोपड़ी का एक अधिक शक्तिशाली संस्करण है। यह वह स्थान भी है जहाँ एज़्टेक शासक वर्गों की सैन्य इकाइयों को प्रशिक्षित किया जाता है: एज़्टेक योद्धा। आप तीसरे युग में इन योद्धाओं तक पहुंच सकते हैं।</string>
    <string _locid="120132">एज़्टेक समाज में, कैलपुली की सदस्यता प्रत्येक व्यक्ति की धार्मिक और धर्मनिरपेक्ष स्कूल व्यवस्था और संघर्षों में उनके प्रशिक्षण के तरीकों को स्थापित करती थी। कैलपुली के आदमी युद्ध में मिलकर और अनेक सार्वजनिक कामों की परियोजनाओं में सेवा करते थे। उनके सैनिकों ने लकड़ी और पत्थर के हथियारों का उपयोग किया, और वे अक्सर धार्मिक समारोहों में कैदियों की बलि देने की मांग करते थे।\n \nउच्च कक्षाओं के पुरुष बच्चों ने एक विशेष स्कूल में उपस्थित हुए, जिसे कामेकैक कहा जाता है। यह वह स्थान था जहाँ उन्होंने एज़्टेक पुजारी के रहस्यों और धार्मिक समारोहों और जिम्मेदारियों को निभाने का तरीका सीखा - संक्षेप में, उन्हें नेतृत्व के लिए तैयार करना, क्योंकि एज़्टेक समाज सरकार और धर्म में वस्तुतः अविभाज्य थे।</string>
    <string _locid="120133">सलून एक इमारत है जो न केवल बाहर घूमने और वर्तमान घटनाओं पर चर्चा करने के लिए एक शानदार जगह प्रदान करता है, बल्कि भाड़े के सिपाहियों और डाकुओं को भी उत्पन्न करता है जिनका उपयोग आप अपनी सेना का निर्माण करने के लिए कर सकते हैं। Age of Empires III: Definitive Edition आपके सैन्य विकल्पों का और विस्तार करने के लिए तीन नए भाड़े के सिपाही देता है: फुसिलियर, एल्मेटी और निंजा।</string>
    <string _locid="120134">टैवर्न्स, इन्स और सार्वजनिक सदनों (उर्फ पब) का यूरोप और उत्तरी अमेरिका में एक लंबा और शानदार इतिहास है। जबकि सलून शब्द आमतौर पर अमेरिकन ओल्ड वेस्ट व्यवसायों से जुड़े प्रतिष्ठानों को संदर्भित करता है, जहाँ स्थानीय नगरवासी शराब का सेवन करने और सदियों से मौजूद दिन के मुद्दों पर चर्चा करने के लिए इकट्ठा होते हैं।\n \nसामान्य डिनॉमिनेटर, निश्चित रूप से, शराब की तैयार उपलब्धता है, जिसे ज़बान लड़खड़ाने और जुनून को भड़काने की क्षमता के लिए जाना जाता है। ऐसी दीवारों के भीतर राष्ट्रों के भविष्य के नियमों पर अक्सर बहसबाजी की जाती है और उनपर योजनाएँ बनाई जाती है। पॉल रेवरे से वाइल्ड बिल हिकॉक तक, दिन के मूवर्स और शेकर्स आमतौर पर एक स्थानीय जल विवर में एकत्र होते थे।</string>
    <string _locid="120135">घरों के विपरीत, टीपीज़ आपकी जनसंख्या की सीमा को बढ़ाते नहीं हैं (लकोटा 200 जनसंख्या सीमा के साथ शुरू होते हैं)। लकोटा सैन्य इकाइयां जो एक टीपी के पास हैं, को अतिरिक्त हिटपॉइंट मिलते हैं। अपने योद्धाओं की रक्षा मजबूत करने के लिए उन्हें अपने शहर के चारों ओर निर्मित करें।</string>
    <string _locid="120136">नई दुनिया के घरों में अलग-अलग शैलियां प्रदर्शित थीं, जिसमें न्यू इंग्लैंड के केप-शैली के घरों से लेकर पश्चिम में क्लेम शैंटीज़ से लेकर टेक्सास और मेक्सिको के रेंच घर शामिल हैं। अक्सर घर की शैली, ज़मीन में बसने वाले लोगों की सांस्कृतिक विरासत को दर्शाती थी।\n \nबड़े मैदानों में रहने वाले खानाबदोश लोगों की ज़रूरतों को पूरा करने के लिए, लकोटा राष्ट्र ने टीपी को आश्रय के लिए अपनी बुनियादी संरचना के रूप में विकसित किया। शुरूआती खोजकर्ता तत्वों के खिलाफ़ टीपी और उसके प्रभाव से प्रभावित थे।</string>
    <string _locid="120137">द वार हट पैदल सेना इकाई के लिए घर और सुधार है जो इन इकाइयों को नुकसान की मात्रा को बढ़ा देंगी जिसे ये इकाइयाँ सहन कर सकेंगी। क्योंकि वार हट्स अपेक्षाकृत सस्ती होती हैं, आप सैनिकों या अधिक तेजी से उत्पादन इकाइयों में सुधार के लिए समर्पित एक अतिरिक्त युद्ध हट का निर्माण करना चाह सकते हैं।</string>
    <string _locid="120138">उत्तर अमेरिकी और मेसोअमेरिकी दोनों संस्कृतियों में रक्षा और कबीले के अस्तित्व के लिए योद्धाओं का महत्वपूर्ण स्थान था।\n \nबड़े मैदानों पर, अपने नृत्य, गीत और वेशभूषा से भरपूर - योद्धा समाज उभरा था। आमतौर पर लड़ाई के दौरान किसी व्यक्ति के साहसिक कार्यों के आधार पर उसे प्रतिष्ठा दी जाती थी, जैसे कि हथियार, घोड़ों की चोरी करना, और कोई साहसिक काम करना।\n \nएज़्टेक समाज में, कैलपुली की सदस्यता प्रत्येक व्यक्ति की धार्मिक और धर्मनिरपेक्ष स्कूल व्यवस्था और युद्धों में उनके प्रशिक्षण के तरीकों को स्थापित करती थी। कैलपुली के आदमी युद्ध में और अनेक सार्वजनिक कामों की परियोजनाओं में मिलकर सेवा देते थे। एज़्टेक सैनिक लकड़ी और पत्थर के हथियारों का इस्तेमाल करते थे और अक्सर वे धार्मिक समारोहों में कैदियों की बलि देने की मांग करते थे।\n \nहॉडनसॉनी के लिए लौंगहाउस, धार्मिक और नागरिक जीवन के केंद्रीय प्रतीक के रूप में खड़े थे। वास्तव में, वे खुद को जिस नाम से पुकारते हैं - हॉडनसॉनी - उसका अर्थ "लौंगहाउस के लोग" है। हॉडनसॉनी संघ के छह सदस्य देशों की ग्रैंड काउंसिल लौंगहाउस में युद्ध और शांति के मामलों में निर्णय लेती थी।</string>
    <string _locid="120139">यह इमारत संसाधन रखता है। उन्हें एकत्र करने के लिए, आपको इमारत को नष्ट करना होगा। कोई भी इकाई जो इमारतों पर आक्रमण कर सकती है, वह हुआरी मजबूत पकड़ पर आक्रमण कर सकती है, लेकिन केवल संग्रहकर्त्ता ही संसाधनों को एकत्रकर सकता है।\n \nइतिहास:\n \nइस हुआरी मजबूत पकड़ में आपूर्तियाँ शामिल है, लेकिन आपको उन्हें प्राप्त करने के लिए इमारत को नष्ट करना होगा।\n \nइंका ने हुआरी से कई वस्तुशिल्पीय पाठ सीखे, जिसमें टेराजिंग तकनीकें भी शामिल हैं, जिन्होंने खेतों को उपयोगी कृषि योग्य भूमि में बदल दिया था। हुआरी के पास अपने पहाड़ी देश में सड़कों की विशाल व्यवस्था थी जिसे इंका को स्वयं में शामिल किया माना जाता है।</string>
    <string _locid="120140">यह इमारत संसाधन रखता है। उन्हें एकत्र करने के लिए, आपको इमारत को नष्ट करना होगा। कोई भी इकाई जो इमारतों पर आक्रमण कर सकती है, वह हुआरी मजबूत पकड़ पर आक्रमण कर सकती है, लेकिन केवल संग्रहकर्त्ता ही संसाधनों को एकत्रकर सकता है।\n \nइतिहास:\n \nइस हुआरी मजबूत पकड़ में आपूर्तियाँ शामिल है, लेकिन आपको उन्हें प्राप्त करने के लिए इमारत को नष्ट करना होगा।\n \nइंका ने हुआरी से कई वस्तुशिल्पीय पाठ सीखे, जिसमें टेराजिंग तकनीकें भी शामिल हैं, जिन्होंने खेतों को उपयोगी कृषि योग्य भूमि में बदल दिया था। हुआरी के पास अपने पहाड़ी देश में सड़कों की विशाल व्यवस्था थी जिसे इंका को स्वयं में शामिल माना जाता है।</string>
    <string _locid="120141">ट्रेवॉइस, ढकी हुई गाड़ियों के समान है, सिवाय इसके कि आप व्यापारिक चौकियों या नगर के केंद्र के अलावा, वर्तमान युग के दौरान हॉडेनोसॉनी के लिए उपलब्ध किसी भी इमारत के शीघ्र निर्माण हेतु ट्रेवॉइस का उपयोग कर सकते हैं। यह आपको मांग के आधार पर विभिन्न प्रकार की इमारतें बनाने की अनुमति देता है। या आप अपने ट्रेवॉइस को बाद के युग तक बचाकर रख सकते हैं और उसके बाद संसाधनों को खर्च किए बिना अधिक महंगी और शक्तिशाली इमारतें (जैसे संपदा) का निर्माण कर सकते हैं।\n \nइतिहास:\n \nवे प्रवासी सभ्यताएं, जो पहिए का इस्तेमाल नहीं करती थीं, उनके लिए ट्रेवॉइस सामानों और आपूर्तियों तथा कुछ मामलों में बुजुर्ग एवं बीमारों को परिवहन का एक सुविधाजनक साधन प्रदान करते थे। कैरियर के रूप में काम करने के लिए दो खंभों को एक साथ V के आकार में पीटकर और उनके बीच चमड़े की क्रॉसपीस रखकर ट्रेवॉइस का गठन किया गया था। बंद सिरे को किसी व्यक्ति, कुत्ते, या घोड़े के कंधों पर स्थापित किया जाता था और उसके बाद खुले सिरे को पूरी ज़मीन पर घसीटा जाता था।</string>
    <string _locid="120142">ट्रेवोइस, ढकी हुई गाड़ियों के समान है, सिवाय इसके कि आप इस ट्रेवोइस का उपयोग तुरंत नि:शुल्क खेत का निर्माण करने के लिए कर सकते हैं।\n \nइतिहास:\n \nप्रवासी सभ्यताओं के लिए जो पहिए का उपयोग नहीं करते थे, ट्रेवॉइस ने सामानों और आपूर्तियों और कुछ मामलों में बुजुर्ग और बीमार के परिवहन का एक सुविधाजनक साधन प्रदान किया। एक कैरियर के रूप में कार्य करने के लिए दो पोलों के बीच चमड़े की क्रॉसपीस के साथ एक V के आकार में उनको एक साथ बांधकर ट्रेवॉइस का गठन किया गया था। बंद सिरे को किसी व्यक्ति, कुत्ते, या घोड़े के कंधों पर रखा गया था और उसके बाद खुले सिरे को जमीन के पार खींचते हुए घसीटा जाता था।</string>
    <string _locid="120143">ट्रेवोइस, ढकी हुई गाड़ियों के समान है, सिवाय इसके कि आप इस ट्रेवोइस का उपयोग तुरंत नि:शुल्क शानदार झोपड़ी का निर्माण करने के लिए कर सकते हैं।\n \nइतिहास:\n \nप्रवासी सभ्यताओं के लिए जो पहिए का उपयोग नहीं करते थे, ट्रेवॉइस ने सामानों और आपूर्तियों और कुछ मामलों में बुजुर्ग और बीमार के परिवहन का एक सुविधाजनक साधन प्रदान किया। एक कैरियर के रूप में कार्य करने के लिए दो पोलों के बीच चमड़े की क्रॉसपीस के साथ एक V के आकार में उनको एक साथ बांधकर ट्रेवॉइस का गठन किया गया था। बंद सिरे को किसी व्यक्ति, कुत्ते, या घोड़े के कंधों पर रखा गया था और उसके बाद खुले सिरे को जमीन के पार खींचते हुए घसीटा जाता था।</string>
    <string _locid="120144">ट्रेवोइस, ढकी हुई गाड़ियों के समान है, सिवाय इसके कि आप इस ट्रेवोइस का उपयोग तुरंत नि:शुल्क व्यापारिक चौकी का निर्माण करने के लिए कर सकते हैं।\n \nइतिहास:\n \nप्रवासी सभ्यताओं के लिए जो पहिए का उपयोग नहीं करते थे, ट्रेवॉइस ने सामानों और आपूर्तियों और कुछ मामलों में बुजुर्ग और बीमार के परिवहन का एक सुविधाजनक साधन प्रदान किया। एक कैरियर के रूप में कार्य करने के लिए दो पोलों के बीच चमड़े की क्रॉसपीस के साथ एक V के आकार में उनको एक साथ बांधकर ट्रेवॉइस का गठन किया गया था। बंद सिरे को किसी व्यक्ति, कुत्ते, या घोड़े के कंधों पर रखा गया था और उसके बाद खुले सिरे को जमीन के पार खींचते हुए घसीटा जाता था।</string>
    <string _locid="120145">ट्रेवोइस, ढकी हुई गाड़ियों के समान है, सिवाय इसके कि आप इस ट्रेवोइस का उपयोग तुरंत नि:शुल्क युद्ध झोंपड़ी का निर्माण करने के लिए कर सकते हैं।\n \nइतिहास:\n \nप्रवासी सभ्यताओं के लिए जो पहिए का उपयोग नहीं करते थे, ट्रेवॉइस ने सामानों और आपूर्तियों और कुछ मामलों में बुजुर्ग और बीमार के परिवहन का एक सुविधाजनक साधन प्रदान किया। एक कैरियर के रूप में कार्य करने के लिए दो पोलों के बीच चमड़े की क्रॉसपीस के साथ एक V के आकार में उनको एक साथ बांधकर ट्रेवॉइस का गठन किया गया था। बंद सिरे को किसी व्यक्ति, कुत्ते, या घोड़े के कंधों पर रखा गया था और उसके बाद खुले सिरे को जमीन के पार खींचते हुए घसीटा जाता था।</string>
    <string _locid="120146">पेटर्ड नाइट्रो एक छोटा विस्फोटक उपकरण है, जिसका उपयोग मुख्य रूप से दीवारों और अन्य रक्षात्मक संरचनाओं को तोड़ने के लिए निकट रेंज पर किया जाता है। यह नियमित पेटर्ड की तुलना में अधिक शक्तिशाली है। वे तुलतात्मक रूप से सस्ते होते हैं, और आप उन्हें घेराबंदी के हमलों में बेहद उपयोगी पाएंगे।\n \nइतिहास:\n \nपेटार्ड शब्द का इस्तेमाल सबसे पहले मध्यकालीन समय के दौरान हुआ थ, जिसका मतलब एक कुख्यात अस्थिर विस्फोटक डिवाइस होता था जिसकी परिकल्पना और इस्तेमाल आधुनिक ग्रेनेड से मिलता जुलता था। यह नाम शायद लैटिन शब्द "पेटार” से निकला है, जिसका मतलब होता है "गैस छोड़ना " (सैन्य दिमाग की व्यंग्यपूर्णता का एक उदाहरण)।\n \n"अपनी ही छोड़ी गैस से उड़ना" ऐसे वाक्यांशों का अर्थ बहुत कुछ "अपने पैरों पर कुल्हाड़ी मारना” जैसा समझा जा सकता है; या सच्चाई के करीब रहकर विस्फोट डिवाइस के संदर्भ में बात करें, तो इसका मतलब अपने ही बम से उड़ना होता है। यह पंक्ति शेक्सपीयर की कृति हैमलेट से ली गई है। कवि ने लिखा था:\n \n"इसके लिए यह खेल है कि इंजीनियर\nअपने स्वयं के पेटार्ड को फहराएँ"</string>
    <string _locid="120147">ग्रह पर मौजूद सबसे लंबी पर्वत श्रृंखला, एंडीज पर्वत श्रृंखला, वेनेजुएला से अर्जेंटीना तक फैली हुई है – जो 4000 मील से अधिक लंबी है। अपेक्षाकृत नई पर्वत श्रृंखला एंडीज का निर्माण लगभग 140 मिलियन वर्ष पहले क्रीटेशस अवधि के दौरान हुआ था।\n \nएंडीज ने दक्षिण अमेरिका के लगभग पूरे पश्चिमी तट को घेरा हुआ है। इस प्रकार, पर्वत श्रृंखला जलवायु और भूगोल की एक विस्तृत श्रृंखला को प्रदर्शित करती है। भूमध्य रेखा के पास, पहाड़ों में गर्म और आर्द्र जलवायु होती है, उष्णकटिबंधीय वर्षावन वस्तुत: उनकी छाया में लेटे होते हैं। अंटार्कटिका की ओर दक्षिण में, एंडीज़ श्रृंखला अधिक ठंडी और अधिक बर्फीली होती है।\n \nसंभवत: एंडीज में निवास करने वाले स्वदेशी लोगों में सबसे प्रसिद्ध इंका थे, जिनका साम्राज्य 1300 से 1533 तक के दशक की शुरुआत से आधुनिक पेरू के क्षेत्र में स्थित था। अपने विस्तार के शिखर पर, इंका ने पश्चिमी दक्षिण अमेरिका के अधिकांश हिस्सों पर शासन किया। कॉंक्विसटॅडॉर फ्रांसिस्को पिजारो ने जब अंतिम इंका सम्राट की मृत्यु का निरीक्षण किया तब उसने 1533 में स्पेनिश शासन की स्थापना की।</string>
    <string _locid="120148">एंडीज की विशाल चोटियों के बीच में आधुनिक चिली के भीतर एक क्षेत्र है जिसे अरौसेनिया के नाम से जाना जाता है। यह सक्रिय ज्वालामुखियों, शक्तिशाली नदियों और सैकड़ों पन्नों के रंग के लैगून की भूमि है। लचीले मेपुचे लोग कई पीढ़ियों से यहां रहते आए हैं, उन्होंने स्पेनिश और अन्य लोगों के खिलाफ अपनी संस्कृति और परंपराओं के लिए मजबूत पकड़ बनाई हुई है।\n \nएंडीज, प्रशांत महासागर के प्रभावों से आंतरिक केंद्रीय घाटी को बचाते हुए, अरौसेनिया के पश्चिमी तट को तैयार करता है। स्पेनिश द्वारा काफी वांछित, इस केंद्रीय घाटी ने इस भूमि की कृषि अर्थव्यवस्था का बड़ा हिस्सा प्रदान किया। 100 से अधिक वर्षों तक, मापुचे ने स्पेनिश के विजय प्राप्त करने के प्रयासों के खिलाफ इस भूमि की सफलतापूर्वक रक्षा की।\n \nक्षेत्र में स्पेनिश कार्यकाल के बाद, मापुचे को चिली और अर्जेंटीना की सरकारों द्वारा कई वर्षों तक अतिरिक्त हमलों का सामना करना पड़ा। 1860 में मापुचे ने अरौसेनिया (जिसे न्यू फ्रांस भी कहा जाता है) के होने वाले राजा लिए ओरेलिए-एंटोनी टाउनेंस नामक फ्रांसीसी वकील चयन किया और अपने स्वयं की सरकार, झंडे, और टंकण की स्थापना की। चिली और अर्जेंटीना ने टाउनेंस को स्वीकार करने से मना कर दिया और उसे कई बार निर्वासित किया। उनका मुकुट और प्रत्येक अधिकार छीन लिया गया और 1878 में फ्रांस में उनकी मृत्यु हो गई।</string>
    <string _locid="120149">इतिहास, संसाधनों और अवसरों में समृद्ध, कैलिफोर्निया ने सेटलरों, उद्यमियों, और होने वाले विजेताओं की कई पीढ़ियों को प्रेरित किया है। अपने शानदार उत्तरी रेडवुड जंगलों, उपजाऊ केंद्रीय घाटी, आकर्षक तटरेखा और धूप से नहाए हुए रेगिस्तान वाला कैलिफोर्निया एक जीवंत, जोशीले सपने का प्रतिखजानात्व करता है।\n \nहजारों वर्षों तक, कैलिफ़ोर्निया स्वदेशी अधिसंख्यक लोगों का घर था: उत्तर में मोदोक, पोमो और शास्ता जनजाति थे; मध्य घाटी योकट्स, पैयूट और अन्य जनजातियों का घर था; चुमाश और अन्य लोग तटीय क्षेत्रों में रहते थे; दक्षिणी रेगिस्तानी क्षेत्रों में युमा और मोहावे थे। यह अनुमान लगाया गया कि यूरोपीय लोगों के आगमन से पहले 300,000 से अधिक लोग कैलिफोर्निया में बसे हुए थे।\n \n1542 में, जुआन रोडरिकेज़ कैब्रिलो कैलिफोर्निया तट पर उतरा और स्पेन पर दावा किया। कई वर्षों बाद 1579 में, सर फ्रांसिस ड्रेक ब्रिटिश क्राउन के लिए अधिकांश ऐसा ही दावा करने के लिए पहुंचे। कैलिफोर्निया पर 1848 तक यूरोपीय शक्तियों, मेक्सिको, और अंततः संयुक्त राज्य अमेरिका के बीच तब तक रस्साकशी जारी रही जब तक कि आखिरकार यू.एस. ने क्षेत्र पर अपना नियंत्रण स्थापित कर लिया। 1848 में सोने की खोज और 1849 में गोल्ड रश शुरू होने के साथ, आशा, दर्द, लाभ और हानि के सभी अनुमानित परिणामों के साथ, राज्य में मानवता की एक ताजा ज्वारीय लहर उठी। मूल अमेरिकी मूल निवासियों के लिए अंतिम परिणाम: युद्ध, बीमारी और प्रतिकूल उपेक्षा के कारण शायद दो-तिहाई नष्ट हो गए।</string>
    <string _locid="120150">द्वीप के पश्चिमी तीसरे में स्थित हैती के देशों और पूर्व में डोमिनिकन गणराज्य के साथ हिसपानिओला वेस्टइंडीज का दूसरा सबसे बड़ा द्वीप है। इसकी आर्द्र, उष्णकटिबंधीय जलवायु पौधों और जानवरों की एक व्यापक श्रृंखला को एक पौष्टिक वातावरण प्रदान करती है। अपनी ऊबड़-खाबड़ पर्वत श्रृंखलाओं, तटीय समुद्र तटों, चरागाह सवाना, और देवदार के जंगलों वाला हिसपानिओला, पर्यावरण और प्राकृतिक पृष्ठभूमि का निरंतर परिवर्तनशील दृश्य प्रदान करता है।\n \nहजारों वर्षों तक, मूल निवासी हिसपानिओला पर फलते-फूलते रहे। जब क्रिस्टोफर कोलंबस 1492 में पहुंचे, तो तेनो भारतीयों ने उनका स्वागत किया। शांतिप्रिय और उदार, वे पहले यूरोपीय लोगों के साथ काफी सहयोगात्मक थे - उनके अंतिम अफसोस के प्रति काफ़ी। यूरोपीय लोगों की बाद की विशाल संख्या ने तेनो की उदारता का बदला गुलामी और शोषण से चुकाया।\n \n1493 में, स्पेनिश ने हिसपानिओला पर पहले यूरोपीय उपनिवेश: इसाबेला की स्थापना की। यह सिबाओ घाटी से थोड़ी दूरी और सोने की अत्यंत वांछित संचय पर स्थित था। अधिकतर सोना, द्वीप के दक्षिण में खोजा गया था और सेंटो डोमिंगो शहर को 1496 में इसके तुरंत बाद निर्मित किया गया था। यह अनुमान लगाया गया है कि स्पेनिश आगमन के पच्चीस वर्षों के भीतर, तेनो की आबादी बीमारी, युद्ध और दास व्यापार से कई मिलियन से गिरकर लगभग 50,000 हो गई थी।</string>
    <string _locid="120151">2,400 किलोमीटर में फैली, ओरिनोको नदी दक्षिण अमेरिका के सबसे बड़े जलमार्गों में से एक है। क्रिस्टोफ़र कोलंबस द्वारा अमेरिका की अपनी तीसरी समुद्री यात्रा के दौरान 1498 में खोजा गया ओरिनोको नदी का किनारा वेनेजुएला और कोलंबिया में 880,000 वर्ग किलोमीटर में फैला हुआ है। हालांकि 1950 के दशक तक ओरिनोको के नदी उद्‌गम की मैपिंग नहीं की गई थी।\n \nओरिनोको डेल्टा, वाराओ लोगों का घर है, जिसे नदी के बेसिन के रूप में एक सही विवरण “पानी के लोग” - नाम दिया गया है, जो पर्याप्त मछली और जंगली जीव संसाधन देता है। मैनेटी, नदी के ओटर, तोते, कैटफ़िश, और कई दूसरे प्रकार के जीव-जंतु इस ज़मीन में पाए जाते हैं, जहां नदी और धरती का घटाव-बढ़ाव पीढ़ियों तक लगातार चलता रहा है। नमी वाला, उष्णकटिबंधीय, प्रचुर मात्रा में जीवंतता से भरपूर ओरिनोको का इलाका आज भी दुनिया के शुरुआती दौर का एक उदाहरण है।</string>
    <string _locid="120152">उत्तर पश्चिमी क्षेत्र, शांत, हरे-भरे वर्षावनों, आकर्षक शानदार पर्वत श्रृंखलाओं, ऊंचे रेगिस्तानी मैदानों, चट्टानी तटीय इलाकों और सामन से भरपूर नदियों की भूमि है।\n \nउन्नीसवीं शताब्दी में लुईस और क्लार्क द्वारा उत्तरी अमेरिकी महाद्वीप में अपनी कठिन और उल्लेखनीय यात्रा शुरू करने से काफी पहले, ऊपरी उत्तर पश्चिमी प्रांत मूल अमेरिकी संस्कृतियों के विविध मिश्रण का घर था। अपने मध्यम जलवायु और विशाल प्राकृतिक संसाधनों वाला उत्तर पश्चिमी समृद्ध वातावरण प्रस्तुत करता है, जिसके भीतर कई अलग-अलग आदिवासी राष्ट्र विकसित और फल-फूल सकते हैं और विकसित हो सकते हैं, जिनमें नूटका, हैदा, क्विनॉल्ट, मकाह, पुयाल्लुप, ट्लिंगिट, सिमशियान और स्नोहोमिश शामिल हैं।\n \nयहाँ तक कि अपने प्रचुर संसाधनों (लकड़ी, फर और फिशिंग सहित) के साथ भी, संभवतः कुछ हजार से अधिक अमेरिकी सेटलरों और शायद 30,000 मूल अमेरिकी से अधिक नहीं के साथ यह क्षेत्र 1800 दशक के दौरान अपेक्षाकृत अधिक उपेक्षित रहा। जॉन जैकब एस्टोर और हडसन की बे कंपनी दोनों ने उन्नीसवीं सदी के पूर्वार्ध के दौरान क्षेत्र व्यापारिक कंपनियों की स्थापना की। 1890 में युकोन में सोने की खोज होने तक उत्तर-पश्चिम काफी निर्जन बना रहा। ट्रेजर हंटर्स के परिणामी आगमन ने सिएटल को बैकवाटर सीपोर्ट से एक व्यस्त, महानगरीय शहर में बदल दिया।</string>
    <string _locid="120153">स्पेनिश द्वारा “el Desierto Pintura” के रूप में संदर्भित, पेंटेड डेज़र्ड ने हजारों वर्षों तक आगंतुकों को चकित किया है। इसकी बहुरंगी पहाड़ियां, मेस, और अश्मीभूत वनों के साथ पेंटेड डेजर्ट निरंतर परिवर्तित आकार और रंगों का बहुरूपदर्शक (कैलिडोस्कोप) प्रस्तुत करता है। यह प्राकृतिक आश्चर्य एरिज़ोना भूमि के 93,000 एकड़ क्षेत्र में फैला हुआ है।\n \nपुरातत्वविदों को इस बात के प्रमाण मिले हैं कि लोग इस क्षेत्र में लगभग 10,000 वर्षों तक रहे हैं। अंतिम हिमयुग के तुरंत बाद की अवधि के दौरान जलवायु ठंडा था, और इस क्षेत्र के हैबिटेट में साँड जैसे बड़े स्तनधारी शामिल थे। हालांकि, समय के साथ औसत तापमान में वृद्धि हुई जिससे यह क्षेत्र अधिक शुष्क और निर्जन वातावरण में बदल गया।\n \nजलवायु परिवर्तन के साथ भी, पेंटेड डेजर्ट सदियों से कई मूल निवासियों का घर बना हुआ है। शैलोत्कीर्ण (पेट्रोग्लिफ) और शिल्पकृतियाँ जैसे मिट्टी के बर्तनों और फ्लिंट के भाले की नोक, उनकी जीवन शैली और संस्कृति का संकेत प्रदान करते हैं। प्यूब्लो लोग विशेष रूप से खेती और बुनाई में अपनी विशेषज्ञता के लिए जाने जाते थे तथा उन्होंने बड़े पैमाने पर इन सामानों का व्यापार पड़ोसी जनजातियों के साथ किया।</string>
    <string _locid="120154">खोजकर्ता, घूमंतू और नोमाड बड़ी दूरी की यात्रा करते थे, इस अनिश्चितता के साथ कि यात्रा कैसे समाप्त होगी। क्या यह समृद्धि या गरीबी में समाप्त होगी? प्रसिद्धि, मृत्यु, दुख या गौरव?\n \nपता लगाइए कि क्षितिज के पार क्या स्थित है...</string>
    <string _locid="120077">उन संसाधनों का कैश जिसे संग्रहकर्ता बहुत जल्दी जमा कर सकते हैं। भोजन के क्रेट, लकड़ी की छड़ें, और चेस्ट ऑफ कॉइन आमतौर पर गृह नगर या आदिवासी परिषद से नगर के केंद्र या अन्य इमारतों तक पहुंचाए जाते हैं। वे बहुत जल्दी लेकिन बहुत सीमित मात्रा में संसाधन प्रदान करते हैं। कोई भी खिलाड़ी किसी भी टोकरे से इकट्ठा कर सकता है, इसका अर्थ है कि सहयोगी उन्हें साझा कर सकते हैं या दुश्मन उन्हें चुरा सकते हैं यदि उन्हें नगर के केंद्र में अप्राप्य छोड़ दिया जाता है। गार्ड सावधानी से या बेहतर तरीके से टोकरे में जमा करते हैं, जितनी जल्दी हो सके उनका उपयोग करते हैं!</string>
    <string _locid="120155">मछली पकड़ने की नाव, जंगी जहाज़ और डोंगियों जैसी संग्रहकर्त्ता-इकाइयाँ द्वारा सिक्के के लिए इस जानवर का शिकार किया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120156">मछली पकड़ने की नाव, जंगी जहाज़ और डोंगियों जैसी संग्रहकर्त्ता-इकाइयाँ द्वारा भोजन के लिए इस जानवर का शिकार किया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120157">यह शिकारी एक खजाने की रखवाली कर रहा है। खजाना प्राप्त करने के लिए, जो संसाधन, अनुभव अंक या यहां तक कि ग्रामीण या सैनिक, शिकारी हो सकते हैं, आपको इन रक्षकों को मारना होगा। कोई भी इकाई, खजाने के रक्षक पर आक्रमण कर सकती है, लेकिन केवल खोजी, युद्ध प्रमुख, ग्रामीण और सेटलर ही खजाने को प्राप्त कर सकते हैं। युद्ध प्रमुख, खजाने के रक्षक को मारने के स्थान पर उन्हें वश में करने के लिए जानवर से मित्रता करने की अपनी क्षमता का चयन कर सकते हैं।</string>
    <string _locid="120158">भोजन के लिए संग्रहकर्ताओं-कुरिअर देस बोइस, क्री कुरेर्स, सेटलर, सेटलर गाड़ियाँ और ग्रामीण द्वारा इन चरने वाले जानवरों का शिकार किया जा सकता है। जंगली जानवरों के विपरीत, इन जानवरों को पकड़कर वापस आपके शहर में भेजा जा सकता है। यदि वे अकेले वापिस आपके शहर की यात्रा कर रहे हैं, तो कोई अन्य खिलाड़ी उनसे टकरा सकता है और उन्हें आपसे चुपके से छिन सकता है।\n \nसमय के साथ इकठ्ठा किए गए जानवर "मोटे" होते हैं, इसलिए वे जितनी देर तक जीवित रहेंगे, उतना ही अधिक भोजन वे प्रदान करेंगे जब तक आपके संग्रहकर्ता अंततः उनका शिकार नहीं कर लेते। वे मवेशी के बाड़े या खेत में और भी तेजी से मोटे होंगे।</string>
    <string _locid="120159">भोजन के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, किअर डेस बोइस, सेटलर गाड़ियाँ और क्री कुरिअर द्वारा इस जानवर का शिकार किया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120160">सिक्के के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाड़ियाँ और क्री कुरिअर द्वारा इस अयस्क-भंडार का खनन किया जा सकता है</string>
    <string _locid="120161">इस पेड़ को लकड़ी के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाडियाँ और क्री कुरिअर द्वारा काटा जा सकता है।</string>
    <string _locid="120162">यह बेरी बुश भोजन प्रदान करता है जब कोई भी संग्रहकर्ता इस पर काम करता है - सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर द्स बोइस, सेटलर गाड़ियाँ और क्री कुरेर्स। भोजन धीमा और सीमित है, परंतु झाड़ियों के अक्सर नगर के केंद्र के पास उगने के कारण इकट्ठा करने के लिए सुरक्षित है।</string>
    <string _locid="120163">वैज्ञानिक नाम: Lobodon carcinophagus\nलगभग आकार: लंबाई 7 फीट और 500 पाउंड से अधिक\nआहार: क्रिल्ल\n \nक्रैबटर सील दक्षिणी गोलार्ध में रहता है, जो द्वीपों, आइस पैक और हिमखंड में बसा हुआ है जिसने अंटार्कटिक को घेरा हुआ है। वे दक्षिण अफ्रीका, दक्षिण अमेरिका, न्यूजीलैंड और ऑस्ट्रेलिया के दक्षिणी तटों पर भी पाए गए हैं। एक अत्यंत सफल प्रजाति, कुछ का अनुमान है कि दुनिया में सभी क्रैबटर में से आधे से अधिक केकड़े हैं। वे 7 फीट तक बढ़ सकते हैं और उनका वजन 500 पाउंड से अधिक हो सकता है।\n \n“क्रैबटर” नाम कुछ-कुछ अनुपयुक्त नाम है, चूंकि इस सील के प्राथमिक आहार में क्रिल - छोटे, झींगे जैसे क्रस्टेशियन होते हैं जो कई अन्य समुद्री जीवों, जैसे शार्क, बैलेन व्हेल और मैंटा किरणों के लिए एक प्रमुख खाद्य स्रोत का प्रतिखजानात्व करता है। समुद्री जल से बड़ी मात्रा में क्रिल्ल को निकालने के लिए क्रैबटर के दांतों को विशिष्ट रूप से अनुकूलित किया गया है।</string>
    <string _locid="120164">वैज्ञानिक नाम: Lama guanicoe\nलगभग आकार: कंधे पर 35 से 51 इंच; 200 पाउंड\nआहार: घास, वनस्पति\n \nगुआनाको अर्जेंटीना, बोलीविया, चिली, पैराग्वे और पेरू के मैदानी इलाकों और पहाड़ों पर पाए जाने वाले दक्षिण अमेरिकी लामाओं का एक स्वतंत्र संबंधी है। इस स्तनपायी की जंगली आबादी लगभग 600,000 तक अनुमानित है।\n \nलंबे, मुलायम, लाल-भूरे बालों के एक मोटे परत के साथ ढके, एक पूर्ण विकसित पुरुष, कंधे पर 35 से 51 इंच ऊंचा होता है और इसका वजन 200 पाउंड तक हो सकता है। नुकीले कानों के साथ इसका सिर छोटा होता है; आकर्षक कर्व के साथ गर्दन लंबी होती है; और पैर लंबे और पतले होते हैं। पेट पर शुद्ध सफेद रंग का फर होता है। यह घास और वनस्पति पर जीवित रहता है।\n \nगुआनाको तेजी से चलने वाले जानवर हैं, लेकिन अपनी सहज जिज्ञासा के कारण लापरवाह हो जाते हैं और अक्सर चौकस शिकारियों के शिकार बन जाते हैं। गुआनाको भी एक मजबूत तैराक है और आसानी से पानी तक ले जाता है।</string>
    <string _locid="120165">दुनिया भर के देशों - चिली, इंडोनेशिया, ऑस्ट्रेलिया, रूस, चीन में हजारों वर्षों से तांबे का खनन और उपयोग किया जाता रहा है और यू.एस. की प्राचीन सभ्यताओं ने दर्पण, गहने, हथियार, यहां तक ​​कि नलसाजी के लिए तांबे का उपयोग किया है।\n \nतांबे को शुरू में अयस्क के बहिर्वाह पर पाए जाने वाले सतह भंडार से इकट्ठा किया गया था। प्रारंभिक खनिकों भूमिगत छिद्रों के बाद आखिरकार गहरे खुदाई की। मिस्रवासियों ने धातु की खोज में 30 मीटर से अधिक गहरे शाफ्ट की खुदाई की । पहली गलाने वाली भट्टियां लगभग 5000 BCE से पहले की हैं।\n \nटिन और तांबे को मजबूत और अधिक टिकाऊ धातु: कांसा बनाने के लिए मिलाया गया था। चूंकि टिन और तांबे आमतौर पर एक साथ नहीं पाए जाते थे, दोनों धातुओं की आवश्यकता के कारण प्राचीन लोगों के बीच व्यापार और वाणिज्य में वृद्धि हुई। आज, कांस्य मिश्र धातु लगभग 60% तांबे और 40% टिन से बना होता है।\n \nलचीली और बहु उपयोगी, तांबे का उपयोग आज कई उत्पादों के लिए किया जाता है, जिसमें वायरिंग, प्लंबिंग, रूफिंग सामग्री और एकीकृत सर्किट शामिल हैं।</string>
    <string _locid="120166">जैसा कि तांबे के साथ स्थिति है, लोग हजारों वर्षों से टिन को एकत्र और खनन कर रहे हैं। प्राचीन दुनिया के लिए इसका मुख्य मूल्य तांबे के साथ संयोजन में था, कांस्य - मिश्र धातु का निर्माण व्यापक रूप से हथियार और कला के लिए किया जाता है।\n \nक्षरण को रोकने की अपनी क्षमता के कारण, टिन का उपयोग लंबे समय से स्टील और अन्य धातुओं को कोट करने के लिए किया जाता है। वास्तव में, आमतौर पर आमतौर पर जिसे “टिन कैन” कहा जाता है वह केवल नाममात्र की टिन प्लेटिंग के साथ वास्तव में स्टील से बनाया जाता है।\n \nभले ही यह दुर्लभ हो, फिर भी टिन दुनिया भर में और हर महाद्वीप पर पाया जाता है। आज अधिकांश संसाधित टिन का दक्षिण पूर्व एशिया में खनन किया जाता है।</string>
    <string _locid="120167">एंडीज कई विविध पौधों और जानवरों का घर है, जिनमें से कई ने वहां रहने वाले लोगों के जीवन में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है।\n \nउदाहरण के लिए, जंगली आलू की खेती 7,000 वर्षों से अधिक समय से की जा रही है, और यह उच्च पठारों पर एक महत्वपूर्ण खाद्य पदार्थों के रूप में कार्य करता है जहां काफी ठंडा पड़ने के कारण गेहूं या मक्का उगाना कठिन है। पेरू की विजय के बाद फ्रांसिस्को पिजारो आलू को वापस यूरोप ले आया।\n \nएक लुप्तप्राय पेड़ जो कभी इंका के लिए महत्वपूर्ण था वह है पॉलिपिस जो गुलाब से संबंधित एक प्रजाति है। लाल, मोटी छाल के साथ सदाबहार पॉलिपिस का उपयोग सदियों से निर्माण, जलाऊ लकड़ी और यहां तक कि दवा के लिए किया जाता है।</string>
    <string _locid="120168">अरौसेनिया के मूल वन प्रधानत: दक्षिणी बीचेस और अरौसेनिया पेड़ से बने हैं। पिछली कुछ शताब्दियों में व्यापक कटाई के कारण उनकी संख्या कम हो गई है, और आज जंगलों में देवदार और यूकेलिप्टस का बड़ा प्रतिशत शामिल है।\n \nअरौसेनिया पेड़ (वैज्ञानिक नाम: अरौशेरिया अरौशेना) इस क्षेत्र का मूल है। हालांकि, यह समशीतोष्ण जलवायु के लिए अत्यंत अनुकूलशील है और इसे ग्रेट ब्रिटेन और कनाडा से जितना हो सके उतना दूर प्रतिरोपित किया गया है। ऐरोकेरिया एक शंकुधारी पेड़ है और 100 फीट से अधिक ऊंचाई तक पहुंच सकता है। इस पेड़ के बीजों को खाया जा सकता है और इसका स्वाद पाइन नट्स के समान होता है। ग्रेट ब्रिटेन में, पेड़ को इसकी असामान्य रूप से घनी शाखा संरचना के कारण “मंकी पजल” उपनाम से पुकारा जाता है।</string>
    <string _locid="120169">कैलिफोर्निया रेडवुड, सबसे शानदार और प्रसिद्ध में से एक, कई विभिन्न प्रजाति के पौधों का घर है। रेडवुड्स, उत्तरी कैलिफोर्निया और दक्षिणी ओरेगन के तटों के किनारे पाए जाते हैं। बहुत लंबे समय तक जीवित रहने वाले इन शक्तिशाली पेड़ों में से कुछ दो हजार साल से अधिक जीवित रहते हैं। शायद पृथ्वी पर सबसे लंबा पेड़, रेडवुड्स लगभग 400 फीट लंबा हो सकता है।</string>
    <string _locid="120170">यदि आप उत्तर-पश्चिम वनस्पति के प्रमुख उदाहरण की तलाश कर रहे हैं, तो होह वर्षावन एक शानदार और लगभग रहस्यमय सेटिंग प्रदान करता है। दुनिया के कुछ समशीतोष्ण वर्षावनों में से एक में आप सिट्का स्प्रूस, पश्चिमी हेमलॉक, रेड सीडर और डगलस देवदार के शानदार स्टैंडों को पाएँगे। नीचे आप मॉस, फ़र्न और लाइकन के हरे-भरे फैलाव के मध्य सैर करेंगे। इस प्राकृतिक वंडरलैंड से गुजरने वाली स्वयं होह नदी ही है - स्थानीय मूल अमेरिकियों के लिए होह का अर्थ है “तेजी से बहता हुआ पानी”, और निश्चित ही मौसमी बारिश के साथ, यह नदी हमेशा अपने किनारों पर उमड़ आती है जैसा कि इसने सदी में बारंबार किया है।</string>
    <string _locid="120171">यद्पि एक बंजर क्षेत्र, रेतीला रेगिस्तान कई विविध प्रकार के पौधों और जानवरों का घर है। युक्का परिवार को उनके सफेद फूल और काँटेदार पत्तियों के साथ अच्छी तरह से दर्शाया जाता है। आपको पूरे क्षेत्र में विभिन्न प्रजातियों के कैक्टस, मॉस और लाइकन मिलेंगे। परिदृश्य में गैलेट और ब्लू ग्राम जैसे मूल घास शामिल हैं, दोनों हवा के अनुकूल, शुष्क जलवायु के लिए अनुकूल हैं। और यदि आप वर्ष के सही समय के दौरान आते हैं, आप रेगिस्तान में कई प्रकार के जंगली फूलों को खिलते देखेंगे जो मौसमी रंग के रमणीक दृश्य की पेशकश करता है।</string>
    <string _locid="120172">नैथनियल, राइफल और कुल्हाड़ी से आक्रमण करता है। उसके पास बहुत सारे हिटपॉइंट्स और दो विशेष राउंड अटैक, हॉकआई आक्रमण और ईगल आई हैं, जिसका उपयोग वह हर दो मिनट में एक बार कर सकता है। अगर वह किसी लड़ाई में भिड़ता है, तो वह गिर जाता है और सहयोगी दलों द्वारा उसे पुनर्प्राप्त किए जाने के लिए पर्याप्त स्वास्थ्य को पुन: उत्पन्न करना पड़ता है। नैथनियल, खजाने को प्राप्त कर सकते हैं और मूल बस्तियों और व्यापार मार्गों के पास व्यापारिक चौकियों का निर्माण कर सकते हैं।</string>
    <string _locid="120173">अपनी हॉडनोसॉनी माँ नोनाह्की और अंकल कैनिअन द्वारा पले बढ़े, नथानियल ने कई हॉडनोसॉनी गाँवों की मदद साझे हितों और अर्थव्यवस्था वाले संघ के रूप में एकजुट होने में की। लेकिन अमेरिकी उपनिवेशवादियों और ब्रिटिश सेनाओं के बीच बढ़ता संघर्ष उसे और दूसरों को अपना-अपना पक्ष चुनने हेतु मजबूर करता है। जब महाद्वीप में युद्ध छिड़ेगा, तो नथानियल के विवेक और साहस का परीक्षण किसके झंडे तले होगा?</string>
    <string _locid="120174">जनरल वाशिंगटन ने अपने अधिकारी के कृपाण से आक्रमण किया। उसमें बहुत सारे हिट पॉइंट्स होते हैं, लेकिन अगर वह किसी लड़ाई में भिड़ता है, तो वह गिर जाता है और सहयोगी दलों द्वारा उसे पुनर्प्राप्त किए जाने के लिए पर्याप्त स्वास्थ्य को पुन: उत्पन्न करना पड़ता है। वाशिंगटन खजाना इकठ्ठा कर सकता है, लेकिन व्यापारिक चौकियों का निर्माण नहीं कर सकता।</string>
    <string _locid="120175">सर्वसम्मति से चुने गए एकमात्र अमेरिकी राष्ट्रपति जॉर्ज वॉशिंगटन, इतिहास में अमेरिका के सबसे महान नेताओं में से एक के रूप में सिर उठा के खड़े हैं। वर्जिनिया के एक जमींदार और किसान, जनरल वाशिंगटन ने तलवार और हल दोनों को अच्छी तरह से समझा था।\n \nएक जनरल के रूप में, वाशिंगटन अपने मातहतों की बहुत प्रशंसा करते थे। कभी किसी को हाशिए पर न रखकर, उन्होंने बारंबार आदेश को कार्यरूप दिया। फ्रांसीसी और भारतीय युद्ध के दौरान, वाशिंगटन कई लड़ाइयों में बचे, यहां तक ​​कि दो अवसरों पर उनके अधीन घोड़े को गोली मार दी गई।\n \nकॉन्टिनेंटल सेना के प्रमुख के रूप में, वाशिंगटन ने वेली फॉर्ज में कड़कड़ाती सर्दियों के दौरान अपने सैनिकों के मनोबल को बनाए रखने की बड़ी चुनौती का सामना किया। </string>
    <string _locid="120176">कर्नल क्यूचलर अपने अधिकारी के कृपाण से आक्रमण करते हैं। उसमें बहुत सारे हिट पॉइंट्स होते हैं, लेकिन अगर वह किसी लड़ाई में भिड़ता है, तो वह गिर जाता है और सहयोगी दलों द्वारा उसे पुनर्प्राप्त किए जाने के लिए पर्याप्त स्वास्थ्य को पुन: उत्पन्न करना पड़ता है। कर्नल, खजाने को प्राप्त कर सकते हैं, लेकिन व्यापारिक चौकियों का निर्माण नहीं कर सकते।</string>
    <string _locid="120177">कर्नल स्वेन क्यूचलर ने हेसियन सेना गुणों के अपने सम्यक अनुपालन पर गर्व करते हैं। अनुशासन। आज्ञापालन। निर्ममता। क्यूचलर के नेतृत्व के बारे में कुछ भी "कोमल" नहीं है। उसका काम इस विश्वासघाती विद्रोह को दृढ़ता और निर्णायक रूप से दबाना है। और कोई भी लंबे समय तक उसके रास्ते में नहीं टिकेगा।</string>
    <string _locid="120178">शैटन एक राइफल और कृपाण के साथ आक्रमण करता है। उसके पास बहुत सारे हिटपॉइंट्स और दो विशेष राउंड अटैक, हॉकआई आक्रमण और ईगल आई हैं, जिसका उपयोग वह हर दो मिनट में एक बार कर सकता है। अगर वह किसी लड़ाई में भिड़ता है, तो वह गिर जाता है और सहयोगी दलों द्वारा उसे पुनर्प्राप्त किए जाने के लिए पर्याप्त स्वास्थ्य को पुन: उत्पन्न करना पड़ता है। शैटन, खजाने को प्राप्त कर सकता है और मूल बस्तियों और व्यापार मार्गों के पास व्यापारिक चौकियों का निर्माण कर सकता है।</string>
    <string _locid="120179">ऐसा लगता है नथानिएल के पौत्र, चैटन ब्लैक, को विरोधी ताकतों के मध्य स्मैक डैब समाप्त करने की अपने परिवार की प्रवृत्ति विरासत में मिली है। लालच, डर और पूर्वाग्रह की पृष्ठभूमि के उलट चैटन ने अपनी लकोटा विरासत की पुनःखोज की और महसूस किया कि उसे सही के साथ खड़ा होना चाहिए।</string>
    <string _locid="120180">बिली होल्मे पिस्तौल से आक्रमण करता है। उसके पास रेनेगेडोस की एक टुकड़ी को प्रशिक्षित करने की क्षमता है मानो वह एक चलता-फिरता सलून हो। होल्मे के पास काफी हिटपॉइंट्स हैं, लेकिन अगर वह किसी लड़ाई में गिर जाता है, तो वह नष्ट हो जाता है और उसे सहयोगी दलों द्वारा स्वस्थ किए जाने के लिए पर्याप्त स्वास्थ्य को दोबारा प्राप्त करना पड़ता है। होल्मे, खजाने को प्राप्त कर सकते हैं, लेकिन व्यापारिक चौकियां का निर्माण कर सकते।</string>
    <string _locid="120181">संरक्षण और रक्षा करने की शपथ लेते हुए शेरिफ होल्मे इस क्षेत्र को संघर्ष और अवसर की भूमि के रूप में देखता है। वह एक सर्वाइवर है - गृहयुद्ध के दौरान टूर ऑफ ड्यूटी ने उसे कभी-कभी सख्त, कभी-कभी मजाकिया, जीवन का नजरिया दिया। अपने पुराने दोस्त शैटन के साथ उसकी ओर से, होल्मे कोई ऐसा व्यक्ति नहीं है जो घटनाओं को केवल अपने लिए प्रकट न होने दें।</string>
    <string _locid="120182">जनरल कस्टर अपने अधिकारी की कृपाण से आक्रमण करता है। उसमें बहुत सारे हिट पॉइंट्स होते हैं, लेकिन अगर वह किसी लड़ाई में भिड़ता है, तो वह गिर जाता है और सहयोगी दलों द्वारा उसे पुनर्प्राप्त किए जाने के लिए पर्याप्त स्वास्थ्य को पुन: उत्पन्न करना पड़ता है। कस्टर खजाने को प्राप्त नहीं कर सकते या व्यापारिक चौकियां नहीं बना सकते हैं।</string>
    <string _locid="120183">आवेशपूर्ण। गर्व। विनोदपूर्ण। दुखद। जबकि उसे हमेशा लिटिल बिग हॉर्न में उस दुर्भाग्यपूर्ण दिन के लिए याद किया जाएगा, कस्टर का जीवन विरोधाभासी था। एक खूंखार योद्धा जो संघर्ष से खुश था; एक समर्पित पति को अपनी पत्नी से प्यार मिलता था; एक असफल नेता जो अपने आदमियों को विनाश की ओर ले गया।\n \nकस्टर ने पश्चिमी सीमांत को स्पष्ट रूप से पसंद करता था और उसने इसे आकार देने में अपनी भूमिका दिखाई। फिर भी, किसी भी ऐतिहासिक व्यक्तित्व की तरह, उसके जीवन का नाटक और उसके अंतिम कार्रवाई, किंवदंती में धूमिल रह गई।</string>
    <string _locid="120184">यह हथियार कैश, सिर्फ विस्फोट करना चाहता है। जब आपको ज़रूरत हो तो एक गाड़ी काले पाउडर का असंतुलित भार को ले जाता है?\n \nइतिहास:\n \nएमो स्टोरहाउस (जिन्हें गोला बारूद डिपो या बारूद के ढेर के रूप में भी जाना जाता है) का उपयोग सैन्य विस्फोटकों और गोला बारूद को संग्रहीत करने के लिए किया जाता है। क्योंकि ये सामग्रियां बेहद खतरनाक हैं, ऐमो स्टोरहाउस में आमतौर पर अनधिकृत उपयोग और आकस्मिक विस्फोट को रोकने के लिए सुरक्षा उपाय हैं। इन उपायों में अक्सर सशस्त्र गार्ड, बाड़ और स्टोरहाउस के आसपास एक बफर जोन का उपयोग शामिल होता है। ऐमो स्टोरहाउस को निरंतर निगरानी की आवश्यकता होती है, क्योंकि कई विस्फोटक समय के साथ खराब और अधिक अस्थिर होते जाते हैं। </string>
    <string _locid="120185">यह बेकरी, भोजन की गाड़ी को बेचता है। क्या नैथनियल के परिवार का ह्रासोन्मुख ऐश्वर्य, वैली फॉर्ज में सर्दियों ठिठुरते सैनिकों का पेट भरने के लिए पर्याप्त होगा?\n \nइतिहास:\n \nकभी “स्टाफ़ ऑफ़ लाइफ” के रूप प्रसिद्ध, ब्रेड ने मानव इतिहास के लगभग 10,000 वर्षों तक एक महत्वपूर्ण आहार भूमिका निभाई है। मूल रूप से, ब्रेड बिना खमीर वाला होता था और ब्रेड का निर्माण कई अलग-अलग अनाजों को मिलाकर, पाउडर (आटे) में पीसकर, आटा बनाने के लिए पानी डालकर और फिर मिश्रण को पकाने के लिए गर्मी दी जाती थी। हाथ के मूसल और मोर्टार से वृत्ताकार पत्थर के पहिये से लेकर पनचक्कियों तक - समय के साथ, आटा पीसने की तकनीक उन्नत हुई। ब्रेड और पेस्ट्री, दुनिया के प्रत्येक कोने में और प्रत्येक संस्कृति तक फैल गए हैं।\n \nरोटी और राजनीति साथ-साथ लंबे समय से चली आ रही है। 40 BCE में, रोमन नेतृत्व ने फैसला सुनाया कि रोटी के राशन सभी वयस्क पुरुषों को स्वतंत्र रूप से दिए जाने चाहिए। मध्य युग के दौरान, बेकर्स गिल्ड बेकर्स को स्थानीय महानता द्वारा शोषण से बचाने के लिए सामने आया। और ठेठ (और मिथक) उदाहरण, मैरी एंटोनेट के लिए गलत ढंग से आरोपित प्रसिद्ध लाइन “उन्हें केक खाने दो” होगा। वास्तविक उद्धरण फ्रांसीसी में &amp;quot;क्विल्स मैंजेंट डी ला ब्रायोश&amp;quot; है, जिसका वास्तव में कुछ इस तरह अनुवाद होता है “उन्हें महंगी अंडे वाली पेस्ट्री खाने दो।”</string>
    <string _locid="120186">एक आकर्षक लकड़ी का खलिहान। इससे सूखी घास और पशुओं की गंध आती है।\n \nइतिहास:\n \nआधुनिक कृषि-व्यवसाय के आविर्भाव से पहले, खेत का प्रबंधन मुख्य रूप से पारिवारिक मामला था जिसमें सभी शामिल थे। पारिवारिक इकाई का केंद्र घर था, लेकिन खेत का व्यवसाय केंद्र लगभग निश्चित रूप से खलिहान था।  आमतौर पर लकड़ी और/या पत्थर से निर्मित, खलिहान कई प्रयोजनों की पूर्ति करता हैं: पशुओं के लिए घर, कृषि उपकरण को आश्रय देना (जैसे हल), और चारे को भंडारित करना। क्लासिक “लाल” खलिहान मुख्य रूप से फेरिक ऑक्साइड (जंग) - पेंट के लिए एक आम और सस्ता घटक के लिए तैयार उपयोग के कारण अस्तित्व में आया। लाल खलिहान, ग्रामीण अमेरिका का एक क्लासिक प्रतीक बना हुआ है।</string>
    <string _locid="120187">यह गाड़ी विस्फोटकों और हथियारों से भरा हुआ है। अस्थिर और परिवर्तनशील, यदि इसे एक हथियार कैश में टकराया जाता है तो इसमें विस्फोट हो जाएगा।\n \nइतिहास:\n \nकाले पाउडर (या बारूद) के बारे में माना जाता है कि इसे पहली बार चीनी द्वारा नौवीं शताब्दी के आसपास खोजा गया था। उचित सामग्री और अनुपातों के साथ, वास्तव में काला पाउडर बनाना काफी आसान है: 75% सॉल्टपीटर, 15% चारकोल और 10% सल्फर। इन सभी तीन सामग्रियों का पता लगाना या निर्माण करना काफी आसान है।\n \nअमेरिकी क्रांति के दौरान अमेरिकी उपनिवेशों की अंतिम सफलता के लिए बारूद बनाने के लिए आवश्यक सामग्री तक आसान पहुँच होना महत्वपूर्ण था। यू.एस. में, 1870 के दशक तक काला पाउडर बनाने के लिए इस्तेमाल किए जाने वाले ज्यादातर सॉल्टपीटर (पोटेशियम नाइट्रेट) का खनन, अप्पलाचियन पर्वत की गुफाओं किया गया था।</string>
    <string _locid="120188">जब तक कि आप इसे नष्ट नहीं कर देते, क्यूचलर इस पुल का उपयोग हडसन नदी को पार करने के लिए करता रहेगा। यदि आप इसे नष्ट कर देते हैं, तो क्यूचलर को देरी हो जाएगी और उसके सैनिकों को उत्तर की ओर नदी पार करनी होगी।\n \nइतिहास:\n \nनावों के निर्माण वाले पुल (जिन्हें पोंटून पुलों या तैरते पुलों के रूप में भी जाना जाता है) सदियों से मौजूद हैं। पूरे इतिहास में यूनानी और रोमन सेनाओं और कई अन्य सेनाओं ने अपने दूरदराज विजय अभियानों में ऐसे पुलों का उपयोग किया है। इस तरह के पुल को बनाने के लिए पद्धति में नावों को एक साथ बांधना, उन्हें जलमार्ग के दोनों किनारों पर बांधना, और तख्तों या लकड़ी का उपयोग करना एक पैदल मार्ग के रूप में जिस पर सैनिक पार कर सकते थे, शामिल होंगे।</string>
    <string _locid="120189">नैथनियल इस आग का उपयोग जनरल कॉर्नवॉलिस को इस सोच में डालकर कि उपनिवेशवादियों ने ट्रेंटन में शिविर बना लिया है, चकमा देने के लिए कर रहा है।\n \nइतिहास:\n \nसांकेतिक आग जलाना लंबी दूरियों में संवाद करने का एक प्राचीन तरीका है। लकड़ी की एक बड़ी संरचना, जो अक्सर पहाड़ी या किसी पर्वत की चोटी पर बनी होती है, उसे जलाया जाता है और फिर सैनिक की निगरानी में उनकी रक्षा होती है जो आग को जलाए रखते हैं। दुश्मनी होने पर नई दुनिया में अक्सर सांकेतिक आग का इस्तेमाल किया जाता था।\n \nएक प्रसिद्ध सांकेतिक आग ने माननीय पॉल को बॉस्टन से लेक्सिंगटन तक एक राइड पर भेज दिया जिससे पुराने नॉर्थ चर्च के घंटाघर में बस एकमात्र लैंप दिखता था, कोई भड़कती होलिका नहीं दिखाई देती थी।</string>
    <string _locid="120190">युद्ध परिषद में चीफ ब्रेव वुल्फ के होने की उम्मीद है। उसे नगर के केंद्र तक ले जाएं। यदि ब्रेव वुल्फ किसी लड़ाई में गिर जाता है, तो वह नष्ट हो जाता है और उसे सहयोगी दलों द्वारा स्वस्थ किए जाने के लिए पर्याप्त हिट पॉइंट्स बनाने पड़ते हैं।\n \nइतिहास:\n \nचीफ ब्रेव वुल्फ ने ग्रीसी ग्रास की लड़ाई (जिसे लिटिल बिग हॉर्न की लड़ाई भी कहा जाता है) में चीफ सिटिंग बुल की ओर से लड़ाई लड़ी। उन्हें “विरोध” के रूप में भी जाना जाता था। कभी-कभी “पवित्र जोकर” के लिए संदर्भित किया जाता है, और विशेषकर आत्माओं द्वारा चुना गया माना जाता है, विरोध हास्य और विलक्षण व्यवहार को अपने अनुष्ठान के हिस्से के रूप में इस्तेमाल करते हैं। अप्रैल, 1877 में अमेरिकी सेना के सामने आत्मसमर्पण के बाद, चीफ ब्रेव वुल्फ जनरल नेल्सन ए. माइल्स के अधीन अमेरिकी सेना में भर्ती हुए।</string>
    <string _locid="120191">युद्ध परिषद में चीफ बुल बियर के होने की उम्मीद है। उसे नगर के केंद्र तक ले जाएं। यदि बुल बेयर किसी झगड़े में गिर जाता है, तो वह नष्ट हो जाता है और उसे सहयोगी दलों द्वारा स्वस्थ किए जाने के लिए पर्याप्त हिटपॉइंट्स दोबारा बनाने पड़ते हैं।\n \nइतिहास:\n \nग्रीसी ग्रास की लड़ाई (जिसे लिटिल बिगहॉर्न की लड़ाई भी कहते हैं) के दौरान, चीफ बुल बियर ने चीफ गैल के साथ अपने साथी चेयेन डॉग सोल्जर्स का नेतृत्व किया। डॉग सोल्जर्स (जिसे डॉग मेन सोसाइटी या हॉटामिटानेओ भी कहा जाता है) कई कुलीन चेयेन सैन्य समुदायों में से एक थे। प्रत्येक समाज का विशेष प्रशिक्षण और इसका अपना प्रतीकों और अनुष्ठानों का सेट था - जैसे तीन पवित्र तीरों के साथ युद्ध में सवारी करना। डॉग सोल्जर की परंपरा आज भी जारी है। दरअसल, चेयेन डॉग सोल्जर्स ने द्वितीय विश्व युद्ध, कोरिया और वियतनाम जैसे संघर्षों के दौरान अमेरिकी सेना में सेवा प्रदान की।</string>
    <string _locid="120192">युद्ध परिषद में चीफ टू मून के होने की उम्मीद है। उसे नगर के केंद्र तक ले जाएं। यदि टू मून किसी लड़ाई में गिर जाता है, तो वह नष्ट हो जाता है और उसे सहयोगी दलों द्वारा स्वस्थ किए जाने के लिए पर्याप्त हिटपॉइंट्स दोबारा बनाने पड़ते हैं।\n \nइतिहास:\n \nचीफ टू मून (जिसे ईश ई एयो निस सी के नाम से भी जाना जाता है), किट फॉक्स वारियर समुदाय का सदस्य था और इसी प्रकार लिटिल बिग हॉर्न में कस्टर के खिलाफ लड़ाई लड़ी। बाद में, वुल्फ माउंटेन की लड़ाई के बाद, टू मून ने 1877 में कोघ के किले में जनरल नेल्सन ए माइल्स के सामने आत्मसमर्पण कर दिया। टू मून ने अमेरिकी सेनाओं के साथ संधि की, और यह कहा जाता है कि उन्होंने वाशिंगटन, डी.सी. का दौरा भी किया, और यह कहा जाता है कि उन्होंने काफी सकारात्मक छाप छोड़ी। दरअसल, अमेरिकी मिंट ने स्वीकार किया कि चीफ टू मून, डिजाइनर जेम्स अर्ल फ्रेजर द्वारा इस्तेमाल किए गए तीन पुरुषों में से एक थे, जो बफ़ेलो निकेल पर मूल अमेरिकी चेहरे के लिए प्रेरणा थे।</string>
    <string _locid="120193">चीफ क्रेज़ी हॉर्स ने चेयेन प्रमुखों को युद्ध परिषद में लाने के लिए शेटन छोड़ दिया है। वह और उसके घुड़सवार, कस्टर की दिशा के चारों ओर चक्कर लगा रहे हैं और बाद में पहुंचेंगे। तैयार रहें। कस्टर के अधीनस्थों मेजर रेनो और कप्तान बेंटीन के खिलाफ लकोटा को बनाएं और उसका बचाव करें।\n \nइतिहास:\n \nनिडर। बुद्धिमान। अविचल। स्थानीय अमेरिकी इतिहास में क्रेजी हॉर्स (ताशुंकेवित्को) के समान प्रतिष्ठित कुछेक नाम ही मौजूद हैं। उसके जन्म की सही तारीख स्पष्ट नहीं है, संभवत: 1840 के आसपास की है। जन्म के समय, उसका नाम लाइट हेयर या कर्ली हेयर रखा गया था।\n \nदूसरे भाई, चीफ ब्लैक एल्क के अनुसार, क्रेज़ी हॉर्स द्वारा ऐसी दृष्टि का अनुभव करने के बाद उसने अपना वयस्क नाम प्राप्त किया जिसमें उसने घोड़े को प्रतिबिंब के जीव की तरह नाचते देखा था। उसका मानना ​​था कि इस दूरदृष्टि ने उसे अथाह शक्ति दी, इतनी कि वह युद्ध में जा सकता था और घायल नहीं हो सकता था। और वास्तव में, क्रेज़ी हॉर्स आगे आने वाले सालों में ढेरों लड़ाइयों तक ज़िंदा रहा।\n \nजून, 1876 में लिटिल बिग हॉर्न में कस्टर को हराने के बाद, क्रेज़ी हॉर्स ने अमेरिकी सेनाओं का प्रतिरोध जारी रखा। भोजन खत्म हो रहा था, तो क्रेज़ी हॉर्स ने आखिरकार मई, 1877 में अमेरिकी सेनाओं के सामने आत्मसमर्पण कर दिया। उसने अपने शेष दिन नेब्रास्का के रेड क्लाउड एजेंसी में बिताए। 5 सितंबर 1877 को, उसकी मौत एक संगीन से घाव लगने से हुई, यह माना जाता है कि, फोर्ट रॉबिन्सन में स्टॉकेड की ओर ले जाते वक्त उसने मुकाबला किया था।</string>
    <string _locid="120194">यह सिर्फ एक संयोग नहीं है कि अनाज के भंडार वाली यह इमारत एक सलून के पास है...\n \nइतिहास:\n \nशताब्दियों तक किसानों ने अपने पशुओं - विशेष रूप से मवेशियों और भेड़ों को- चारागाह में चरने दिया। जब तक भूमि और घास दोनों प्रचुर मात्रा में थी, तब तक यह व्यवस्था अपेक्षाकृत अच्छी थी।  उन्नीसवीं सदी में, पशुधन आर्थिक रूप से और भी अधिक महत्वपूर्ण बन गया और किसानों ने खेती की उत्पादकता बढ़ाने के तरीकों की तलाश शुरू कर दी। उन्होंने विशेष रूप से पालतू जानवरों द्वारा उपयोग के लिए फसलों को उगाना शुरू किया, जैसे मकई, जौ, जई और सूखी घास। 1880 के दशक में फ्रेंकलिन हीराम राजा द्वारा बेलनाकार भंडारण साइलो का आविष्कार एक प्रमुख उन्नति थी, क्योंकि इसने किसानों को इन फसलों को सस्ते और अपेक्षाकृत फँफूदी-मुक्त तरीके से संग्रहीत करने में सक्षम बनाया।</string>
    <string _locid="120195">जो कोई भी विस्थापन को नियंत्रित करता है उसके द्वारा इस विशाल निश्चित तोप का उपयोग किया जा सकता है। इसमें एक लंबी रेंज है और यह बहुत क्षति करता है। केवल अंग्रेज सैनिकों और जहाजों को मार डालने वाली चीजों को नष्ट करने की बात है।\n \nइतिहास:\n \nहजारों सालों से युद्ध में किले का इस्तेमाल किया जाता रहा है। कुछ किलों में तोप होती थी जिसका इस्तेमाल किले को दुश्मनों से सुरक्षित रखने के लिए किया जाता था। फिक्स्ड गन से इस बात की गारंटी नहीं थी कि आपका किला सुरक्षित रहेगा। 1775 में, न्यूयॉर्क में फोर्ट टिकॉन्डेरोगा को अमेरिकियों के एक छोटे बैंड द्वारा ब्रिटिश से छीन लिया गया था, जो एक अनलॉक किए गए गेट से किले में घुस गए थे। सोए हुए अंग्रेजों को अमेरिकी "ग्रीन माउंटेन बॉयज़" ने मात दी और केवल एक गोली चलाई गई।\n \nकई बेकार किलों को वीरान छोड़ दिया गया; 1780 में फोर्ट टिकॉन्डेरोगा को वीरान छोड़ दिया गया था।</string>
    <string _locid="120208">कई सैनिकों को ले जाने और बर्फ से ढकी डेलावेयर नदी को आराम से पार करने में सक्षम है।\n \nइतिहास:\n \nहवाई जहाज से पहले सुपर हाइवे और रेलमार्ग दुनिया में कहीं भी व्यावहारिक रूप से तेजी से “रातोंरात” शिपिंग करने में सक्षम थे, टिकाऊ उपभोक्ता वस्तुओं को या तो वैगन के माध्यम से जमीन पर से या नौकाओं या फ्लैटबोट्स के माध्यम से पहुँचाया जाता था। सत्रहवीं और अठारहवीं शताब्दियों के दौरान, पूर्वी अमेरिका भर में उभरे शहरों ने मौजूदा नदियों और जलमार्गों का उपयोग करके एक दूसरे के साथ व्यापार का संचालन किया। चूंकि उन्नीसवीं सदी की शुरुआत में अमेरिकी आबादी पश्चिम की ओर पलायन कर गई थी, हालाँकि, नए क्षेत्रों से सामान को परिवहन करने के बेहतर साधनों की आवश्यकता बढ़ गई थी।\n \n4 जुलाई 1817 को, रोम, न्यूयॉर्क में एरी नहर प्रणाली का निर्माण शुरू हुआ। अक्टूबर 1825 में पूरा होने पर , नहर प्रणाली शुरु से अंत तक 350 मील तक फैली हुई है जिसमें मुख्य मार्ग से निकलने वाली कई अन्य फीडर नहरों को शामिल नहीं किया गया है। पूर्वी तट और ऊपरी मिडवेस्ट के उभरते जनसंख्या केंद्रों के बीच, एरी कैनाल व्यापार को नाव से फलने-फूलने में सक्षम बनाता है।  </string>
    <string _locid="120196">किला एक मज़बूत रक्षात्मक इमारते है जिसमें दीवारें, बुर्ज, द्वार और किले के भीतर बनी इमारतें शामिल हैं। बुर्ज से हमला होता है, इसलिए बुर्ज की व्यवस्था करने वाली इकाइयों या ऐसी इकाइयां जो बहुत अधिक क्षति करती हैं, के साथ किलों पर आक्रमण करने में ही समझदारी है। फाल्कोनेट्स और विशेष रूप से मोर्टार जैसे तोप किलों को नष्ट करने में अच्छे हैं।\n \nकिले केवल किले की गाड़ियों द्वारा बनाए जा सकते हैं, जिन्हें गृह नगर से भेजा जाता है। आपको उन्हें भेजने की क्षमता को अनलॉक करना पड़ सकता है। कुछ सभ्यताओं में एक से अधिक किले की गाड़ी भेजने की क्षमता है।\n \nइतिहास:\n \nनई दुनिया में किले, लकड़ी की पालियों से लेकर जल्दबाज़ी में बनाई गई बाहरी चौकियों या जल संरक्षण के लिए बने प्रसिद्ध किलों का विस्तार करते हैं जिनकी विशिष्ट कोण वाली मिट्टी और पत्थर की दीवारें प्रमुख बंदरगाहों, खानों, शहरों और ओवरलैंड व्यापार मार्गों को संरक्षित करती हैं।\n \nमैकहेनरी किला, जिसे कभी वेटस्टोन किला कहा जाता था, पानी से तीन तरफ से घिरा एक सितारा किला था। 1814 में, अंग्रेज़ों की 25 घंटे की बमबारी के बावजूद इसका अस्तित्व कायम रहा। फ्रांसिस स्कॉट की ने लड़ाई के दौरान और उसके बाद के अपने अनुभवों के बारे में एक कविता लिखी थी और मैकहेनरी किला और इसके स्टार-स्पैंगल बैनर की कहानी 1931 में संयुक्त राज्य अमेरिका का राष्ट्रगान बनी।</string>
    <string _locid="120197">ब्लैक हिल्स के भीतर सिक्के की तस्करी करने के लिए होल्मे के डाकू इस आपूर्ति गाड़ी का इस्तेमाल कर रहे हैं। इसे पकड़ लें और आप संसाधनों को ले सकते हैं!\n \nइतिहास:\n \nकहा जाता है कि नेपोलियन ने युद्ध के निम्नलिखित सिद्धांतों का उल्लेख किया है: “सेना अपने पेट के लिए युद्ध करती है।”  सेना अपनी आपूर्ति लाइनों को कितनी अच्छी तरह कायम रख सकती है, इस आधार पर युद्ध जीते जा सकते हैं और हारे जा सकते हैं। किसी भी संघर्ष में सबसे पहली रणनीति, प्रतिद्वंद्वी की आपूर्ति लाइनों को काट देना है। अठारहवीं शताब्दी के दौरान, आपूर्ति में न केवल भोजन और गोला-बारूद शामिल थे, बल्कि अन्य वस्तुएं जैसे कॉफी, तंबाकू और यहां तक ​​कि रम (1785 में अमेरिकी औपनिवेशिक सैनिकों के लिए प्रति दिन 4 औंस रम प्रदान की गई थीं) शामिल थी।\n \nन्यू मैक्सिको के ग्लोरिएटा दर्रे पर बैटल ऑफ ग्लोरिएटा, आपकी आपूर्ति लाइनों की सुरक्षा के महत्व को दर्शाता है। पश्चिम के गेटीबर्ग के रूप में भी प्रसिद्ध ग्लोरीटा के युद्ध ने न्यू मेक्सिको के संघ बलों के खिलाफ संघीय सैनिकों को टेक्सास से बाहर निकाल दिया। हताहतों की संख्या के मामले में, तीन दिन की लड़ाई में काफी अनिश्चितता थी, जिसमें दोनों पक्षों के बीच लगभग 50 लोग मारे गए और 60 घायल हुए।\n \nसंघीय सैनिकों को उनके पश्चिम की ओर बढ़त से पीछे हटाने का उपाय, कैननसिटो में अपेक्षाकृत अरक्षित संघीय आपूर्ति गाडि़यों के काफिलों पर केंद्रीय सैनिकों द्वारा हमला करना था। पूरे 80 गाडि़यों के काफिलों और उसके बारूद, भोजन और दवाओं की सभी आपूर्तियों को जलाकर नष्ट कर दिया गया। उनकी आपूर्ति के बिना, संघियों को टेक्सास लौटने के लिए मजबूर किया गया, और इस प्रकार दक्षिण-पश्चिम को जीतने के उनके लक्ष्य को प्रभावी ढंग से समाप्त किया गया।</string>
    <string _locid="120198">होल्मे के डाकू इस आपूर्ति गाड़ी का उपयोग, ब्लैक हिल्स में खाद्य पदार्थों की तस्करी के लिए कर रहे हैं। इसे पकड़ लें और आप संसाधनों को ले सकते हैं!\n \nइतिहास:\n \nकहा जाता है कि नेपोलियन ने युद्ध के निम्नलिखित सिद्धांतों का उल्लेख किया है: “सेना अपने पेट के लिए युद्ध करती है।”  सेना अपनी आपूर्ति लाइनों को कितनी अच्छी तरह कायम रख सकती है, इस आधार पर युद्ध जीते जा सकते हैं और हारे जा सकते हैं। किसी भी संघर्ष में सबसे पहली रणनीति, प्रतिद्वंद्वी की आपूर्ति लाइनों को काट देना है। अठारहवीं शताब्दी के दौरान, आपूर्ति में न केवल भोजन और गोला-बारूद शामिल थे, बल्कि अन्य वस्तुएं जैसे कॉफी, तंबाकू और यहां तक ​​कि रम (1785 में अमेरिकी औपनिवेशिक सैनिकों के लिए प्रति दिन 4 औंस रम  प्रदान की गई थीं) शामिल थी।\n \nन्यू मैक्सिको के ग्लोरिएटा दर्रे पर बैटल ऑफ ग्लोरिएटा, आपकी आपूर्ति लाइनों की सुरक्षा के महत्व को दर्शाता है। पश्चिम के गेटीबर्ग के रूप में भी प्रसिद्ध ग्लोरीटा के युद्ध ने न्यू मेक्सिको के संघ बलों के खिलाफ संघीय सैनिकों को टेक्सास से बाहर निकाल दिया। हताहतों की संख्या के मामले में, तीन दिन की लड़ाई में काफी अनिश्चितता थी, जिसमें दोनों पक्षों के बीच लगभग 50 लोग मारे गए और 60 घायल हुए।\n \nसंघीय सैनिकों को उनके पश्चिम की ओर बढ़त से पीछे हटाने का उपाय, कैननसिटो में अपेक्षाकृत अरक्षित संघीय आपूर्ति गाडि़यों के काफिलों पर केंद्रीय सैनिकों द्वारा हमला करना था। पूरे 80 गाडि़यों के काफिलों और उसके बारूद, भोजन और दवाओं की सभी आपूर्तियों को जलाकर नष्ट कर दिया गया। उनकी आपूर्ति के बिना, संघियों को टेक्सास लौटने के लिए मजबूर किया गया, और इस प्रकार दक्षिण-पश्चिम को जीतने के उनके लक्ष्य को प्रभावी ढंग से समाप्त किया गया।</string>
    <string _locid="120199">होल्मे के डाकू इस आपूर्ति गाड़ी का उपयोग, ब्लैक हिल्स में लकड़ी की तस्करी के लिए कर रहे हैं। इसे पकड़ लें और आप संसाधनों को ले सकते हैं!\n \nइतिहास:\n \nकहा जाता है कि नेपोलियन ने युद्ध के निम्नलिखित सिद्धांतों का उल्लेख किया है: “सेना अपने पेट के लिए युद्ध करती है।”  सेना अपनी आपूर्ति लाइनों को कितनी अच्छी तरह कायम रख सकती है, इस आधार पर युद्ध जीते जा सकते हैं और हारे जा सकते हैं। किसी भी संघर्ष में सबसे पहली रणनीति, प्रतिद्वंद्वी की आपूर्ति लाइनों को काट देना है। अठारहवीं शताब्दी के दौरान, आपूर्ति में न केवल भोजन और गोला-बारूद शामिल थे, बल्कि अन्य वस्तुएं जैसे कॉफी, तंबाकू और यहां तक ​​कि रम (1785 में अमेरिकी औपनिवेशिक सैनिकों के लिए प्रति दिन 4 औंस रम प्रदान की गई थीं) शामिल थी।\n \nन्यू मैक्सिको के ग्लोरिएटा दर्रे पर बैटल ऑफ ग्लोरिएटा, आपकी आपूर्ति लाइनों की सुरक्षा के महत्व को दर्शाता है। पश्चिम के गेटीबर्ग के रूप में भी प्रसिद्ध ग्लोरीटा के युद्ध ने न्यू मेक्सिको के संघ बलों के खिलाफ संघीय सैनिकों को टेक्सास से बाहर निकाल दिया। हताहतों की संख्या के मामले में, तीन दिन की लड़ाई में काफी अनिश्चितता थी, जिसमें दोनों पक्षों के बीच लगभग 50 लोग मारे गए और 60 घायल हुए।\n \nसंघीय सैनिकों को उनके पश्चिम की ओर बढ़त से पीछे हटाने का उपाय, कैननसिटो में अपेक्षाकृत अरक्षित संघीय आपूर्ति गाडि़यों के काफिलों पर केंद्रीय सैनिकों द्वारा हमला करना था। पूरे 80 गाडि़यों के काफिलों और उसके बारूद, भोजन और दवाओं की सभी आपूर्तियों को जलाकर नष्ट कर दिया गया। उनकी आपूर्ति के बिना, संघियों को टेक्सास लौटने के लिए मजबूर किया गया, और इस प्रकार दक्षिण-पश्चिम को जीतने के उनके लक्ष्य को प्रभावी ढंग से समाप्त किया गया।</string>
    <string _locid="120200">सोने की खान खोदने वाले यहां तब एकत्र होते हैं जब वे काम कर रहे होते हैं। आक्रमणों से उनकी रक्षा करना सुनिश्चित करें।\n \nइतिहास:\n \n1849 के गोल्ड रश के दौरान, कैलिफोर्निया की पहाड़ियाँ, नदी के किनारे और धाराएँ, सौभाग्य की तलाश करने वाले नवागंतुकों के लिए सचमुच उमड़ आई थीं। चूंकि जल्दी आने वाले, पानी की बजरी की परत में सोने निकालते हैं, उन्हें शीघ्र ही पता लग गया कि हाथ से ऐसा करना दर्दनाक और समय लेने वाली प्रक्रिया थी। बजरी से सोना निकालने के अन्य तरीके विकसित किए गए, जिनमें “क्रैडल” नामक बड़े कंटेनरों का उपयोग करना और यहां तक कि उच्च दबाव हाइड्रोलिक होज़ भी शामिल थे। अन्य खनिकों ने सीधे अयस्क-बेयरिंग चट्टान से सोना खोदने का चयन किया जो एक ऐसी पद्धति है जिसे &amp;quot;हार्ड-रॉक खनन&amp;quot; के रूप में जाना जाता है।</string>
    <string _locid="120201">नथानियल, राइफ़ल और टॉमहॉक से आक्रमण करता है। उसके पास बहुत सारे हिटपॉइंट और दो विशेष रेंज्ड आक्रमण, हॉकआई आक्रमण और ईगल आई हैं, जिनका इस्तेमाल वह हर दो मिनट में एक बार कर सकता है। अगर वह किसी लड़ाई में भिड़ता है, तो वह गिर जाता है और सहयोगी दलों द्वारा रिकवर किए जाने के लिए उसे पर्याप्त स्वास्थ्य को पुन: उत्पन्न करना पड़ता है। नथानियल, खज़ाने का संग्रह कर सकता है और स्थानीय बस्तियों और व्यापार मार्गों के पास व्यापारिक चौकियों का निर्माण कर सकता है।\n \nइतिहास:\n \nजॉन ब्लैक के बेटे, नथानियल का लालन-पालन उनकी हॉडनसॉनी मां नोनाह्की और अंकल कैनिअन के द्वारा किया गया था। अमेरिकी क्रांति से पहले, नथानियल ने हॉडनसॉनी गांवों को साझा हितों और अर्थव्यवस्था को एक कोऑपरेटिव के रूप में एकजुट होने में सहायता की। नथानियल से कोई ख़ास वायदे नहीं किए गए थे। वह मैन ऑफ एक्शन है। जब वह बोलता है, तो वह सीधे अपने दिल से स्पष्ट बोलता है। और जब वह कार्रवाई करता है, तो जो कोई उसके रास्ते में हो, उसे सावधान रहना चाहिए।</string>
    <string _locid="120202">यह वॉशिंगटन की कैननवर्क्स से छोटी तोप है।\n \nइतिहास:\n \nफाल्कोनट की गिनती सबसे छोटे तोपखाने में होती थी। उनका वजन लगभग 280 पाउंड था, छह फुट बैरल था और एक पाउंड के शॉट को फायर करने के लिए लगभग एक पाउंड पाउडर का इस्तेमाल करता था। फिर भी, पाउडर की छोटी मात्रा (बड़े तोपखाने के टुकड़ों के सापेक्ष) ठीक से लटके हुए फाल्कोनेट को चलाने पर 10 गज तक उड़ाने के लिए पर्याप्त थी।</string>
    <string _locid="120203">यह वॉशिंगटन की कैननवर्क्स से बड़ी तोप है।\n \nइतिहास:\n \nचालू, रखरखाव, स्थिति, लक्ष्यीकरण और फायरिंग तोपखाना के रसद को एक तेज़ कमांडर के साथ-साथ एक अत्यधिक अभ्यस्त और अनुशासित टीम की आवश्यकता होती है। अपने आदेश में सिपाहियों और तोपखाने के हिस्सों के अलावा, एक तोपखाने के अधिकारी को घोड़ों को देखने के लिए इस्तेमाल किया जाता था - कभी-कभी भारी तोपों के लिए छह तक। जब एक युद्ध में एक पक्ष सैकड़ों तोपखाने मैदान में लगा सकता था, तो बस उन्हें स्थिति में ले जाने का संचालन टैक्स देना होता था। "भारी तोप" एक सापेक्ष शब्द है, लेकिन सामान्य तौर पर, 'भारी' मानी जाने वाली तोप का इस्तेमाल आम तौर पर किलों और रणनीतिक स्थानों की रक्षा के लिए स्थायी बंदूक विस्थापन के रूप में किया जाता था।</string>
    <string _locid="120204">यह वॉशिंगटन की कैननवर्क्स से मोर्टार है।\n \nइतिहास:\n \nमोर्टार एक आर्टिलरी पीस है जिसमें एक छोटा बैरल और एक बड़ा बोर होता है जो उच्च चाप में बड़े प्रोजेक्टाइल को फायर करता है। "मोर्टार" नाम संभवतः इसके मोर्टार और पेस्टल के मोर्टार के समान होने से पड़ा है। मोर्टार की आग का उच्च चाप विस्थापन और इमारतों तक पहुंचता है जिन्हें भूखंड या दीवारों या अन्य स्थायी सुरक्षा द्वारा जांचा जाता है। प्रक्षेप्य मोर्टार दागे गए बारूद से भरा होता था और एक फ्यूज से सुसज्जित होता था जिसे मोर्टार को जलाने से ठीक पहले जलाया जाता था। तोपखाना क्रू को सावधानीपूर्वक मापना होता था कि मोर्टार को सही समय पर विस्फोट करने के लिए फ्यूज बनाने के लिए कितना समय लगता है (आमतौर पर प्रभाव पर)। इसने गतिमान सैनिकों के समूहों की तुलना में इमारतों और दुर्गों पर गोलीबारी में मोर्टार को बहुत बेहतर बना दिया था।</string>
    <string _locid="120205">यह वॉशिंगटन की कैननवर्क्स से रॉकेट है।\n \nइतिहास:\n \nयुद्ध में उपयोग किए जाने वाले पहले रॉकेट चीनी और भारतीयों द्वारा विकसित किए गए थे। सिद्धांत एक बोतल रॉकेट के समान है, जहां विस्फोटक प्रोपेलेंट (बारूद) एक मिसाइल (रॉकेट) को प्रेरित करता है और एक छड़ी द्वारा स्थिर किया जाता है जो रॉकेट के ढाँचे के बाहर अच्छी तरह से फैला होता है। यह एक ब्रिटिश अधिकारी विलियम कांग्रेव थे, जिन्होंने नेपोलियन युग में युद्ध के लिए इनके उपयोग को विकसित किया था। उनके रॉकेट शंकु द्वारा ढक्कन बंद ट्यूब थे और बारूद और छर्रे या शॉट से भरे हुए थे। उन्हें उन संरचनाओं से फायर किया गया था, जो राकेट के बॉडी के सहारे सीढ़ी से टिके हुए थे और एक फ्रेम होता था जो सीढ़ी और रॉकेट दोनों को सहारा देता था। ये लंबे मामले थे, और इनकी जरूरत भी थी, जब एक बड़े रॉकेट की छड़ी 15 फीट तक लंबी हो सकती थी! अमेरिका के राष्ट्रगान, स्टार-स्पैंगल्ड बैनर में "रॉकेट 'लाल ग्लेयर" 1814 में फोर्ट मैकहेनरी पर उनके हमले में ब्रिटिश नौसेना द्वारा इस्तेमाल किए गए रॉकेट का उल्लेख करता है।</string>
    <string _locid="120206">इसे पढ़ना बंद करें और रेलमार्ग कर्मी को बचाएँ!\n \nइतिहास:\n \nउन्नीसवीं शताब्दी के मध्य में, कैलिफ़ोर्निया में सोने की खोज और सक्षम डाक मार्गों की ज़रूरत पूरे उत्तरी अमेरिका में महाद्वीपों के आरपार जाने वाले एक रेलमार्ग को बनाए जाने में रुचि होने की एक वजह बनी। शुरू शुरू में, कारीगरो की कमी से रेलमार्ग का निर्माण करना मुश्किल था। बहुत जल्द गृह युद्ध के अनुभवी लोग कारीगरों के उच्च पदों पर काबिज़ हो गए और उन्होंने यूनियन पैसिफ़िक कॉरपोरेशन को चार सालों से कम समय में 1,700 मील की बीहड़ ज़मीन पर रेलमार्ग को पूरा बनाने दिया। रेलमार्ग कारीगरों का कम तनख्वाह मिलती थी और उनके लिए काम करने की परिस्थितियां मुश्किल थीं; मज़दूर हड़तालों का होना एक आम बात थी। यूनियन पैसिफ़िक रेलमार्ग पूरा करवाने के लिए चीनी कारीगरों को लाकर हड़तालों को तुड़वा देती थी।</string>
    <string _locid="120207">यह मजबूत खुदाई का काम ज्यादातर आक्रमणों को रोक देगा।\n \nइतिहास:\n \nजहां तोपखाने के साथ अन्य यूरोपीय लोगों के खिलाफ स्थिति को मजबूत करने की आवश्यकता थी, अत्याधुनिक और महंगे मोर्चाबंदी किलों का निर्माण किया गया था। तोपखाने की प्रभावशीलता को कम करने के लिए ये अपेक्षाकृत कम और ढलान वाले थे, और यदि संभव हो तो पत्थर से निर्मित थे। खाई, सूखी खाई, गढ़ (किले से बाहर तक फायरिंग पॉइंट) और आग के इंटरलॉकिंग क्षेत्रों ने तोप और मस्कट फायर की रेंज के भीतर दुश्मन सैनिकों की प्रगति को धीमा कर दिया। युग के मोर्चाबंदी किलों के उदाहरणों में लेक चमपैन, न्यूयॉर्क के पास फोर्ट तिकोंडेरोगा और नोवा स्कोटिया में फोर्ट लुइसबर्ग शामिल हैं।</string>
    <string _locid="120209">इस जीर्ण आश्रय का निर्माण किसी मास्टर कारपेंटर (या यहां तक ​​कि एक गरीब बढ़ई) द्वारा नहीं किया गया था, लेकिन यह इसे बनाने वाले सैनिकों से हवा और बर्फ को दूर रखेगा। अब यदि केवल उन्हें खाने के लिए कुछ मिल सके...\n \nइतिहास:\n \nजॉर्ज वाशिंगटन ने 19 दिसंबर 1777 में वैली फोर्ज में महाद्वीपीय सेना को फिलाडेल्फिया में नियुक्त ब्रिटिश सेना के काफी करीब को शीतकालीन क्वार्टरों में तैनात किया। वाशिंगटन की सेना के लिए सर्दियों के महीने बिताना कठिन परीक्षा थी, और क्रांति का भाग्य अधर में लटका हुआ था। वे आंशिक रूप से भूमिगत निर्मित अस्थायी लकड़ी की झोपड़ियों में आश्रय करते थे, वे उन तक पहुँचने वाली उन अल्प आपूर्तियों पर निर्भर करते थे। हालांकि, सेना ने सर्दियों को जैसे-तैसे गुजार लिया, और 1778 की गर्मियों तक इसे लड़ाका बल के रूप में पुनर्निमित किया गया था।</string>
    <string _locid="120210">इस छतिग्रस्त औपनिवेशिक सिपाही उसके साथियों को इस सर्दी में खुद के लिए काम चलाना पड़ता। जब तक वह और अन्य सैनिक, ठंड से बचने के लिए आश्रय बनाने के लिए पर्याप्त लकड़ी एकत्र नहीं करते, तब तक वे सभी, तत्वों प्रति असुरक्षित रहेंगे। आश्रय के पीछे आता है भोजन। और भोजन के पीछे, ब्रिटिश। बेचारे। यह सर्दियाँ लंबी होने वाली है। क्या नैथानिएल और जनरल वाशिंगटन उन्हें इसके माध्यम से सुरक्षित रूप से देख सकते हैं?\n \nइतिहास:\n \nवाशिंगटन ने 1777 में वैली फोर्ज के लिए जिस सेना का नेतृत्व किया, वह नागरिक सहायक सेना का निम्न वर्ग समूह था जिसे ब्रिटिश सेना के प्रशिक्षित पेशेवर सैनिकों के खिलाफ बहुत कम सफलता मिली थी। एक कड़कड़ाती सर्दियों के बाद शुरुआती वसंत और प्रशिक्षण शुरू होने से आपूर्ति की स्थिति में सुधार हुआ। यूरोपीय स्वयंसेवक प्रशिक्षकों की मदद से, जनवरी के ठंड से अकड़े हुए और भूखे नागरिक-सैनिकों को जून, 1778 तक एक प्रभावी युद्धरत सेना में बदल गए।</string>
    <string _locid="120211">यह गाड़ी, वैली फोर्ज में तैनात सैनिकों के लिए भोजन ले जा रहा है। सुनिश्चित करें कि यह वहाँ पहुँच जाएँ!\n \nइतिहास:\n \nकहा जाता है कि नेपोलियन ने युद्ध के निम्नलिखित सिद्धांतों का उल्लेख किया है: “सेना अपने पेट के लिए युद्ध करती है।”  सेना अपनी आपूर्ति लाइनों को कितनी अच्छी तरह कायम रख सकती है, इस आधार पर युद्ध जीते जा सकते हैं और हारे जा सकते हैं। किसी भी संघर्ष में सबसे पहली रणनीति, प्रतिद्वंद्वी की आपूर्ति लाइनों को काट देना है। अठारहवीं शताब्दी के दौरान, आपूर्ति में न केवल भोजन और गोला-बारूद शामिल थे, बल्कि अन्य वस्तुएं जैसे कॉफी, तंबाकू और यहां तक ​​कि रम (1785 में अमेरिकी औपनिवेशिक सैनिकों के लिए प्रति दिन 4 औंस रम  प्रदान की गई थीं) शामिल थी।\n \nन्यू मैक्सिको के ग्लोरिएटा दर्रे पर बैटल ऑफ ग्लोरिएटा, आपकी आपूर्ति लाइनों की सुरक्षा के महत्व को दर्शाता है। पश्चिम के गेटीबर्ग के रूप में भी प्रसिद्ध ग्लोरीटा के युद्ध ने न्यू मेक्सिको के संघ बलों के खिलाफ संघीय सैनिकों को टेक्सास से बाहर निकाल दिया। हताहतों की संख्या के मामले में, तीन दिन की लड़ाई में काफी अनिश्चितता थी, जिसमें दोनों पक्षों के बीच लगभग 50 लोग मारे गए और 60 घायल हुए।\n \nसंघीय सैनिकों को उनके पश्चिम की ओर बढ़त से पीछे हटाने का उपाय, कैननसिटो में अपेक्षाकृत अरक्षित संघीय आपूर्ति गाडि़यों के काफिलों पर केंद्रीय सैनिकों द्वारा हमला करना था। पूरे 80 गाडि़यों के काफिलों और उसके बारूद, भोजन और दवाओं की सभी आपूर्तियों को जलाकर नष्ट कर दिया गया। उनकी आपूर्ति के बिना, संघियों को टेक्सास लौटने के लिए मजबूर किया गया, और इस प्रकार दक्षिण-पश्चिम को जीतने के उनके लक्ष्य को प्रभावी ढंग से समाप्त किया गया।</string>
    <string _locid="120212">किला एक मज़बूत रक्षात्मक इमारते है जिसमें दीवारें, बुर्ज, द्वार और किले के भीतर बनी इमारतें शामिल हैं। टावर्स फायर करते हैं, इसलिए किलों पर इकाइयों के साथ आक्रमण करने में समझदारी है क्योंकि वही टावरों की व्यवस्था करने वाली होती हैं या जो बहुत अधिक क्षति करती हैं। फाल्कोनेट्स और विशेष रूप से मोर्टार जैसे तोप किलों को नष्ट करने में अच्छे हैं।\n \nइतिहास:\n \nउत्तरी अमेरिका पूर्ववर्ती सेटलरों ने सुरक्षा के लिए अपनी बस्तियों के आसपास या निकट लकड़ी के किले बनाए। पेड़ प्रचुर मात्रा में मौजूद थे और लॉग पैलिसेडों शीघ्रता से निर्मित किया जा सकता था। पर्याप्त रूप से मानवयुक्त लकड़ी के किले पर तोपखाने के बिना सफलतापूर्वक आक्रमण करना मुश्किल था। जैसे-जैसे यूरोपवासी, पूरे महाद्वीप भर में आकर रहने लगे, विस्तारशील सीमा पर बस्तियों पर लकड़ी के किले निर्मित हुए। कुछ सीमांत बस्तियों के आधुनिक नाम अब किले के रूप में उनके मूल पदनाम को नहीं दर्शाते हैं (फोर्ट ड्यूक्सने अब पिट्सबर्ग हैं), जबकि अन्य ने अपने मूल नाम को बरकरार रखा है (फोर्ट वेन, इंडियाना और फोर्ट स्मिथ, अर्कांसस)।</string>
    <string _locid="120214">विशेष सुधारों का समूह, खास स्थानीय अमेरिकी सभ्यताओं का। ये स्थानीय बोनस कुछ स्थानीय इमारतों में उपलब्ध होंगे और कमांड पैनल में बड़े बटन के रूप में दिखाई देंगे।</string>
    <string _locid="120215">विभिन्न प्रकार के बोनस पाने के लिए मूल अमेरिकी सभ्यताओं के लिए एक तरीका। आप एक विशिष्ट बोनस प्राप्त करने के लिए सामुदायिक प्लाज़ा में किसी भी समारोह का चयन कर सकते हैं। जैसे-जैसे आप आदिवासी बुजुर्ग से ज्ञान प्राप्त करते हैं और युग से होते हुए आगे बढ़ते हैं, नए समारोह आपके द्वारा चयन करने के लिए उपलब्ध हो जाएंगे। दो समारोह उपलब्ध हैं जो केवल आदिवासी परिषद के शिपमेंट के माध्यम से उपलब्ध कराए जाते हैं। एक समय में केवल एक ही समारोह का आयोजन किया जा सकता है।</string>
    <string _locid="120216">यूरोपीय सभ्यता के लिए वैकल्पिक 5वां युग। यदि आप एक यूरोपीय सभ्यता खेल रहे हैं और चौथे युग तक पहुंच चुके हैं तो आपके पास विद्रोह करने या पांचवे साम्राज्यवादी युग में जाने का प्रयास करने का विकल्प है। यदि आप विद्रोह करते हैं तो आपको क्रांतिकारी राष्ट्रों में से चुनना होगा, प्रत्येक भिन्न बोनस प्रदान करता है। जब क्रांति सक्रिय हो गई हो, तो आपका झंडा नए झंडे में परिवर्तित हो जाता है और आपके उपनिवेशी, क्रांतिकारियों में बदल जाते हैं। क्रांतिकारी उपनिवेशी नहीं होते हैं - वे इकट्ठे नहीं हो सकते या इमारतों का निर्माण नहीं कर सकते परंतु मुकाबला करने में प्रभावी हैं।\n\nआपके द्वारा विद्रोह करने के बाद, आप मछली पकड़ने की नाव या ग्रामीणों को प्रस्तुत नहीं कर सकते, परंतु अधिकतर क्रांतिकारी गृह नगर इस प्रतिबंध को उठाने के लिए कार्ड प्रदान करते हैं। प्रत्येक क्रांतिकारी गृह नगर अपने स्वयं के अनोखे कार्ड के साथ आता है और प्रायः निम्न के लिए बारम्बार शिपमेंट प्रदान करता हैः अधिक क्रांतिकारी, गैटलिंग गन, आयरनक्लैड या किले की गाड़ियां।</string>
    <string _locid="120217">एक क्षमता जिसका उपयोग कुछ इकाइयाँ खुद को अधिकतर अदृश्य बनाने के लिए कर सकती हैं। जब स्टेल्थ सक्रिय होता है, तो इकाई फीकी पड़ जाती है और प्रतिद्वंद्वी के लिए अदृश्य हो जाती है। उसकी गति भी काफी घट गई है। यदि कोई इकाई किसी शत्रु की दृष्टिरेखा में है तो वह “गुप्त” नहीं हो सकती है। कुछ इकाइयाँ, जैसे कि युद्ध प्रमुख, खोजकर्ता, जासूस और नगर का केंद्र, गुप्त इकाइयों को देख सकते हैं। गुप्त इकाइयों में शामिल हैं: नवाजो राइफलमेन, जासूस, निंजा, ताशुशन्के प्रॉव्लर्स, फॉरेस्ट प्रॉलर्स और जगुआर प्राउल नाइट्स।</string>
    <string _locid="120218">सैन्य विजय अभियान द्वारा एक वैकल्पिक जीत। यदि आप एक मानक गेम खेल रहे हैं, और आपकी टीम, खेल में आधे से अधिक व्यापारिक चौकियों वाले स्थान की स्वामी हैं (दोनों मूल बस्तियां और व्यापार मार्ग शामिल हैं), तो आप व्यापार एकाधिकार बटन को सक्रिय कर सकते हैं।  यह एक टाइमर को शुरू कर देता है, और यह जब तक कि टाइमर बंद नहीं हो जाता, आपकी टीम को और अधिक व्यापारिक चौकियों के निर्माण से रोकता है। दूसरी टीम को टाइमर के समाप्त होने तक, उपलब्ध साइटों के कुल को 50% या उससे कम तक लाने के लिए आपकी टीम की व्यापारिक चौकियों को काफी नुकसान पहुँचाना होगा। उदाहरण के लिए, 7 व्यापारिक चौकियों वाले मैप पर , यदि आपने 5 चौकियों के मालिक रहते हुए ट्रेड मोनोपॉली जीत की उलटी गिनती शुरू की, तो आपके दुश्मन को टाइमर रोकने के लिए 2 चौकियों को नष्ट करना होगा।</string>
    <string _locid="120219">खेल का वह प्रकार जो लड़ने पर प्रतिबंध लगाता है जब तक कि समय की पूर्व-निर्धारित मात्रा गुजर नहीं जाती। खेल शुरू करते समय, आप संधि विकल्प का चयन कर सकते हैं। गैर-युद्ध की अवधि के साथ संधि खेल का आरंभ होता है: 10 - 40 मिनट, अपनी पसंद पर निर्भर करता है। इस समय के दौरान, आप केवल बनाम खजाना रक्षकों की लड़ाई में संलग्न हो सकते हैं। आप अपने आरंभिक नगर के केंद्र के एक निश्चित दायरे में केवल भवनों का ही निर्माण कर सकते हैं। किसी दुश्मन को अपनी मातृभूमि के अंदर असुविधाजनक रूप से उसके सैनिकों को तैनात करके खेल के शांतिपूर्ण प्रारंभिक भाग का लाभ उठाने से रोकने के लिए आपके लड़ाकू भवन (नगर का केंद्र, चौकी आदि) अभी भी घुसपैठियों पर गोली चला सकते हैं।\n \nव्यापार एकाधिकार और क्रांति विकल्प, संधि खेलों में अक्षम हैं।</string>
    <string _locid="120220">एक भूमि आधारित इकाई जो खजानों को एकत्र कर सकती है और जिनके पास अक्सर आसपास मौजूद इकाइयों को प्रभावित करने वाली विशेष क्षमताएं होती हैं। युद्ध प्रमुख, खेल के प्रारंभ में मूल अमेरिकी सभ्यताओं के लिए उपलब्ध एक शक्तिशाली इकाई है। प्रत्येक मूल कबीले का अपना अनूठा युद्ध प्रमुख होता है, जिसके पास स्वयं के विशेष सुधार (समुदायिक प्लाज़ा के बड़े बटन को देखें!), आदिवासी परिषद के शिपमेंट और शक्तियां होती हैं।</string>
    <string _locid="120221">यह चेस्ट ऑफ कॉइन बहुत तेज दर पर लेकिन बहुत सीमित मात्रा में सिक्का प्रदान करता है। सिक्का जमा करने के लिए एक संग्रहकर्ता का उपयोग करें। चेस्ट आमतौर पर गृह नगर या आदिवासी परिषद से नगर के केंद्र या अन्य इमारतों में आते हैं। वे बहुत जल्दी लेकिन बहुत सीमित मात्रा में संसाधन प्रदान करते हैं। कोई भी खिलाड़ी किसी भी टोकरे से इकट्ठा कर सकता है, इसका अर्थ है कि सहयोगी उन्हें साझा कर सकते हैं या दुश्मन उन्हें चुरा सकते हैं यदि उन्हें नगर के केंद्र में अप्राप्य छोड़ दिया जाता है। गार्ड सावधानी से या बेहतर तरीके से टोकरे में जमा करते हैं, जितनी जल्दी हो सके उनका उपयोग करते हैं!\n \nइतिहास:\n \nनई दुनिया में जूझ रहे कॉलोनी के अस्तित्व के लिए यूरोप से आपूर्ति अक्सर जीवनप्रद थी। रूनोके की कॉलोनी का दुर्भाग्य था कि वह उस क्षेत्र में सूखे के समय स्थापित हो रहा था, जिससे भोजन पैदा करने में कठिनाई हो रही थी। इसके अलावा, क्षेत्र में मूल अमेरिकी लोगों के साथ उपनिवेश के संबंध अच्छे नहीं थे। उपनिवेशियों को इतनी कठिनाइयाँ थीं कि उन्होंने ज़रूरी आपूर्ति लेकर आ रहे जहाज़ के पहुंचने से पहले ही उपनिवेश को छोड़ दिया।\n \nअंततः जब आपूर्ति जहाज़ पहुंचा, तो उसने पाया कि कॉलोनी खाली पड़ी थी। जहाज के पंद्रह लोगों ने पीछे रुकने का फ़ैसला किया जब कि जहाज़ इंग्लैंड लौट गया। जब एक दूसरे जहाज ने अपने पीछे छूट गए लोगों को बचाने के लिए नदी पार की तो उन्होंने पाया कि उनमें से एक की हड्डियों के अलावा कोई चिह्न बाकी नहीं है। दूसरों को क्या हुआ था, इसके बारे में किसी को कुछ पता नहीं था।</string>
    <string _locid="120222">कॉइन का यह बड़ा चेस्ट कॉइन को बहुत तेज दर पर लेकिन बहुत सीमित मात्रा में प्रदान करता है। सिक्का जमा करने के लिए एक संग्रहकर्ता का उपयोग करें। चेस्ट आमतौर पर गृह नगर या आदिवासी परिषद से नगर के केंद्र या अन्य इमारतों में आते हैं। वे बहुत जल्दी लेकिन बहुत सीमित मात्रा में संसाधन प्रदान करते हैं। कोई भी खिलाड़ी किसी भी टोकरे से इकट्ठा कर सकता है, इसका अर्थ है कि सहयोगी उन्हें साझा कर सकते हैं या दुश्मन उन्हें चुरा सकते हैं यदि उन्हें नगर के केंद्र में अप्राप्य छोड़ दिया जाता है। गार्ड सावधानी से या बेहतर तरीके से टोकरे में जमा करते हैं, जितनी जल्दी हो सके उनका उपयोग करते हैं!\n \nइतिहास:\n \nनई दुनिया में जूझ रहे कॉलोनी के अस्तित्व के लिए यूरोप से आपूर्ति अक्सर जीवनप्रद थी। रूनोके की कॉलोनी का दुर्भाग्य था कि वह उस क्षेत्र में सूखे के समय स्थापित हो रहा था, जिससे भोजन पैदा करने में कठिनाई हो रही थी। इसके अलावा, क्षेत्र में मूल अमेरिकी लोगों के साथ उपनिवेश के संबंध अच्छे नहीं थे। उपनिवेशियों को इतनी कठिनाइयाँ थीं कि उन्होंने ज़रूरी आपूर्ति लेकर आ रहे जहाज़ के पहुंचने से पहले ही उपनिवेश को छोड़ दिया।\n \nअंततः जब आपूर्ति जहाज़ पहुंचा, तो उसने पाया कि कॉलोनी खाली पड़ी थी। जहाज के पंद्रह लोगों ने पीछे रुकने का फ़ैसला किया जब कि जहाज़ इंग्लैंड लौट गया। जब एक दूसरे जहाज ने अपने पीछे छूट गए लोगों को बचाने के लिए नदी पार की तो उन्होंने पाया कि उनमें से एक की हड्डियों के अलावा कोई चिह्न बाकी नहीं है। दूसरों को क्या हुआ था, इसके बारे में किसी को कुछ पता नहीं था।</string>
    <string _locid="120223">भोजन का यह टोकरा, भोजन को बहुत तेज़ दर पर प्रदान करता है, लेकिन बहुत सीमित मात्रा में। भोजन इकट्ठा करने के लिए संग्रहकर्ता का उपयोग करें। क्रेट, आमतौर पर गृह नगर या आदिवासी परिषद से नगर के केंद्र या अन्य इमारतों में आते हैं। वे बहुत जल्दी लेकिन बहुत सीमित मात्रा में संसाधन प्रदान करते हैं। कोई भी खिलाड़ी किसी भी टोकरे से इकट्ठा कर सकता है, इसका अर्थ है कि सहयोगी उन्हें साझा कर सकते हैं या दुश्मन उन्हें चुरा सकते हैं यदि उन्हें नगर के केंद्र में अप्राप्य छोड़ दिया जाता है। गार्ड सावधानी से या बेहतर तरीके से टोकरे में जमा करते हैं, जितनी जल्दी हो सके उनका उपयोग करते हैं!\n \nइतिहास:\n \nनई दुनिया में जूझ रहे कॉलोनी के अस्तित्व के लिए यूरोप से आपूर्ति अक्सर जीवनप्रद थी। रूनोके की कॉलोनी का दुर्भाग्य था कि वह उस क्षेत्र में सूखे के समय स्थापित हो रहा था, जिससे भोजन पैदा करने में कठिनाई हो रही थी। इसके अलावा, क्षेत्र में मूल अमेरिकी लोगों के साथ उपनिवेश के संबंध अच्छे नहीं थे। उपनिवेशियों को इतनी कठिनाइयाँ थीं कि उन्होंने ज़रूरी आपूर्ति लेकर आ रहे जहाज़ के पहुंचने से पहले ही उपनिवेश को छोड़ दिया।\n \nअंततः जब आपूर्ति जहाज़ पहुंचा, तो उसने पाया कि कॉलोनी खाली पड़ी थी। जहाज के पंद्रह लोगों ने पीछे रुकने का फ़ैसला किया जब कि जहाज़ इंग्लैंड लौट गया। जब एक दूसरे जहाज ने अपने पीछे छूट गए लोगों को बचाने के लिए नदी पार की तो उन्होंने पाया कि उनमें से एक की हड्डियों के अलावा कोई चिह्न बाकी नहीं है। दूसरों को क्या हुआ था, इसके बारे में किसी को कुछ पता नहीं था।</string>
    <string _locid="120224">भोजन का यह बड़ा टोकरा, भोजन को बहुत तेज़ दर पर प्रदान करता है, लेकिन बहुत सीमित मात्रा में। भोजन इकट्ठा करने के लिए संग्रहकर्ता का उपयोग करें। क्रेट, आमतौर पर गृह नगर या आदिवासी परिषद से नगर के केंद्र या अन्य इमारतों में आते हैं। वे बहुत जल्दी लेकिन बहुत सीमित मात्रा में संसाधन प्रदान करते हैं। कोई भी खिलाड़ी किसी भी टोकरे से इकट्ठा कर सकता है, इसका अर्थ है कि सहयोगी उन्हें साझा कर सकते हैं या दुश्मन उन्हें चुरा सकते हैं यदि उन्हें नगर के केंद्र में अप्राप्य छोड़ दिया जाता है। गार्ड सावधानी से या बेहतर तरीके से टोकरे में जमा करते हैं, जितनी जल्दी हो सके उनका उपयोग करते हैं!\n \nइतिहास:\n \nनई दुनिया में जूझ रहे कॉलोनी के अस्तित्व के लिए यूरोप से आपूर्ति अक्सर जीवनप्रद थी। रूनोके की कॉलोनी का दुर्भाग्य था कि वह उस क्षेत्र में सूखे के समय स्थापित हो रहा था, जिससे भोजन पैदा करने में कठिनाई हो रही थी। इसके अलावा, क्षेत्र में मूल अमेरिकी लोगों के साथ उपनिवेश के संबंध अच्छे नहीं थे। उपनिवेशियों को इतनी कठिनाइयाँ थीं कि उन्होंने ज़रूरी आपूर्ति लेकर आ रहे जहाज़ के पहुंचने से पहले ही उपनिवेश को छोड़ दिया।\n \nअंततः जब आपूर्ति जहाज़ पहुंचा, तो उसने पाया कि कॉलोनी खाली पड़ी थी। जहाज के पंद्रह लोगों ने पीछे रुकने का फ़ैसला किया जब कि जहाज़ इंग्लैंड लौट गया। जब एक दूसरे जहाज ने अपने पीछे छूट गए लोगों को बचाने के लिए नदी पार की तो उन्होंने पाया कि उनमें से एक की हड्डियों के अलावा कोई चिह्न बाकी नहीं है। दूसरों को क्या हुआ था, इसके बारे में किसी को कुछ पता नहीं था।</string>
    <string _locid="120225">यह कॉर्ड ऑफ़ वुड बहुत तेज़ दर पर लेकिन बहुत सीमित मात्रा में लकड़ी प्रदान करता है। लकड़ी इकट्ठा करने के लिए संग्रहकर्ता का उपयोग करें। कॉर्ड, आमतौर पर गृह नगर या आदिवासी परिषद से नगर के केंद्र या अन्य इमारतों में आते हैं। वे बहुत जल्दी लेकिन बहुत सीमित मात्रा में संसाधन प्रदान करते हैं। कोई भी खिलाड़ी किसी भी टोकरे से इकट्ठा कर सकता है, इसका अर्थ है कि सहयोगी उन्हें साझा कर सकते हैं या दुश्मन उन्हें चुरा सकते हैं यदि उन्हें नगर के केंद्र में अप्राप्य छोड़ दिया जाता है। गार्ड सावधानी से या बेहतर तरीके से टोकरे में जमा करते हैं, जितनी जल्दी हो सके उनका उपयोग करते हैं!\n \nइतिहास:\n \nनई दुनिया में जूझ रहे कॉलोनी के अस्तित्व के लिए यूरोप से आपूर्ति अक्सर जीवनप्रद थी। रूनोके की कॉलोनी का दुर्भाग्य था कि वह उस क्षेत्र में सूखे के समय स्थापित हो रहा था, जिससे भोजन पैदा करने में कठिनाई हो रही थी। इसके अलावा, क्षेत्र में मूल अमेरिकी लोगों के साथ उपनिवेश के संबंध अच्छे नहीं थे। उपनिवेशियों को इतनी कठिनाइयाँ थीं कि उन्होंने ज़रूरी आपूर्ति लेकर आ रहे जहाज़ के पहुंचने से पहले ही उपनिवेश को छोड़ दिया।\n \nअंततः जब आपूर्ति जहाज़ पहुंचा, तो उसने पाया कि कॉलोनी खाली पड़ी थी। जहाज के पंद्रह लोगों ने पीछे रुकने का फ़ैसला किया जब कि जहाज़ इंग्लैंड लौट गया। जब एक दूसरे जहाज ने अपने पीछे छूट गए लोगों को बचाने के लिए नदी पार की तो उन्होंने पाया कि उनमें से एक की हड्डियों के अलावा कोई चिह्न बाकी नहीं है। दूसरों को क्या हुआ था, इसके बारे में किसी को कुछ पता नहीं था।</string>
    <string _locid="120226">लकड़ी का यह बड़ा कॉर्ड, बहुत तेज दर पर लेकिन बहुत सीमित मात्रा लकड़ी प्रदान करता है। लकड़ी इकट्ठा करने के लिए संग्रहकर्ता का उपयोग करें। कॉर्ड, आमतौर पर गृह नगर या आदिवासी परिषद से नगर के केंद्र या अन्य इमारतों में आते हैं। वे बहुत जल्दी लेकिन बहुत सीमित मात्रा में संसाधन प्रदान करते हैं। कोई भी खिलाड़ी किसी भी टोकरे से इकट्ठा कर सकता है, इसका अर्थ है कि सहयोगी उन्हें साझा कर सकते हैं या दुश्मन उन्हें चुरा सकते हैं यदि उन्हें नगर के केंद्र में अप्राप्य छोड़ दिया जाता है। गार्ड सावधानी से या बेहतर तरीके से टोकरे में जमा करते हैं, जितनी जल्दी हो सके उनका उपयोग करते हैं!\n \nइतिहास:\n \nनई दुनिया में जूझ रहे कॉलोनी के अस्तित्व के लिए यूरोप से आपूर्ति अक्सर जीवनप्रद थी। रूनोके की कॉलोनी का दुर्भाग्य था कि वह उस क्षेत्र में सूखे के समय स्थापित हो रहा था, जिससे भोजन पैदा करने में कठिनाई हो रही थी। इसके अलावा, क्षेत्र में मूल अमेरिकी लोगों के साथ उपनिवेश के संबंध अच्छे नहीं थे। उपनिवेशियों को इतनी कठिनाइयाँ थीं कि उन्होंने ज़रूरी आपूर्ति लेकर आ रहे जहाज़ के पहुंचने से पहले ही उपनिवेश को छोड़ दिया।\n \nअंततः जब आपूर्ति जहाज़ पहुंचा, तो उसने पाया कि कॉलोनी खाली पड़ी थी। जहाज के पंद्रह लोगों ने पीछे रुकने का फ़ैसला किया जब कि जहाज़ इंग्लैंड लौट गया। जब एक दूसरे जहाज ने अपने पीछे छूट गए लोगों को बचाने के लिए नदी पार की तो उन्होंने पाया कि उनमें से एक की हड्डियों के अलावा कोई चिह्न बाकी नहीं है। दूसरों को क्या हुआ था, इसके बारे में किसी को कुछ पता नहीं था।</string>
    <string _locid="120227">ओझा एक ऐसी इकाई है जो अन्य इकाइयों को ठीक करता है। उसका आक्रमण खराब है, लेकिन कम रेंज पर मौजूद अन्य इकाइयों को ठीक कर सकता है।\n \nइकाइयां अपने स्वास्थ्य को अपने दम पर ठीक नहीं करतीं, इसलिए ओझा आपकी सेनाओं की उम्र बहुत ज़्यादा बढ़ा सकता है।\n \nइतिहास:\n \n"ओझा" और "वयस्क" दोनों स्थानीय अमेरिकी ओझाओं और आध्यात्मिक नेताओं की ओर संकेत करते हैं। सभी पुरुष नहीं थे और उनकी बहुत सारी जिम्मेदारियों का शारीरिक उपचार से बहुत कम लेना-देना था। वे अपने देशों में लोगों की शारीरिक और आध्यात्मिक सेहत के लिए ज़िम्मेदार थे।</string>
    <string _locid="120228">इस जानवर को युद्ध प्रमुख द्वारा वश में किया गया है (या एक खोजकर्ता द्वारा कब्जा कर लिया गया) और अब यह एक पालतू जानवर है। पालतू जानवर खोज-बीन और खोजकर्ता तथा युद्ध प्रमुखों का साथ देने में अच्छे हैं क्योंकि वे संसाधनों और खजाने के लिए मैप की खोज करते हैं। पालतू जानवर, दुश्मन के शिविरों पर छापा मारने, निकटता सेटलरों और ग्रामीणों को मारने के लिए भी प्रभावी हो सकते हैं, लेकिन उन्हें सैन्य इकाइयों से भागना चाहिए जब तक कि वे भारी संख्या में न हो।\n \nइतिहास:\n \nवैज्ञानिक नाम: Ursus americanus\nलगभग आकार: 130 पौंड (मादा); 380 पौंड (नर)\nआहार: फल, घास, जड़, नट, जड़ी-बूटियां, कीड़े, मछली, लाश\n \nकाला भालू उत्तरी अमेरिका में सबसे आम भालू है। वे विभिन्न प्रकार के आवासों में रहते हैं, जंगलों की एक बहुतायत झाड़ियों वाले जंगल को प्राथमिकता देते हैं जो उन्हें भोजन, आश्रय और उनको दुर्लभ, लेकिन भयावह, शिकारियों से सुरक्षा प्रदान करते हैं। खतरे से बचने के लिए काले भालू पेड़ों को सहारा लेते हैं। मनुष्य और अन्य भालू, यहां तक कि अन्य काले भालू, काले भालू के मुख्य शिकारी हैं।\n \nठंडी जलवायु में, काला भालू असली सीतनिद्रा में प्रवेश करता है, लेकिन गर्म जलवायु में भालू सीतनिद्रा की गहराई तक नहीं पहुंचते हैं, हालांकि वे ठंड के महीनों में विस्तारित अवधि के लिए सोते हैं।\n \nकाले भालू की सोलह उप-प्रजातियां हैं। एक, Ursus americanus kermodei, गोरा है, लेकिन एल्बिनो नहीं है, उप-प्रजातियां जो उत्तर पश्चिम प्रशांत में रहती हैं और कुछ देशी परंपराओं में स्पिरिट बेयर के रूप में संदर्भित होती हैं। ग्लेशियर भालू, Ursus americanus emmonsii के परत के बाल भूरे और सफेद होते हैं, जो इस भालू के परत को एक आकर्षक नीला रंग देते हैं।</string>
    <string _locid="120229">इस जानवर को युद्ध प्रमुख द्वारा वश में किया गया है (या एक खोजकर्ता द्वारा कब्जा कर लिया गया) और अब यह एक पालतू जानवर है। पालतू जानवर खोज-बीन और खोजकर्ता तथा युद्ध प्रमुखों का साथ देने में अच्छे हैं क्योंकि वे संसाधनों और खजाने के लिए मैप की खोज करते हैं। पालतू जानवर, दुश्मन के शिविरों पर छापा मारने, निकटता सेटलरों और ग्रामीणों को मारने के लिए भी प्रभावी हो सकते हैं, लेकिन उन्हें सैन्य इकाइयों से भागना चाहिए जब तक कि वे भारी संख्या में न हो।\n \nइतिहास:\n \nवैज्ञानिक नाम: Felis concolor\nलगभग आकार: 7 फीट लंबी, 170 पौंड\nआहार: बड़े और छोटे स्तनधारी\n \nइसे आमतौर पर पहाड़ी शेर, पूमा या पैंथर भी कहा जाता है, अमेरिकी तेंदुआ के पास एक गहरे पीले के रंग का, लाल या भूरे रंग की परत और पीला पेट होता है। नई दुनिया के यूरोपीय निपटान से पहले, अमरीकी तेंदुआ और उनकी नस्ल उत्तर और दक्षिण अमेरिका की लंबाई और चौड़ाई में विस्तृत रूप से फैली थीं, और हालांकि उनका क्षेत्र अब बहुत छोटा हो चुका है, वे नई दुनिया मे मौजूद जानवरों की सबसे बड़ी श्रृंखला हैं। वे मुख्य रूप से बड़े स्तनधारियों का शिकार करते हैं, लेकिन जरूरत पड़ने पर छोटे शिकार खाते हैं।</string>
    <string _locid="120230">इस जानवर को युद्ध प्रमुख द्वारा वश में किया गया है (या एक खोजकर्ता द्वारा कब्जा कर लिया गया) और अब यह एक पालतू जानवर है। पालतू जानवर खोज-बीन और खोजकर्ता तथा युद्ध प्रमुखों का साथ देने में अच्छे हैं क्योंकि वे संसाधनों और खजाने के लिए मैप की खोज करते हैं। पालतू जानवर, दुश्मन के शिविरों पर छापा मारने, निकटता सेटलरों और ग्रामीणों को मारने के लिए भी प्रभावी हो सकते हैं, लेकिन उन्हें सैन्य इकाइयों से भागना चाहिए जब तक कि वे भारी संख्या में न हो।\n \nइतिहास:\n \nवैज्ञानिक नाम: Canis latrans\nलगभग आकार: 20 इंच कंधे पर, 30 पौंड\nआहार: बड़े और छोटे स्तनधारी, कैरियन, गार्बेज\n \nएक छोटा, भूरा-भूरा, भेड़िया जैसा कुक्कुरीय जानवर है जो रेगिस्तान, स्तपीय और अन्य घास के मैदानों में रहता है, लेकिन मनुष्यों के साथ निकटता से बच सकता है। कुछ क्षेत्रों में वन भूमि को साफ करने से कुछ क्षेत्रों में कोयोट की सीमा का वास्तव में विस्तार हुआ है और, क्योंकि वे स्मार्ट और अनुकूलनशील हैं, वे सीख रहे हैं कि मनुष्यों के साथ कैसे रहना है। वे लंबे समय तक, संदेहास्पद ढ़ंग से गुर्राते और तेज़ भौंकने वाली आवाज़ों के साथ संवाद करते हैं जो विशेष रूप से मुखर होती हैं। यह एक भयानक कोलाहल को, डरावना और अपने तरीके से सुंदर बना सकता है।</string>
    <string _locid="120231">इस जानवर को युद्ध प्रमुख द्वारा वश में किया गया है (या एक खोजकर्ता द्वारा कब्जा कर लिया गया) और अब यह एक पालतू जानवर है। पालतू जानवर खोज-बीन और खोजकर्ता तथा युद्ध प्रमुखों का साथ देने में अच्छे हैं क्योंकि वे संसाधनों और खजाने के लिए मैप की खोज करते हैं। पालतू जानवर, दुश्मन के शिविरों पर छापा मारने, निकटता सेटलरों और ग्रामीणों को मारने के लिए भी प्रभावी हो सकते हैं, लेकिन उन्हें सैन्य इकाइयों से भागना चाहिए जब तक कि वे भारी संख्या में न हो।\n \nइतिहास:\n \nवैज्ञानिक नाम: Ursus arctos subsp. horribilis\nलगभग आकार: 500 पौंड (मादा); 900 पौंड (नर)\nआहार: जड़, कवक, मछली, कीड़े, बड़े और छोटे स्तनधारी\n \nभालू की सबसे बड़ी प्रजातियों की एक उप-प्रजातियां (भूरा भालू), ग्रिज़लीज़ अपने फर के सफेद नोकों से अपना नाम प्राप्त करते हैं जो उन्हें एक मोटा, मौसमी बदलाव की झलक प्रदान करते हैं। मांसपेशियों का कूबड़, प्रोफ़ाइल में दिखाई देने वाला, भूरे भालू के कंधों के बीच में बड़े पैमाने पर होता है, जिससे उनके अग्रभाग को अविश्वसनीय ताकत मिलती है और उन्हें शक्तिशाली तरीके से खोदने और ताकत से आक्रमण करने की अनुमति मिलती है। उनके पंजे तीन से चार इंच लंबे होते हैं और कई स्तनधारियों को भूरे भालू की शक्तिशाली आक्रमण का सामना नहीं करना पड़ सकता है। वे पतझड़ के मौसम के बेहतर भाग में हल्के सर्दियों के महीनों के लिए खुद को मोटा करने में बिताते हैं जब वे अगर शीत निद्रा में नहीं होते हैं तो सुस्त हो जाते हैं। भूरे भालू सर्दियों के लिए मान की तलाश करते हैं या खुदाई करते हैं, आमतौर पर अपने लिए पर्याप्त बड़े मान, जिसमें वे घुस सकें जो हवा के आवागमन के लिए प्रयाप्त हो।\n \nभूरे भालू कभी मिसिसिपी के पश्चिम में पूरे उत्तरी अमेरिका और मेक्सिको के दक्षिण में पाए जाते थे। आज वे बीहड़, सुदूर पहाड़ों और जंगल वाले इलाकों में रहते हैं।</string>
    <string _locid="120232">इस जानवर को युद्ध प्रमुख द्वारा वश में किया गया है (या एक खोजकर्ता द्वारा कब्जा कर लिया गया) और अब यह एक पालतू जानवर है। पालतू जानवर खोज-बीन और खोजकर्ता तथा युद्ध प्रमुखों का साथ देने में अच्छे हैं क्योंकि वे संसाधनों और खजाने के लिए मैप की खोज करते हैं। पालतू जानवर, दुश्मन के शिविरों पर छापा मारने, निकटता सेटलरों और ग्रामीणों को मारने के लिए भी प्रभावी हो सकते हैं, लेकिन उन्हें सैन्य इकाइयों से भागना चाहिए जब तक कि वे भारी संख्या में न हो।\n \nइतिहास:\n \nवैज्ञानिक नाम: Panthera onca\nलगभग आकार: 7 फीट तक लंबा, 200 पाउंड\nआहार: हिरण, मवेशी, पैकरी, कापीबारा, बंदर, मछली\n \nजगुआर को अक्सर तेंदुआ समझ लिया जाता हैं, एक और तनी, चित्तीदार बिल्ली। जगुआर की एक विशिष्ट विशेषता यह है कि इसके धब्बों में छोटे काले डॉट्स या रोसेट पैटर्न के भीतर अनियमित आकृतियाँ होती हैं। जगुआर भी नाटे होते हैं और तेंदुए की तुलना में उनके सिर बड़े होते हैं। जगुआर और तेंदुए दोनों में मटमैले, या काले, भिन्न प्रकार होते हैं। धब्बों के बिना, काले जगुआर को मुख्य रूप से उनकी गठीली बनावट के द्वारा काले तेंदुए से अलग किया जा सकता है। दोनों बड़ी बिल्लियाँ, चाहे जगुआर हों या तेंदुए, काले या चित्तीदार होते हैं, आमतौर पर, गलती लगने पर इन्हें पैंथर बुलाया जाता है।\n \nऐतिहासिक रूप से, जगुआर उत्तरी अमेरिका के दक्षिणी भागों से लेकर दक्षिण अमेरिका के दक्षिणी भाग तक सबसे अधिक संख्या में पाए जाते हैं, लेकिन उनकी सीमाएँ अब मध्य और उत्तर दक्षिणी अमेरिका में हैं। जगुआर जंगली खाद्य श्रृंखला के शीर्ष पर एक दुर्लभ, अविवादित बसेरे का आनंद लेते हैं। अपने दक्षिण अमेरिकी निवास में, उनके पास मनुष्यों के अलावा कोई शिकारी और कुछ वास्तविक प्रतियोगी नहीं हैं।</string>
    <string _locid="120233">इस जानवर को युद्ध प्रमुख द्वारा वश में किया गया है (या एक खोजकर्ता द्वारा कब्जा कर लिया गया) और अब यह एक पालतू जानवर है। पालतू जानवर खोज-बीन और खोजकर्ता तथा युद्ध प्रमुखों का साथ देने में अच्छे हैं क्योंकि वे संसाधनों और खजाने के लिए मैप की खोज करते हैं। पालतू जानवर, दुश्मन के शिविरों पर छापा मारने, निकटता सेटलरों और ग्रामीणों को मारने के लिए भी प्रभावी हो सकते हैं, लेकिन उन्हें सैन्य इकाइयों से भागना चाहिए जब तक कि वे भारी संख्या में न हो।\n \nइतिहास:\n \nवैज्ञानिक नाम: Ursus Maritimus\nलगभग आकार: 600 पाउंड तक (मादा); 1,700 पाउंड तक (नर)\nआहार: सील, व्हेल, कारिबू\n \nध्रुवीय भालू किसी अन्य भूमि स्तनपायी की तुलना में आगे उत्तर में रहते हैं और सबसे बड़े जीवित मांसाहारी हैं। ध्रुवीय भालू, विभिन्न प्रकार की शिकारी तकनीकों का उपयोग करते हैं। सफेद फर और गद्देदार पंजे उन्हें बर्फ पर आराम करते हुए सील का पीछा करने की अनुमति देते हैं। उन्हें सील से सांस लेने के छेद के पास घंटों इंतज़ार करने के लिए जाना जाता है जिससे वे 250 पाउंड की सील को खींचकर बर्फ के ऊपर ले आते हैं। सील का शिकार करने के मकसद से वे नए श्वास छिद्र बनाने में भी सक्षम हैं।\n \nअपनी शिकारी रणनीतियों के बावजूद, ध्रुवीय भालू 15% से भी कम बार शिकार करने में सफल होते हैं। सौभाग्य से, वे एक समय में 150 पाउंड से अधिक मांस खा सकते हैं, और हफ्तों तक भोजन के बिना रह सकते हैं। करोड़ों ध्रुवीय भालुओँ को मरी हुए व्हेल का मांस खाते देखा गया है।</string>
    <string _locid="120234">इस जानवर को युद्ध प्रमुख द्वारा वश में किया गया है (या एक खोजकर्ता द्वारा कब्जा कर लिया गया) और अब यह एक पालतू जानवर है। पालतू जानवर खोज-बीन और खोजकर्ता तथा युद्ध प्रमुखों का साथ देने में अच्छे हैं क्योंकि वे संसाधनों और खजाने के लिए मैप की खोज करते हैं। पालतू जानवर, दुश्मन के शिविरों पर छापा मारने, निकटता सेटलरों और ग्रामीणों को मारने के लिए भी प्रभावी हो सकते हैं, लेकिन उन्हें सैन्य इकाइयों से भागना चाहिए जब तक कि वे भारी संख्या में न हो।\n \nइतिहास:\n \nवैज्ञानिक नाम: Canis lupus\nलगभग आकार: 50-150 पौंड\nआहार: हिरण, कारिबू, एल्क, भेड़, छोटे स्तनधारी\n \nऐतिहासिक रूप से, भूरे भेड़िये आर्कटिक से उष्णकटिबंधीय तक पूरे उत्तरी गोलार्ध में देखे जा सकते हैं। आवास के विनाश और शिकार ने उनकी सीमा को बहुत कम कर दिया है। वे उच्च सामाजिक जानवर हैं जो एक अल्फा पुरुष और महिला के नेतृत्व में छत्तीस व्यक्तियों तक के पैक में रहते और शिकार करते हैं। असंबंधित अप्रवासियों को एक पैक में दत्तक बनाया जा सकता है। पैक आम तौर पर क्षेत्रीय होते हैं और घुसपैठियों के खिलाफ अपने क्षेत्र में पहरा देते हैं। लाल भेड़िये को छोड़कर, वहां रह रहे सभी भेड़ियों को C. lupus प्रजातियों का हिस्सा माना जाता है। पालतू कुत्तों, डिंगोस जैसी जंगली उप-प्रजातियों सहित, को भी भेड़ियों के रूप में वर्गीकृत किया जाता है। पालतू बनाना, शायद पांच अलग-अलग समयों के रूप में, भेड़ियों और कुत्तों के बीच महत्वपूर्ण (लेकिन आनुवंशिक रूप से अप्रासंगिक) मतभेद हैं।</string>
    <string _locid="120235">इस पेड़ को लकड़ी के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाडियाँ और क्री कुरिअर द्वारा काटा जा सकता है।\n \nइतिहास:\n \nबाईऊ के आर्द्र प्रदेशों, पौधों और पेड़ों की कई प्रजातियों का घर हैं, जिसमें सुगंधित, चमकदार-पत्तियों वाले मैगनोलिया और ग्रे-हरे स्पेनिश मॉस से ढके ओक शामिल हैं। संगीन के गहरे बांध में, घास और सेज अंडरब्रश में मोटे उगते हैं। कुछ इलाकों में, सर्दियों की बाढ़ बहुत सारी पत्तियों के कूड़े को बहा ले जाती है, जिससे जमीन अपेक्षाकृत साफ़ हो जाती है, नई वृद्धि और घास को छोड़कर।</string>
    <string _locid="120236">इस पेड़ को लकड़ी के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाडियाँ और क्री कुरिअर द्वारा काटा जा सकता है।\n \nइतिहास:\n \nलंबा और छोटा देवदार, रेडबड, सन्टी की कई प्रजातियां, मेपल और ओक व कई अन्य पेड़ कैरोलिनास के जंगल बनाते हैं। दक्षिण कैरोलिना के तटीय क्षेत्र केले के पेड़ और पामेटोस के लिए जाने जाते हैं, पामेटोस ने दक्षिण कैरोलिना को इसका उपनाम दिया, "द पामेट स्टेट।"</string>
    <string _locid="120237">इस पेड़ को लकड़ी के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाडियाँ और क्री कुरिअर द्वारा काटा जा सकता है।\n \nइतिहास:\n \nसफेद पूर्वी देवदार, सफेद ओक, चीनी मेपल, और लाल देवदार कुछ ऐसे पेड़ हैं जो ग्रेट लेक्स के आसपास की भूमि में होते हैं। अंग्रेजों ने सफेद देवदार का इस्तेमाल लंबे जहाजों पर मस्तूल के रूप में किया। फ़्रांसिसी पहले यूरोपीय थे जिन्होंने ग्रेट लेक्स के आसपास के जंगल में अपने शुरुआती जांच पड़ताल में किले और किलेबंदी के लिए ऊंचे, सीधे पेड़ों का इस्तेमाल किया था।</string>
    <string _locid="120238">इस पेड़ को लकड़ी के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाडियाँ और क्री कुरिअर द्वारा काटा जा सकता है।\n \nइतिहास:\n \nदक्षिण अमेरिका के सबसे दक्षिणी छोर, पेटागोनिया में पौधों की प्रजातियां, घास और छोटे, समतल भूमि पर कठोर झाड़ियों से लेकर सदाबहार देवदार और हार्डवुड एंडीज के पहाड़ी ढलानों तक भिन्न होती हैं। दक्षिणी देवदार को आमतौर पर हवादार मैदानों पर उगते, अस्त होते और झुकते हुए पाया जाता है।</string>
    <string _locid="120239">इस पेड़ को लकड़ी के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाडियाँ और क्री कुरिअर द्वारा काटा जा सकता है।\n \nइतिहास:\n \nपेड़ चट्टानी पर्वत की पूरी श्रृंखला में व्यापक रूप से भिन्न होते हैं और इसमें जुनिपर, ओक, विलो, देवदार, स्प्रूस और पाइन शामिल हैं। पोंडरोसा पाइन, अपनी अजीब "पजल बार्क" के साथ, अपेक्षाकृत कम ऊंचाई पर दक्षिणी ढलानों पर उगता है। एंगेलमैन स्प्रूस जैसे पेड़ लगभग 9,000 फीट की ऊंचाई पर उगते हैं, और ऐंठे हुए तीव्र पाइन ट्रीलाइन तक बढ़ता है, कभी-कभार चट्टानों के आश्रय में रहता है। ट्री लाइन के ऊपर आर्कटिक तापमान और बहुत तेज हवाएं हैं। यहां जीवित बचने वाले निम्न, छोटे क़द के टुंड्रा पौधों को विशेष रूप से जितना संभव हो उतनी गर्मी को सोखने और हवा तथा पराबैंगनी विकिरण से खुद को बचाने के लिए अनुकूलित होते हैं।</string>
    <string _locid="120240">इस पेड़ को लकड़ी के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाडियाँ और क्री कुरिअर द्वारा काटा जा सकता है।\n \nइतिहास:\n \nअलास्का के बाद टेक्सास दूसरा सबसे बड़ा राज्य है। कई क्षेत्र और जलवायु हैं, देवदार के जंगलों और खाड़ी से लेकर घास के मैदानों और रेगिस्तान तक। आम पेड़ जुनिपर, मेसकाइट, पेकान और ओक हैं। मध्य और उत्तरी टेक्सास ग्रेट प्लेन्स का दक्षिणी छोर है और इसमें चौड़ी, घास की परेरी है। पूर्व में देवदार के स्टैंड हैं और छोटे जेनिपर और मेसक्वाइट पश्चिम में हैं।</string>
    <string _locid="120241">इस पेड़ को लकड़ी के लिए संग्रहकर्ताओं- सेटलर, ग्रामीणों, कुरिअर देस बोइस, सेटलर गाडियाँ और क्री कुरिअर द्वारा काटा जा सकता है।\n \nइतिहास:\n \nयुकोन में लंबे समय तक सर्दियां होती हैं और कम गर्मी होती है, जब सख्त अनाज और फूलों के पौधे थोड़े समय के लिए पनपते हैं। बिखरी-बिखरी पत्तियों वाले उप-अल्पाइन देवदार युकोन सर्दियों की भारी बर्फ़बारी से अनुकूलित होते हैं। काले स्प्रूस और सफेद स्प्रूस के जंगल पूरे क्षेत्र में उगते हैं, जो सेजवोर्ट से ढके मैदानी इलाकों के बीच कटते हैं।</string>
    <string _locid="120242">समुद्री डाकू, भाड़े के सिपाही वाली पैदल सेना इकाई है जो केवल सलून से उपलब्ध है। उसके पास एक अच्छा मेली आक्रमण है, लेकिन कोई रेंज नहीं है। क्योंकि वह मेली भिड़त में अपना नुकसान करता है, जब वह अपने दुश्मनों के करीब पहुंच जाता है, तो समुद्री डाकू रेंज्ड आक्रमणों से असुरक्षित होता हैं। इसे और किसी भी अन्य मेली पैदल सेना इकाइयों को कमांड करते समय इसे ध्यान में रखें।</string>
    <string _locid="120243">शेटन एक राइफ़ल और कृपाण से आक्रमण करता है। उसके पास बहुत सारे हिटपॉइंट और दो विशेष रेंज्ड आक्रमण, हॉकआई आक्रमण और ईगल आई हैं, जिनका इस्तेमाल वह हर दो मिनट में एक बार कर सकता है। अगर वह किसी लड़ाई में भिड़ता है, तो वह गिर जाता है और सहयोगी दलों द्वारा रिकवर किए जाने के लिए उसे पर्याप्त स्वास्थ्य को पुन: उत्पन्न करना पड़ता है। शेटन, खज़ाने इकट्ठे कर सकता है और स्थानीय बस्तियों और व्यापार मार्गों के पास व्यापारिक चौकियों का निर्माण कर सकता है।\n \nइतिहास:\n \nनथानियल के अर्ध-लकोटा पोता, शेटन ब्लैक को लगता है कि विरोधी ताकतों के बीच उसके परिवार को स्मैक डाब को समाप्त करने की प्रवृत्ति विरासत में मिली है। जब ब्लैक हिल्स में सोने की खोज की जाती है, तो लकोटा राष्ट्र और बस्तीवासियों के बीच तनाव बढ़ जाता है। लालच, भय, और पूर्वाग्रह की पृष्ठभूमि में, शेटन को पता चला कि सुविधाजनक पक्ष लेने से सब स्वाहा हो सकता है - उसकी अपनी पहचान भी।</string>
    <string _locid="120244">1492 में नई दुनिया का सबसे घनी आबादी वाला क्षेत्र मेसोअमेरिका था, जहां उत्तरी और मध्य अमेरिका आधुनिक मैक्सिको और यूकेटन प्रायद्वीप में मिलते हैं। यहां रहने वाले लोगों को ऐज़टेक्स कहा जाता था (मेक्सिका या टेनोचका भी); उन्होंने अपनी महान राजधानी टेनोक्टाइटलन (आधुनिक मैक्सिको सिटी) पर केंद्रित एक अद्भुत सभ्यता का निर्माण किया। यह दुनिया के सबसे बड़े शहरों (200,000 की अनुमानित आबादी के साथ) में से एक था, और यकीनन यूरोप में किसी भी समकालीन राजधानी की तुलना में अधिक सुंदर और स्वच्छ था।\n \nऐज़टेक्स क्षेत्र की कई जनजातियों में से एक थे, लेकिन युद्ध में अपनी क्रूरता और कूटनीति के कारण प्रमुखता से बढ़ गए थे। उनके सैनिकों ने लकड़ी और पत्थर के हथियारों का उपयोग किया, और वे अक्सर धार्मिक समारोहों में कैदियों की बलि देने की मांग करते थे। उनका समाज परिष्कृत कृषि तकनीकों पर निर्भर था; उनसे दुनिया ने टमाटर, मक्का, कोको, और काली मिर्च सहित अन्य खाद्य पदार्थों के बारे में सीखा। बड़े पालतू जानवरों की कमी के कारण वे असमर्थ थे (उनके पास कोई घोड़ा या बैल नहीं था), और पहिये का उपयोग भी केवल खिलौनों में किया जाता था। स्थानांतरित होने वाली हर चीज़ को मानव कुलियों द्वारा ले जाया जाता था।\n \nअपनी बड़ी आबादी और लड़ाई के बावजूद, ऐज़टेक्स कॉर्टेज़ के तहत निर्धारित स्पेनिश विजय के लिए अपेक्षाकृत जल्दी परास्त हो गए। यह महामारी के उस बड़े हिस्से के कारण था, जो यूरोपीय लोगों को कगार तक ले आई था। अनुमानों के मुताबिक 1520 में 12 मिलियन लोगों की एज़्टेक आबादी एक मिलियन से घटकर 1600 रह गई थी। स्पेनिश ने स्टील के हथियार औऱ बारूद का लाभ लेने व अपनी सैन्य शक्ति के आकार को बढ़ाने के लिए ऐज़टेक्स के दुश्मनों के साथ संधी की थी।</string>
    <string _locid="120245">सोलहवीं शताब्दी के उत्तरार्ध में पांच कबीलों (जो बाद में छह हो गईं) के संगठन ने उत्तरी न्यूयॉर्क में हॉडनसॉनी लीग में उत्तर-पूर्व संयुक्त राज्य अमेरिका और पूर्वी कनाडा की सबसे प्रभावशाली स्थानीय सेना का निर्माण किया। सत्रहवीं शताब्दी के उत्तरार्ध में अपने साम्राज्य की शीर्ष पर, वे चेसापीक खाड़ी से मिसिसिपी और इलिनोइस नदियों और केंटकी से ओंटारियो तक फैली भूमि पर अपना कब्जा जमाए हुए थे। उन्होंने कई उल्लेखनीय उपलब्धियाँ हासिल कीं, जिनमें जांचो और संतुलन की उनकी राजनीतिक प्रणाली शामिल है। इसकी संघीयता का केंद्रीय कानून यह था कि वे कभी एक दूसरे के साथ युद्ध नहीं करेंगे। हालांकि, दुश्मनों के खिलाफ, उन्होंने आमतौर पर एक एकजुट राजनीतिक और सैन्य मोर्चे को प्रस्तुत किया।\n \nचौदहवीं शताब्दी में कृषि को अपनाने के बाद हॉडनसॉनी की जनसंख्या में उछाल आया था और वे विशिष्ट लकड़ी के फ्रेम वाले और छाल से ढके लौंगहाउसों के गांवों में आकर बस गए थे। पहले यूरोपीय जिससे वे भिड़े वे फ़्रेंच थे, वे सेंट लॉरेंस के साथ की अन्य कबीलों के समर्थन में उनके खिलाफ लड़ रहे थे। बदले में हॉडनसॉनी ने नए एम्सटर्डम के डच के साथ हथियारों का कारोबार किया। उसके बाद युद्धों की एक श्रृंखला चली, उनमें ज्यादातर बार फ़र का व्यापार कारण था। हॉडनसॉनी अक्सर बीच में रहते थे जब फ्रांस और ब्रिटेन अपने आवधिक युद्धों में लगे होते थे।\n \nअठारहवीं शताब्दी के उत्तरार्ध तक हॉडनसॉनी को तट से पश्चिम और ओहायो नदी घाटी से नीचे जाने वाले अंग्रेजी वासियों द्वारा दबाया जा रहा था। जब 1776 में अमेरिकी क्रांति शुरू हुई, तो हॉडनसॉनी ने तटस्थ रहने की कोशिश की, लेकिन लीग अंत में टूट गई और दोनों छोरों पर कबीले लड़ पड़ीं। 1779 में जॉर्ज वॉशिंगटन ने तीन सैन्य दलो को हॉडनसॉनी क्षेत्र में भेज दिया, जिन्होंने चालीस गांव जला दिए और उनमें से ज़्यादातर कनाडा में खदेड़ दिए गए। हॉडनसॉनी का न्यूयॉर्क में जिन मिलियन एकड़ जगहों पर कब्ज़ा था वह घटकर कुछ छोटे आरक्षित भूमि तक सीमित रह गया था, उनके पास आज भी वो ज़मीन है।</string>
    <string _locid="120246">ओझा एक ऐसी इकाई है जो अन्य इकाइयों को ठीक करता है। उसका आक्रमण खराब है, लेकिन कम रेंज पर मौजूद अन्य इकाइयों को ठीक कर सकता है।\n \nइकाइयां अपने स्वास्थ्य को अपने दम पर ठीक नहीं करतीं, इसलिए ओझा आपकी सेनाओं की उम्र बहुत ज़्यादा बढ़ा सकता है।</string>
    <string _locid="120247">"ओझा" और "वयस्क" दोनों स्थानीय अमेरिकी ओझाओं और आध्यात्मिक नेताओं की ओर संकेत करते हैं। सभी पुरुष नहीं थे और उनकी बहुत सारी जिम्मेदारियों का शारीरिक उपचार से बहुत कम लेना-देना था। वे अपने देशों में लोगों की शारीरिक और आध्यात्मिक सेहत के लिए ज़िम्मेदार थे।</string>
    <string _locid="120248">मिलिशिया शब्द का मतलब नागरिकों के सैन्य बल से होता है, और जो केंद्रीय सरकार के सीधे नियंत्रण या अधिकार में नहीं होता। उत्तरी अमेरिका के मूल तेरह ब्रिटिश उपनिवेशों में से हर एक में अपनी अपनी मिलिशिया सेनाएं थीं। वे अलग-अलग पृष्ठभूमियों से आए हुए स्वयंसेवियों से बनी थीं। सत्रहवीं और अठारहवीं सदी के दौरान, ये हर नागरिक का कर्तव्य माना जाता था कि वह अपने उपनिवेश को बाहरी हमलों से बचाने के लिए स्थानीय मिलिशिया में सेवा दे।\n \nसंयुक्त राज्य अमेरिका के क्रांतिकारी युद्ध के शुरूआती दिनों में, स्थानीय मिलिशिया ने ब्रिटिश नियमितों के खिलाफ़ होने शुरूआती लड़ाइयों में प्रमुख भूमिका निभाई। लेक्सिंगटन और बंकर हिल की लड़ाइयां स्थानीय सहायक सेनाओँ ने ही लड़ी थीं। देश की सैन्य क्षमताओं में हलचल को नियंत्रित करने के लिए, महाद्वीपीय कांग्रेस ने 14 जून 1775 को एक औपचारिक अमेरिकी महाद्वीपीय सेना की स्थापना की, जिससे आधिकारिक रूप से पेनसिलवानिया, मेरीलैंड और वर्जीनिया के विशेषज्ञ राइफ़लमैनों की छह कंपनियां बन गईं।</string>
    <string _locid="121053">ऐज़टेक्स (मैक्सिका)</string>
    <string _locid="121054">हॉडनसॉनी</string>
    <string _locid="121000">लकोटा</string>
    <string _locid="121001">अपाचे (डी/नी)</string>
    <string _locid="121002">चेयेन (सिटसिस्टास)</string>
    <string _locid="121003">ह्‍यूरोन (यानडोट)</string>
    <string _locid="121004">क्लैमैथ (मैकलैक)</string>
    <string _locid="121005">मापुचे</string>
    <string _locid="121006">नवाजो (डाइन)</string>
    <string _locid="121007">ज़ैपोटेक (बेन ज़ा)</string>
    <string _locid="121008">कॉटेमोक</string>
    <string _locid="121009">हियावाथा</string>
    <string _locid="121010">गॉल</string>
    <string _locid="121011">महान भेड़</string>
    <string _locid="121012">राइफ़ल राइडर</string>
    <string _locid="121013">एज़्टेक युद्ध का मुखिया</string>
    <string _locid="121014">हॉडनसॉनी युद्ध प्रमुख</string>
    <string _locid="121015">लकोटा युद्ध का मुखिया</string>
    <string _locid="121016">ट्रावोइस, निर्माता</string>
    <string _locid="121017">ट्रेवॉइस, व्यापार</string>
    <string _locid="121055">ओझा</string>
    <string _locid="121018">एज़्टेक हाउस</string>
    <string _locid="121019">एंडीज़</string>
    <string _locid="121020">ऐरोकैनिया</string>
    <string _locid="121021">कैलिफोर्निया</string>
    <string _locid="121022">हिस्पेनियोला</string>
    <string _locid="121023">उत्तर-पश्चिमी क्षेत्र</string>
    <string _locid="121024">ओरिनोको</string>
    <string _locid="121025">रंगा हुआ रेगिस्तान</string>
    <string _locid="121026">अज्ञात</string>
    <string _locid="121027">कर्कट भोजी सील मछली</string>
    <string _locid="121028">ग्वानाको</string>
    <string _locid="121029">खदान, तांबा</string>
    <string _locid="121030">खदान, टिन</string>
    <string _locid="121031">पेड़, एंडीज़</string>
    <string _locid="121032">पेड़, ऐरोकैनिया</string>
    <string _locid="121033">पेड़, कैलिफोर्निया</string>
    <string _locid="121034">पेड़, उत्तर-पश्चिमी क्षेत्र</string>
    <string _locid="121035">पेड़, रंगा हुआ रेगिस्तान</string>
    <string _locid="121036">अभियान: आग और परछाईं</string>
    <string _locid="121037">नाटक I : फायर</string>
    <string _locid="121038">नेथेनियल ब्लैक</string>
    <string _locid="121039">जनरल जॉर्ज वाशिंगटन</string>
    <string _locid="121040">कर्नल स्वेन कुचलेर</string>
    <string _locid="121041">नाटक II: परछाई</string>
    <string _locid="121042">चैटन ब्लैक</string>
    <string _locid="121043">विलियम होल्मे</string>
    <string _locid="121044">जनरल जॉर्ज आर्मस्ट्रांग कस्टर</string>
    <string _locid="121045">अभियान: रक्त, बर्फ, इस्पात</string>
    <string _locid="121046">मूल बोनस</string>
    <string _locid="121047">उत्सव</string>
    <string _locid="121048">क्रांति</string>
    <string _locid="121049">चालबाज़ी</string>
    <string _locid="121050">व्यापार एकाधिकार</string>
    <string _locid="121051">संधि मोड</string>
    <string _locid="121052">युद्ध के सरदार</string>
  </language>
</stringtable>