<stringtable version="120">
  <language name="TraditionalChinese">
    <string _locid="140000">明朝始於西元 1368 年，終於 1644 年，在獨裁領袖的集權統治之下，是整個中國歷史當中極為穩定的一段時期。明朝開國皇帝朱元璋原是純樸的農夫，在佛教廟宇中渡過性格形成的年輕時期，但後來反而捨棄佛教觀念，接受儒家思想的洗禮，對外來勢力的不信任也與日俱增。元朝末年，漢人飽受飢荒、動盪的痛苦，人民的怒火已達臨界點。在人民眼中，一度強大的元朝只不過是高高在上、作威作福的入侵中原的異族。於是朱元璋率領一群農民起義，把蒙古人趕出大都 (即現在的北京)，一統中國。\n \n朱元璋建立明朝，並順理成章成為明朝開國皇帝，定年號為洪武，建都南京，施行中央集權、廢除中書省，並建立地位高於文武百官的錦衣衛。他也把注意力轉向復興經濟、改善農民生活、降低土地稅、屯糧預防飢荒，以及整治黃河、長江這兩條中國最重要的河川。他的儒家思想引導著他打造以農業為主的地方性聚落，降低與外界交易的重要性，並打壓商人階級的社會地位。\n \n雖然這些政策對人民有益，農業改革也使人口急遽上升，但洪武帝卻往往受困於自身的偏執及愚昧。他經常害怕會發生叛亂或政變，也擔心蒙古統治者會再度入侵，因而大舉興建文字獄來處死任何對他的施政有意見的士大夫。再加上他不懂通貨膨脹的道理，大量發行紙幣，以至於到了西元 1425 年，幣值已不到原先的七十分之一，因此最終還是回歸使用銅幣。\n \n明朝的第二位皇帝建文帝僅僅在位四年 (西元1398 年至 1402 年)，就被自己的叔叔發動的政變推翻了，但這次政變也帶領中國進入另一個盛世。永樂帝朱棣經常被稱為明朝「第二位開國皇帝」，在位期間從西元 1404 年至 1424 年。在這 20 年間，明朝由南京遷都至北京，而剛完工的紫禁城也就成為明朝的權力重鎮。在接下來的 500 年間，紫禁城的地位始終屹立不搖。永樂帝為了保存漢文化及文學，還授命編撰「永樂大典」，成為歷史上最偉大的成就之一。\n \n傳說中永樂帝派遣尋寶艦隊一事，可說是他在位期間影響最為深遠的事件，也是中國歷史上唯一的大規模航海探險行動。七次尋寶遠征之行始於西元 1404 年，結束於永樂帝逝世的西元 1424 年。由太監鄭和擔任總兵官所指揮的航程，奠定了後來中國與東南亞諸國的貿易關係，甚至也與遠至莫三比克及馬達加斯加海岸的各國開創新的關係。而且如果某些後人的推測屬實，這支艦隊甚至早在哥倫布啟航前往尋找往東方之路前，就已經發現新世界了。</string>
    <string _locid="140001">18 世紀，當印度強大的蒙兀兒帝國衰落時，英國統治勢力也正好在印度次大陸上崛起。然而英國人的到來，只能算是對在垂死邊緣掙扎的印度王朝的最後一擊。擁護高雅文化、地域遼闊，並擁有軍事強權的蒙兀兒帝國早已式微。\n \n蒙兀兒帝國起源於鄰近的阿富汗及土耳其斯坦，當地蒙古帝國的後裔已改信伊斯蘭教。西元 1504 年，伊斯蘭教領袖巴布爾在佔領喀布爾及東至印度河流域的領土後，開始建立新王國。西元 1526 年，他更深入印度，並在第一次巴尼伯德之戰中擊敗最後一位德里蘇丹王依布拉欣‧沙‧洛迪。巴布爾的兒子胡馬雍在西元 1530 年繼位，但卻迅速失去大部分剛贏得的領土。他在位期間曾被流放，但於西元 1555 年集結大軍再度進攻德里，第二度登上王座。\n \n西元 1556 年 2 月 14 日，胡馬雍的兒子阿克巴繼承王位，此時正處於向希甘達‧沙要求歸還蒙兀兒王權的戰爭中。阿克巴在 13、14 歲時就贏得第一場勝戰，迅速建立起自信、有遠見的統治者形象。他制定公平的賦稅制度、建立有效率的政府、崇尚高雅文化，並鼓勵對宗教徹底寬容。基於這些貢獻，阿克巴被認為是蒙兀兒帝國最偉大的統治者。\n \n但蒙兀兒帝國只再維持了一百年，最後一位偉大的統治者是奧朗則布‧阿朗吉兒。這位激進的伊斯蘭教徒拋棄了先皇的寬容政策，開始打壓其他信仰，尤其是印度教。他在位的 50 年間，宗教歧視導致君民分裂。奧朗則布的目的是逼迫印度教徒改變信仰，所以掠奪印度教廟宇，並另外向非伊斯蘭教徒徵稅。\n \n其後的蒙兀兒帝國統治者因為威權不足，造成地方行政官分裂，並自行建立王國，例如南方的馬拉塔王國及北方的錫克王國。蒙兀兒帝國在往後的 27 年間，不斷與鄰國發生衝突。西元 1739 年，波斯及阿富汗軍隊甚至大舉入侵德里。\n \n印度最偉大的帝國此時早已崩潰，於是各個王國急著佔據帝國的領土。至此大勢已定，只待英國擊敗各個衰弱的小王國，取得整個國家的控制權。</string>
    <string _locid="140002">日本戰國時代大約從西元 1478 年開始，一直持續到西元 1605 年為止。日本在這段期間內，巨大的社會動亂及政治衝突不斷，幾乎永無止境的戰爭為這段期間的表徵。\n \n日本各地的許多大名 (即封建領主) 已經不再效忠足利幕府統治的中央集權政府，紛紛獨立開始轉向忙於管理當地事務。這種情形在與權力中心京都相距甚遠的領地上更是明顯。\n \n眾多因素造成了幕府政府的逐漸分裂。對中國貿易的快速成長，促進了日本經濟的發展，也提高了各地經濟依賴金錢的程度。鄉間開始出現商業城市，各地都亟欲施行自治，這種變化觸動了社會各個階層。不久，農民對越來越高的稅賦感到失望，飢荒及地震又造成許多損害，因此他們開始心思叛變。\n \n就在暴動開始籠罩農村之際，京都也爆發動亂，為了爭奪幕府繼承權而引發應仁之亂 (西元 1467 至 1477 年)。細川家族及盟友，與山名家族為了爭奪日本中央政權的歸屬而產生衝突，戰火綿延達 11 年，更加削弱幕府的地位。這場衝突最後延燒到周遭各國，情勢更加激烈。\n \n各地大名突然崛起，掌控不受中央政權控制的領土。這段期間，武田及今川等顯要的家族大幅拓展自己的勢力範圍。不過，並非所有地方領主都是如此，因為許多地方領主已被自己的屬下篡位了。這種行為被稱為「下剋上」。\n \n經過了 100 年，雖然地平線上已經露出和平的曙光，但封建之戰仍然不歇。織田信長在一片混沌中嶄露頭角，掌握了日本中央地區大部分的政權，眼看就要把一團混亂的家族團結起來。但在西元 1582 年，他還來不及完成這項任務，就因為手下將軍的叛變而死。這件事讓有意奪取政權的人有機可趁。\n \n曾任步兵的豐臣秀吉，原是織田信長手下最信任的將軍，繼承織田的遺志，繼續完成統一封建家族的任務。豐臣秀吉生為一介平民，所以永遠無法成為一位真正的幕府將軍，但他確實統一了當時紛擾的政權，因而讓日本天皇封為關白。\n \n豐臣秀吉對朝鮮發動數次侵略行動，但都不幸失敗後，逝世於西元 1598 年，而且並沒有把自己的權力留給堪擔大任的人。整個國家再度處於動盪不安的局面。\n \n就在此時，已策劃多年的關東地區大名德川家康終於決定出手一搏。\n \n</string>
    <string _locid="140003">耶穌會是羅馬天主教徒組成的宗教組織，他們信奉拉丁語經文:「Ad majorem Dei gloriam」，即「彰顯神的榮耀」。耶穌會主要的目的是傳播教義，並藉此長期為教育和神學貢獻。\n \n聖依納爵‧羅耀拉 1534 年創立的耶穌會，在 1540 年受教宗保祿三世認可。耶穌會一開始的使命是前往聖地，並讓所有穆斯林歸順基督教，但與鄂圖曼帝國爆發戰爭後，他們的計畫便長此以往擱置。爾後，耶穌會歸附教宗，在需要他們的地方傳教。印度、日本、中國內地和非洲沿岸均已建立布道所。最知名的耶穌會傳教士或許就在這個新世界生活和教育，他們透過聖靈的指引和帶領，在此建立集合化傳教村和村莊社區。\n \n為數眾多的耶穌會會士渡海後，數十名在歐洲各地建立布道團，極力支持反宗教改革運動、壯大羅馬天主教，並削弱日益茁壯的新教威脅。1740 年前，歐洲大陸創立超過 650 所耶穌會大學，及 200 所神學院和宗教研究所。</string>
    <string _locid="140004">第 8 世紀出現的「蘇菲派」一詞，來自信徒穿著粗毛服裝，他們摒棄肉慾、追求靈性，以及與自然和諧生活。第 9 世紀「蘇菲主義」出現後，成為各種伊斯蘭神秘主義的統稱，包含基督教修道院生活、諾斯底主義和印度神秘主義等不同要素。\n \n因為蘇菲主義包含多種信仰體系，起源可溯及廣泛的地區和時期。然而，多數人認為蘇菲主義源自第 7 世紀，也就是現今在伊拉克的什葉派穆斯林所做的禮拜; 其他人則認為蘇菲主義早於伊斯蘭教，只是將其他宗教的教義納為己用。\n \n漫長的歷史中，蘇菲主義的神秘要素常引來批判。即使蘇菲主義有助於傳播伊斯蘭教，並協助伊斯蘭文化發展，但保守派穆斯林仍反對蘇菲主義眾多不屬於伊斯蘭教的習俗。</string>
    <string _locid="140005">優陀西派是錫克教的分支，因此許多教條都與錫克教相同，也就是相信有一位至高無上的神掌管正義與恩典，並相信每個人都有機會與唯一的神同在，同時放棄其他儀式。優陀西 (Udasi) 這個字的來源就是梵文的「厭世」。\n \n當第一位錫克上師卡納肯之子蘇里‧昌德的信徒，與錫克教主支分離時，就創立了優陀西派。早期的優陀西派信徒擔任錫克教於旁庶普以北及以東的傳教士。旁庶普是錫克教的聖地，也是最神聖殿堂金廟的所在地。優陀西派並不遵守錫克教傳統的 5K 習俗：佩匕首、帶鋼鐲、穿短褲、不剃髮及帶梳子。雖然他們與錫克教門徒的外表不同，但仍堅稱自己實際上也是錫克教徒。他們與錫克教徒有更大差異的地方，則在於過著禁慾的生活，且必須終生擔任苦修士，並摒棄身體的需求及慾望，以達到符合教規的苦行精神。\n \n</string>
    <string _locid="140006">禪宗是佛教門派，追求佛陀頓悟之道。佛陀一詞始於首位佛陀，也就是釋迦牟尼，這位印度王子捨棄奢華的生活，苦行修道。禪宗的目標是透過四諦「苦、集、滅、道」頓悟。\n \n西元 520 年，傳奇的印度和尚菩提達摩在中國引入禪宗的教誨，後稱「禪」。禪學教徒努力清心寡慾，見識原本的世界。此觀點稱為「無念」，即中文的「無心」。禪分成兩個門派: 南宗相信悟道因緣，北宗相信修行悟道。8 世紀時只有北宗屹立不搖。到了 12 世紀，禪宗在日本發揚光大，更在 20 世紀時得到西方擁護。\n \n而今，全球有無數人修行佛教禪宗。其宗旨不變，人皆有潛能悟道，卻礙於無知。唯勤學、禪修、行善、修行和拜佛能有所突破，跳脫有限的認知並覺醒。</string>
    <string _locid="140007">印度教虔敬派運動特別提倡虔信熱愛人格神，一種信徒和神的二元關係。信徒會選擇孩童、父母、朋友、導師或心上人作為崇拜的神祇。虔敬派重視內在的精神狀態，勝過形成個人信仰核心的制度化宗教。\n \n虔誠派的教派和崇拜可追溯至西元 1 世紀，因為西元前 150 年的《薄伽梵歌》記錄著類似的神論崇拜。印度教諸神多有專屬的教派，但虔敬派主要奉祀濕婆和毗濕奴，而毗濕奴是羅摩和黑天的化身。誦念神的名字是虔敬派重要的修行，如同配戴標誌、詠唱和朝聖。在 7 到 10 世紀時，詩人和藝術家創作出新型態的非儀式崇拜作品，描寫人與肉身神的關係，因此加強人與神的連結，這類作品的普及使虔敬派廣為流傳。</string>
    <string _locid="140008">明朝的尋寶之旅持續了二十年，讓中華文明傲視群倫。在 1405 到 1433 年的二十年間，中國水師的軍力是東南亞首屈一指，完成與 37 國以上的外交和貿易網路，以西遠至非洲海岸，即現在的莫三比克和馬達加斯加之間。\n \n這些尋寶之旅由現今傳奇的海軍上將鄭和率領，他是中國穆斯林，也是皇帝麾下的宦官總兵官。除了率領多達 300 艘船艦，鄭和還扮演外交官、商人、征服者甚至探險家，他將中國領土拓展至未知之地...而這些地方疑似是虛構的。鄭和出身卑微，因為率領水師的功績，被視為中國歷史數一數二的偉人。\n \n各種不同的中國帆船組成了虛擬城市與尋寶艦隊。船員的數量數以萬計，包含判斷星象的占星學家、圈養在遠航中所獲得的異國物種的動物管理者等各領域的專家，他們可以提供必要的專長或技術。農人行駛特殊的農務船，猶如行動農場，耕種作物供應上萬人食物。甚至還有一支帝國部隊護衛著陣仗浩大的艦隊駛向天涯海角。\n \n根據記載，艦隊中巨艦的技術在當代堪稱超群絕倫。這些以九支桅桿航行的船隻，長 121 公尺、寬 56 公尺、排水量 3,100 噸，使同期的歐洲船隻相形見絀。容納飲用水的水密艙壁，也可收容海洋生物。在船身受損時，水密艙壁還有助巨艦漂浮。\n \n鄭和在 1405 年第一次尋寶探險時，停泊爪哇、蘇門答臘、斯里蘭卡、科澤科德、馬六甲、奎隆及其他地點。這一趟運送了大量貨物至這些印度港口，而商品定價更耗時三個月以上。之後的航海旅行花費更高、距離更遠。於是隨遠征商船和探險家行動的士兵開始激增，甚至有一度是 3 萬名中國士兵，護衛僅僅 45 艘船出航印度。多數歷史學家相信，中國在 1433 年前曾遠征至馬達加斯加海岸; 但其他歷史學家提出較少被採納的學說，他們認為中國曾登陸美洲，約是 1492 年克里斯多福·哥倫布發現新大陸的七十年前。\n \n後人認為許多因素導致大明尋寶艦隊突然終結。1424 年洞見觀瞻的永樂帝駕崩後，蟄伏數十載的保守反對勢力趁勢奪權，並採用專注於國內發展且封閉的儒家體系。此外，縱貫中國南北的大運河落成後，運輸貨物不必再經由海路。總之，新王明仁宗麾下的保守勢力廢除了後續的尋寶探險。曾經縱橫四海的大艦隊已沉，其開拓的紀錄也付之一炬。到了 15 世紀末，建造有兩支以上桅桿的船隻在中國即是死罪。</string>
    <string _locid="140009">大名德川家康無意成為日本的最高領袖。然而，經過關原之戰 (一場爭奪日本統治權的衝突) 的腥風血雨後，等待他的即是長達 200 年以上的軍權統治。\n \n 豐臣秀吉以大名之姿，歷經 12 年成為一統日本的關白，使日本成為真正的霸權，而晚年舉兵侵略朝鮮失敗，是他輝煌戰績唯一的污點。即使豐臣秀吉的健康每況愈下，西山日薄危及他的權力，但秀吉仍運籌帷幄，以保豐臣一族能夠持續掌權。秀吉 1598 年逝世，他指定五大老，照顧他年幼的子嗣，在少主成年前保護他的利益。可惜秀吉指定的人各懷鬼胎，尤其是大名中最有權有勢的德川家康。\n \n秀吉死後，家康立刻趁虛而入，他集結先鋒盟軍，佔據多個領地和城堡，包含秀吉過往權力象徵的伏見城。其他大老目睹家康的行動後，益發憂心忡忡，質疑他跋扈無禮。數個月後，統一的日本開始分裂，各地領主分成兩邊支持: 家康的東軍，以及選擇效忠豐臣王朝，且是秀吉前奉行的石田三成所率領的西軍。\n \n三成的動機不明，但很多人相信這位前奉行的行政能力勝過領兵，他試圖以自己的方式取得秀吉死後四散的政權。但很少將領相信三成的領導能力，也導致他的失敗。在這結盟和叛變如家常便飯的亂世，三成確實展現充分的魅力，吸引關鍵將領離開掌權的家康並擁護豐臣。最後，家康的領導能力和遠見，說服眾多敵營將領在對戰的關鍵時刻變節加入他。\n \n日本中部浴血衝突的兩年後，雙方準備一決雌雄，但沒人知道決戰確切的時間或地點。1600 年 10 月，日本中部北方關原村外的屜尾山、松尾山、養老山爆發關原之戰。命運女神並未在這場大戰中選擇任何一方，兩軍交戰前都不確定誰比較強，或是誰具整體優勢。\n \n在一天霧雨交加的尾聲，家康陣營取得超過 6 萬名敵軍首級，成功消滅豐臣軍。取得天下後，德川家康開始獎賞示誠的人，就像他之前對已故的豐臣秀吉發誓會忠心耿耿一樣。\n \n1603 年，日本天皇任命家康為幕府將軍後，正式開啟德川幕府的統治，亦稱江戶時代。江戶時代持續至 1868 年。</string>
    <string _locid="140010">眾所皆知的第一次印度獨立戰爭，在一般印度討論中有眾多名稱，但都免不了爭議: 1857 年獨立戰爭、印度叛變、大印度叛變、印度兵兵變、大叛變、1857 年叛亂、1857 年嘩變和印度暴動。名稱的爭議是英國東印度公司的士兵和印度反抗運動的鬥士，因為衝突造成的暴行所致。支持 1857 年印度兵叛變的人認為，沒有統一的印度政府，所以零散的暴動不構成傳統軍隊。此外，紀錄顯示印度兵拔取各個軍隊和派系，包含孟加拉軍、馬德拉斯軍、孟買軍，以及在抗爭時為英國軍隊作戰的錫克教團。不過，支持第一次印度獨立戰爭這個名稱的多為印度人，他們主張起義的印度兵為統一印度勢力的國家象徵，也就是舊蒙兀兒帝國的統治而戰。至今名稱和鬥爭意義的爭論仍未平息。\n \n而這起衝突源自英國東印度公司幾世紀來的作風，該企業是特別為了與東印度和東南亞的國家貿易創立。英國皇室賦予 1600 年 12 月 31 日成立的東印度公司管理英國屬地並建立獨占事業的權利。1689 年東印度公司在印度孟加拉、馬德拉斯、孟買設立名為管轄區的行政區。1784 年東印度公司的權力過於擴張，使英國政府建立印度法，成立官方部門針對東印度公司在印度的事務，實施政治、軍事和財務管制。\n \n之後，東印度公司面臨嚴峻的財務困難，只能選擇將英國領土拓及南亞來增加營收。英國政府開始設法收養印度王子，以及大規模併吞十多個獨立的印度王國。約有四五百萬人口的土地遭到強佔，面積達 27.2 萬平方公里。管理和控制新屬地唯一的方法是成立 20 萬名南亞人常備士兵，並交由 4 萬名英國士兵指揮。獨立印度州的概念蕩然無存。\n \n一般相信南亞士兵或印度兵與英國指揮官爆發衝突的引信，是 1857 年士兵採用全新的李-恩菲爾德步槍。這把步槍在詹姆斯‧巴黎‧李的恩菲爾德兵工廠研發，可發射 .303 口徑的彈藥，發射前要手動裝填。所以步槍兵需咬著抹上豬油和牛脂的子彈末端。這個行為困擾著當地士兵，因為穆斯林禁食豬油，印度教徒則禁食牛油。這也侮辱了當地部隊的多元文化，儼然象徵英國百年以上的壓迫和鄙視。\n \n經歷數個月的劍拔弩張，最後在 1857 年 5 月 9 日爆發全境反抗。第十一連印度兵和孟加拉軍第二十連本地騎兵駐紮密拉特市時，突襲了自己的指揮官。1858 年 6 月暴動平息，英國管轄權恢復後，印度顯得前途叵測。</string>
    <string _locid="140011">阿克巴 (傑拉爾丁‧穆罕默德‧阿克巴) 被視為印度蒙兀兒帝國最偉大的皇帝，他在位四十五年並扮演著先知和征服者。他是開創蒙兀兒帝國的巴布爾之孫、胡馬雍之子。阿克巴兒時即位，輔助幼君的攝政一再擴張國土，直到 1560 年，阿克巴在十八歲時解除他的職務。\n \n精力充沛而有自信的阿克巴，延續擴張國土政策，壯大的蒙兀兒帝國涵蓋阿富汗、巴魯支斯坦，及近乎整個哥達瓦里河以北的印度半島。雖然阿克巴擊敗眾多酋長和軍閥，仍不忘播下未來和平的種子，提供機會讓蒙兀兒帝國統治的人民和解。阿克巴戰勝凶悍的印度拉傑普特人後，與他們接觸，將多名酋長安插至宮廷有影響力的位置。此外，他甚至兩度迎娶傑普特公主。\n \n阿克巴的整體目標是在他的統治和神學指導下打造烏托邦。他建立統一的行政體制，整合版圖中分散不一的地區。他在德里和阿格拉的皇宮，成為了教育和文化成就的中心。或許是非比尋常的政治野心，阿克巴對傳統伊斯蘭教失望後，開始推行宗教包容運動，並致力於公開的宗教辯論。他甚至創造新的信仰，結合伊斯蘭教、印度教、祆教和基督教。他稱這包羅萬象的靈修是「神屬信仰」。\n \n阿克巴是青史流芳的明君。他之所以成為強大的軍事指揮官，是因為極度尊重因帝國擴張而納入的臣民。他的想法在當時著實奇特而前衛。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，阿克巴大帝跟現實歷史一樣是位高明遠見的統治者。他會花比某些統治者更多的時間召集他的軍隊進攻，準備貿易速度。阿克巴主要訓練騎兵軍隊，並會盡早把握在貿易路線上建立交易站的機會。</string>
    <string _locid="140012">康熙皇帝在位 61 年，是中國史上在位最久的君王。康熙是清朝第二任皇帝，卻使仍普遍懷疑滿族統治者的中國人信服。雖然提倡宋明理學，但康熙的信念未阻礙他開放港口，和其他國家貿易，而他更樂於接受耶穌會等外國傳教士入國。在位 61 年證明康熙是勤政愛民的君王，鞏固國政並擴張帝國邊疆至蒙古、西藏和台灣。\n \n康熙名玄燁，愛新覺羅氏，生於 1654 年 5 月 4 日。1662 年即位時，康熙七歲，是父皇順治駕崩的十二年後。一開始，幼君根本無權插手國政。康熙的父皇離世前，任命四名攝政代幼子決策。但這些大臣接觸權力後，立刻食髓知味，轉而互相爭鬥。大臣一人死亡、一人遭暗殺，還有人意圖篡奪少年康熙皇帝的清朝王位。這位作壁上觀已久的青年皇帝，在 1669 年介入取回政權。\n \n此後，康熙皇帝努力滿足百姓，他相信不經意的疏失可能會動搖國本。他不辭辛勞地贏取民心，並扭轉忠於明朝的人長年的憤恨。為了體察民情，並向地方官重申他已掌權，康熙低調帶著少數隨員南巡。1670 年康熙發佈《聖諭廣訓》，包含十六條傚法儒家教義的道德戒律。康熙十六條提倡孝順敬祖、寬大為懷、勤儉、努力，及賦稅對國家和社會的重要性。康熙藉此證明即使出身滿族，他仍理解中國百姓的需求和文化，是正統中國皇帝。\n \n康熙在 1722 年駕鶴西歸，他的治理之道使他成了中國史上最賢能，也是清朝最偉大的皇帝。他一手主導與俄國簽訂《尼布楚條約》，將部分外蒙古和西藏納入中國版圖; 下令修築大運河，方便送米給食不裹腹的北方百姓; 疏通黃河，避免水患; 減稅及命人編撰重要典籍，包含《康熙字典》和《明史》。但或許康熙最千古獨步的成就是「把玩象牙」，畢竟他是中國第一位演奏鋼琴這種西方樂的皇帝。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，康熙皇帝與現實歷史中一樣優先考量防禦，來專注配合國內的政策。他在遊戲早期可能不會攻擊他的敵人，但當他準備好戰鬥時，他就會召集主要由步兵單位組成的龐大軍隊進攻。</string>
    <string _locid="140013">德川家康生於亂世，憑藉沙場崛起，他的大名已與日本最興盛、最重要的時代密不可分。家康的乳名是松平竹千代。他出生時，父母年僅 15 和 17 歲，而且不出兩年，母親被休，雙親永隔兩地。母親離開後，竹千代立刻捲入父親松平氏家族的殘酷紛爭。\n \n竹千代兒時，松平家便起內訌，希望歸附今川氏和織田氏的族人各佔一半。1548 年，織田氏出兵攻打他們的領地，於是竹千代的父親求助今川氏。今川一族的當家答應援助松平氏，但條件是交出六歲幼兒竹千代作人質。他的父親同意了。但還來不及完成交易，織田氏的當家便得知計畫，派人半路劫走竹千代。織田氏以竹千代的性命，要脅松平和他們的死敵今川斷絕往來。但竹千代的父親拒絕了。他相信此舉能向盟友證實他的忠誠，即使代價是他兒子的性命。竹千代在織田家三年後，今川軍包圍織田的城堡，結果織田交出竹千代，以平息他們的攻擊。竹千代出生後，身邊的人只把他看作人質。\n \n1567 年，松平竹千代改名家康，並繼承聲稱是沒落皇族源氏的德川姓氏，即使目前未找到關連的證據。繼承德川姓氏，使家康的野心昭然若揭。象徵他揮別過去，並有信心掌控未來。後來他成為沙場老手，博得驍勇善戰的將領名聲，並經常憑著轉移陣營及家族出現嫌隙時得利。家康利用盟軍擴展版圖，增加勢力。一開始他與強大的織田信長結盟，接著是豐臣秀吉。秀吉當時逐漸說服敵對氏族，組成關係薄弱的同盟。秀吉在 1590 年代出兵攻打朝鮮時，家康睿智選擇不參戰，並致力國內生產和組織軍隊。家康靜觀其他將領派出的人馬，戰死在這寒磣的侵略。\n \n1598 年秀吉死後，現為盟軍的前敵都對他的領土虎視耽耽，但他們的力量不及德川家康。在傳說的關原之戰 (1598 年至 1600 年)，家康和其他追隨他的盟軍，擊敗了誓言捍衛豐臣秀吉王朝的軍隊。1600 年 10 月的關原之戰，家康大獲全勝後，便處死敵軍並獎賞友軍。\n \n兩年後，他獲得幕府將軍的稱號並成立德川幕府，邁入軍政專制的江戶時代，一直持續到 1868 年為止。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，德川家康幕府將軍就和現實歷史中一樣是位積極、投機的領袖。他早期會頻繁進行攻擊並喜歡投資軍事單位，而非在貿易路線上建立交易站。</string>
    <string _locid="140014">連枷象是體型最小的印度大象單位。雖然牠不如其他大象單位強壯或具多種用途，但極為擅長攻擊建築物，可當做威力強大的攻城武器。玩家可在城堡訓練連枷象。</string>
    <string _locid="140015">很少有記錄能證明連枷象確實存在，但傳說牠是斯里蘭卡早期軍隊的騎兵和攻城單位。牠可以揮動固定在鼻子上的厚重鐵鏈，是種無法抵擋的可怕武器。</string>
    <string _locid="140016">猛火油櫃是中國的攻城武器，會發射出一束不間斷的火焰，焚毀短距離內的敵方步兵及建築物。城堡可讓玩家單獨建造猛火油櫃，或建造為黑旗軍的一部份。</string>
    <string _locid="140017">猛火油櫃是戰爭中使用火藥的始祖，在這之前，火藥只是具有爆炸性的硝石混合物而已。中國的猛火油櫃 (也稱為噴火器) 是以 7 世紀拜占庭的噴火器為原型設計出來的，但拜占庭的噴火器無法連續噴火。中國人希望其能持續出火，因此研發出了雙管系統來實現這個目的。雙管讓化學燃料輕油能暢流無阻並且能夠被點燃。\n \n中國的猛火油櫃可作為防禦武器也可作為攻城單位使用。它們常被固定在牆上，可隨時對來襲的士兵和攻城武器開火。但在最為常見的猛火油櫃畫作中，此武器往往被安裝在四輪推車上。較強的機動力讓猛火油櫃能夠被運用在戰場上，阻擋敵軍的攻擊，還能噴射出如護牆一般的火焰來掩護我軍士兵的前進。</string>
    <string _locid="140018">火焰之箭是日本的輕型加農砲。正如其名，它會發射出帶有火焰的箭，對敵方步兵及攻城單位造成極大的傷害。玩家可在城堡建造火焰之箭。</string>
    <string _locid="140019">火焰之箭一如其名，是一種大多由歐洲加農砲發射的帶刺發射體，因為日本當時尚未自行發展出有效的大砲。每支箭都包著一層可燃物質，並點火燃燒。還有一種更具爆炸性的箭，在箭頭下帶有一小球火藥。射出後，火焰之箭會射進木製的門或牆，使之引燃，並可能使整棟建物著火。\n \n日本大名德川家康很熱衷於為他的軍隊製造更先進的大砲，並運用他與英國及荷蘭商人的關係，進口各種歐洲加農砲。據信，他就是使用這些武器和火焰之箭，在西元 1600 年的關原之役攻城成功，建立了德川幕府。</string>
    <string _locid="140020">神火飛鴉是威力強大的中國砲兵單位，外型神似載運一筒炸藥的大黑鳥，極為擅長攻擊建築物及船隻，而且具有射程遠及傷害範圍大的優點。神火飛鴉不同於大多數砲兵單位，它會隨著玩家進入新時代而自動升級。玩家只能在孔廟 (中國奇觀) 訓練神火飛鴉，或從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140021">使用這類火箭推進式武器的最早紀錄是在西元 969 年。神火飛鴉是早期火箭科技的改良，可用於肉搏和心理戰。神火飛鴉的雙翼可自然升高和固定，也可裝載四枚火箭 (左右各兩枚)，讓神火飛鴉能夠在空中推進。飛行一段時間後，火箭會起火並點燃裝填的火藥。據傳神火飛鴉可升至 304 公尺以上的高度，最後墜地。只要在敵營附近引爆，神火飛鴉就會朝目標降下火雨。\n \n神火飛鴉和竹籃一樣用竹條編製，再以紙包覆來穩固其形狀。中國攻城戰紀錄的鳥型武器有兩種，一是「神火飛鴉」，有四枚火箭推進的大型武器; 一是「飛天靈雁」，只用兩枚火箭的小型武器。</string>
    <string _locid="140022">輕型迫擊砲是會發射炸彈的中國攻城武器。成群使用時，可非常有效地攻擊敵人的攻城單位、建築物及船隻。輕型迫擊砲非常輕便，因此並不需要佔許多人口數。城堡可讓玩家單獨訓練輕型迫擊砲，或訓練為蒙古旗軍的一部份。</string>
    <string _locid="140023">最早使用炸彈的紀錄溯及 1044 年，當時的炸彈以紙包裹，多半用於聲東擊西，或威嚇士兵和坐騎。目前已知最早專門發射鐵火砲的中國輕型迫擊砲，是在 1413 年。13、14 世紀時，投擲彈日漸活躍於戰場，最後中國開始用投擲彈取代圓石，作為迫擊砲的彈藥。\n \n輕型迫擊砲機動性高，引信可配合發射砲彈的類型調整長短。中國和朝鮮軍隊開發的砲彈種類繁多，所以輕型迫擊砲能造成種種影響，可因地制宜，是很危險的攻城武器。</string>
    <string _locid="140024">日本迫擊砲是類似中國及朝鮮迫擊砲的攻城武器，會發射爆炸性很強的砲彈。它僅能用於攻擊建築物及船隻，但十分有效。玩家可在城堡訓練日本迫擊砲。</string>
    <string _locid="140025">16 世紀末葉日本軍隊結束與朝鮮的戰爭，由朝鮮半島返回日本時，也帶回很多由韓軍學得的經驗。不幸的是，日軍對朝鮮很擅長的迫擊砲沒什麼興趣，日軍仍繼續由歐洲進口加農砲。不過，西元 1639 年，荷蘭顧問來訪並為幕府及其代表們示範迫擊砲的使用，雖然一發也沒有命中目標，但已引起很多騷動。</string>
    <string _locid="140026">攻城大象是極為強壯的印度攻城單位，基本上就是架設在象背上的長重砲。它會對建築物、船隻及其他攻城單位造成巨大的傷害。玩家可在城堡訓練攻城大象。</string>
    <string _locid="140027">訓練大象始於 4000 年前印度和巴基斯坦之間的印度谷。大象在戰場上或戰場外都有很多種用途。母象常用來載運物品，公象則常加裝配備，進入戰場。大象的厚皮是天然的保護層，箭和一些其他投射武器都無法傷害牠，而且牠力大無窮，可以踐踏前來的步兵並驚嚇騎兵。將領和軍官騎在大象背上，有更好的視野，而能採取更佳的戰略行動。西方國家也效法印度，把大象帶入軍隊，最著名的例子就是，迦太基的軍閥漢尼拔就在西元前 264 年時使用大象與羅馬作戰。\n \n雖然大象在攻城時不是很具功效，但在攻打敵方堡壘時，很多軍隊都會善加利用大象的力氣和體型。有時大象的力氣加上象牙就可推倒一面牆，有時長重砲等輕型加農砲則先架在象轎上，再固定在大象背上。</string>
    <string _locid="140028">象轎兵是強壯的印度騎兵單位，特色是象背上坐滿了一轎弓兵，可對敵人造成威力強大的遠距攻擊。象轎兵無論在力量及強韌度上，都遠超乎其他騎兵單位，而且會對騎兵、砲兵及攻城單位造成嚴重傷害。玩家可在客棧訓練象轎兵。</string>
    <string _locid="140029">象轎是一種綁在大象背上轎台的舊稱，方便載人，包括駕馭大象的「象夫」。象轎通常裝飾富麗堂皇，軍隊行進中時可作為轎台。早期的蒙兀兒統治者出行時偏好騎乘大象，就是因為它不論在戰時或平時，都具有不凡的形象。大象用於戰爭已有數世紀的歷史，而西元前 300 年的古印度孔雀王朝率先將象轎用於戰鬥。不久之後，在西元前 264 到 146 年的布匿戰爭，象轎保障了很多迦太基弓兵和標槍手的安全。\n \n在戰場上，身負裝飾華麗象轎的大象就是一個標杆，代表軍隊的實力。更重要的是，它們還是個相當安全的位置，遠距單位可由此取得更廣的戰場視野，由高點攻擊敵軍。因為由這個較高的有利位置，他們可以更有效的選擇目標。</string>
    <string _locid="140030">鐵連枷兵是揮舞鐵連枷的中國重裝騎兵單位，生命值高，且對遠距攻擊有高度抵擋力。他在近距離戰鬥中會對敵人造成嚴重的近戰傷害，還會使出強大的踐踏攻擊。鐵連枷兵是禁衛軍及御林軍的一部份，玩家可以在中國軍事學院訓練他們。</string>
    <string _locid="140031">連枷是一種中世紀武器，主要用於 13 至 15 世紀的歐洲。它的頭部通常帶刺且較重，接著一個木柄和一節金屬鍊子。連枷在亞洲國家並不常見，但與中國的雙節棍和三節棍很類似。</string>
    <string _locid="140032">怯薛是中國弓馬兵，生命值低於其他弓兵單位，但對於敵方目標造成的傷害大於其他弓兵。怯薛是明軍及蒙古軍的一部份，玩家可以在中國軍事學院訓練他們。</string>
    <string _locid="140033">人類史上版圖最廣的蒙古帝國所屬弓騎兵，精通複合弓且會使用捉摸不定的輕型騎兵戰術，因此令人喪膽。怯薛騎兵的複合弓使用木材、獸骨等材料製作，再以動物膠固定，而他們發矢射程長達 304 公尺以上。怯薛騎兵習慣帶兩把弓，作短程攻擊和遠距離齊射所用。另外，為了因應各種情形，他們的箭筒有各式弓箭，包含火箭、穿甲箭，以及驚擾敵軍單位的哨箭。\n \n怯薛以善於騎射聞名，他們可以在馬背上 360 度靈活移動並瞄準目標發矢。怯薛會試著以傳統的彎月陣從側面攻擊並包圍敵軍。如果這個戰略失敗，他們會立刻撤退，此舉常是誘敵入甕的佯退。\n \n怯薛不只是戰士，更是成吉思汗一手打造的帝國精銳衛隊，從最初千名精悍的私人護衛，到後來發展成萬人軍隊。發生戰爭時，怯薛直接聽令皇帝並隨侍左右。和平時期，皇家衛隊的怯薛大多從事行政活動。舉凡管理宮中婢僕、照顧馬匹、仔細保養武器及其他補給。</string>
    <string _locid="140034">長矛象夫是印度近戰騎兵單位，移動速度比其他大象都來得快，而且極為強壯，能夠在近距離與步兵長時間戰鬥後，還不至於耗盡自己的高生命值。牠會使出踐踏攻擊，對敵方步兵造成極大的區域性傷害。玩家可在客棧訓練長矛象夫。</string>
    <string _locid="140035">象夫的工作是訓練並照料馴養的大象，他的存在已有三千多年的歷史。在印度文化裡，大象地位崇高，是象神亦即幸運之神甘尼許的化身，每項慶典都必定要有大象參加，而且在這種場合擔任象夫是一種莫大的榮譽。\n \n大象常被認為是現代戰車的前身，牠在戰場上的確具有多種意義。牠最早期的功用不在於作戰，而在於出人意表以及震懾效果。敵軍的馬匹或駱駝，不是畏懼大象的氣味，就是完全被牠的體型所壓制，牠們都不是大象的對手。牠踐踏一波波而來的步兵、將騎兵打下坐騎、打散隊形，引起全面的混亂。除了動物外，大象也會使敵人驚慌失措。不過當人們習慣在戰場上遭遇大象後，想出擊敗牠們的方法就變得很容易。\n \n最有名的例子發生在西元 1398 年帖木兒入侵印度，推翻德里蘇丹國。不知如何對付印度大象的帖木兒向阿拉祈禱懇求指引，傳說他後來將稻草綁在駱駝背上，送到戰場上，然後在接近大象時點燃稻草。著火的駱駝四處狂奔，受驚的大象逃竄之際，踩死了很多印度軍隊。</string>
    <string _locid="140036">流星鎚兵是揮舞致命流星鎚的中國重裝騎兵單位。由於武器本身的長度，流星鎚兵會對攻城單位造成極大的傷害。流星鎚兵是禁衛旗軍的一部份，玩家可以在中國軍事學院訓練他們。</string>
    <string _locid="140037">流星鎚被歸類為武術的鍊式武器，是由中國古代的狩獵武器演變而成，基本上是由繩索或鍊條連結兩顆重錘組成。「錘」是一個鴨蛋大的銅球，鏈子長約 1.8 至 4.5 公尺。流星錘的厲害在於出擊時的速度無與倫比，而且可視戰場的狀況使用各種不同攻擊方式，包括丟擲、擺動和揮舞。流星錘高手可以把錘鍊繞在身體不同部位，再反繞甩出錘頭，猛然釋放出累積的能量，使銅錘以致命的力量擊向目標。也正是這種爆發的速度為這種武器贏得流星錘之名。當空間有限，無法施展這種戰鬥方式時，流星錘可以用來奪取敵人的武器，或在一段距離之外，勒死敵人。</string>
    <string _locid="140038">薙刀騎兵是揮舞致命薙刀的騎馬戰士。他們不是傳統的騎兵單位，會對弓兵及長槍兵造成嚴重傷害，但對反騎兵單位毫無招架之力。玩家可在馬廄訓練薙刀騎兵。</string>
    <string _locid="140039">薙刀是日本封建時期常見的日本古兵器，常與歐洲戟或長矛相提並論，不過薙刀橡木柄的尾端多了 0.3 到 0.6 公尺的彎刀。薙刀的尺寸往往取決個人喜好和戰場條件。薙刀簡易卻不好揮舞，更別說是精通了。薙刀術是舞弄薙刀的技巧，至今仍有人學習。\n \n薙刀出現後，常為日本武士隨從和僧兵這種和尚戰士使用。因為薙刀能從短距離瓦解敵人的騎兵單位。可是進入槍砲的時代後，薙刀立刻失去優勢，不再是戰場的寵兒。也因此薙刀成為日本女性的代表武器，因為她們主要使用這種武器來保護家園。薙刀也是女日本武士的首選武器，包含板額御前，她是傳說中美麗而致命的戰士，據傳她戰鬥時用的便是薙刀。\n \n現在普遍認為薙刀術是女性的武術，薙刀是女性為家庭奉獻的象徵。練習薙刀術的女性多於男性。</string>
    <string _locid="140040">土著騎兵是重裝騎兵單位，坐在駱駝上揮舞威力強大的馬刀，特別擅長攻擊弓兵及長槍兵。土著騎兵最大的優點就是速度，能夠在短時間內移動很遠的距離。玩家可在客棧訓練土著騎兵。</string>
    <string _locid="140041">在波斯語中這個字的意思就是「騎馬的人」。英國東印度公司佔領印度時，這指的是受僱於該公司的土著騎兵。他們其實無異於印度步兵，主要的工作是護衛。</string>
    <string _locid="140042">草原騎兵是中國重裝騎兵，低廉、敏捷而實用的攻城部隊。草原騎兵的生命值遠低於其他騎兵單位。大舉攻擊時，草原騎兵可有效對付村民和建築物。草原騎兵屬於正規旗軍，可在中國軍事學院訓練。</string>
    <string _locid="140043">12 世紀至 13 世紀的蒙古軍隊是有史以來最有效率的戰鬥勢力之一，其戰略重心強調靈活性、機動性和攻城戰力。身穿輕便衣甲的弓馬兵會離開緩慢沉重的補給線獨立作戰，在衝鋒撕裂敵軍陣營和製造敵人恐慌之時，收集有利的偵察情報。他們的速攻和佯退戰術，不但保全草原騎兵，也顧及攻擊範圍。戰士進攻時，騎馬的信使會穿梭在各個前線，和不同單位組成的聯軍傳信。\n \n蒙古軍準備發起最後一波攻城時，他們會派遣工程師到前線。攻城零件和火箭是用來撕裂敵軍的陣式，並將他們孤立成一塊塊的小部隊，以斷絕補給與援軍。	</string>
    <string _locid="140044">流鏑馬弓兵是日本精銳輕型騎兵單位，可從很遠的距離射箭。因為射程遠，還能對攻城單位造成額外傷害，所以他的力量比大多數弓騎兵來得強大。玩家可在馬廄訓練流鏑馬弓兵。</string>
    <string _locid="140045">流鏑馬是古老的弓馬武術，或稱弓道。「弓道」是日文，意即「弓箭之道」。流鏑馬的歷史源自西元 530 年的傳說，第 29 任天皇欽明祈求「天下太平」和「五穀豐收」後，在馬背上瞄準三個箭靶發矢。即使現在，流鏑馬術也不曾偏離本源，仍主要作為敬神和祈福儀式。\n \n日本第一任封建幕府將軍源賴朝，很重視流鏑馬術，並將流鏑馬術訂為標準軍事訓練和演習的一部分。源賴朝在位時成立小笠原學塾，專門指導一般弓術和弓馬術。此外，他創立鶴岡八幡宮流鏑馬神事，讓技藝高超的流鏑馬弓兵有舞台一展長才。第一次舉辦活動是 1187 年 8 月 15 日。之後每年舉辦儀式獻藝，不過二戰的太平洋戰爭時曾暫時停辦。</string>
    <string _locid="140046">駱駝騎兵是印度輕型騎兵單位，移動速度很快，而且非常便宜，但生命值比其他騎兵單位要來得低。架在駱駝背上的槍砲射程很遠，因此會對重裝騎兵造成嚴重傷害。玩家可在客棧訓練駱駝騎兵。</string>
    <string _locid="140047">黃蜂砲是一種由駱駝負載並從駱駝背上發射的小型武器。名稱源於阿位伯語的「黃蜂」之意。在火藥出現之前，早期的版本是一種擊發式的十字弓，因為射出時會發出蜂鳴似的聲響，以此得名。後來，座鞍上的十字弓被小型的長重砲或鷹砲取代。黃蜂砲源自埃及，傳至伊朗、印度等地。曾有人嘗試將它改裝至大象背上，但因大象在敵軍猛烈的砲火下無法保持穩定，功虧一簣。</string>
    <string _locid="140048">火繩槍兵是使用火繩槍 (一種古老的火槍) 的中國長槍兵單位，在攻擊重裝步兵及輕型騎兵單位時佔有優勢。火繩槍兵是防衛軍、御林軍及黑旗軍的一部份，玩家可在中國軍事學院及城堡訓練他們。</string>
    <string _locid="140049">火繩槍是 16 世紀傳入亞洲文化後，經過改造的歐洲鉤銃。1543 年，葡萄牙探險家費爾南‧門德斯‧平托，意外登陸日本群島的種子島，將火繩槍引入島津氏，從此改變日本戰爭。不到十年，日本戰場已處處可見葡萄牙槍。\n \n雖然火繩槍的優勢不乏使用較小彈藥，和震耳欲聾的嚇敵效果，但也有不少缺點。火繩槍重新裝填彈藥很花時間，讓槍手暴露在弓兵接連發射的箭鏃下。另外，火繩槍的準頭不佳。使用火繩槍需要訓練，而訓練需要時間。不過完成訓練後，火繩槍即是駭人的致命武器，尤其是發展出排槍戰術後，縮短了重新裝填彈藥的時間。\n \n1575 年長篠之戰前，日本弓僧兵 (和尚戰士) 最先採用排槍戰術作戰，用 3,000 把火繩槍齊射織田信長軍。憑著新武器的優勢，這群和尚得以擊退織田軍並守住城堡。此役成功展示火繩槍的威力，所以 1592 年豐臣秀吉入侵朝鮮時，日本攻擊部隊的主要武器便是火繩槍。\n \n雖然沒有詳細的紀錄，但中國開始使用火繩槍的時間和日本差不多。一般認為，中國早期的槍砲設計是參考日本海賊強盜的武器，而日本海賊強盜的武器則仿自葡萄牙的設計。槍引進中國後，立刻成為制式裝備。1558 年，中國槍匠共為中國御林軍生產了 10,000 把槍。</string>
    <string _locid="140050">日本火槍步兵是日本的火槍兵單位，成本比一般火槍兵高，但會造成較大的傷害，生命值也較高。玩家可在軍營訓練日本火槍步兵。</string>
    <string _locid="140051">平安時代 (西元 794 年至 1185 年)，戰士貴族的崛起迅速瓦解日本軍事集權體制，這使軍隊的組織和訓練，落回勢力龐大的當地領主手中。日本火槍步兵即「腳步輕盈」或輕裝，他們滿足了日益增長的募兵需求。日本火槍步兵是最低階的戰士，也是當地領主為擴大軍隊而僱用的平民。日本火槍步兵的本質是傭兵，通常要自備糧食，所以他們的忠誠不見得符合指揮官的期望。\n \n但在 15 世紀，日本戰爭引入歐洲槍砲後，日本火槍步兵的地位產生劇變。火繩槍只需稍加訓練便能正確操作，不同於被視為武術的弓。為眾多日本火槍步兵配槍後，當地大名可透過持續而猛烈的遠程攻擊，輔助旗下的日本武士。因此，日本火槍步兵頓時變得舉足輕重。\n \n日本火槍步兵鹹魚翻身最知名的例子是豐臣秀吉，他從戰士變成有權有勢的大名，並在 16 世紀末試著聯合日本各地的封建軍閥。</string>
    <string _locid="140052">長刀兵是揮舞著又長、又直的刀劍的中國劍兵單位。雖然擅長攻擊騎兵及建築物，但無法對付遠距步兵。長刀兵是防衛旗軍的一部份，玩家可在中國軍事學院訓練他們。</string>
    <string _locid="140053">中國的長刀事實上是從 16 世紀日本海賊使用的日本刀改造而來。據說中國著名的海盜剋星戚繼光是把日本原有的大太刀加長，並去彎改直，而製成一種極長的刀，長度超過 0.9 公尺，最適於驅逐騎兵，因此，這種刀取代了中國固有的戰馬刀。西元 1560 年戚繼光與蒙古在邊境交戰時，長刀就發揮了很大的效用。這種成功的經驗，使得明朝此後都一直使用長刀。</string>
    <string _locid="140054">中國連弩兵是便宜、攻擊力也相當弱的中國弓兵單位，但射箭的速度比一般弓兵單位快上 3 倍。由於射箭的速度極快，因此他們射出的單一枝箭所造成的傷害小於其他種箭，但在攻擊重裝步兵及輕型騎兵時卻佔有優勢。中國連弩兵是舊漢軍及正規旗軍的一部份，玩家可在中國軍事學院訓練他們。</string>
    <string _locid="140055">中國連弩兵的連弩，是以簡鍊的設計和驚人的射速聞名。連弩可架 10 支鋼鏃弩箭連續發射，操作時以左手握弩托，右手扣扳機。弩箭轉瞬間上膛，經弩弦彈發後，另一支弩箭立刻補位。連弩設計的目的是快速發箭，並攻擊 45 至 76 公尺的大批敵軍。連弩特別適合對付騎兵。因為中國連弩兵一般準頭不佳，而馬提供較大的目標; 除此之外，馬受傷往往會失控，並在附近隊伍引發騷動。\n \n中國連弩兵的紀錄可追溯到西元前 250 年，傳說中國第一個皇帝秦始皇用連弩射鯊取樂。然而，多數紀錄顯示中國連弩兵出現在西元 200 年左右的漢朝。</string>
    <string _locid="140056">廓爾喀兵是印度遠距長槍兵單位，非常昂貴，但他們的威力強大，因此絕對值得。玩家可以在軍營訓練廓爾喀兵。</string>
    <string _locid="140057">廓爾喀人是尼泊爾的一個族裔，他們自稱是印度北部拉傑普特人的後裔，但族名來自尼泊爾的廓爾喀省，是他們在 16 世紀初征服之地。廓爾喀人二百年間不斷向東擴張，志在征服整個尼泊爾。18 世紀中葉，他們成功拿下整個國家，以印度教為國教。廓爾喀人進圖西藏，但未能成功，又與英國在印度爆發戰爭，勢力逐漸衰微。不過，後來他們竟與印度境內的英國佔領軍建立起良好的夥伴關係。\n \n廓爾喀人以短彎刀「庫克利」聞名，在印度軍隊與英國軍隊中服役。一次世界大戰時，20 萬以上的廓爾喀人與英軍並肩作戰，二次世界大戰時加入 40 個營的陣容。</string>
    <string _locid="140058">中國長槍兵是中國的步兵單位，他們在戰鬥中使用被稱為「槍」的長矛。對敵人造成的近戰及攻城傷害比一般長矛兵多，但生命值比較低。他們就跟大多數長矛兵單位一樣，極為擅長攻擊騎兵。中國長槍兵是舊漢旗軍及明旗軍的一部份，玩家可在中國軍事學院訓練他們。</string>
    <string _locid="140059">長槍又稱「百兵之王」，因為長槍的堅實在中國兵器歷史悠久，不可撼動。長槍有彈性的蠟木桿長 2 公尺 (步兵用) 到 4 公尺 (騎兵用)。長槍在商朝 (西元前 17 世紀至 11 世紀) 普及，在清朝 (西元 1616 年至 1911 年) 末期淘汰。這段期間，長槍的變化不大。\n \n長槍前端有柳葉似的刀刃，下方則有馬毛流蘇。當長槍兵揮槍時，流蘇可混淆敵人，使其無法有效掌握目標或奪取武器。除此之外，據說馬毛流蘇另一個目的是，防止刀上的血流至木桿; 因為血會造成木桿黏滑，使其更難操控。</string>
    <string _locid="140060">拉傑普特人是揮舞一雙帕塔刀的印度重裝步兵單位，極為擅長攻擊騎兵。玩家可在軍營訓練拉傑普特人。</string>
    <string _locid="140061">拉傑普特人是印度戰士階級，居住在印度西北方的拉賈斯坦，舊稱拉傑普特納。他們對自己的祖先和對武德的重視都很引以為傲，勢力逐漸擴大，但在西元 1616 年劃下句點。當時所有主要族派都不得不臣服於阿克巴統治的蒙兀兒帝國。\n \n拉傑普特戰士最有名的是他們使用的「帕塔刀」，十分獨特且殺傷力很強，刀刃和柄套合為一體。早期的帕塔刀只有 25.4 公分長，但後來不斷演變，最長可達 112 公分。結實的刀刃可有效驅趕武裝騎兵，也可以像傳統的劍一樣揮砍來攻擊步兵。據稱阿克巴在戰場上用的也是帕塔刀，他使用這種武器最著名的戰役是西元 1576 年的古吉拉特圍城之戰。</string>
    <string _locid="140062">日本武士是組成日本軍隊核心的劍客，他們是強壯的步兵單位，移動快速、生命值高，且能對區域內所有單位造成嚴重的散射傷害。而且日本武士擅長攻擊建築物，就跟攻城單位一樣。玩家可在軍營訓練日本武士。</string>
    <string _locid="140063">日本武士是日本的戰士貴族階級，他們遵循武士道精神，在 12 世紀的氏族戰爭中崛起。「戰士之道」這種武士道信念系統，強調對主人肝腦塗地、自我犧牲及無視痛苦。從 12 世紀到 1603 年建立德川幕府之間，日本武士在日本社會中位於統治階級的地位，他們像騎士一樣，侍奉著戰爭時期的封建領主們。\n \n德川家康受命為幕府將軍並開始鞏固權力後，鼓勵日本武士離開保衛村莊的崗位，並接受城下町的官職和薪餉，藉此放棄戰士之道。此舉為的是降低無主日本武士，又稱浪人，對德川專政的威脅。可是日本武士大半不適應驟變的文化，以致這些過去的戰士最終在 1867 年推翻幕府。</string>
    <string _locid="140064">印度兵是印度火槍兵部隊，可以在商業時代的軍營中訓練。它比歐洲火槍兵貴，但也有更多的生命值和攻擊力。在近戰中，印度兵的攻擊力比大多數其他的火槍兵都強，不過對騎兵的攻擊加成較小。儘管如此，印度兵仍然是在近戰中擊退騎兵攻擊的不錯選擇。</string>
    <string _locid="140065">印度兵是服役於歐洲強權軍隊的土著士兵，最為大家所知的例子是 16 世紀起，很多印度人為佔領印度的英國軍隊作戰。印度兵在英國印度軍中階級最低，相當於二等兵。\n \n西元 1857 年英國東印度公司發生的反叛事件，主要原因就是印度兵的不滿。有如貿易帝國的英國東印度公司自西元 1610 年起就佔據並剝削印度。反叛的爆發是因為印度兵拒絕使用新款李-恩菲爾德步槍。這種步槍在裝填子彈時，必須先咬掉抹了潤滑油的彈頭，而軍伍中盛傳，子彈是用牛油和豬油來潤滑的。印度教徒和回教徒都因此大怒，因為印度教徒視牛為聖物，而回教徒視豬為不潔之物。加上英國多年來對他們的虐待和輕蔑，使印度兵終於忍無可忍。</string>
    <string _locid="140066">密探是日本的隱匿單位，具備強大的遠距及攻城攻擊力。玩家只要使用日本鎖國功能，即可在領事館訓練密探。</string>
    <string _locid="140067">密探被譯為「精通隱匿之人」，他們精通隱匿術，也就是忍術。他們是沒有社會地位的農民，但他們的本領是將領和封建領主夢寐以求的，所以收費不貲。密探多半是刺客或間諜，他們收集的偵察情報可能反轉戰局。雖然大批封建大名和正統日本武士對不法密探發動道德戰，但一般認為這些上級日本武士其實很多是密探，只是為了避免自身受到懷疑，才按計追捕不法之徒。\n \n流行文化嚴重曲解密探的外觀，流行文化中的密探常一致穿著黑衣，有助他們融入黑暗。然而，密探最可能的衣著，是日本 15 世紀農民的標準裝扮: 日本武士破舊的鎧甲，或許再搭配頭套，以及一種特殊的鞋類「地下足袋」; 足袋的分趾設計，有助抓地和攀牆，且不發出一點聲響。密探的兵器包含各式武器和分散注意力的道具，其中多用到火藥。密探會用煙霧彈、爆竹、手持加農砲和地雷來嚇阻敵人，或藉此轉移注意力以爭取逃脫時間。這些火藥的秘密由密探氏族嚴密看守著。另一種騙術稱作偽裝足，一種雕刻成動物爪子或孩童腳掌的木墊，能用來製造誤導人的足跡。\n \n1603 年，在建立德川幕府並開啟江戶時代以前，密探的人數在長達幾世紀的戰爭中達到了巔峰。在密探與日本武士漸漸式微的這些年來，為了維護傳統，作家們將這些技藝與武術記錄在兵法書裡。其中最著名的一本是由忍術大師籐林佐武次保武在 1676 年所撰的「萬川集海」。</string>
    <string _locid="140068">僧兵是類似其他長矛兵單位的日本和尚戰士單位。他們使用薙刀長桿武器，因此特別擅長攻擊騎兵單位。玩家可在禪宗寺廟 (一種原住民交易站地點) 訓練僧兵，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140069">僧兵是活躍於 10 到 16 世紀的日本和尚戰士集團，當時有幾個激進教派組織控制著當地領主，甚至威脅到日本武士階級的統治地位。\n \n「僧兵」顧名思義是由和尚 (僧) 擔任的戰士 (兵)。僧兵會在規模龐大但非全然由官方任命的組織中作戰，這些組織由一個主要的大寺廟集團控制，再分配到遍佈各地的小寺廟中。奈良和京都外的比叡山是這些核心機構中最著名的地區，皆擁有為數眾多的私人和尚戰士軍隊。這些軍隊經常捲入封建氏族間的鬥爭中，許多大名和日本武士看上了僧兵先進的武器與戰鬥技巧，無一不想與之結盟。此外，僧兵還有一種只對宗教組織戰士有效的特殊精神武器。他們會在奈良的春日神社中譴責敵人，這被認為是比死亡還恐怖的命運，藉此達到威嚇目的。他們也會用念珠來詛咒敵人。\n \n戰場上，僧兵會在傳統和服底下穿戴輕型胸甲。他們最知名的就是會使用薙刀來作戰，但他們也精通其他武器，包括武士刀、弓箭與火繩槍。</string>
    <string _locid="140070">軟劍兵是印度重裝步兵單位，非常擅長攻擊重裝步兵，並會造成嚴重的散射傷害。玩家可從家鄉城市運送軟劍兵過來。</string>
    <string _locid="140071">卡拉里帕亞圖最早出現在 12 世紀，這項印度武術的學習者從七歲開始學習，共分四個不同階段循序漸進：體能訓練 (Meithari)、木製武器訓練 (Kolthari)、金屬武器訓練 (Ankathari) 和徒手戰鬥訓練 (Verumkai)。體能訓練 (Meithari) 是一連串很嚴格的姿勢及統合訓練，使學生透過跳躍、平衡和彈性課程達到最佳的體能。木製武器訓練 (Kolthari) 是學習如何使用木製武器戰鬥。金屬武器訓練 (Ankathari) 則學習使用金屬武器，並在這個階段快結束前選定專攻的武器。最後，當學生精通各種形式的武器後，就要學習赤手空拳時如何運用扭打、拳擊或重擊重要施壓點等方法自我防禦。只有最得信賴的優秀學生才能學習這一部分。\n \n卡拉里帕亞圖的高手精通多種武器，其中最奇怪、最致命的是軟劍。軟劍是由有彈性的可彎鋼製成，寬約 2.5 公分，加上握柄後長可達 1.5 公尺。大部分軟劍是在單一劍柄上接上好幾條軟鋼。劍身因為很具彈性，所以可以繞在腰上，像腰帶一樣，毫不顯眼，而在發生戰鬥時再鬆開成劍。在面對數名敵人時，軟劍最為有效。</string>
    <string _locid="140072">山伏是日本特有的重裝步兵單位。他們揮舞著沉重的狼牙棒，可對敵人的步兵及建築物造成嚴重傷害，就跟長矛兵一樣。玩家只要使用日本鎖國功能，即可在領事館訓練山伏。</string>
    <string _locid="140073">山伏和僧兵 (和尚戰士) 同屬一個時代，但山伏是關係相當疏離的山居隱士，他們退居日本的山野，追求平靜和戒除一切嗜慾。山伏是修驗道的信徒，研究人與大自然的關係，摒除外界的影響，追求心靈的開悟。漸漸地，山伏成為各種玄秘的導師，很多人向他們尋求慰藉和導引。山伏除了研究人與自然、神秘的意象和宗教經文外，也研習武術。\n \n13、14 世紀時，散居各地的山伏開始對山居外界的事務發生興趣，並組成一個鬆散的團體長鼻，受中央寺廟指揮。有了這樣的組織，山伏有如僧兵一樣，突然在宗族與王國不斷更替的地區掌握了政權。這些和尚戰士在戰國時代常常與武士並肩作戰，後來被強大的大名織田信長瓦解。</string>
    <string _locid="140074">日本長弓兵是日本弓兵單位，無論是射程、傷害或生命值，都超越其他弓兵單位。他們擅長遠距攻擊，但對騎兵的攻擊力不強。玩家可在軍營訓練日本長弓兵。</string>
    <string _locid="140075">日本弓道使用同一個字 (Yumi) 來代表長弓和短弓。傳統的弓有 1.8 公尺高，往往比弓箭手還高出許多。它是由竹板、木頭和獸皮製成，且製作過程兩千年來如出一轍。弓採不對稱設計，十分獨特。它的上下弧度不同，形式源自約西元前 250 年的設計。一般認為，不對稱的設計是為了在馬背上使用，讓弓可以相當容易地由馬的一側轉到另一側。</string>
    <string _locid="140076">這群海上強盜正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是村民或士兵)，必須先殺死這些守護者。所有附近的單位都可以攻擊水中寶藏的守護者，但只有船隻可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140077">雙體艇的原文「Catamaran」來自英化泰米爾語中的「kattu」，意思是「連結」，而「maram」是樹或木頭的意思。雙體艇是一種用兩艘船體相連、或將兩個龍骨並排組成的船，最早的使用紀錄是在西元 5 世紀時，由玻里尼西亞的原住民發明。雙體艇的機動性大大幫助船員對抗太平洋的海浪，它能在時速高達 72 公里的同時保持穩定度。\n \n西方人在 1870 年代引進了雙體艇的設計，並由知名的美國海軍工程師納薩尼爾‧赫雷肖夫著手打造改良版本。如今，根據不同用途，雙體艇的尺寸從 3 到 96 公尺不等，並廣泛應用於體育或商業活動。</string>
    <string _locid="140078">輪刃兵是丟擲鋒利火環的印度單位。從許多方面來說，輪刃兵可被視為弓兵，能從遠方攻擊敵方單位，但比弓兵多了散射攻擊，近戰攻擊力也比較高。玩家可在優陀西派寺院訓練輪刃兵，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140079">根據梵文記載，脈輪的原文「chakra」是圓或輪子的意思。這與印度教和佛教的信仰有關，他們認為脈輪是人類體內的能量中心。輪刃，因其外型與輪子相似而得名，是種厚度不一、直徑從 12 到 17 公分不等的環狀金屬武器。輪刃通常有尖銳的外圈，以及平滑好握的內圈。輪刃的攻擊方式除了可以從 30 到 45 公尺外的距離向目標投擲外，也可以作為近戰肉搏武器，用手持著旋轉搖擺。士兵可以一次攜帶許多輪刃，通常會沿著手臂懸掛著，甚至戴在改造過的頭巾上。\n \n從 16 世紀開始，輪刃是錫克士兵的專用武器，他們會像弓兵齊射箭矢般投擲大量輪刃。1857 年印度兵叛變 (亦稱第一次印度獨立戰爭) 之後，英國人拆除了大多數印度兵工廠，也銷毀了包括輪刃在內的許多古董武器，並作為廢鐵販售。20 世紀又出現了錫克人在戰場上使用這種武器的紀錄，其技巧與準確度仍與巔峰時期不相上下。</string>
    <string _locid="140080">西班牙征服者是原住民輕型騎兵單位，可訓練於耶穌會教會。西班牙征服者騎在馬上並配備步槍，而且移動速度比其他騎兵快，但射程較短，生命值也較低。非常擅長攻擊重裝騎兵、土狼戰士及砲兵單位。</string>
    <string _locid="140081">西班牙征服者是 16 世紀早期的西班牙冒險家，他們奉西班牙帝國之命前往中、南美洲進行探索，並征服了許多地區。他們的旅程其實是商人投資的個人探險，並非帝國派遣或贊助的國家行動，其主要目的通常為探索、掠奪，並向當地原住民傳播基督教。\n \n雖然許多知名的西班牙征服者都在尋找傳說中的寶藏，像是七座黃金城或是青春之泉，但他們也被認為是該時代中，歐洲探險家的重要開拓者。巴斯寇‧努涅茲‧德‧巴爾柏與他的部下跨越了中美洲，成為了首批看見太平洋的歐洲人。\n \n在美洲五十幾年來的探索與剝削為西班牙帝國帶來了財富、擴大了領土，但也讓當地原住民付出了巨大的代價。埃爾南‧科爾特斯在 1521 年佔領了阿茲特克帝國的首都，特諾奇提特蘭。而法蘭西司科‧皮薩羅在 1530 年代征服了秘魯的印加帝國。即使這些偉大文明已經殞落，但原住民對於外來入侵者的反抗行動仍持續多年。</string>
    <string _locid="140082">這群流浪漢正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死這些守護者。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、和尚、村民或戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140083">暴徒是由印度強盜與殺手所組成的邪教組織，活躍於 17 世紀到 19 世紀間。暴徒的原文「thuggee」與英文「thug」意思相同。他們一隊人馬約二十人至一百人，會與路上的有錢旅行家結伴成行，等待適當的時機發起攻擊，殺掉他們後再掠奪屍體。\n \n暴徒被視為邪教組織，是因為成員都是印度教徒與穆斯林，他們把印度教女神迦梨奉為守護神，將殺人當作虔誠的行徑。據說暴徒會使用黃色圍巾 (或稱為 Rumaal) 這個迦梨的象徵來絞殺受害者。\n \n大多數暴徒團體在 19 世紀英國人佔領印度期間都被清除了，但此邪教至今仍留下許多謎團。據說許多謀殺案件都歸咎於他們，涉入其中的死亡人數約 5 萬到 200 萬人不等。</string>
    <string _locid="140084">這群流浪漢正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死這些守護者。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、和尚、村民或戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140085">土匪是強盜或熱愛勒索搶劫的專業人士。土匪的原文「dacoit」源自英化後的印度語「dakaethee」，意思是當地的強盜或竊賊。\n \n從 14 世紀開始，土匪在印度農村的生活圈中擁有舉足輕重的地位。最有權勢的人成為地方軍閥，威脅著當地的官員與政治家。他們透過勒索搶劫來賺錢，但也會保護自己種姓的成員免於流浪強盜與敵對土匪的襲擊。而村民們會庇護這些土匪躲避法律制裁，來作為回報。</string>
    <string _locid="140086">印度火兵是傭兵單位，可從家鄉城市運送過來。他們是強化的擲彈兵單位，會猛力投擲火炬，對步兵單位造成額外的區域性散射傷害。印度火兵也擅長攻擊建築物。</string>
    <string _locid="140087">在西元 1857 年印度兵反叛 (亦稱第一次印度獨立戰爭) 爆發成大規模的衝突之前，已有一連串小型的暴力事件，顯露出印度人對英國佔領以及英國東印度公司在日常生活中的惹眼角色已普遍不滿。這些事件通常牽涉到縱火。在反叛點燃全國怒火，一致反抗外國佔領之前的數個月，加爾各達周遭陸續發生多起嚴重火災。西元 1857 年 1 月 24 日的縱火事件，被視為是零星叛亂與反抗運動具體成形的轉捩點。</string>
    <string _locid="140088">鐵軍是中國傭兵單位，擅長攻擊重裝步兵及輕型騎兵。他們的射程比弩兵及大多數弓單位短，但強大的護甲足以彌補此一缺陷。無論在遠距或近戰戰鬥中，鐵軍都擅長攻擊其他遠距單位。玩家可從家鄉城市運送鐵軍過來。</string>
    <string _locid="140089">鐵軍由鄭成功創設，他是明朝將領，並在 1662 年將荷蘭人趕出福爾摩沙 (現今的台灣)。鄭成功回想起年輕時遇見日本士兵身著重型盔甲的模樣，並將鐵甲步兵單位的想法傳達給他的將軍部下們。不過他們拒絕了這個提議，認為身著 22 公斤以上的鐵甲，行動將大受限制。但名為甘輝的將軍靈機一動，認為只要讓士兵接受專門的負重訓練，並學習如何穿戴鐵甲進行戰鬥就好了。他提議所有接受訓練的士兵都要在雙腳綁上沙袋，而如果想要成為人稱鐵軍的精銳護衛，則必須在一天之內抬著 180 公斤重的石塊繞訓練場三圈。只有最強壯的戰士才有資格以鐵軍之名踏上戰場。鄭成功開始運用這種訓練制度來建立鐵軍軍隊，規模達 1 萬人。\n \n敵人第一眼看見鐵軍都十分錯愕。有的軍隊心生畏懼，時常猶豫著不敢進攻。鐵軍臉戴金屬面罩、身穿金屬護甲，還會在臉上塗色來威嚇及擾亂敵軍。中國清軍軍隊甚至還曾以為鐵軍是神的化身，不知道該不該攻擊。很快地，在鄭成功的福爾摩沙戰役中，荷蘭士兵對於鐵軍的恐懼感油然而生。荷蘭士兵的日記本中曾畫下鐵軍的模樣，並寫著:「他的部隊士兵除了手臂和腳之外，全身上下都覆蓋著鐵甲。就算許多同袍戰死，他們仍直視前方、像瘋狗似地繼續衝鋒。」</string>
    <string _locid="140090">札特長矛兵是印度騎傭兵單位，移動速度比典型的重裝騎兵單位快，還會對敵方的弓兵及長槍兵造成嚴重傷害。他們擅長抵抗敵方遠距單位的攻擊，但在面對近戰單位時則毫無招架之力。因此，類似長矛兵的單位會比大多數騎兵更容易打敗札特長矛兵。</string>
    <string _locid="140091">札特人生活在印度旁庶普、北方邦西部、哈里亞納邦、德裡和拉賈斯坦邦的一大族群。他們沒有共同的信仰、語言或習俗，但有著相同的歷史脈絡。札特人曾與穆斯林征服者一起前往埃及，他們比穆斯林還要早生活於阿富汗，還曾與蒙古軍隊一起入侵中國，甚至威脅到波斯與烏茲別克的帖木兒。印度的梵文史詩《摩訶婆羅多》中提到札特人首次出現於西元前 900 年。他們被認為是個民主聯邦，或是部落同盟。\n \n在英國佔領印度期間，札特人被歸類為尚武種族，從他們的外在表現看來確實是支擅長戰鬥的族群。英國人會從這些特別的民族中大量招募當地士兵。其中最卓越的部隊便是莫雷的札特長矛兵第 14 軍團。第一次世界大戰的巴勒斯坦戰役中，騎兵軍官貝德魯‧辛格率軍向機槍陣地英勇衝鋒，因此受頒維多利亞十字勳章。</string>
    <string _locid="140092">馬拉塔雙體艇是小型印度海軍單位，玩家可以在傭兵小棧及寺院訓練它。馬拉塔雙體艇的攻擊力不強，但可用於運輸部隊</string>
    <string _locid="140093">在西元 17 世紀末到 18 世紀間，馬拉塔人在覆蓋印度大半地區的帝國背後，有著不容小覷的影響力。馬拉塔人促使強大的蒙兀兒帝國瓦解，後來更成為了英國在佔領印度時期的可怕勁敵。18 世紀中葉，帝國在西瓦吉的統治下，向南穿越遼闊的德干高原，延伸至整個印度半島。但馬拉塔帝國的影響力被大英帝國大大削減，最終在 1818 年滅亡。\n \n如今，馬拉塔人指的是印度西部說馬拉地語的族群，他們是虔誠的印度教徒，以熟練的戰士技巧而聞名。他們是以家鄉馬哈拉什特拉邦來命名。\n \n雙體艇的原文「Catamaran」來自英化泰米爾語中的「kattu」，意思是「連結」，而「maram」是樹或木頭的意思。雙體艇是一種用兩艘船體相連、或將兩個龍骨並排組成的船，最早的使用紀錄是在西元 5 世紀時，由玻里尼西亞的原住民發明。雙體艇的機動性大大幫助船員對抗太平洋的海浪，它能在時速高達 72 公里的同時保持穩定度。\n \n西方人在 1870 年代引進了雙體艇的設計，並由知名的美國海軍工程師納薩尼爾‧赫雷肖夫著手打造改良版本。如今，根據不同用途，雙體艇的尺寸從 3 到 96 公尺不等，並廣泛應用於體育或商業活動。</string>
    <string _locid="140094">馬拉塔土匪是遠距傭步兵單位，玩家只能在傭兵小棧及寺院訓練他們。馬拉塔土匪的遠距攻擊力強，生命值也高，而且移動速度很快，因此適合逐漸接近敵人時進行攻擊，所以別忘了讓他們擔任軍隊的前衛。</string>
    <string _locid="140095">在西元 17 世紀末到 18 世紀間，馬拉塔人在覆蓋印度大半地區的帝國背後，有著不容小覷的影響力。馬拉塔人促使強大的蒙兀兒帝國瓦解，後來更成為了英國在佔領印度時期的可怕勁敵。18 世紀中葉，帝國在西瓦吉的統治下，向南穿越遼闊的德干高原，延伸至整個印度半島。但馬拉塔帝國的影響力被大英帝國大大削減，最終在 1818 年滅亡。\n \n如今，馬拉塔人指的是印度西部說馬拉地語的族群，他們是虔誠的印度教徒，以熟練的戰士技巧而聞名。他們是以家鄉馬哈拉什特拉邦來命名。\n \n土匪是強盜或熱愛勒索搶劫的專業人士。土匪的原文「dacoit」源自英化後的印度語「dakaethee」，意思是當地的強盜或竊賊。\n \n從 14 世紀開始，土匪在印度農村的生活圈中擁有舉足輕重的地位。最有權勢的人成為地方軍閥，威脅著當地的官員與政治家。他們透過勒索搶劫來賺錢，但也會保護自己種姓的成員免於流浪強盜與敵對土匪的襲擊。而村民們會庇護這些土匪躲避法律制裁，來作為回報。</string>
    <string _locid="140096">馬拉塔暴徒是傭步兵單位，玩家只能在傭兵小棧及寺院訓練他們。馬拉塔暴徒的遠距攻擊力強，但生命值不高。因此盡量不要讓他們進入敵人的射程，並讓他們從一段距離外攻擊敵人。</string>
    <string _locid="140097">在西元 17 世紀末到 18 世紀間，馬拉塔人在覆蓋印度大半地區的帝國背後，有著不容小覷的影響力。馬拉塔人促使強大的蒙兀兒帝國瓦解，後來更成為了英國在佔領印度時期的可怕勁敵。18 世紀中葉，帝國在西瓦吉的統治下，向南穿越遼闊的德干高原，延伸至整個印度半島。但馬拉塔帝國的影響力被大英帝國大大削減，最終在 1818 年滅亡。\n \n如今，馬拉塔人指的是印度西部說馬拉地語的族群，他們是虔誠的印度教徒，以熟練的戰士技巧而聞名。他們是以家鄉馬哈拉什特拉邦來命名。\n \n暴徒是由印度強盜與殺手所組成的邪教組織，活躍於 17 世紀到 19 世紀間。暴徒的原文「thuggee」與英文「thug」意思相同。他們一隊人馬約二十人至一百人，會與路上的有錢旅行家結伴成行，等待適當的時機發起攻擊，殺掉他們後再掠奪屍體。\n \n暴徒被視為邪教組織，是因為成員都是印度教徒與穆斯林，他們把印度教女神迦梨奉為守護神，將殺人當作虔誠的行徑。據說暴徒會使用黃色圍巾或是魯瑪頭巾 (迦梨的象徵) 來絞殺受害者。\n \n大多數暴徒團體在 19 世紀英國人佔領印度期間都被清除了，但此邪教至今仍留下許多謎團。據說許多謀殺案件都歸咎於他們，涉入其中的死亡人數約 5 萬到 200 萬人不等。</string>
    <string _locid="140098">這群流浪漢正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死這些守護者。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、和尚、村民或戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140099">日本武士是日本的戰士貴族階級，他們遵循武士道精神，在 12 世紀的氏族戰爭中崛起。「戰士之道」這種武士道信念系統，強調對主人肝腦塗地、自我犧牲及無視痛苦。從 12 世紀到 1603 年建立德川幕府之間，日本武士在日本社會中位於統治階級的地位，他們像騎士一樣，侍奉著戰爭時期的封建領主們。\n \n「浪人」則是無主日本武士，意思為「流浪之人」。日本武士會在主人戰敗或是失去主人的青睞後，成為無主之人。浪人沒有侍奉任何領主，所以他們不會被視為真正的日本武士，因為「日本武士」的根源「侍」，帶有「服侍」的意思。成為浪人是一件非常羞愧的事。事實上，失去主人的日本武士應當要透過切腹或自殺儀式，來維持自身榮譽。</string>
    <string _locid="140100">這群海上強盜正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是村民或士兵)，必須先殺死這些守護者。任何附近的單位都可以攻擊水中寶藏的守護者，但只有船隻可以收集寶藏。</string>
    <string _locid="140101">中國帆船古稱「舢舨」，最早的記載見於漢朝 (西元前 220 年至西元 200 年)，但一般認為在這之前帆船就已存在。英文舢舨一字可能源自葡萄牙文、法文、荷蘭文、馬來文，甚至爪哇文。中國帆船的特徵是船尾高起，船頭突出，使用方形的布帆。帆可以像百葉窗一樣的收合和展開，它沒有龍骨，而有一個很大的舵。直到 19 世紀，帆船都是中國貿易和探險上不可或缺的重要工具。</string>
    <string _locid="140102">少林籐盾兵是原住民劍兵單位，速度就是他們最大的優點，但因此減少了他們對敵人的近戰或攻城傷害。玩家可在少林寺訓練少林籐盾兵，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140103">籐盾戰鬥法包括 6 種不同的戰技，目前仍在台灣部分地區盛行。17 世紀中國在爭奪台灣時，明軍將領鄭成功就要求軍中每個人，上至將軍，下至步兵，都要嫻熟籐盾戰技。\n \n廣泛使用籐盾的原因眾多，一是因台灣和中國福建處處可見棕櫚樹，於是籐木隨手可得。籐盾非常輕但極有韌性，足以擋下子彈等發射體。它也很有浮力，士兵常用它來橫渡淺灘。</string>
    <string _locid="140104">僧兵是類似長矛兵單位的日本原住民單位。他們使用薙刀長桿武器，因此特別擅長攻擊騎兵單位。玩家可在禪宗寺廟 (一種原住民交易站地點) 訓練僧兵，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140105">僧兵是活躍於 10 到 16 世紀的日本和尚戰士集團，當時有幾個激進教派組織控制著當地領主，甚至威脅到日本武士階級的統治地位。\n \n「僧兵」顧名思義是由和尚 (僧) 擔任的戰士 (兵)。僧兵會在規模龐大但非全然由官方任命的組織中作戰，這些組織由一個主要的大寺廟集團控制，再分配到遍佈各地的小寺廟中。奈良和京都外的比叡山是這些核心機構中最著名的地區，皆擁有為數眾多的私人和尚戰士軍隊。這些軍隊經常捲入封建氏族間的鬥爭中，許多大名和日本武士看上了僧兵先進的武器與戰鬥技巧，無一不想與之結盟。此外，僧兵還有一種只對宗教組織戰士有效的特殊精神武器。他們會在奈良的春日神社中譴責敵人，這被認為是比死亡還恐怖的命運，藉此達到威嚇目的。他們也會用念珠來詛咒敵人。\n \n戰場上，僧兵會在傳統和服底下穿戴輕型胸甲。他們最知名的就是會使用薙刀來作戰，但他們也精通其他武器，包括武士刀、弓箭與火繩槍。</string>
    <string _locid="140106">這群流浪漢正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死這些守護者。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、和尚、村民或戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140107">幾個世紀以來，走私犯遊走在各國法律之間，靠著販賣稀有的貴重物品來獲利。在 18、19 世紀時，重商主義的封閉經濟政策加劇了法國、西班牙殖民地與北美的走私活動。英國想要透過執行航海法案來對抗這些行為，但卻助長了與日俱增的怨恨，成為美國獨立戰爭的導火線。隨著美國頒布禁酒令，走私業也因此蓬勃發展。\n \n在普遍重視商業隱私與黑市橫行的現今，走私業比過往來得更加廣泛。走私犯常在世界各地流通各種奢侈品、失竊藝術品、電子裝置和軟體。</string>
    <string _locid="140108">虎爪兵是原住民近戰步兵單位，會在近戰戰鬥中用鐵爪攻擊敵人，因此會對步兵造成很大的傷害。玩家可以在虔誠派神殿訓練虎爪兵，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140109">虎爪是一種武器，因為它造成的傷痕像是野獸留下的多道爪痕而得名。印度刺客和戰士在 17 世紀使用這種武器。它通常是金屬製成，一個金屬握柄，上有 2 至 4 支彎爪，由攻擊者的手指縫間伸出，屬於近距離肉搏戰使用的武器。一般認為虎爪也曾用於大規模的戰鬥，最有名的就是印度馬拉塔皇帝西瓦吉曾使用過它。</string>
    <string _locid="140110">戰象是原住民大象單位，生命值很高，並會造成極大的攻城傷害。牠們欠缺遠距攻擊力，但最適合用來近戰攻擊，在戰場上快速地四處移動來衝撞敵人，造成嚴重的散射傷害。玩家可在虔誠派神殿訓練戰象，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140111">大象常被認為是現代戰車的前身，牠在戰場上的確具有多種意義。牠最早期的功用不在於作戰，而在於出人意表以及震懾效果。敵軍的馬匹或駱駝，或是畏懼大象的氣味，或是完全被牠的體型所壓制，牠們都不是大象的對手。牠踐踏一波波而來的步兵、將騎兵打下坐騎、打散隊形，引起全面的混亂。除了動物外，大象也會使敵人驚慌失措。</string>
    <string _locid="140112">海賊浪人是傭劍兵單位，玩家可以在傭兵小棧、寺院及某些船隻訓練他們。海賊浪人精通刀劍技術，特別擅長攻擊騎兵。</string>
    <string _locid="140113">「浪人」則是無主日本武士，意思為「流浪之人」。日本武士會在主人戰敗或是失去主人的青睞後，成為無主之人。浪人沒有侍奉任何領主，所以他們不會被視為真正的日本武士，因為「日本武士」的根源「侍」，帶有「服侍」的意思。成為浪人是一件非常羞愧的事。事實上，失去主人的日本武士應當要透過切腹的自殺儀式，來維持自身榮譽。\n \n海賊在中國的古名叫做「倭寇」，「倭」是中國對日本人的貶稱，「寇」則是強盜或侵略的意思。\n \n從 13 世紀開始，沒有哪群水手能像掠奪成性的海賊強盜，		以及在中國與朝鮮的海岸橫行的走私犯那樣可怕又強大。第一次襲擊發生在 1223 年，日本的鎌倉幕府馬上對這些無賴之徒展開圍捕，阻止他們進一步朝朝鮮海岸進攻。1227 年，幕府將軍下令斬首九十名海賊強盜嫌犯，向來訪的朝鮮外交使節展現自己的實力。\n \n在 13 世紀中葉蒙古入侵時期，海賊的攻擊事件減少了，這很可能是因為日本與朝鮮政府都紛紛加強了軍備所致。但好景不常。14 世紀末期，隨著日本的中央權力衰退，海賊伺機而起，甚至將襲擊的魔爪伸進中國海岸。由於中國明朝到清朝對於日本的海禁政策，加上黑市盛行，海賊因此從中日進斗金。海賊的規模如海浪般時湧時落，他們曾在 1419 年率著臨時艦隊攻打中國，但最終仍不敵時代的淘汰。\n \n巔峰時期的海賊文化讓眾多平民十分嚮往，甚至能威脅亞洲最強大的統治者。許多人毅然離鄉背井出海尋求財富。無論中國商人、民兵、走私犯、朝鮮海盜、葡萄牙水手、貿易商、甚至是傳教士都紛紛加入了惡名昭彰的海賊強盜行列。</string>
    <string _locid="140114">海賊帆船是類似輕帆船的海軍單位，因此它可攻擊敵方單位、運輸盟友的部隊，並在和平時期捕魚。玩家可在傭兵小棧及寺院建造海賊帆船，通常還能獲得已經裝滿單位的海賊帆船。</string>
    <string _locid="140115">中國帆船古稱「舢舨」，最早的記載見於漢朝 (西元前 220 年至西元 200 年)，但一般認為在這之前帆船就已存在。英文中的帆船「junk」一詞可能有多種起源，包括葡萄牙文「junco」、法文「junque」、荷蘭文「jonk」、馬來文「jon」，以及爪哇文「djong」。中國帆船的特徵是船尾高起，船頭突出，使用方形的布帆。帆可以像百葉窗一樣的收合和展開。它沒有龍骨，而有一個很大的舵。直到 19 世紀，帆船都是中國貿易和探險上不可或缺的重要工具。\n \n海賊在中國的古名叫做「倭寇」，「倭」是中國對日本人的貶稱，「寇」則是強盜或侵略的意思。\n \n從 13 世紀開始，沒有哪群水手能像掠奪成性的海賊強盜那樣可怕又強大，他們是由掠奪者和走私犯組成的團體，在黃海的海岸橫行。第一次襲擊發生在 1223 年，日本的鎌倉幕府馬上對這些無賴之徒展開圍捕，阻止他們進一步朝朝鮮海岸進攻。1227 年，幕府將軍下令斬首九十名海賊強盜嫌犯，向來訪的朝鮮外交使節展現自己的實力。\n \n在 13 世紀中葉蒙古入侵時期，海賊的攻擊事件減少了，這很可能是因為日本與朝鮮政府都紛紛加強了軍備所致。但好景不常。14 世紀末期，隨著日本的中央權力衰退，海賊伺機而起，甚至將襲擊的魔爪伸進中國海岸。由於中國明朝到清朝對於日本的海禁政策，加上黑市盛行，海賊因此從中日進斗金。海賊的規模如海浪般時湧時落，他們曾在 1419 年率著臨時艦隊攻打中國，但最終仍不敵時代的淘汰。\n \n巔峰時期的海賊文化讓眾多平民十分嚮往，甚至能威脅亞洲最強大的統治者。許多人毅然離鄉背井出海尋求財富。無論中國商人、民兵、走私犯、朝鮮海盜、葡萄牙水手、貿易商、甚至是傳教士都紛紛加入了惡名昭彰的海賊強盜行列。</string>
    <string _locid="140116">海賊是行動快速的亡命之徒突擊步兵單位，可以在傭兵小棧、寺院及亡命之徒船隻上訓練。海賊可從商業時代開始生產，對付遠距步兵時很有效，但面對重裝步兵和輕型騎兵時較弱。將海賊用於突襲拓荒者和村民時，尤其強大。</string>
    <string _locid="140117">海賊在中國的古名叫做「倭寇」，「倭」是中國對日本人的貶稱，「寇」則是強盜或侵略的意思。\n \n從 13 世紀開始，沒有哪群水手能像掠奪成性的海賊強盜那樣可怕又強大，他們是由掠奪者和走私犯組成的團體，在黃海的海岸橫行。第一次襲擊發生在 1223 年，日本的鎌倉幕府馬上對這些無賴之徒展開圍捕，阻止他們進一步朝朝鮮海岸進攻。1227 年，幕府將軍下令斬首九十名海賊強盜嫌犯，向來訪的朝鮮外交使節展現自己的實力。\n \n在 13 世紀中葉蒙古入侵時期，海賊的攻擊事件減少了，這很可能是因為日本與朝鮮政府都紛紛加強了軍備所致。但好景不常。14 世紀末期，隨著日本的中央權力衰退，海賊伺機而起，甚至將襲擊的魔爪伸進中國海岸。由於中國明朝到清朝對於日本的海禁政策，加上黑市盛行，海賊因此從中日進斗金。海賊的規模如海浪般時湧時落，他們曾在 1419 年率著臨時艦隊攻打中國，但最終仍不敵時代的淘汰。\n \n巔峰時期的海賊文化讓眾多平民十分嚮往，甚至能威脅亞洲最強大的統治者。許多人毅然離鄉背井出海尋求財富。無論中國商人、民兵、走私犯、朝鮮海盜、葡萄牙水手、貿易商、甚至是傳教士都紛紛加入了惡名昭彰的海賊強盜行列。</string>
    <string _locid="140118">傭兵通常是他們原來單位類型的強化版本，無論近戰單位或遠距單位、步兵或騎兵，無一例外。傭兵可以在解除鎖定後，從家鄉城市、聖地或部落議會運送過來。運送傭兵的船運是唯一需要花費錢幣的家鄉城市船運。\n\n亞洲文明可以從寺院訓練歸化傭兵，而歐洲文明可以從傭兵小棧訓練傭兵。可訓練傭兵的單位會因地圖的不同而有所差異，例如您可以在大平原訓練忍者，或在阿勞卡尼亞訓練阿拉伯奴隸兵。當您有多餘的錢幣可用時，傭兵絕對是您最好選擇，尤其在敵人也僱用了傭兵時更是如此。</string>
    <string _locid="140119">日文中「用心棒」指的是保鑣或護衛，常由四處流浪的浪人 (即無主武士) 中聘雇。</string>
    <string _locid="140120">輪刃兵是丟擲鋒利鐵環的印度單位。從許多方面來說，輪刃兵可被視為弓兵，能從遠方攻擊敵方單位，但比弓兵多了散射攻擊，近戰攻擊力也比較高。玩家可在優陀西派寺院訓練輪刃兵。</string>
    <string _locid="140121">根據梵文記載，脈輪的原文「chakra」是圓或輪子的意思。這與印度教和佛教的信仰有關，他們認為脈輪是人類體內的能量中心。輪刃，因其外型與輪子相似而得名，是種厚度不一、直徑從 12 到 17 公分不等的環狀金屬武器。輪刃通常有尖銳的外圈，以及平滑好握的內圈。輪刃的攻擊方式除了可以從 30 到 45 公尺外的距離向目標投擲外，也可以作為近戰肉搏武器，用手持著旋轉搖擺。士兵可以一次攜帶許多輪刃，通常會沿著手臂懸掛著，甚至戴在改造過的頭巾上。\n \n從 16 世紀開始，輪刃是錫克士兵的專用武器，他們會像弓兵齊射箭矢般投擲大量輪刃。1857 年印度兵叛變 (亦稱第一次印度獨立戰爭) 之後，英國人拆除了大多數印度兵工廠，也銷毀了包括輪刃在內的許多古董武器，並作為廢鐵販售。20 世紀又出現了錫克人在戰場上使用這種武器的紀錄，其技巧與準確度仍與巔峰時期不相上下。</string>
    <string _locid="140122">少林籐盾兵是原住民劍兵單位，速度就是他們最大的優點，但因此減少了他們對敵人的近戰或攻城傷害。玩家可在少林寺訓練少林籐盾兵，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140123">籐盾戰鬥法包括 6 種不同的戰技，目前仍在台灣部分地區盛行。17 世紀中國在爭奪台灣時，明軍將領鄭成功就要求軍中每個人，上至將軍，下至步兵，都要嫻熟籐盾戰技。\n \n廣泛使用籐盾的原因眾多，一是因台灣和中國福建處處可見棕櫚樹，於是籐木隨手可得。籐盾非常輕但極有韌性，足以擋下子彈等發射體。它也很有浮力，士兵常用它來橫渡淺灘。</string>
    <string _locid="140124">僧兵是類似長矛兵單位的日本原住民單位。他們使用薙刀長桿武器，因此特別擅長攻擊騎兵單位。玩家可在禪宗寺廟 (一種原住民交易站地點) 訓練僧兵，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140125">僧兵是活躍於 10 到 16 世紀的日本和尚戰士集團，當時有幾個激進教派組織控制著當地領主，甚至威脅到日本武士階級的統治地位。\n \n「僧兵」顧名思義是由和尚 (僧) 擔任的戰士 (兵)。僧兵會在規模龐大但非全然由官方任命的組織中作戰，這些組織由一個主要的大寺廟集團控制，再分配到遍佈各地的小寺廟中。奈良和京都外的比叡山是這些核心機構中最著名的地區，皆擁有為數眾多的私人和尚戰士軍隊。這些軍隊經常捲入封建氏族間的鬥爭中，許多大名和日本武士看上了僧兵先進的武器與戰鬥技巧，無一不想與之結盟。此外，僧兵還有一種只對宗教組織戰士有效的特殊精神武器。他們會在奈良的春日神社中譴責敵人，這被認為是比死亡還恐怖的命運，藉此達到威嚇目的。他們也會用念珠來詛咒敵人。\n \n戰場上，僧兵會在傳統和服底下穿戴輕型胸甲。他們最知名的就是會使用薙刀來作戰，但他們也精通其他武器，包括武士刀、弓箭與火繩槍。</string>
    <string _locid="140126">虎爪兵是原住民近戰步兵單位，會在近戰戰鬥中用鐵爪攻擊敵人，因此會對步兵造成很大的傷害。玩家可以在虔誠派神殿訓練虎爪兵，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140127">虎爪是一種武器，因為它造成的傷痕像是野獸留下的多道爪痕而得名。印度刺客和戰士在 17 世紀使用這種武器。它通常是金屬製成，一個金屬握柄，上有 2 至 4 支彎爪，由攻擊者的手指縫間伸出，屬於近距離肉搏戰使用的武器。一般認為虎爪也曾用於大規模的戰鬥，最有名的就是印度馬拉塔皇帝西瓦吉曾使用過它。</string>
    <string _locid="140128">戰象是原住民大象單位，生命值很高，並會造成極大的攻城傷害。這個單位欠缺遠距攻擊力，但最適合用來近戰攻擊，在戰場上快速地四處移動來衝撞敵人，造成嚴重的散射傷害。玩家可在蘇菲派寺院訓練戰象，也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="140129">大象常被認為是現代戰車的前身，牠在戰場上的確具有多種意義。牠最早期的功用不在於作戰，而在於出人意表以及震懾效果。敵軍的馬匹或駱駝，或是畏懼大象的氣味，或是完全被牠的體型所壓制，牠們都不是大象的對手。牠踐踏一波波而來的步兵、將騎兵打下坐騎、打散隊形，引起全面的混亂。除了動物外，大象也會使敵人驚慌失措。</string>
    <string _locid="140130">安宅船是可在碼頭建造的日本海軍單位，生命值高，而且可以像軍營般訓練單位。</string>
    <string _locid="140131">名為安宅船的海上船隻曾在 16 世紀的日本戰國時代中現身，當時敵方大名偶爾會建造艦隊進行海上作戰。在豐臣秀吉統一全國不同的氏族後，他也掌控了許多封建軍隊。豐臣秀吉在 1591 年侵略朝鮮時，重新調派了以前自敵方取得的武器和資源，其中就包括了安宅船。這些船艦在他於這個地區進行的軍事行動中扮演著關鍵角色。\n \n安宅船是一艘特別設計的方形鐵甲船，船體是用鐵釘固定的，所以非常容易生鏽。因此，安宅船不適合用來運載像是加農砲這樣的重物。日本海軍的主要策略是與敵方船艦接舷作戰，讓突擊隊登船戰鬥，所以缺少加農砲也不構成大礙。</string>
    <string _locid="140132">雙體艇是印度小型海軍單位。只要您控制了任何一個印度神聖之地，就能在碼頭建造雙體艇。它的攻擊力不強，但可用於運輸部隊。玩家可以從家鄉城市運送載滿單位的強盜雙體艇過來。</string>
    <string _locid="140133">雙體艇的原文「Catamaran」來自英化泰米爾語中的「kattu」，意思是「連結」，而「maram」是樹或木頭的意思。雙體艇是一種用兩艘船體相連、或將兩個龍骨並排組成的船，最早的使用紀錄是在西元 5 世紀時，由玻里尼西亞的原住民發明。雙體艇的機動性大大幫助船員對抗太平洋的海浪，它能在時速高達 72 公里的同時保持穩定度。\n \n西方人在 1870 年代引進了雙體艇的設計，並由知名的美國海軍工程師納薩尼爾‧赫雷肖夫著手打造改良版本。如今，根據不同用途，雙體艇的尺寸從 3 到 96 公尺不等，並廣泛應用於體育或商業活動。</string>
    <string _locid="140134">您可以讓這堆勉強可航行的燃燒船隻殘骸衝入敵人的陣地裡，然後爆炸。</string>
    <string _locid="140135">基本上，大帆船上的所有東西都是易燃物，從木條、封住隙縫與潤滑繩索帆布的焦油，到火藥，尤其是火藥! 黑色火藥船 (也稱為火戰船) 就是被放火燃燒，然後被飄流 (或由少數水手駕駛，並在船隻撞擊目標前逃跑) 到敵人的艦隊，讓敵方船隻著火、爆炸。有時甚至會把火戰船駛入港灣，炸毀停靠在岸邊、無法動彈的船隻。\n \n英國皇家海軍曾使用火戰船來攻擊規模較大，也較強大的西班牙無敵艦隊。西班牙艦隊當時無法找到適合的港口，或深水的停錨處，因此把船艦集合成弧形的防禦隊形。而英國派出數艘火戰船衝入西班牙艦隊中，打散了西班牙艦隊的隊形。這也讓英國艦隊能在實力相當的情況下，對抗西班牙無敵艦隊。</string>
    <string _locid="140136">福船是中國海軍單位。只要玩家進入要塞時代，就能在碼頭建造這種重型軍艦。福船跟安宅船一樣，也可以訓練部隊，而且威力更為強大。</string>
    <string _locid="140137">福船是中國明朝在 15 世紀初展開尋寶之行所使用的標準海軍帆船。這些船長約 50 公尺，共有五根桅杆，使用帆船的標準橫帆。</string>
    <string _locid="140138">日本船是日本海軍單位。只要玩家進入商業時代，就可以在碼頭建造它。日本船跟輕帆船一樣，主要用來緩慢地收集魚群及鯨魚的資源，但也可用於運輸部隊到各地。</string>
    <string _locid="140139">西元 1281 年蒙古忽必烈入侵日本，日本無海軍可以回擊，大部分的軍事行動都侷限於陸地。但一些大膽的武士利用近海漁船進行攻擊，並登上及佔領蒙古軍船。</string>
    <string _locid="140140">明朝尋寶船是固定的海軍單位，能夠產生可讓村民收集的資源箱。</string>
    <string _locid="140141">1405 年到 1424 年間，中國明朝派出了大量的尋寶艦隊來擴張帝國版圖，並與其他已知或未知國家建立貿易與外交關係。各種不同的中國帆船組成了虛擬城市與尋寶艦隊。船員的數量數以萬計，包含判斷星象的占星學家、圈養在遠航中所獲得的異國物種的動物管理者等各領域的專家，他們可以提供必要的專長或技術。農人行駛特殊的農務船，猶如行動農場，耕種作物供應上萬人食物。甚至還有一支帝國部隊護衛著陣仗浩大的艦隊駛向天涯海角。\n \n尋寶船隻本身的技術在當代堪稱超群絕倫。這些以九支桅桿航行的船隻，長 121 公尺、寬 56 公尺、排水量 3,100 噸，使同期的歐洲船隻相形見絀。容納飲用水的水密艙壁，也可收容海洋生物。在船身受損時，水密艙壁還有助巨艦漂浮。</string>
    <string _locid="140142">鐵甲船是日本艦隊中威力最強大的海軍單位，生命值高、射程遠，且攻擊力強。擅長攻擊建築物，並從海上砲轟村落，但對其他船隻或陸上砲兵則毫無招架之力。</string>
    <string _locid="140143">朝鮮的龜船常被視為是第一艘裝甲船，是美國 18 世紀裝甲艦的前身。日本也在之後的 16 世紀的封建戰爭中使用裝甲船。當時互相敵對的大名常在陸上和海上較量彼此的軍力。大名織田信長為自己的海軍建造了 6 艘鐵甲船。這些船有 7.6 公分厚的鐵皮，裝配多管加農砲和大口徑步槍。西元 1592 至 1598 年曾用來侵略朝鮮。</string>
    <string _locid="140144">海賊帆船是類似輕帆船的海軍單位，因此它可攻擊敵方單位、運輸盟友的部隊，並在和平時期捕魚。玩家可在傭兵小棧及寺院建造海賊帆船，通常還能獲得已經裝滿單位的海賊帆船。</string>
    <string _locid="140145">中國帆船古稱「舢舨」，最早的記載見於漢朝 (西元前 220 年至西元 200 年)，但一般認為在這之前帆船就已存在。英文中的帆船「junk」一詞可能有多種起源，包括葡萄牙文「junco」、法文「junque」、荷蘭文「jonk」、馬來文「jon」，以及爪哇文「djong」。中國帆船的特徵是船尾高起，船頭突出，使用方形的布帆。帆可以像百葉窗一樣的收合和展開。它沒有龍骨，而有一個很大的舵。直到 19 世紀，帆船都是中國貿易和探險上不可或缺的重要工具。\n \n海賊在中國的古名叫做「倭寇」，「倭」是中國對日本人的貶稱，「寇」則是強盜或侵略的意思。\n \n從 13 世紀開始，沒有哪群水手能像掠奪成性的海賊強盜那樣可怕又強大，他們是由掠奪者和走私犯組成的團體，在黃海的海岸橫行。第一次襲擊發生在 1223 年，日本的鎌倉幕府馬上對這些無賴之徒展開圍捕，阻止他們進一步朝朝鮮海岸進攻。1227 年，幕府將軍下令斬首九十名海賊強盜嫌犯，向來訪的朝鮮外交使節展現自己的實力。\n \n在 13 世紀中葉蒙古入侵時期，海賊的攻擊事件減少了，這很可能是因為日本與朝鮮政府都紛紛加強了軍備所致。但好景不常。14 世紀末期，隨著日本的中央權力衰退，海賊伺機而起，甚至將襲擊的魔爪伸進中國海岸。由於中國明朝到清朝對於日本的海禁政策，加上黑市盛行，海賊因此從中日進斗金。海賊的規模如海浪般時湧時落，他們曾在 1419 年率著臨時艦隊攻打中國，但隨著刀狩令的頒布，最終仍不敵時代的淘汰。\n \n巔峰時期的海賊文化讓眾多平民十分嚮往，甚至能威脅亞洲最強大的統治者。許多人毅然離鄉背井出海尋求財富。無論中國商人、民兵、走私犯、朝鮮海盜、葡萄牙水手、貿易商、甚至是傳教士都紛紛加入了惡名昭彰的海賊強盜行列。</string>
    <string _locid="140146">這群流浪漢正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死這些守護者。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、和尚、村民或戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140147">盲和尚是雲遊四方的中國聖者，雖眼不能見，卻精通弓箭。他的信仰會助他瞄準目標。</string>
    <string _locid="140148">婆羅門是類似探險家及戰酋的印度單位。他騎在大象上，因此在與敵方單位交戰時會使用重踏攻擊，造成極大的傷害。</string>
    <string _locid="140149">婆羅門是印度種姓制度中最高祭司階層。他們是唯一能夠執行吠陀獻祭、傳授吠陀經與保存吠陀詩歌的種姓。他們的靈魂被認為比其他種姓階層來得純潔。根據地區不同，婆羅門種姓共有十個分支，印度南北方各五個。\n \n婆羅門社群最早能夠追溯到大約西元前 1,500 年到 600 年間的印度吠陀時期。婆羅門堅守著印度教最古老的經文，也就是吠陀經。他們相信救贖之道不只有一條，儘管神是唯一的存在，但卻有許多名字和形體。這唯一的至聖之神在各文化和語言間都是同一位，只是會隨著個人觀點而改變。婆羅門階層大部分由學者、教師、祭司、知識分子、科學家與求道者所組成。</string>
    <string _locid="140150">弓僧兵是類似探險家及戰酋的日本單位。他使用弓箭，且當敵人的生命值降低到某個程度時，便會發動神擊，把敵人當場擊斃。</string>
    <string _locid="140151">僧兵是活躍於 10 到 16 世紀的日本和尚戰士集團，當時有幾個激進教派組織控制著當地領主，甚至威脅到日本武士階級的統治地位。\n \n「僧兵」顧名思義是由和尚 (僧) 擔任的戰士 (兵)。僧兵會在規模龐大但非全然由官方任命的組織中作戰，這些組織由一個主要的大寺廟集團控制，再分配到遍佈各地的小寺廟中。奈良和京都外的比叡山是這些核心機構中最著名的地區，皆擁有為數眾多的私人和尚戰士軍隊。這些軍隊經常捲入封建氏族間的鬥爭中，許多大名和日本武士看上了僧兵先進的武器與戰鬥技巧，無一不想與之結盟。此外，僧兵還有一種只對宗教組織戰士有效的特殊精神武器。他們會在奈良的春日神社中譴責敵人，這被認為是比死亡還恐怖的命運，藉此達到威嚇目的。他們也會用念珠來詛咒敵人。\n \n戰場上，僧兵會在傳統和服底下穿戴輕型胸甲。他們最知名的就是會使用薙刀來作戰，但他們也精通其他武器，包括武士刀、弓箭與火繩槍。</string>
    <string _locid="140152">曼沙達爾是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。</string>
    <string _locid="140153">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。</string>
    <string _locid="140154">這群流浪漢正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死這些守護者。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、和尚、村民或戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140155">12 世紀至 13 世紀的蒙古軍隊是有史以來最有效率的戰鬥勢力之一，其戰略重心強調靈活性、機動性和強大的攻城戰力。身穿輕便衣甲的弓馬兵會離開緩慢沉重的補給線獨立作戰，在衝鋒撕裂敵軍陣營和製造敵人恐慌之時，收集有利的偵察情報。他們的速攻和佯退戰術，不但保全草原騎兵，也顧及攻擊範圍。戰士進攻時，騎馬的信使會穿梭在各個前線，和不同單位組成的聯軍傳信。\n \n蒙古軍準備發起最後一波攻城時，他們會派遣工程師到前線。攻城零件和火箭是用來撕裂敵軍的陣式，並將他們孤立成一塊塊的小部隊，以斷絕補給與援軍。</string>
    <string _locid="140156">這位中國盲和尚已經加入到處打劫的海賊強盜行列。他雖然看不見，卻擅長使用弓箭，因為他的信仰會指引他瞄準的方向。</string>
    <string _locid="140157">海賊在中國的古名叫做「倭寇」，「倭」是中國對日本人的貶稱，「寇」則是強盜或侵略的意思。\n \n從 13 世紀開始，沒有哪群水手能像掠奪成性的海賊強盜那樣可怕又強大，他們是由掠奪者和走私犯組成的團體，在黃海的海岸橫行。第一次襲擊發生在 1223 年，日本的鎌倉幕府馬上對這些無賴之徒展開圍捕，阻止他們進一步朝朝鮮海岸進攻。1227 年，幕府將軍下令斬首九十名海盜嫌犯，向來訪的朝鮮外交使節展現自己的實力。\n \n在 13 世紀中葉蒙古入侵時期，海賊的攻擊事件減少了，這很可能是因為日本與朝鮮政府都紛紛加強了軍備所致。但好景不常。14 世紀末期，隨著日本的中央權力衰退，海賊伺機而起，甚至將襲擊的魔爪伸進中國海岸。由於中國明朝到清朝對於日本的海禁政策，加上黑市盛行，海賊因此從中日進斗金。海賊的規模如海浪般時湧時落，他們曾在 1419 年率著臨時艦隊攻打中國，但隨著刀狩令的頒布，最終仍不敵時代的淘汰。\n \n巔峰時期的海賊文化讓眾多平民十分嚮往，甚至能威脅亞洲最強大的統治者。許多人毅然離鄉背井出海尋求財富。無論中國商人、民兵、走私犯、朝鮮海盜、葡萄牙水手、貿易商、甚至是傳教士都紛紛加入了惡名昭彰的海賊強盜行列。</string>
    <string _locid="140158">這位騎馬的海盜把敵人嚇壞了，因為他會突然出現來襲擊及掠奪敵人。他已經不再為蒙古軍效命，只願意聽命於自己的心。  </string>
    <string _locid="140159">海賊在中國的古名叫做「倭寇」，「倭」是中國對日本人的貶稱，「寇」則是強盜或侵略的意思。\n \n從 13 世紀開始，沒有哪群水手能像掠奪成性的海賊強盜那樣可怕又強大，他們是由掠奪者和走私犯組成的團體，在黃海的海岸橫行。第一次襲擊發生在 1223 年，日本的鎌倉幕府馬上對這些無賴之徒展開圍捕，阻止他們進一步朝朝鮮海岸進攻。1227 年，幕府將軍下令斬首九十名海盜嫌犯，向來訪的朝鮮外交使節展現自己的實力。\n \n在 13 世紀中葉蒙古入侵時期，海賊的攻擊事件減少了，這很可能是因為日本與朝鮮政府都紛紛加強了軍備所致。但好景不常。14 世紀末期，隨著日本的中央權力衰退，海賊伺機而起，甚至將襲擊的魔爪伸進中國海岸。由於中國明朝到清朝對於日本的海禁政策，加上黑市盛行，海賊因此從中日進斗金。海賊的規模如海浪般時湧時落，他們曾在 1419 年率著臨時艦隊攻打中國，但隨著刀狩令的頒布，最終仍不敵時代的淘汰。\n \n巔峰時期的海賊文化讓眾多平民十分嚮往，甚至能威脅亞洲最強大的統治者。許多人毅然離鄉背井出海尋求財富。無論中國商人、民兵、走私犯、朝鮮海盜、葡萄牙水手、貿易商、甚至是傳教士都紛紛加入了惡名昭彰的海賊強盜行列。</string>
    <string _locid="140160">村民是所有亞洲文明的主要資源採集者。他們相當便宜，但很脆弱。他們的主要功能並不是戰鬥，但是會投擲長槍來保護自己和其他人。村民可以用來收集寶藏。每個文明每次能夠擁有的村民，都有一定的數量限制。使用村民可以很快地回本，而且他們活得越久，對殖民地財富上的貢獻也就越大。有些文明在打敗守護者後可能會接收村民，而其他文明則只能繼續從市鎮中心生產村民。\n \n村民相當勤勞且極為忠誠，他們生來就是要為您工作。不管是砍倒第一萬七千棵樹、橫越地圖跑到遙遠的地方蒐集銀礦，或者是在磨坊裡沒完沒了地辛苦工作，他們永遠都會完成您所交代的任何工作。村民的習性包含逃離敵人。</string>
    <string _locid="140161">
    </string>
    <string _locid="140162">婆羅門是類似探險家及戰酋的印度單位。他騎在大象上，因此在與敵方單位交戰時會使用重踏攻擊，造成極大的傷害。</string>
    <string _locid="140163">婆羅門是印度種姓制度中最高祭司階層。他們是唯一能夠執行吠陀獻祭、傳授吠陀經與保存吠陀詩歌的種姓。他們的靈魂被認為比其他種姓階層來得純潔。根據地區不同，婆羅門種姓共有十個分支，印度南北方各五個。\n \n婆羅門社群最早能夠追溯到大約西元前 1,500 年到 600 年間的印度吠陀時期。婆羅門堅守著印度教最古老的經文，也就是吠陀經。他們相信救贖之道不只有一條，儘管神是唯一的存在，但卻有許多名字和形體。這唯一的至聖之神在各文化和語言間都是同一位，只是會隨著個人觀點而改變。婆羅門階層大部分由學者、教師、祭司、知識分子、科學家與求道者所組成。</string>
    <string _locid="140164">弓僧兵是類似探險家及戰酋的日本單位。他使用弓箭，且當敵人的生命值降低到某個程度時，便會發動神擊，把敵人當場擊斃。</string>
    <string _locid="140165">僧兵是活躍於 10 到 16 世紀的日本和尚戰士集團，當時有幾個激進教派組織控制著當地領主，甚至威脅到日本武士階級的統治地位。\n \n「僧兵」顧名思義是由和尚 (僧) 擔任的戰士 (兵)。僧兵會在規模龐大但非全然由官方任命的組織中作戰，這些組織由一個主要的大寺廟集團控制，再分配到遍佈各地的小寺廟中。奈良和京都外的比叡山是這些核心機構中最著名的地區，皆擁有為數眾多的私人和尚戰士軍隊。這些軍隊經常捲入封建氏族間的鬥爭中，許多大名和日本武士看上了僧兵先進的武器與戰鬥技巧，無一不想與之結盟。此外，僧兵還有一種只對宗教組織戰士有效的特殊精神武器。他們會在奈良的春日神社中譴責敵人，這被認為是比死亡還恐怖的命運，藉此達到威嚇目的。他們也會用念珠來詛咒敵人。\n \n戰場上，僧兵會在傳統和服底下穿戴輕型胸甲。他們最知名的就是會使用薙刀來作戰，但他們也精通其他武器，包括武士刀、弓箭與火繩槍。</string>
    <string _locid="140166">亞洲文明可以使用多種人力車來建造建築物，就如同馬車對歐洲文明的用途一樣。人力車可以非常快速地免費建立各種建築物，例如碼頭、櫻桃園、稻田、道場、芒果園及城堡。</string>
    <string _locid="140167">人力車並非源自東方，雖然這與大眾認知不太一樣，但事實上直到 19 世紀中葉，人力車才出現於東方國家。人力車的英文「rickshaw」並非特指某種運輸工具，而是取自人力車的日文發音「jinrikisha」，意思是靠人力拖動的交通工具。\n \n人力車在 1868 年左右首次出現於明治時代的日本。人力車的速度與低成本使其快速成為交通工具的首選，到了 1872 年，大本營東京市約有 4 萬輛人力車。就在日本引進人力車不久後，印度街道上也出現了它們的身影。人力車主要是中國貿易商用來運輸貨物的工具，但中國在 1914 年允許人力車運載乘客。在那之後，滿街的人力車就成為了亞洲大城市中最常見的景色。</string>
    <string _locid="140168">玩家可以運送這輛堆滿錢幣的人力車來說服盟友。</string>
    <string _locid="140169">人力車並非源自東方，雖然這與大眾認知不太一樣，但事實上直到 19 世紀中葉，人力車才出現於東方國家。人力車的英文「rickshaw」並非特指某種運輸工具，而是取自人力車的日文發音「jinrikisha」，意思是靠人力拖動的交通工具。\n \n人力車在 1868 年左右首次出現於明治時代的日本。人力車的速度與低成本使其快速成為交通工具的首選，到了 1872 年，大本營東京市約有 4 萬輛人力車。就在日本引進人力車不久後，印度街道上也出現了它們的身影。人力車主要是中國貿易商用來運輸貨物的工具，但中國在 1914 年允許人力車運載乘客。在那之後，滿街的人力車就成為了亞洲大城市中最常見的景色。</string>
    <string _locid="140170">貿易人力車就跟驛馬車一樣，會沿著預定的貿易路線來運送經驗點數、食物、木材或錢幣到它經過的所有交易站。在目前這個使用貿易人力車的等級，貿易路線看起來是條擁擠、滿佈車痕的小徑，不過您可以升級它一次。貿易路線在迷你地圖上以白線顯示，任何玩家都可以在尚未被佔領的交易站地點建造交易站，而且敵對雙方的玩家可以在同一條貿易路線上擁有交易站。亞洲文明一開始會使用人力車，之後可以升級到更快、更有效的貿易車隊。</string>
    <string _locid="140171">人力車並非源自東方，雖然這與大眾認知不太一樣，但事實上直到 19 世紀中葉，人力車才出現於東方國家。人力車的英文「rickshaw」並非特指某種運輸工具，而是取自人力車的日文發音「jinrikisha」，意思是靠人力拖動的交通工具。\n \n人力車在 1868 年左右首次出現於明治時代的日本。人力車的速度與低成本使其快速成為交通工具的首選，到了 1872 年，大本營東京市約有 4 萬輛人力車。就在日本引進人力車不久後，印度街道上也出現了它們的身影。人力車主要是中國貿易商用來運輸貨物的工具，但中國在 1914 年允許人力車運載乘客。在那之後，滿街的人力車就成為了亞洲大城市中最常見的景色。</string>
    <string _locid="140172">玩家進入商業時代後便可以建造客棧，它跟馬廄很相似但不會生產騎兵單位，為印度文明獨有，能訓練駱駝及大象。</string>
    <string _locid="140173">客棧是中東、北非和東南歐的旅行商人經常光顧的一種方形建築物。這些建築物專門提供旅行者和馱畜所需的一切。中央庭院的特色是具有露天噴水池。客棧周圍環繞著一列長廊和畜欄，空間足夠容納 300 到 400 隻駱駝。一間典型的客棧會提供人與動物的點心、宗教禮拜的空間、住房和一個小市場，讓旅行者能購買啟程所需的新商品。某些更豪華的客棧甚至會提供奢侈的私人浴室。\n \n客棧的英文「caravanserai」源自波斯文「karwan」，意思是旅行者商隊 (「caravan」)，而「serai」指的是大型旅店。早期的穆斯林統治者經常會在老舊的道路上修建這些旅店，確保王國內的政治團結、貿易安全與經濟發展。</string>
    <string _locid="140174">城堡是比塔樓更堅固的防禦性建築物，可訓練砲兵單位，甚至能提供駐軍保護村民安全的避難所。玩家進入探索時代後便可以生產城堡，並可利用選擇的家鄉城市紙牌來運送。</string>
    <string _locid="140175">人類自古就懂得建造城鎮的防禦工事，例如羅馬城市的高牆和拜占庭的宮殿。但在 9 世紀時，歐洲的封建領主就開始用城堡或強化住所來實驗。城堡在開始建造前只是一片被簡易溝渠圍繞的高地。在整個中世紀時期，隨著攻城科技的進步與持續不斷的戰爭威脅，歐洲各國的統治者們開始將要塞的城牆越築越高，加厚的牆上也蓋了塔樓與矮護牆。\n \n到了 13 世紀，城堡技術巧奪天工，已成為各個王國的重要支柱。首先，選擇一個戰略要地，像是高聳的懸崖或是河流的拐彎處。然後挖一條護城河，只留下一個狹窄的入口，再用一個可收合的吊橋封住。城堡最內部的堡壘被一層層的城牆保護著，想要攻進去打敗敵軍並取得勝利，就必須先打破這些城牆。\n \n日本最早的城堡叫做山城，建造在砍伐後的山丘上，並用一層層的城牆與庭院環繞而成。每個水平的牆面都能使防禦者看清楚戰場的全貌。因為山城的主要防禦用途和歐洲城堡一樣，兩者間有許多共同之處，例如厚重、稜角分明的城牆與環繞周圍的溝渠。另外，兩種建築都備有軍營與訓練設施，用來訓練由精銳戰士階級領軍的常備軍 (日本則為日本武士)。</string>
    <string _locid="140176">櫻桃園為日本文明獨有，是小型且資源豐富的建築物。由人力車建造，可提供食物讓村民採集。</string>
    <string _locid="140177">自古以來，花在日本文化中扮演著舉足輕重的角色，體現於賞花藝術中，日文稱之為花見。據傳日本人在奈良時代 (710 年至 784 年) 從中國學習了這種享受自然的藝術，在這段時期中，中國唐朝深深影響了日本人的生活方式。人們第一次愛上的賞花對象是梅花，或是亞洲李，但隨著時間推移，櫻花漸漸成為人們提到賞花時的第一印象了。\n \n在落英繽紛的櫻花樹下舉行慶典的風氣由日本皇宮帶起。這種習俗傳到了日本武士階層，最後傳到平民老百姓間，櫻花的花期也剛好與學校開學、財政安排和春季相符合。即使到了現今，大家還是會很密切注意三月到五月初的氣象預報，因為天氣會是影響該年種植櫻花與開花情況的關鍵因素。</string>
    <string _locid="140178">玩家進入亞洲文明後便可以生產重要的領事館，讓日本、中國及印度玩家能跟歐洲國家建立關係，這會為文明帶來強大的加成。當玩家累積出口商品資源後，便可把資源花在購買特殊歐洲軍事單位及改良技術。村民會自動收集出口商品。當您擁有越多村民且文明越進步，您就能越快獲得出口商品。</string>
    <string _locid="140179">領事館或稱大使館，是一群來自同一國家或組織的人，在異國代表自己國家利益的外交代表使團。領事館通常位於熱鬧的觀光城市，並負責普通的外交事務，例如核發簽證及外交文件等。領事館一詞字面上是指領事的辦公室。領事為任命來促進貿易及照顧旅外國人的外交官。</string>
    <string _locid="140180">道場是要塞時代的特別日本建築物，可從日本家鄉城市運送。道場以一組 3 或 5 個來產生日本步兵或騎兵單位，也可以設定來生產經驗點數。玩家最多只能得到 2 座道場。</string>
    <string _locid="140181">道場在日本不僅僅只是訓練武術的設施。道場是學習、鍛鍊身體技巧與武術的正式訓練設施，尤其是「道」的訓練。日文字尾的「道」，指的是這些技術背後的精神內涵。自從明治時代以來 (1868 年至 1912 年)，日本武術家會在各種形式的武術名稱後面加上這個字，例如合氣道、柔道或劍道。\n \n道場在日本文化中，是具有重要象徵意義的建築。他們通常會在建築外的廣場訓練，室內則是用來進行較具精神性的修煉，或是展示與道場及其成員相關的文物和武器。道場由學員照顧和維護，他們會在訓練結束後進行例行「掃除」或清潔。階級的重要性顯露在道場生活的每個環節中，甚至連建築物的入口都會分成導師專用和學員專用。</string>
    <string _locid="140182">稻田是所有 3 種亞洲文明皆可建造的建築物，它兼具了磨坊及農莊的功能。玩家可以自行切換生產食物或錢幣。稻田的成本與磨坊相當，但增加了農莊的功能。</string>
    <string _locid="140183">稻米 (稻屬) 進化的由來要追溯相當遙遠的歷史，以至於沒辦法得知確切的地理位置與真正的起源。普遍的理論認為，稻米的起源來自一塊涵蓋現今南半球大部分土地的古老超大陸，也就是岡瓦納古陸。但自從兩億年前，岡瓦納古陸四分五裂後，稻米也隨著分裂的新大陸與土地四散而去，分佈在後來形成的非洲、南美洲、南極洲、澳洲、紐西蘭、印度和馬達加斯加等新大陸和島嶼。\n \n稻田是一塊可耕作的土地，種下稻種後再用水灌溉，而水量對於稻米的生長可是至關重要。稻田的灌溉方式是將山川流水引進一個已研發多年的複雜渠道網路之中。農夫通常會沿著山丘或斜坡耕作，這樣能讓水連續流過階梯形的稻田，藉此節省水資源。稻種通常會先種植在苗床上，長成稻苗後再移植到稻田上。水位深度會從 15 公分開始，但隨著植物生長，農夫會慢慢減少水量。到了收穫季節時，水差不多都被吸收了，農夫就能從乾燥的土地上收成稻米。\n \n世界上有五成的稻米都是生長在自然降雨形成的稻田中，有三成五的稻米則是生長在降雨和灌溉共同形成的稻田中。像是中國、印度和越南這些主要稻米生產國，都是以種植水稻為最大宗。</string>
    <string _locid="140184">寺院是所有三種亞洲文明在探索時代皆可生產的建築物，主要的功能是提供亞洲和尚特別的升級，也可以在這裡訓練歸化傭兵。</string>
    <string _locid="140185">寺院的英文「Monastery」源自希臘文「monasterion」，意思是有一群人 (通常為和尚或尼姑) 住在遠離社會喧囂的地方，全心投入他們的宗教信仰，並遵循其苦行的教條。這個團體通常擁有一個共同目標，那就是極力追求智慧與完美無瑕的靈魂，並發誓守貞、守貧，以及對信仰絕對忠誠。\n \n最早有寺院的建築紀錄能追溯到西元前 4 世紀，寺院會在每年的七月到十月，向參與年度退修會 (或稱結夏安居) 的朝聖者們提供住宿。結夏安居會在東南亞的雨季期間舉行。這些遠道而來的和尚們會同聚在一個不被天氣影響的地方，統一進行十分專注的冥想活動。早期的退修儀式會在有錢人捐贈的大帳篷或公園中舉行。這些精舍，也就是梵文中的「庇護所」，變得越來越流行，隨著時間過去，永久定居在公共住所的習慣也越來越吸引人。\n \n少林寺是最有名的佛教寺院，西元 495 年建於河南省。這所雄偉的寺院以禪宗和少林功夫並稱於世。根據少林寺的傳說，印度和尚菩提達摩於西元 527 年來到少林寺。在山中面對寺院打座之際，自習出一套防禦猛獸和盜賊的武術。他在少林寺住了 9 年，離去之前把他的防身之術教給弟子，就是使少林寺聞名至今的少林功夫。</string>
    <string _locid="140186">聖地是能取代畜欄的印度建築物，玩家可派牲畜到聖地來增加牠的經驗點數產量。聖地也能用來養聖牛。</string>
    <string _locid="140187">在印度教的信仰中，牛作為食物來源與生命象徵，是不能被殺死的。根據古老的宗教文獻《梨俱吠陀》，牛是與眾神之母阿底提有關係的女神。因此，宰殺牛隻是大忌。古時候，人們獻祭牛隻時才會吃牛肉，並不會當作主食，而且乳牛更不會被屠宰。即使是在可以吃肉的時代，素食仍受推崇。\n \n實務層面上，為了獻祭或贈禮而宰牛製肉的成本是相當昂貴的，況且牛是許多重要產品的來源，像是供買賣的牛奶、糞便製成的燃料和燈具用的焦化牛油。後來在西元早期幾世紀，人們會送牛隻給高等種姓階層的祭司或婆羅門，來當作符合他們地位的禮物。據說宰殺牛隻的罪行就跟殺死婆羅門一樣嚴重。</string>
    <string _locid="140188">日本人可建造跟房舍很相似的神社，但更昂貴，生命值也較高。神社可切換至生產食物、木材或錢幣。當放置在某些動物附近，也可狩獵或生產牲畜。神社會吸引也可指派最多 4 隻動物，額外生產各種神社正在生產的資源。</string>
    <string _locid="140189">日本神道寺廟與其週遭的自然區域稱為神社，用來供奉祭祀神靈，這些神靈通常是自然萬物中的體現，像是樹木或太陽。據信，神社原本是用來舉辦定期節慶的臨時祭壇，這些祭壇通常會搭建在山林或洞穴旁等聖地。人們相信神靈會到處遷徙，沒辦法被禁錮在同一個地方。\n \n一座神社會分成幾個部分。本殿用來供奉御神體，也就是「神靈的神聖軀體」。本殿通常小而樸實，只有虔誠的神道教徒才能進入。鳥居則是進入神社空間的神聖入口，可能也是最著名的特色。</string>
    <string _locid="140190">大報恩寺塔是偉大的中國奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，大報恩寺塔會送給您一個食物船運。這個奇觀除了生產經驗點數及出口商品之外，還可以在生產食物、木材、錢幣或者三者綜合之間進行切換。</string>
    <string _locid="140191">位於中國南京長江南岸的大報恩寺塔，曾被視為世界七大奇觀之一。中國人稱之為報恩寺或「感恩寺」，但來訪的歐洲人看見瓷磚外牆後，便稱之為「南京瓷塔」。從八角形的地基往上算共有九層樓，約 79 公尺高。雖然塔的高度讓人驚豔，但最令人難忘的還是那覆滿高塔的白色瓷磚。這些瓷磚白天時在太陽底下耀眼奪目，晚上則透過 140 盞燈照得光輝燦爛。染上綠色、黃色、白色和棕色釉料的彩色陶質磚，搭配瓷磚牆面形成了動物、風景、花朵與竹子的圖案。\n \n但在 1900 年時，八國聯軍的英法同盟摧毀了包括大報恩寺塔在內的許多偉大寺院。大報恩寺塔目前正在重建中。</string>
    <string _locid="140192">天壇是偉大的中國奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，天壇會送給您一個村民船運。這個奇觀可讓您使用卓越能力，治療軍隊的所有單位。</string>
    <string _locid="140193">天壇建於 1420 年的明朝期間，中國皇帝會在冬至獻祭，感謝上蒼過去一年的恩澤，同時祈求明年風調雨順。天壇有長牆圍繞，佔地近 3 百萬平方公尺。中國皇帝自稱「天子」，所以不敢把居所 (紫禁城) 建得比天壇大。天壇北側為半圓，象徵天; 南側較北側低，呈現方形，象徵地。\n \n天壇為建築群，包含圜丘壇、皇穹宇和祈年殿。其中祈年殿有二十八根粗木柱，中間四根象徵四季，中圈十二根代表十二個月，外圈十二根則是十二個時辰 (中國的「小時」，一時辰即西方兩小時)。屋頂黑色、黃色和綠色的釉料，象徵天地萬物。\n \n附屬建築包含三音石和回音壁。名為丹陛橋 (又稱海墁大道) 的寬橋幾乎連結所有建築。中國人相信皇帝能透過丹陛橋通往天庭，而御路只有皇帝可通行，王路則是太子和高官專用。</string>
    <string _locid="140194">孔廟是偉大的中國奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，孔廟會送給您一個中國連弩兵或火繩槍兵船運。這個奇觀可隨著時間自動產生神火飛鴉砲兵單位，不需任何成本。</string>
    <string _locid="140195">孔子 (孔夫子、孔丘) 生於西元前 551 年。畢生致力於向諸國推廣儒家思想及教育英才，但並沒有成功。不過，他的仁愛思想、有教無類的教育理想、克己復禮的諄諄教誨，卻在他死後逐漸發揚光大。西元前 124 年，漢朝設立了太學，傳授儒家經典。此後，通過嚴格的薦舉制度，便能入朝為官。最初的太學只有 55 名「士子」。西元 618 年，唐代亦在長安設立了三種中央官學，分別是國子學、太學及四門學。西元 628 年，設立國子監統領此三種官學。除了以上的中央官學，地方上也設有州學、縣學等官學。</string>
    <string _locid="140196">頤和園是偉大的中國奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，頤和園會送給您一個草原騎兵或鐵連枷兵船運。這個奇觀可隨著時間自動產生旗軍單位，不需任何成本。</string>
    <string _locid="140197">頤和園是典型中國園林，是世上最著名、最經典的園林。舊頤和園是晉朝 (1115 年至 1234 年) 幾代封建皇帝在位時期所興建的。在清朝 (1644 年至 1911 年) 時，頤和園已成為「提供皇族休閒娛樂的奢華離宮」。原名「清漪園」，是知名的「三山五園」: 萬壽山、玉泉山、香山、清漪園、暢春園、圓明園、靜明園與靜宜園。第二次鴉片戰爭時，英法聯軍破壞了清漪園。1888 年慈禧太后重建後，改名頤和園。\n \n頤和園以佛香閣為中心，有涼亭、塔樓、橋樑和長廊等 3,000 座以上的建築。並以萬壽山和昆明湖為主體，佔地 294 公頃 (726.5 英畝)，其中四分之三是水。藝術家師法自然來設計園林，讓賓客看到奇景後，無不驚嘆這巧奪天工的完美範例。</string>
    <string _locid="140198">白塔是偉大的中國奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，白塔會送給您一個弟子船運。這個奇觀會增加少林大師與弟子的攻擊力、傷害及生命值，也能增加少林弟子的建造限制。</string>
    <string _locid="140199">白塔位於北京北海公園的瓊華島上，建於清初順治年間 (1651 年)，是一座藏式喇嘛塔 (圓頂佛塔)。\n \n白塔是公園的標誌性景點，塔高 35.9 公尺，在當時是中國最高的建築之一。在 1679 年、1730 年和 1976 年，白塔都由於受損嚴重而進行了修繕。</string>
    <string _locid="140200">阿格拉堡壘是偉大的印度奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，阿格拉堡壘會送給您一個錢幣船運。這個奇觀也可當作要塞，具攻擊及訓練步兵和騎兵的能力。</string>
    <string _locid="140201">在泰姬瑪哈陵附近，矗立著十六世紀蒙兀兒帝國的重要遺跡，就是著名的紅色阿格拉堡壘。這座堅固的堡壘以 2.4 公里長的紅色砂磚城牆，守護著蒙兀兒的統治者。其中包含了由沙賈汗所建造的賈汗吉爾宮及哈斯馬哈勒宮，還有謁見大廳，以及兩座十分美麗的清真寺。</string>
    <string _locid="140202">泰姬瑪哈陵是偉大的印度奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，泰姬瑪哈陵會送給您一個木材捆船運。這個奇觀能讓您使用停戰能力，可暫時停止所有戰鬥。</string>
    <string _locid="140203">泰姬瑪哈陵是位於印度阿格拉的陵墓。愛妻慕塔芝‧瑪哈在分娩時身亡後，沙賈汗皇帝命人建築泰姬瑪哈陵來紀念她。陵墓的外觀獨特，建築頂端是巨型淚珠狀大理石穹頂，象徵皇帝痛失愛妻之苦。\n \n泰姬瑪哈陵是蒙兀兒建築的縮影，融合了多種亞洲文化元素。這座墳墓結合穹頂涼亭和印度建築風格的屋簷，以及波斯精緻的造園和出色的水利系統。四個角落的尖塔和裝飾石雕展示了伊斯蘭圖案。泰姬瑪哈陵的反光池外，有不少較小的墳墓和清真寺。\n \n泰姬瑪哈陵的建造歷時近二十年，裝飾著印度和亞洲各地的珍貴石材、金屬和寶石。造價不菲。泰姬瑪哈陵完工不久，沙賈汗即被兒子奧朗則布囚禁。沙賈汗死後被葬在妻子身旁，成了泰姬瑪哈陵裡面唯一破壞完美對稱的元素。泰姬瑪哈陵曾在英國殖民時期歷經破壞和修復，但始終象徵著堅貞之愛。</string>
    <string _locid="140204">查米納塔門是偉大的印度奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，查米納塔門會送給您一個印度兵船運。這個奇觀能讓您訓練曼沙達爾，曼沙達爾是普通單位的特殊形式，有兩倍的生命值，也可以提高附近同類型單位的攻擊力及生命值。</string>
    <string _locid="140205">查米納塔門位於印度前首都的海德拉巴市中心，是 1591 年為紀念消滅瘟疫而建立。穆罕默德‧古裡‧庫特沙皇帝在此祈求終結瘟疫，他發誓祈禱應許後要建造清真寺。瘟疫結束後，他即著手建造清真寺。因為四座尖塔的特徵，後人稱此清真寺「查米納塔門」(「查」即四，「米納」即尖塔)。四座尖塔皆有四層，且每一層都有廣場。數字四在伊斯蘭教很重要。以查米納塔門為例，四個柱子各自代表不同層面的知識。\n \n印度成為英國殖民地時，查米納塔門是儲藏酒與鴉片的場所。查米納塔門的穹頂可遠眺，一覽皇帝曾苦惱祈禱的這座城市。</string>
    <string _locid="140206">老鼠神廟是偉大的印度奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，老鼠神廟會送給您一個經驗點數船運。這個奇觀能讓大幅增加村民的收集速率。</string>
    <string _locid="140207">在印度教，克勒妮‧瑪塔是 14 世紀的女戰神杜爾噶，又稱「老鼠女神」的化身。印度拉賈斯坦邦的德斯赫諾凱小鎮，有座祭祀克勒妮‧瑪塔的大理石廟。19 世紀建造的克勒妮‧瑪塔神廟，因為滯留 20 萬隻囓齒動物，以致「老鼠神廟」的名聲比建築風格響亮。\n \n傳說克勒妮‧瑪塔在世時，有同族的孩子離世。克勒妮‧瑪塔找上死神閻摩，試著讓孩子返回人世。但閻摩說孩子已投胎轉世。希望落空的克勒妮‧瑪塔和閻摩協議: 從今以後，她的族人重新投胎回宗族前，都會先轉生為老鼠。\n \n印度教認為死亡只是人與宇宙合而為一的階段，所以老鼠神廟的老鼠受到皇族般的對待。印度教一年兩次的九夜節時，無數香客造訪老鼠神廟，向這些「聖鼠」致敬。</string>
    <string _locid="140208">勝利塔是偉大的印度奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，勝利塔會送給您一個土著騎兵船運。這個奇觀能讓您使用鼓舞能力來暫時增加所有單位的攻擊傷害及生命值。</string>
    <string _locid="140209">1548 年建造的勝利塔是用於紀念 13 世紀戰勝穆斯林軍隊的建築。勝利塔在印度拉賈斯坦邦西北，是吉多爾格爾市吉多爾格爾堡的一處雄偉的高塔。\n \n塔內有方而短的階梯繞著中心。頂端兩層佔整層樓，為居民提供附近堡壘絕佳的景觀。勝利塔部分用紅砂岩、部分用白大理石建造，並裝飾著印度教諸神像。</string>
    <string _locid="140210">鐮倉大佛是偉大的日本奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，鐮倉大佛會送給您一個薙刀騎兵船運。這個奇觀能讓您使用告密者能力來暫時顯露敵人的視野。</string>
    <string _locid="140211">知名的鐮倉大佛是啟蒙者阿彌陀佛的巨型銅像，位於日本神奈川縣的鐮倉。空心的銅像安置在高德院舊址。一般認為鎌倉大佛是 1252 年由僧侶淨光要求建造，丹治久友和大野五郎右衛門負責雕刻，重達 125 噸。\n \n高度近 14 公尺，是日本第二大佛像。1243 年最初為木造的鎌倉大佛，後來耗費十年以上才完成銅像。鎌倉大佛的歷史有一特別之處，那就是大佛建造的資金完全來自信徒捐獻，不接受政府或官方資助。\n \n鎌倉大佛是佛教信仰對日本文化影響的指標，也是鎌倉幕府至今知名的日本地標。</string>
    <string _locid="140212">金閣寺是偉大的日本奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，每次進入新時代時，金閣寺都會送給您一個日本長弓兵船運。這個奇觀能增強軍隊的能力，並提供高等兵工廠改良技術。</string>
    <string _locid="140213">金閣寺位於鹿苑寺腹地，是遺留的府邸。除了地下室，整棟金閣寺均以金箔裝飾。金閣寺在日本京都市北區的金閣寺町，1397 年建造時，原為第三代足利幕府將軍義滿安養晚年的山莊。原為西園寺氏所有的豪華府邸，但一族沒落後，義滿接收了這片土地。\n \n金閣寺收藏著佛陀遺骨，是鹿苑寺的中心。金閣寺在其豐富且知名的歷史上曾多次慘遭祝融，尤其是應仁之亂期間 (1467 年至 1477 年)。之後金閣寺再次被神智失常的和尚焚燬，後人更將此事拍攝成電影《金閣寺》。\n \n鹿苑寺正院不只有金光閃閃的金閣寺。綠意盎然的庭園和鏡湖池也帶出此地的禪意。</string>
    <string _locid="140214">幕府是偉大的日本奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，幕府會免費送給您一個特別的大名單位。這個奇觀能減少軍事單位的成本及訓練時間，也可以讓您再訓練失敗的大名。</string>
    <string _locid="140215">幕府建於十五世紀，是代表日本幕府將軍之權力及恩典的主要建築。四周環繞著村落，最外圍的寬大護城河保護著權力中心以及整個地區。就在堅固的堡壘與城牆之內，最具影響力的日本領主將聚首商討國家的未來。</string>
    <string _locid="140216">東照宮是偉大的日本奇觀，建造它即可進入下一個時代。建造完成後，東照宮會送給你許多出口商品船運。這個奇觀等於 2 座神社，會增加人口數 20，並可供養最多 8 隻獵食或放牧動物，還能增加所有神社的收集速率。</string>
    <string _locid="140217">東照宮是德川家康的陵墓，德川家康與源賴朝、豐臣秀吉同為日本歷史上三位重要人物。</string>
    <string _locid="140218">鳥居是偉大的日本奇觀，建造它即可進入下一個時代。玩家在鳥居建造完成後會得到一個船運，包含一輛城堡人力車及一位日本武士。這個奇觀能增加您每次因殺戮、單位訓練完成、建築物建造完成所得的經驗點數，同時也會增加基本經驗點數細流。</string>
    <string _locid="140219">鳥居是分隔俗世和神域 (不潔和聖潔) 的拱門。用水淨手和漱口，再通過鳥居造訪神社，即象徵聖化與淨身。不潔的人不可接近神社，以免污染聖地。部分神社有多個鳥居，但「第一鳥居」通常比其他大，並立在入口表示進入神社境地。雖然鳥居和神社密不可分，但部分佛寺也可看到鳥居。\n \n鳥居的構造是兩側皆有直柱，並在最頂端水平擺放笠木 (帽梁)，其左右兩側皆長過直柱; 笠木下的貫 (橫繫粱) 負責嵌合併連結直柱。鳥居可能因神社的風格有所變化，但一定遵循基本構造。\n \n鳥居真正的起源不明。鳥居的起源有很多學說，但沒有特定的學說獲得普遍支持。「鳥居」字面的意思是「鳥的居地」。因為鳥是日本神話中神靈與人的信差，所以鳥棲息在神社聖域和俗世的分界處，似乎「理所當然」。</string>
    <string _locid="140220">婆羅洲擁有資源豐富的海岸及廣闊的內陸，因此充滿了領土擴張及衝突的無限可能。每個隊伍都有一條橫貫全島的貿易路線，島上還有大量的黃金和食物，等著勇於面對叢林的玩家去發掘。遊戲開始時，就能看見島嶼四周的水域，充滿了許多捕魚的機會。</string>
    <string _locid="140221">婆羅洲被中國南海、蘇祿海和西里伯斯海、望加錫海峽和爪哇海環繞，是馬來群島最大，也是世界第三大島嶼。75 萬平方公里的婆羅洲大半是濃密的雨林，可以將雨水排至拉讓江和卡普阿斯河等河川，這些都是當地商業和貿易重要的水源。婆羅洲的地形難以通行，只能透過小船在河道來往。婆羅洲的最高峰是京那巴魯山，高達約 4,101 公尺。當地濕熱的環境棲息著多樣化的動物，包含大象、鹿、猩猩、長臂猿、鱷魚、馬來熊和各種蛇類。\n \n《地理學指南》(西元 150 年) 可看到婆羅洲最早的文字紀錄，雖然羅馬貿易珠的發現表示，外國的影響可能更早之前就存在了。16 世紀時，貿易讓全球對這座島產生興趣，尤其是渴望擴張帝國的歐洲國家。1521 年葡萄牙率先抵達，接著是西班牙、荷蘭和英國，這些國家都有設立貿易邊境和保護國。</string>
    <string _locid="140222">玩家從海中的一個貧瘠小島開始遊戲，財富都在地圖中央的島嶼上。因此玩家必須向北遷徙，在這座資源豐富的島上建立基地。島的北半邊有野生動物，而南邊的山崖下則藏著金礦和古老的寶藏。</string>
    <string _locid="140223">現為斯里蘭卡的錫蘭島，位於印度南端的印度洋。雖然斯里蘭卡是島國，但由於幾乎與次大陸相連的石灰石淺灘，有部分浸沒在海面下，因而成為遠洋航海家無法橫越的阻礙。斯里蘭卡最寬處 225 公里、長 434 公里，依據高度可分為三種地理帶: 高地、低地平原和沿海地帶。中央高地有許多山谷和高原。最高峰佩德羅山約 2,438 公尺。相較之下，附近平原的高度則是從海平面至 91 公尺不等。最後，沿海地帶由潟湖、沙丘、海灘和濕地構成，海拔僅約 30 公尺。東北和西南沿海均是巖壁。斯里蘭卡是知名的寶石產地，包含黃寶石、藍寶石和紅寶石。\n \n西元前 500 年起，印度北部的僧伽羅人和南部泰米爾語的德拉威人，陸續自印度次大陸遷移至斯里蘭卡。西元前 377 年，僧伽羅人在阿努拉德普勒市設立首都，西元前 250 年傳教士謁見印度皇帝之子後，僧伽羅王歸信佛教。阿努拉德普勒因佛教的影響而日益興盛，很快就成為世界重要的宗教中心之一。韶光荏苒，印度泰米爾王國佔領斯里蘭卡北部後，僧伽羅的勢力逐漸南移。但葡萄牙在 1505 年來犯後 (第一波歐洲帝國主義)，斯里蘭卡勢力平衡的變化已然不可避免。憂心強大的外國勢力影響，僧伽羅人與荷蘭人聯手驅逐葡萄牙人，並接受荷蘭東印度公司的統治，但持續不久。荷蘭人在 1796 年將島嶼的統治權交給英國人，1802 年錫蘭即成為英屬殖民地。</string>
    <string _locid="140224">遊戲開始時，玩家分別位於中央高原的兩側，高原上有濃密的森林及大批野生動物。這裡資源豐富，包括礦場、小群牲畜，以及環繞高原的低地上的疏林。您的家鄉城市已經為您做好遠征的準備，所以第一批船運很快就會到達殖民地，而英國東印度公司的交易站地點就在地圖邊緣。但您無法在這個高原進行自由對戰。</string>
    <string _locid="140225">有大國之稱的德干高原，位於印度半島中部，納馬達河以南。德干高原毗鄰東西部高止山脈，附近有八個邦和豐富的生態系統。「德干高原」是英化普拉克里特語中的「dakkhin」，源自梵語「daksina」，意思是「南方」。德干高原平均高度約 610 公尺。德干高原的中央河脈: 哥達瓦里河、克里希納河、高韋里河，從西高止山脈東流注入孟加拉灣。德干雖然多巖，但下層火山土極其肥沃，適合種植棉花和其他作物。德干高原西部因西高止山脈阻擋降雨，形成耐旱的灌木林; 東部潮濕的高地有落葉林，棲息著狼、懶熊、印度野牛和亞洲象。\n \n西元前第二世紀未遭早期的雅利安人入侵，德干高原在孔雀王朝和笈多王朝數百年的統治後，於 1347 年成為獨立的回教國家。之後分裂成五個蘇丹國。17 世紀時，雖然蒙兀兒大舉佔領了德干高原，但蒙兀兒皇帝奧朗則布試圖將此地納入版圖時，動用了所有資源和軍力。接下來幾年，德干高原便落入馬拉塔帝國的統治。多年後，德干高原引來英法相爭，最後英國贏得統治權，但 1947 年印度獨立後，英國便交出德干高原。</string>
    <string _locid="140226">控制這個地圖上的重要關卡來阻止敵人獲得珍貴的資源。玩家從大片森林附近的市鎮中心開始遊戲，而森林的另一頭是蒼翠的中央峽谷，大量食物和黃金俯拾皆是。有一條貿易路線行經這個山區，而且要小心散佈在四處的原住民部落。</string>
    <string _locid="140227">喜馬拉雅山脈是地球最大的山脈系統，連同聖母峰在內，有 110 座以上高約 7,315 公尺的山峰。喜馬拉雅山脈從巴基斯坦的印度河綿延超過 2,574 公里至西藏，佔地 59 萬平方公里以上。喜馬拉雅山脈的植物群因高度和氣候條件而有所不同，從丘陵地帶的落葉林到較高處的針葉林都有。再往上，遍地的高山林由高海拔的草地取而代之。灌木叢向上延伸至山脈的永久雪線。喜馬拉雅山脈丘陵下的森林，曾棲息著花豹、犀牛和各種鹿等動物，但森林砍伐破壞了大半的自然庇護。\n \n總共有四千萬人生活在喜馬拉雅山脈。包含喜馬拉雅山脈下和山腰山谷的印度教徒，範圍從喀什米爾東區到尼泊爾，以及北區的藏傳佛教徒，他們生活在喜馬拉雅山脈的高地。喜馬拉雅山脈極少受外來影響，但 1950 年後，蓬勃發展的觀光業為當地帶來收入。每年有一百萬人為登山造訪喜馬拉雅山脈。大部分的移動和數千年來的方式一樣，有腳夫和馱獸。</string>
    <string _locid="140228">玩家分別從狹長島嶼的兩端開始遊戲。附近的小島上有礦場，海的對面有面積稍大的陸地，上面有條很小、但很重要的貿易路線。陸地上的食物有限，因此玩家必須在富饒海岸邊捕魚。</string>
    <string _locid="140229">本州島常指日本本土或中部地區，是日本四島中最大的島嶼。本州島長 1,287 公里，寬 241 公里。本州島有很多山和火山地帶，包含富士山，富士山最高峰高達約 3,776 公尺。本洲島與北海道隔著津輕海峽，與九州隔著關門海峽，與四國隔著內海。本州島的氣候因地理範圍，北部冬季有雪，南部則是溫暖的亞熱帶溫度。雖然米、棉花、蔬果等農產品的種類繁多，但日本最知名的絲綢和茶就是來自本州島。本州島偏遠茂密的森林地區，充滿猴子、鹿、野豬、羚羊、蠑螈、蛇和鳥類。\n \n1543 年，葡萄牙水手是首次與日本往來的歐洲人，開啟東西方有限的貿易關係。1549 年，聖方濟‧沙勿略將基督教傳入本州島。豐臣秀吉死後，德川家康這位代理的日本獨裁戰士，獲得了幕府將軍的稱號。他的宗族持續統治日本 250 年。這段時間國內政局穩定，但獨裁的中央強權限制了社會發展。不但壓迫基督教，還禁止與外國貿易。只有荷蘭人仍可透過長崎島上的單一交易站，與日本人往來。</string>
    <string _locid="140230">玩家從豐饒的草原上開始遊戲。北邊是肥沃的乾草原，玩家必須往北擴張地盤來維持經濟，並前往更北邊的貿易路線。放牧動物的數量驚人，善加利用就能獲得極大的利益。</string>
    <string _locid="140231">蒙古立國前，是亞洲知名的重要地區，因為蒙古位處中心，且擁有戈壁沙漠和附近的草原風光。蒙古草原的邊境，東西毗鄰中國省份，北靠西伯利亞，南接萬里長城。蒙古或許是世上最遼闊不變的草原，棲息著狼、沙狐、大鴇、草原鵰、獵隼、蒙古瞪羚和多種稀有的鶴。百萬隻蒙古瞪羚橫越草原，是世上最悠久的大遷徙。\n \n蒙古的歷史不時可見軍閥馳騁草原，征戰華南邊疆，建立帝國。當中成就最非凡的就屬成吉思汗，他在 1205 年一統蒙古部族，開創天下前所未見的強大帝國。	</string>
    <string _locid="140232">遊戲開始時，每位玩家的市場都在著名絲路的不同地區，而且遙遙相對，爭奪這條高利潤貿易路線的控制權。遊戲會隨機選取絲路的某部份作為地圖，因此地圖可能會有三種不同的地形變化，每種都有獨特的特色。玩家不需要自己建立貿易路線，只要比敵人早佔領交易站就行了!</string>
    <string _locid="140233">絲路是長 6,437 公里的旅路，以中國長安為起點，向西延著萬里長城，穿越帕米爾山脈、阿富汗，最後到達地中海海岸。絲路啟用於西元前 1000 年，是人類近代史中最重要的貿易路線，讓商人可以接觸中國、中亞和歐洲間廣泛的文化與商業網路。早期運輸中國布料是絲路名稱的由來，絲路供西到東、內陸到海路流通貨物、玉石、金銀、羊毛和香料。\n \n絲路誕生的理由不是跨國貿易的需求，而是中國漢武帝派遣使臣前往中亞尋求盟軍，對抗兵臨城下的蒙古遊牧民族。但遺憾的是，漢武帝希望壓制的蒙古遊牧民族捉走了使臣，將他囚禁十年。後來使臣逃脫，繼續前往中亞完成使命，但最後功敗垂成。不過此趟西行，讓中亞和中國的人民知道彼此存在。不久，中亞和中國居民互相搜購貨物。絲路啟用超過 1,500 年，在 13 世紀邁入全盛期，蒙古擴張版圖更刺激了東西貿易和旅行。歐洲技工、使節、傳教士、商人 (包含馬可波羅)，東進中國，激起西方對亞洲商品的需求。但這場外國貿易熱潮最後導致絲路沒落。15 世紀，歐洲元首開始設法從海路到亞洲，在發現南非開普敦的好望角路線後，絲路從此被打入冷宮。</string>
    <string _locid="140234">黃河河水在乾季時退去，露出肥沃的新島嶼，動物時常聚集在河岸附近飲水。當黃河氾濫時，河邊會出現更多資源，有時還可看見船隻。尋找當地盟友，就能利用地圖兩側的貿易路線。</string>
    <string _locid="140235">黃河是中國第二大河，源自崑崙高原的湖泊泉水，向東南奔流長達 5463 公里。黃河得名自在陝西及山西兩省之間將河水染色的滾滾黃沙。這是壤土沉澱的產物。長年泥沙的堆積常導致破壞性極大的洪水氾濫，帶給黃河一個不討好的別名: 「河殤」。黃河沿岸有著多樣化的棲息地，有包括橡樹、榆樹及阿月渾子樹的落葉性森林，而針葉林與柏樹則生長在較高的區域。周圍溼地則是候鳥遷徙的休息站。現今對黃河的過度開發已造成水位降至警戒值，但中國當局開始從他處引入水源 (包括中國第一大河長江)，以補充縮減的水量。</string>
    <string _locid="140236">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140237">學名: Panthera pardus\n體型: 雄性體重約 60 公斤，雌性體重約 40 公斤\n飲食: 大小型哺乳動物、爬蟲類、兩棲類、魚類、家畜\n \n黑豹是地理分佈範圍最廣，最靈活的大型貓科之一。撒哈拉沙漠以南的非洲，以及北非、中東、印度、亞洲和印尼部分區域，皆可看到黑豹的蹤影。大約 11,000 年前，上一次冰河時期末時，歐洲也有黑豹。\n \n黑豹完美結合小型貓科的速度和優雅，與大型貓科的力量和耐力。黑豹是獨來獨往的夜行性動物，會無聲無息接近獵物，再張口給予致命一擊。\n \n20 世紀前，很多人相信黑豹和花豹是兩個物種，事實則不然，黑豹其實就是花豹。但多數人仍習慣將黑化花豹稱為「黑豹」。</string>
    <string _locid="140238">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。</string>
    <string _locid="140239">學名: Elephas maximus (印度象); Loxodonta Africana (非洲象)\n體型: 印度象體重約 3.5 噸，非洲象體重約 7 噸\n飲食: 草、樹葉、嫩枝、樹皮、幼芽、水果、花卉、根莖、塊莖、球莖\n \n象以肌肉發達的長鼻和氣宇軒昂的彎牙廣為人知，是世界上最大的陸行動物。像的食量驚人，所以常留在水源和植物豐富的區域，但象群會隨著季節遷徙以尋找新鮮的資源。\n \n雖然像天生長壽，可存活六十年以上，但卻得面臨眾多生存挑戰。在這四千萬年間，全球象的種類從六百多種遽減至三種: 非洲草原象、非洲森林象和亞洲象。這是因為氣候變遷改變植被，加上人類的負面影響。\n \n成年象的天敵只有人類。20 世紀期間，像的數量估計從 500 萬到 1,000 萬減少至 40 萬。</string>
    <string _locid="140240">可讓採集者 (漁船、日本船、獨木舟及輕帆船) 捕魚來當作食物的動物。</string>
    <string _locid="140241">學名: Cyprinus carpio\n體型: 不定，體長可達約 1 公尺\n飲食: 水生植物、昆蟲\n \n鯉魚是鯉科中最大的魚種，被歸為食用魚，常以食用目的養殖。鯉魚原產於亞洲，後來在歐洲和美洲蔚為風潮，培育出各種花色和形體，包含鏡鯉和革鯉。\n \n鯉魚習慣在河底翻土尋找食物。所以鯉魚附近的水域往往不利其他魚類覓食或繁殖。</string>
    <string _locid="140242">可讓採集者 (漁船、日本船、獨木舟及輕帆船) 捕魚來當作食物的動物。</string>
    <string _locid="140243">學名: Nematognathi\n體型: 個體差異極大，體長約 5 公分到 3.6 公尺\n飲食: 水生植物、昆蟲\n \n一般稱為「鯰魚」，泛指 2,200 種口部兩側有對鬚 (或魚鬚) 的魚群。牠們是雜食的食腐魚類，也是底棲動物。\n \n鯰魚亞目的種類多到令人眼花撩亂。例如東南亞的「土虱」可透過滑行在陸地移動，尋找較深的水域。因為土虱進化的鰓弓形成氣室，可以暫時離水呼吸。其他如尼羅河的「電鯰」則可放電。</string>
    <string _locid="140244">可讓採集者 (漁船、日本船、獨木舟及輕帆船) 捕魚來當作食物的動物。</string>
    <string _locid="140245">學名: Mola mola\n體型: 不定，體長可達約 2 公尺\n飲食: 浮游動物、烏賊、海綿、小型魚類、甲殼類動物、鰻魚\n \n翻車魚俗名海洋太陽魚，體長是體寬的兩倍，所以有奇特扁平的外觀。翻車魚粗糙的魚皮有層粘液，可改變體色，而且不時泛著淡淡的乳白光澤。翻車魚的兩片大魚鰭從大頭般的魚身展開，引領牠悠游海中。熱帶和溫帶海洋都有翻車魚的蹤影。\n \n翻車魚的學名「mola」源自拉丁文，意思是「重擔」，用來形容翻車魚圓鼓鼓的形狀。俗稱「太陽魚」則是因為牠們習慣浮到海面上，就像是在做日光浴。</string>
    <string _locid="140246">可讓採集者 (漁船、日本船、獨木舟及輕帆船) 捕魚來當作食物的動物。</string>
    <string _locid="140247">學名: Thunnus\n 體型: 因種類而異，體重約 2.7 公斤到 816 公斤\n飲食: 小型魚類、烏賊、甲殼類動物\n \n鮪魚是多種海洋魚群的統稱，一直以來都能在世界各地的海域看到牠們。鮪魚常被視為食用魚。\n \n魚身是光滑的流線形，在尾鰭逐漸收窄。鮪魚專為持久的速度而生，強壯的胸鰭可貼合體溝，眼睛則與體表齊平。鮪魚全速行進的紀錄達每小時 74 公里。牠依靠寬大的叉形尾鰭在水中推進。尾鰭基部兩側有脊，是尾柄隆起脊的延伸。皮下特殊的血管系統，可讓魚身溫度比所處海域高，同時提供肌肉輸出並加速神經脈衝。因此鮪魚可在較冷的區域生存。\n \n鮪魚是最令人垂涎的食用魚，魚肉呈現粉色到暗紅，與多數白肉魚不同。這是因為鮪魚的肌肉組織和大量的氧氣結合分子肌球蛋白所致。</string>
    <string _locid="140248">這隻海洋生物守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是村民或士兵)，必須先殺死這位守護者。附近所有單位都可以攻擊水中的寶藏守護者，但只有船隻可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140249">學名: Carcharodon carcharias\n體型: 體長約 3.6 到 5 公尺，體重可達約 3,175 公斤\n飲食: 魚類、鰩、其他鯊魚\n \n大白鯊的牙齒多達 3,000 顆，這種兇猛的海洋掠食者生活在北美、夏威夷、南美、南非、澳洲、紐西蘭、西非、斯堪地那維亞、日本、中國東岸和俄羅斯南岸。因為有著流線魚雷身形、尖突的吻部和新月似的尾鰭，大白鯊在水中暢行無阻。大白鯊接近水面時，會露出背鰭和尾鰭頂端。\n \n大白鯊的嗅覺極佳。大白鯊用鰓呼吸，所以鼻子的用途只有嗅覺。牠們可聞到 95 公升水中的一滴血。大白鯊的頭部擁有充滿膠質的管道，名為「勞倫氏壺腹」，使其能感應水中微弱的放電。所以大白鯊能夠察覺附近動物釋放的電場，展開獵食行動。</string>
    <string _locid="140250">可讓採集者 (漁船、日本船、獨木舟及輕帆船) 捕魚來當作食物的動物。</string>
    <string _locid="140251">學名: Architeuthis dux\n 體型: 雄性體長約 10 公尺 (含觸手)，體重約 150 公斤; 雌性體長約 21 公尺 (含觸手)，體重約 272 公斤\n 飲食: 不明\n \n巨型烏賊是自然界最神秘和被誤解的野獸。因為 16 世紀民間傳說的關係，人們對巨型烏賊的認識，多半來自神話。畢竟日本研究人員在 2005 年 9 月拍攝到巨型烏賊前，沒人在自然棲地看過活的巨型烏賊。至此，巨型烏賊的活動範圍，也就是海面下 1,006 公尺的漆黑海域，才透露些許曙光。即使到現在，世上最大無脊椎動物的資訊，多半還是來自被衝上岸或漁網誤捕的屍體標本。\n \n巨型烏賊兩側對稱，是軟體動物綱的頭足類成員。巨型烏賊是敏捷的食肉動物，用佈滿吸盤和環形利齒的長觸手捕捉獵物，再以尖銳的喙給予致命一擊。烏賊是用自然的噴射推進來移動，牠們會透過虹管從外套膜噴水到海中。巨型烏賊目前已知的天敵只有抹香鯨，不過兩者的關係經過人為渲染。</string>
    <string _locid="140252">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。</string>
    <string _locid="140253">學名: Andrias davidianus\n體型: 體長可達約 2 公尺\n飲食: 甲殼類動物、魚類\n \n中國西南流域的娃娃魚，是世上最大的蠑螈。娃娃魚是水生動物，沒有鰓，所以呼吸是透過多孔、皺摺的皮膚。娃娃魚的顏色斑駁，有著棕色、綠色或黑色的斑點。中國娃娃魚吻尖、尾長，和日本娃娃魚不同，但兩者都是體型扁長且四肢短。中國娃娃魚有一對沒有眼皮的小眼睛。娃娃魚視力不佳，所以是透過頭頂的節點來感測水中的變化和找到獵物。</string>
    <string _locid="140254">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。</string>
    <string _locid="140255">學名: Capra sibirica\n體型: 體長約 1.2 到 1.7 公尺，肩高約 0.6 到 1 公尺，體重約 45 到 113 公斤\n飲食: 草、樹葉、灌木芽\n \n西伯利亞羱羊活動於西伯利亞薩彥嶺和其他亞洲山脈的巖壁上，會刨雪覓得下方的植物，而遇威脅時則會逃往高處露頭。西伯利亞羱羊一般生活在高海拔區域，但夏季時可爬至約 4,877 公尺處，並在積雪嚴重時下移。\n \n西伯利亞羱羊的基本毛色是淺褐色，不過冬季的毛色會加深為黑色。雄性和雌性都有鬚和角，但雌性的角較短並向後微捲，雄性的角則長成壯麗的弧形。</string>
    <string _locid="140256">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140257">學名: Varanus komodoensis\n體型: 體長約 2 到 3 公尺，體重約 68 到 136 公斤\n飲食: 腐肉、小型哺乳動物、爬蟲類與牠們的蛋、鳥類、昆蟲\n \n 	科摩多龍是世界上現存最大的蜥蜴，但牠們的食量卻比體型還驚人，分佈在印尼的科摩多島與鄰近的小巽他群島。科摩多龍是島嶼巨型化的產物，意思是在缺乏食肉動物的生活環境中使牠們越長越巨大，這樣的體型讓牠們成為當地生態系統中沒有天敵的頂級掠食者。科摩多龍是巨蜥之一，也是地球上最古老的蜥蜴，更是滄龍的後代。滄龍是一種海生蜥蜴，生活在大約 1.36 億年至 6500 萬年前，身長可達約 10 公尺。\n \n公科摩多龍比母的還大隻。牠們的膚色從暗灰色到磚紅色皆有，母科摩多龍的特色是身上多了橄欖綠的顏色，喉嚨位置還有黃色斑點。科摩多龍的尾巴通常和身體一樣長，如果有夠不著的獵物，牠們甚至可以依靠後腳站立來捕捉。科摩多龍會用特殊的舌頭來探測氣味，能在 9.6 公里遠的地方發現瀕死的動物。這讓牠們也能在黑暗中暢行無阻。\n \n 科摩多龍似乎永遠吃不飽，牠們會用前腳壓住獵物屍體，先扯下一大片肉後，再用 3 公分或更長的鋸齒利牙撕碎來大快朵頤。牠們有關節鬆散的下巴、柔軟的頭骨和能膨脹的胃，使其能輕易吞下大肉塊。科摩多龍不需要擔心會被食物噎死，牠們的舌頭底下有一條連結到肺部的小管子，讓牠們進食的同時也能夠呼吸。\n \n近年來，關於科摩多龍有個常被爭論的議題，那就是牠們特殊的紅色唾液中到底有沒有能夠削弱、甚至殺死獵物的毒液。學者們已經在科摩多龍的唾液中分離出十五種有毒的細菌。這些細菌會引發敗血症並削弱獵物，造成循環系統失衡。</string>
    <string _locid="140258">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是村民或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140259">學名: Panthera leo\n體型: 體長約 3 公尺，肩高約 1 公尺，體重約 181 公斤\n飲食: 羚羊、斑馬、牛羚和其他大型草食性動物、家畜、腐肉\n \n 很少動物能像獅子一樣，自古以來就是無庸置疑的自然界傳奇，也是少數能得到「萬獸之王」稱號的動物。獅子有著令人印象深刻的鬃毛與雄偉的體型，長久以來牠們都被稱讚是大型貓科動物的象徵，儘管有著許多相似特徵的老虎親戚更大隻。獅子擁有一身強健的堅韌軀體，而強壯的前腿與下頜能獵殺想逃走的動物。成年獅子全身覆滿耀眼的金色皮毛，代表已發育完全，而幼獅身上有著會隨著時間消散的小小斑點。通常只有生活在涼爽氣候的公獅才會長出明顯的鬃毛。\n \n獅子是最具社交性的大型貓科動物，牠們會在數量大約有四十隻的獅群中共同生活。母獅主要負責狩獵，而公獅則負責保護群落。年輕的公獅會被逐出獅群，然後與兄弟或表親組成小隊伍，到其他地方尋找新的群體。加入新的獅群後，公獅會有系統地殺死任何逃不掉的幼獅們。\n \n獅子以往曾在許多不同的地域生活狩獵，從連結歐洲和印度的廣闊歐亞大陸，到整片非洲大陸都有牠們的蹤跡。但是，到了西元 2 世紀時，中東和歐洲的獅群幾乎被獵殺殆盡。如今，獅子只生長於非洲，另外還有一小群在印度西北部的吉爾森林中生活著。</string>
    <string _locid="140260">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是村民或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140261">學名: Macaca silenus\n體型: 含尾巴的體長約 1 公尺，體重約 7 到 15 公斤\n飲食: 水果、樹葉、嫩芽、種子、昆蟲、小型鳥類和哺乳動物\n \n 獅尾猴是一種群居性的猴子，生活在一個與世隔絕的地方，也就是印度西高止山脈中的雨林樹冠上。牠們生活在高度約 609 到 1,066 公尺的常綠森林地帶 (或稱小肖拉斯)。\n \n獅尾猴因又長又垂的尾巴末端有一叢毛髮而得名。牠全身被一層光滑的黑色毛髮所覆蓋，讓牠能在陰暗的樹梢間穿梭而不被發現。牠的臉龐有一圈灰色的鬃毛，經常讓人覺得猴子的頭都很大。\n \n獅尾猴以十到二十隻的數量集體行動，會在路上蒐集食物並藏在牠們的臉頰裡。然後再用手背搓揉臉頰來取出藏起來的食物。</string>
    <string _locid="140262">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。</string>
    <string _locid="140263">學名: Ovis ammon polii\n體型: 肩高約 50 到 60 公分\n飲食: 草、花卉、幼芽、苔蘚和地衣\n \n 馬可波羅羊是由率先描繪牠們的知名探險家所命名的，也是世上最大的野生綿羊，盤羊的亞種。馬可波羅羊只生活在中國、巴基斯坦、阿富汗與塔吉克斯坦交界的帕米爾山脈，現在僅存 6,000 隻，已瀕臨絕種。牠的辨識度相當高，有著一對巨大的彎角，據說最多可長到約 2 公尺以上。</string>
    <string _locid="140264">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。</string>
    <string _locid="140265">學名: Moschus moschiferus\n體型: 肩高約 50 到 60 公分\n飲食: 草、花卉、幼芽、苔蘚和地衣\n \n麝香鹿是一種害羞又孤僻的鹿，有著斑點外皮、大耳朵、短尾巴，但沒有鹿角。牠是唯一擁有膽囊的鹿，而雄鹿向下彎曲的犬齒也是鹿科中特有的。麝香鹿棲息的山區，從西伯利亞橫跨到韓國，並綿延到喜馬拉雅山脈，海拔高達 2,438 公尺。\n \n雄鹿的麝香腺 (或稱麝香莢) 位於牠的腹部與生殖器之間，因為有機複合麝香酮會散發出味道強烈但令人愉快的氣味，所以十分受人歡迎。這種氣味只會在麝香腺被移除、烘乾，且合成糊被大幅稀釋後才能提取。麝香通常用來製作成香水，是世上最昂貴的動物產品。因此盜獵是麝香鹿數量減少的主因。然而，從麝香鹿提取麝香酮的行為已受到控制，另外也發現了其他來源，像是麝香花、麝香木和麝香種子。麝香通常會混合製造。</string>
    <string _locid="140266">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。</string>
    <string _locid="140267">學名: Boselaphus tragocamelus\n體型: 體長約 1.2 到 1.5 公尺，可重達約 272 公斤\n飲食: 草、樹葉和水果\n \n 藍牛羚是一種原生於印度和巴基斯坦的有蹄類動物，是最大型的羚羊，別稱有「四角羚羊」、「藍馬羚」、「印度羚羊」和「藍公牛」。藍牛羚的許多綽號都是來自雄牛羚的藍灰色毛皮，紅棕色的雌牛羚則沒有這項特徵。雄性和雌性的下腹部都有一條白色的條紋，臉部、耳朵上有白色斑點，而喉嚨下有著一圈白兜 (或稱「鬍鬚」)。身形有點怪異的藍牛羚靠著四條細腿支撐著非常強健的身體、有力的脖子和肩膀。短小的圓錐角長在雄牛羚的頭上，長度約 20 到 25 公分。</string>
    <string _locid="140268">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是村民或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140269">學名: Pongo pygmaeus\n體型: 雄性體長約 94 公分，體重約 77 公斤; 雌性體長約 79 公分，體重約 37 公斤\n飲食: 水果、樹葉、樹皮、白蟻、蛋、偶爾會吃其他猴子\n \n猩猩的英文「orangutan」在馬來文中是「叢林之人」的意思。這些強壯又令人印象深刻的巨大猩猩，一生都在東南亞的森林樹梢間穿梭擺盪，尤其是在婆羅洲島和蘇門答臘的北角。\n \n猩猩很少踏及堅硬的地面，牠們會用勾狀般的長手長腳在叢林間搖擺。每天晚上當猩猩準備休息時，牠會扳彎檳榔樹的蕨葉來製作新的巢居。雖然沒有像大猩猩的身材那麼強壯，但其實猩猩的體型更大。牠們全身都覆蓋著又長又顯目的紅色毛髮。猩猩的浮腫臉頰與充滿氣囊的垂掛喉囊，讓牠能發出一種獨特的咕嚕聲，聲音大到距離二公里內都能聽見。</string>
    <string _locid="140270">這隻海洋生物守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是村民或士兵)，必須先殺死這位守護者。附近所有單位都可以攻擊水中的寶藏守護者，但只有船隻可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140271">學名: Orcinus orca\n體型: 雄性體長約 10 公尺，體重約 5,488 公斤; 雌性體長約 8.5 公尺，體重約 3,810 公斤\n飲食: 魚類、海鳥、海龜和水生哺乳動物\n \n虎鯨是哺乳綱鯨下目海豚科中，體型最大的成員。牠們因為擁有驚人的食慾，所以也常被稱為殺人鯨，牠們有著獨特、鮮明的黑白顏色，因此識別度相當高。虎鯨在全世界的居住區域數量比其他水生哺乳動物還多，幾乎包括所有的海洋，但通常位於較寒冷的水域中。\n \n不意外的是，世界各地的原住民都敬畏著虎鯨，將牠們視為令人生畏的海洋守護者，猛然一看，牠是一頭可怕的野獸，擁有巨大又光滑的黑色身體和圓鈍的頭部，其強壯的下頜排列著用來撕咬，而非咀嚼的四、五十顆利牙。牠們也是海中游泳速度最快的動物之一，短程衝刺最高能達時速 48 公里。當虎鯨籌備下一餐時，很少動物能夠從牠口中脫逃。</string>
    <string _locid="140272">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是村民或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140273">學名: Ailuropoda melanoleuca\n體型: 肩高約 1 公尺，體重約 113 公斤\n飲食: 竹子\n \n貓熊，或稱大熊貓，意思是同時具有熊和貓特徵的大型動物。貓熊是熊科的成員，除了獨特的黑白毛皮外，與其他熊類無異。牠有著毛茸茸的白色皮毛，眼睛、耳朵和後腿被黑色斑點覆蓋，還有一段黑色區塊從肩膀延伸到前腿。貓熊原產於中國中部高山區的森林裡。\n \n貓熊唯一的食物來源是竹子，牠的身體構造特別能抓住、碾碎，再吃掉這些堅硬的植物。這樣似乎還不夠特別，貓熊的前腳還有一個特別大的種子骨。這個種子骨把最近的肌腱與關節間的距離拉得比一般動物還開，能夠增強活動性，讓貓熊得以做出類似可相對拇指才能辦到的特殊動作。這讓牠們能夠靈活地抓取東西。貓熊的牙齒和下頜天生是用來磨碎竹筍的。牠們的牙齒和下頜比其他熊類更寬大，頜骨和臉頰肌肉十分強壯。\n \n目前有 160 隻貓熊被人工圈養，因為牠們的知名度，讓人們更瞭解這些動物在野外的困境。估計約有 1,600 隻貓熊仍生活在原來的棲息地，但其中只有 60% 生活在受保護的森林裡。拯救野生貓熊已成為保育人士的重要目標，也激發了大眾的意識與支持。貓熊也成為全球瀕危物種的象徵。</string>
    <string _locid="140274">會隨時間經過越來越肥的牲畜，牠們活得越久，最後採集者在獵殺牠們的時候，牠們能提供更多的食物。牠們在畜欄或村落會肥得更快。</string>
    <string _locid="140275">學名: Capra aegagrus\n體型: 肩高約 1 公尺\n飲食: 草、樹枝、灌木叢\n \n野山羊是山羊中最普遍的一種。牠們過著遊牧生活，通常出沒於亞洲、歐洲和中東的山區。適應力非常靈活的野山羊有一種叫做爪下體的蹄內層材質，能夠發揮最大限度的吸震能力，因此讓牠們擅長在岩床的露頭間移動。爪下體能保護山羊的蹄在摩擦過程中不會受損，蹄的邊緣因此能保持銳利度來抓住岩石的表面。野山羊以 500 隻為一群共同生活，除了年輕的雄山羊之外，牠們會被逐出團體而獨自生活。這段期間叫做發情期，會持續到雄山羊已準備交配才會回到羊群中。野山羊的平均壽命為 12 到 22 歲。</string>
    <string _locid="140276">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140277">學名: Rhinoceros unicornis、Rhinoceros sondaicus、Dicerorhinus sumatrensis\n體型: 體長約 2 公尺，體重約 2,041 公斤\n飲食: 樹葉、嫩枝、水果\n \n現存的犀牛種類有五種，其中三種原產於亞洲，且都瀕臨絕種。雖然巨大的身體與非常厚重的皮膚相當引人注目，但犀牛最著名的還是牠們的角，根據物種不同可能有一隻或兩隻角。\n \n犀牛角是由纖維蛋白結構的角蛋白所組成，這些角蛋白也是許多動物的皮膚細胞、毛髮、鱗片和羽毛的成份來源。犀牛巨大的骨架由寬腳與三根趾頭構成的短腿所支撐。犀牛跟貘、馬一樣都是奇蹄目動物。根據物種不同，牠們可能是植食者、啃植者或刮食者。在白天的炙熱太陽下，犀牛喜歡在陰暗處乘涼，或在泥巴中打滾來保持身體涼爽。牠們的進食時間通常在夜間或涼快的清晨。\n \n在亞洲的三種犀牛中，其中兩種只有一隻角。印度犀 (或稱獨角犀) 會在尼泊爾、阿薩姆和孟加拉的平原上吃草。牠能長到 2 噸，但還是能以時速 48 公里的速度奔跑。印度犀的纖維皮膚上有很深的皺褶痕跡，讓牠有著盔甲般的外表。而爪哇犀已瀕臨絕種。唯一的雙角亞洲犀牛是蘇門答臘犀。蘇門答臘犀有著毛茸茸的外皮和矮小的身材，使其在五種犀牛中獨樹一格，牠最高只會長到約 1.4 公尺，最重約 1 噸。牠是高度瀕危物種。目前只剩幾百隻還存活在蘇門答臘、馬來半島和婆羅洲的森林中。</string>
    <string _locid="140278">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。 	</string>
    <string _locid="140279">學名: Saiga tatarica\n體型: 體長約 0.6 到 0.9 公尺，體重約 34 到 68 公斤\n飲食: 草、草本植物、灌木\n \n賽加羚羊其實是綿羊的近親，但由於外型的關係，通常被歸類於羚羊科。牠被認為是綿羊與羚羊間的動物。賽加羚羊成群生活在連接著哈薩克、西伯利亞和中國西北方的遼闊草原山谷。賽加羚羊的地理範圍曾觸及東歐，但因為盜獵的關係導致數量銳減，使得當地已經沒有牠們的蹤影。中國的賽加羚羊數量也正瀕臨絕種，因為牠們的角常被當作傳統的中國醫藥材料。\n \n賽加羚羊非常好辨識，牠有著形狀奇特、垂在嘴巴上的大鼻子。冬天時，這個特殊的鼻子能將還沒到達肺部的空氣加熱。夏天時，鼻子能過濾空氣中的灰塵和自然汙染物。賽加羚羊淺黃褐色的皮毛在冬天時會變厚和變白，讓牠能融入周圍環境以躲避掠食者。牠也是非常迅速敏捷的動物，奔跑時速可達 128 公里，甚至能游泳渡河前往目的地。雌性賽加羚羊有個最特別的地方是，牠們在八個月大的時候就能懷孕。</string>
    <string _locid="140280">這個生物正守護著寶藏。只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140281">學名: Zalophus californianus\n體型: 雄性體長約 2.4 公尺，體重約 272 公斤; 雌性體長約 2 公尺，體重約 91 公斤\n飲食: 魚類、烏賊\n \n人們常常將海獅與海豹搞混，海獅是一種有鰭腳和外耳的海洋哺乳動物。耳朵的特徵是牠們與海豹的關鍵差異，牠們還有細長且靈活的脖子，以及可以旋轉的後腳蹼，幫助牠們在陸地上行走。海獅屬於海獅科。\n \n海獅擁有一層薄薄的深棕色短毛皮，摸起來很粗糙。牠們大部分時間都在海中度過，偶爾會上岸，在岩床露頭、沙灘或島嶼上休息。牠們在游泳時，會靠強而有力的前肢來擺動推進，並用後肢來控制方向，就像方向舵一樣。儘管海獅比較喜歡深海，但牠們偶爾也會爬上河流，可是這並不常見，因為不同族群的遷徙習慣不同。\n \n加州海獅的棲息地包括北美華盛頓到南墨西哥的太平洋沿岸、加拉巴哥群島和日本海週遭。加州海獅最初分成了三支亞種: Zalophus californianus californianus (加州海獅)、Zalophus californianus wollebaeki (加拉巴哥海獅) 和 Zalophus californianus japonicus (日本海獅)。據信日本海獅因為大量獵捕的關係，在 1950 年代就已絕種，再也沒看過牠們的蹤跡。</string>
    <string _locid="140282">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。</string>
    <string _locid="140283">學名: Capricornis crispus\n體型: 肩高約 64 到 89 公分，體重約 30 到 45 公斤\n飲食: 竹子、柏樹、樹葉、橡果和各式高山植被\n \n日本鬣羚 (或稱日本氈鹿) 是一種小型牛科動物，生活在日本和台灣的山坡森林和高山。牠們有四種不同的顏色: 黑色、背部有白色斑點的黑色、深棕色和稍淡的淺灰色。雄性和雌性鬣羚都有短小的彎角。鬣羚是獨居動物，通常獨自生活、成雙結伴或小家庭共居，活動範圍限縮得很小。鬣羚的眼睛下方有個明顯可見的黑色眶前腺，牠們會用眶前腺來宣告自己的地盤。這種腺體會分泌像醋的物質，用來標記想佔領的地盤。因為冬天大量降雪的關係，鬣羚改變了飲食習慣，牠們會在寒冷的冬季減少熱量消耗。即使是被圈養的鬣羚也會如此。</string>
    <string _locid="140284">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是村民或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140285">學名: Uncia uncia/Panthera uncial\n體型: 體長約 2 公尺，體重約 74 公斤\n飲食: 西伯利亞羱羊、巴拉爾野綿羊、大捲角山羊、赤羊、野豬、土撥鼠、野兔、狩獵野禽和小型齧齒動物\n \n 雪豹的血緣事實上更貼近獵豹，牠們都有圓形的後頭骨、長腿和能保持平衡的大尾巴。雪豹最著名的，就是那美麗的灰濛濛皮毛會在冬天時化成雪白的外衣，體型介於大型與小型貓科動物之間。雪豹的舌骨中缺乏韌帶性軟骨就是最好的證明，這使雪豹無法像獅子、老虎、花豹或美洲豹那樣低鳴吼叫。\n \n雪豹生活在阿富汗、不丹、中國、印度、蒙古、尼泊爾、巴基斯坦、俄羅斯和其他亞洲國家的山區。夏天時，雪豹會生活在海拔高達 5,486 公尺以上的林木線。雪豹在崎嶇不平的山區中移動時，牠的長尾巴有助於保持平衡。當冬天來臨時，雪豹會來到海拔約 607 公尺的地方，在白雪覆蓋的森林中追捕獵物。雪豹的大爪子就像能在積雪上行走的雪鞋，能轉移身體重量，讓牠在樹林之間迅速穿梭。牠也可以利用尾巴來蓋住自己的臉或爪子，達到取暖的效果。</string>
    <string _locid="140286">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140287">學名: Macaca fuscata\n體型: 雄性體重約 12 公斤; 雌性體重約 5 公斤\n飲食: 水果、種子、樹葉、漿果、花卉、鳥蛋、真菌、樹皮和無脊椎動物\n \n 雪猴 (或稱日本獼猴) 是生活在地球最北端的非人靈長類動物，牠們生活在日本本州島的山區。雖然雪猴最廣為人知的，是牠們經常會造訪像是長野市外的火山溫泉，但牠們是能夠在華氏 5 度的嚴寒下生存的。有一小群放養的雪猴生活在美國德州，但這也是唯一在原生地日本境外的族群了。這一群在 1972 年時被帶出海外。\n \n雪猴身上有棕色到灰色的毛髮、紅色的臉和屁股，以及短小的粗尾巴。牠們是多夫多妻制的群居動物，有著非常嚴格的階級制度，幼猴一出生就必須跟隨母親的社會階級。雪猴在進食前會清洗食物也是著名的特徵。</string>
    <string _locid="140288">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140289">學名: Macaca thibetana\n體型: 體長約 0.6 公尺，體重約 11 公斤\n 飲食: 水果、種子、樹葉、漿果、花卉和某些無脊椎動物\n \n 藏獼猴其實並不常在西藏出沒，而是在中國和越南的亞熱帶高海拔森林裡。成年獼猴有著長長的灰棕色皮毛和鬍鬚，但幼猴的皮毛是銀色和黑色的，通常在兩歲時開始產生變化。牠們是社交性很強的多夫多妻制群居動物，會在白天活動。</string>
    <string _locid="140290">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140291">學名: Panthera tigris\n 體型: 雄性體重約 181 到 259 公斤; 雌性體重約 100 到 159 公斤\n飲食: 鹿、羚羊、野豬和牛\n \n 老虎是三十六種貓科動物中，與獅子、花豹和美洲豹最接近的，牠們都從 500 多萬年前共同的祖先演化而來。老虎是體型最大，且皮毛上唯一有條紋的野生貓科動物。直到 20 世紀，仍有九種不同的老虎亞種在地球上遊走，但隨著裏海虎、爪哇虎和峇裡虎的絕種，目前僅存六支亞種。但因為大部分老虎的身形與基因都很相似，所以亞種通常是根據老虎的地理範圍來區分的。例如，蘇門答臘虎只出沒於印尼的蘇門答臘島。\n \n老虎的身體構造就是天生的獵食者。某些身體特徵讓牠們在追捕和吞噬獵物時都能擁有巨大優勢。比起其他動物，老虎的大眼睛能聚集更多光線，再透過一種叫做脈絡膜層的特殊構造來反射光線，讓獵物看起來比實際上更亮。老虎能將耳朵轉向聲音來源，以加強聽覺敏感度。老虎在追逐小型動物時，牠們可以縮緊腹部肌肉，並像弓一樣彎曲柔韌的脊椎，所以當放鬆肌肉時，會瞬間產生爆發力讓脊椎彈回原本的位置，將老虎猛力向前推。老虎甚至還能用靈活的尾巴來操舵控制方向。</string>
    <string _locid="140292">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="140293">婆羅洲是個多山的熱帶島嶼，氣候非常潮濕，以沿海地方為最。整體而言，島嶼的年雨量超過 4064 公釐，且分佈極為不均。島上全年無乾季，降雨最多的雨季為十月至五月期間。在這種氣候下，婆羅洲的植物不但蒼翠繁茂且種類繁多，樹木當然也不例外。山上遍佈椰子、橘子、香蕉及芒果等果樹及柚木、鐵木、黑檀木及白檀木等木材用樹。</string>
    <string _locid="140294">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="140295">錫蘭 (現今的斯里蘭卡) 的植物分佈深受氣候與海拔的影響，全島分為西南部的「潮濕區」與北部、東部及東南部的「乾燥區」。平均年雨量可達 2540 公釐，西南部低地的主要植物為茂密的常綠雨林，種類包含桃花心木，以及椰子樹、檳榔樹與扇葉樹頭櫚等多種棕櫚樹。較乾燥的北部地區分佈著大量的黑檀木與白檀木等常綠林。而荊刺疏林生長在島上最乾燥的區域，這是唯一可以在長久乾旱的條件下生存的植物。此外，島嶼的潟湖和海灣處形成了獨特的紅樹林沼澤，海岸上生長著色彩豐富的露兜樹屬灌木和偶爾出現的棕櫚樹。</string>
    <string _locid="140296">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="140297">毫無疑問地，影響喜馬拉雅山脈植物分佈的兩大主要因素為海拔和氣候。雖然熱帶落葉林曾經遍佈喜馬拉雅山下地區，但許多林地已遭商業採伐，或已開墾為農業用地。往上深入至 1524 到 3657.6 公尺的中段喜馬拉雅山脈，您將會看到相同的砍伐景像。這時，如果您有幸看到松樹、橡樹、杜鵑、白楊樹、胡桃樹及落葉松等樹種，那就表示這些樹木生長在人類難以接近的位置或非常陡峭的山坡。繼續往上走，您會看到大喜馬拉雅山脈最具特色的雲杉、冷杉、柏樹、杜松及樺樹。最後您會抵達雪線下方，這時您將看到常見的苔蘚、地衣、藍罌粟花及高山火絨草等高山植物。</string>
    <string _locid="140298">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="140299">日本傳說中，眾神將鑲有寶石的長矛浸入朦朧的大海，淌落的水滴變成堅實的土地，最終形成了日本的島嶼。瞥見此地美麗的生物多樣性後，有這樣的故事也不足為奇。長達 3,500 公里的日本群島中，從北到南都是各種驚奇植物群的家園，主因是日本有五個各自不同的氣候帶，區分了本州島、三個較小的島嶼以及超過 3,000 座更小的群島。\n \n日本有百分之七十的土地都是森林。本州島北部是許多常綠闊葉林植物的棲地，包括石櫟、日本常綠橡樹、山茶、冬青、落葉林樹種的山毛櫸、連香樹、楓樹、橡樹和樺樹。無花果和扇葉蒲葵可以在西部找到。來到本州島中部內陸可以在海拔超過 2,438 公尺的高山找到針葉樹與落葉植物。櫻花樹長期作為日本的象徵，儘管它們被種植在全國各地，但還是能在高山上找到自然生長的櫻花樹。</string>
    <string _locid="140300">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="140301">蒙古位於一個擁有非常多樣生態圈的過渡帶上，主要有五個植被區: 針葉林區、山林草原區、大草原區、沙漠草原區和沙漠區。海拔與緯度所造成的典型氣候變化，有助於形成不同的植被區。\n \n 蒙古北部是潮濕、茂密的針葉林區，該地區佔了全蒙古近百分之五的土地，且繼續向北延伸至鄰近的西伯利亞。針葉林是世上最大的連續性森林系統，由不同種類的樹木組成，包括杉樹、松樹、雲杉、白樺和最廣泛的新疆落葉松。\n \n山林草原佔了全蒙古百分之二十五的土地，位於較低海拔的山區與色楞格河到鄂爾渾河附近的盆地。這裡也是針葉林與草原的交會處，因此，北方山坡涼爽又潮濕，南方山坡則是溫暖又濕潤。在這兩個不同地區和氣候所產生的植被，與針葉林及草原的接壤區域相同。\n \n延綿起伏的草地是大草原的主要特徵，佔據了蒙古東部大半區域，約佔全蒙古百分之二十的土地。大草原長滿樹木的山坡上滿是新疆落葉松、樺樹、松樹和山楊。\n \n阿爾泰山脈東部坐落於沙漠草原區，深埋在一路延伸至東邊戈壁沙漠的湖盆中。這個半沙漠區佔了全蒙古約百分之二十的土地。蒙古牧民喜歡在這片乾燥的牧地上放牧牲畜。這裡的灌木林和草地是蒙古普氏野馬的最愛。這些役畜最廣為人知的就是，牠們被選為草原勇猛騎士的坐騎，幫助成吉思汗征服遼闊的亞洲帝國。沙漠草原含有幾種能長成小樹木的大型灌木，包括苦艾、薩克索耳樹和細葉金雀花。\n \n蒙古南部的沙漠區位於戈壁沙漠的邊境內，完全沒有任何樹木和植物。</string>
    <string _locid="140302">會隨時間經過越來越肥的牲畜，牠們活得越久，最後採集者在獵殺牠們的時候，牠們能提供更多的食物。牠們在畜欄或村落會肥得更快。</string>
    <string _locid="140303">學名: Bubalus bubalis\n體型: 體長約 2 公尺，體重約 907 公斤\n飲食: 草和其他稀疏植被\n \n 這種會在泥巴打滾的大型灰色野獸是一種有蹄類動物，也是牛亞科的一員。世界上有 95% 的水牛都棲息於亞洲，雖然幾世紀以來，牠們已經被馴化成役用動物，但仍有一些野生水牛還在印度、巴基斯坦、孟加拉、尼泊爾、不丹和泰國的沼澤與叢林草地中遊蕩。\n \n儘管人們都知道役用水牛非常溫馴，但野生水牛卻極度兇猛，牠們可以用又寬又長的角 (有些全長能達約 2 公尺) 來殺死唯一的天敵，也就是成年老虎。</string>
    <string _locid="140304">這隻掠食性動物正守護著新世界的寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗點數，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140305">學名: Panthera tigris\n體型: 雄性體重約 181 到 259 公斤; 雌性體重約 100 到 159 公斤\n飲食: 鹿、羚羊、野豬和牛\n \n 白虎是一種在野外很罕見的基因突變物種。這種基因突變的老虎通常是動物園或保護區為了吸引遊客，而刻意在圈養時將牠們培育成白色。這種培育類型無關任何保育目的。白虎除了擁有漂白的皮毛外，還有深藍色的眼睛，而非一般老虎的黃色。\n \n老虎是三十六種貓科動物中，與獅子、花豹和美洲豹最接近的，牠們都從 500 多萬年前共同的祖先演化而來。老虎是體型最大，且皮毛上唯一有條紋的野生貓科動物。直到 20 世紀，仍有九種不同的老虎亞種在地球上遊走，但隨著裏海虎、爪哇虎和峇裡虎的絕種，目前僅存六支亞種。但因為大部分老虎的身形與基因都很相似，所以亞種通常是根據老虎的地理範圍來區分的。例如，蘇門答臘虎只出沒於印尼的蘇門答臘島。\n \n老虎的身體構造就是天生的獵食者。某些身體特徵讓牠們在追捕和吞噬獵物時都能擁有巨大優勢。比起其他動物，老虎的大眼睛能聚集更多光線，再透過一種叫做脈絡膜層的特殊構造來反射光線，讓獵物看起來比實際上更亮。老虎能將耳朵轉向聲音來源，以加強聽覺敏感度。老虎在追逐小型動物時，牠們可以縮緊腹部肌肉，並像弓一樣彎曲柔韌的脊椎，所以當放鬆肌肉時，會瞬間產生爆發力讓脊椎彈回原本的位置，將老虎猛力向前推。老虎甚至還能用靈活的尾巴來操舵控制方向。</string>
    <string _locid="140306">會隨時間經過越來越肥的牲畜，牠們活得越久，最後採集者在獵殺牠們的時候，牠們能提供更多的食物。牠們在畜欄或村落會肥得更快。</string>
    <string _locid="140307">學名: Bos grunniens\n體型: 雄性體型約 998 公斤\n飲食: 稀疏植被\n \n 野生犛牛曾在喀什米爾與中國西部之間的區域活動，但大規模的狩獵使牠們的數量銳減，現在只剩一小群在大約 4,267 公尺以上的高原生活。牠們被獵殺的主因是其豐富的肉和毛茸茸的皮。瀕臨絕種的野生犛牛有著深棕色的皮毛，最多能長到肩高約 2 公尺以上。牠的身體特徵有隆起的背、多毛濃密的尾巴，以及一對尖端向上和向外翹的長角。\n \n幾世紀以來，西藏居民馴養並配種犛牛來作為馱畜，並從牠們身上取得源源不絕的牛奶，做成高品質的牛油和凝乳。馴化犛牛後來被引進至亞洲其他地區。可從較小的體型和較短的角來辨識。毛皮也有不同的顏色，可能是棕色、紅色、黑色，甚至是白色。</string>
    <string _locid="140308">黃堅都指揮用弓及劍攻擊敵人，而且有稱為「天火」的特殊爆炸攻擊能力。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。黃堅可以收集寶藏，以及在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="140309">命運玄妙莫測，黃堅的成長過程與他的海軍長官鄭和總兵官相當雷同。他們都出身於中國西南部雲南省貧困的回族 (中國穆斯林) 家庭。黃堅年輕時就被送到富有領主家裡做僕人。作為一名僕人，黃堅很快就受到主人寵愛，並認為他堅強又公正。\n \n20 歲那年，黃堅被指派為鄭和的隨從，負責監督早期尋寶探險的倉儲及整備工作。黃堅幕後耕耘 20 多年，終於在第六次下西洋中被提拔為都指揮。\n \n黃堅指揮的艦隊隸屬於王晉海總兵官的麾下，他是一位年輕又自負的皇族成員，而這無疑是對黃堅耐心與熱情的另一次考驗。為了和這位年輕總兵官好好合作，黃堅必須再次耐住性子。幸好黃堅的一生中，早就學會用各種創新的方法來解決難題。從他們第一次見面開始，黃堅就不太相信這位指揮官，而這懷疑也在後來證實並非空穴來風。</string>
    <string _locid="140310">陳烙赤手空拳攻擊敵人，他那強而有力的「錨拳」可以一拳打倒好幾位敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。陳烙可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="140311">陳烙聽天由命、隨遇而安，他看不起皇族的裝腔作勢，也不奢求皇帝的宏圖大志。陳烙當了一輩子的漁夫，偶爾會在福建省擔任海軍傭兵，他常說人生就像在海上航行，往往會受到自己無法控制的事情所擺佈。\n \n尋寶艦隊看上陳烙多年的豐富經驗，以及他能夠說服許多福州當地的水手和勞工貢獻人力，於是招募了他。他身為一位令人尊敬的強壯水手，在這個地區頗負盛名且有影響力。令人驚訝的是，陳烙居然也對尋寶艦隊的航行起了興趣。這是因為他與黃堅都指揮建立了友情，黃堅是一位服役多年的軍人，將以指揮官的身份發起首航。而他們會互相認識主要是因為王晉海總兵官的關係，這位年輕又嬌慣的總兵官時常會侮辱部下。總兵官的傲慢使這兩位長輩逐漸怏怏不悅。黃堅作為都指揮，必須保持嚴肅和負責任的態度，於是陳烙就負責替兩人大聲抱怨，並帶點幽默的效果。</string>
    <string _locid="140312">王晉海擅長用弓攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。</string>
    <string _locid="140313">王晉海從小出生於掌權世家，是中國新皇帝朱棣的姪子。這讓他的地位舉足輕重。在王晉海出生時，朱棣正與比他年長的姪子爭奪中國王位。當時朱棣率領軍隊攻進他姪子的城市，終結其短暫的帝位，這一連串的家族糾紛與權力鬥爭因而落幕。為了避免家族內又有進一步的奪權抗爭，剛披上龍袍的朱棣寵溺年幼姪子王晉海，供給他想要的一切。從小到大沒人敢忤逆他。\n \n這樣的特權讓他獲得無數的榮譽軍勳，但這些官位根本不符合王晉海的年紀與經驗。如此不斷縱容讓王晉海養成目空一世、顧盼自豪的個性。最近這段時間，王晉海作為都指揮只出航過兩次，但卻迅速升上總兵官的頭銜，並替代鄭和指揮尋寶艦隊，無視其他像是洪寶、周文、楊清這些更有資格的總兵官。王晉海將這次指揮行動視為追求他個人利益的好機會，想藉此擺脫叔父的控制。	</string>
    <string _locid="140314">吉郎用弓攻擊敵人，還有稱為「七星槍」的特殊攻擊能力，可以在攻擊時造成毀滅性的傷害。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。吉郎可以收集寶藏，以及在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="140315">六歲就成了孤兒的吉郎，很幸運地被強大的關東大名德川家康給收養。他由德川氏的家族成員所扶養，並在家康本人的關照下長大。\n \n當吉郎年滿十五歲時，儘管他沒有任何軍事經驗，也沒有姓氏或頭銜，家康仍然授予他將軍軍銜。這種作法在當時並非首見，大家認為德川之所以會下這一決定，是因為他看中這男孩逐漸嶄露頭角的能力，並想直接灌輸他軍國主義的思想。隨著豐臣秀吉死去，這種軍國主義的思想也越發強烈，德川想統一日本無數的氏族。德川準備發起決定性的一擊，他指派充滿熱情的吉郎負責指揮他手下的軍隊，而吉郎也渴望讓恩主感到驕傲。\n \n但吉郎不知道的是，他過去的故事全是謊言，而對於吉郎父母的死因，家康必須負起的責任，不是只有他所承認的那些而已。</string>
    <string _locid="140316">鳥居元忠用劍攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。鳥居元忠是大名，因此可以訓練軍營及馬廄的單位，而且還能讓家鄉城市船運運送到他的所在位置。元忠可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="140317">大名鳥居元忠和家康從小就認識了，而他的家族也已服侍德川氏好幾世代。他和藹的性格裡藏著嚴肅且專注的軍事頭腦。元忠和家康多次在沙場上並肩奔馳，儘管元忠屬於下位，但仍會給予年輕的家康許多博識的諫言。\n \n在德川軍與親豐臣軍之間的戰事即將爆發之際，元忠再次被要求回應主人的召喚。元忠被派來戰場，負責指導年輕的吉郎將軍，並在戰爭中擔任這位男孩的隨扈。但在敵軍開始攻打元忠的權力中心伏見城時，兩人的關係戛然而止。這是元忠最後一次回應召喚。\n \n激烈的戰役隨之而來，元忠成功阻止來犯的敵軍，並為主人贏得寶貴的時間來準備關鍵的關原之戰。元忠在戰役結束後，以主人家康為名，切腹自殺了。</string>
    <string _locid="140318">德川家康用劍攻擊敵人，有時可一刀砍下敵人的頭顱。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。德川是大名，因此可以訓練軍營及馬廄的單位，而且還能讓家鄉城市船運運送到他的所在位置。德川可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="140319">德川家康一生中都在嚴峻的情勢中夾縫求生，這讓他成為了全日本最令人畏懼也最不可預測的機會主義者。多年來，他們都在蠶食弱小的家族並利用不斷變化的同盟，而當其他氏族為了爭奪全日本而展開最終戰役時，家康漸漸地退於幕後。這段時間裡，家康花了數年的和平時光來準備一項戰略，那就是不管勝利者是誰，他都會藉機奪取權力。\n \n最後，家康的勁敵豐臣秀吉擊敗了所有敵人，毫無疑問地成為統一日本的統治者。而家康仍靜靜等待著。\n \n隨著豐臣死於 1598 年，德川選擇展開他的奪權行動。家康看上吉郎那毫無動搖的忠心，決定讓吉郎率領軍隊。年輕的吉郎從小到大都深信著，他是被大名收養的孤兒，但事實上，他會成為孤兒的原因就是大名本身。那就是家康鎮壓了佐久間氏的起義行動，並下令殺死佐久間大名與他的妻子。直到後來他才發現夫妻倆留有一位名叫吉郎的六歲男孩。</string>
    <string _locid="140320">納尼普用步槍攻擊敵人，而且有兩種特殊能力，一種能鼓舞周圍人的愛國狂熱，另一種則可讓單一目標立刻中槍死亡。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。他可以收集寶藏，以及在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="140321">納尼普的故事和他大多數的印度兵同袍們沒什麼不同。他出生於高階種姓世家，非常瞭解英國東印度公司對印度王國與週遭國家的影響。\n \n使納尼普與其他軍中同袍不同的是，在喬治‧艾德華生上校的麾下服役兩年多後，他是唯一敢拿起武器對抗長官的人。做出這個決定後，謀反的英國東印度公司士兵群起傚尤，一一站出來反抗他們的英國軍官，而納尼普勉為其難地成為這群叛軍的指揮官。\n \n但是溫文儒雅、諄諄不倦的納尼普並沒有身為將軍應有的軍事本能，他也因此開始質疑自己的領導資格。幸運的是，納尼普在英國東印度公司壓迫之下的怒火，被一個人完全點燃了: 那就是喬治‧艾德華生上校。當納尼普回想起上校在過去殘酷又歧視的種種行為，他為即將做的一切找到了理由。為了將印度從艾德華生世家長達兩世紀的禍害中解放，這位害羞又謹慎的士兵攬起了印度兵將軍的角色。\n \n納尼普‧撒希爾是啟發自印度自由戰士曼伽爾‧潘迪所創作的角色，這位印度兵助長了 1857 年第一次印度獨立戰爭的爆發。在巴勒克波爾的一處公園就是為了紀念他所設立的，他在該地攻擊英國軍官，隨後死於絞刑。</string>
    <string _locid="140322">艾德華生上校用劍攻擊敵人，而且他就像是個行動軍營，能夠隨時隨地訓練印度兵。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。他可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="140323">喬治‧艾德華生經歷過幾次失敗的職業生涯，其中一次從事法律工作，另一次從事政治事業，在這之後，他決定跟隨哥哥珀西的腳步，學習軍事歷史與戰爭藝術。但艾德華生一心想服兵役，他前往印度指揮本土印度兵和英國部隊組成的軍隊，並隸屬於英國東印度公司旗下。\n \n1849 年，在英國東印度公司併吞旁遮普的重要戰役中，艾德華生果斷又英勇的表現，讓他成為名聲響亮的戰地指揮官。但在 1842 年時，他的哥哥在第一次英阿戰爭中喪命，艾德華生的思想有了劇烈又徹底的改變，從此之後，他對印度人的態度也截然不同。阿富汗勢力包圍並屠殺了英國駐軍，而珀西正是其中第 44 營隊裡少數的不幸士兵之一。艾德華生和大部分英國民眾一樣，將這種狀況視為野蠻行徑，他支持英國軍隊進行毀滅性的報復。\n \n哥哥的死深深影響艾德華生，加劇了他對於當地人的歧視心態。在接下來幾年內，身為軍官的艾德華生變得更讓人捉摸不透，時常將個人情緒加進自己的戰略之中。之後，由於他霸凌印度兵和無辜居民的一連串爭議行為，讓他的名聲留下汙點。但艾德華生將這些指控輕描淡寫為「道聽塗說和誤會曲解」。</string>
    <string _locid="140324">普拉伐用步槍攻擊敵人，還有種能讓單一目標立刻中槍死亡的特殊能力。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。他可以收集寶藏，以及在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="140325">普拉伐出生於低階種姓世家，在父親去世後，家庭失去經濟支柱，讓他不得不從軍。普拉伐有當兵的經驗，所以對他來說，最簡單的賺錢方式就是在英國東印度公司旗下提槍服役，他加入了一支由高階種姓和有著豐富軍事經驗的人所組成的軍隊。\n \n普拉伐陣中的英國軍官不認同印度種姓制度的階級歧視，並試著將不同階級與背景的人混在一起。當然，在他們陣中有許多人都不喜歡這樣，加劇了士兵們對英國東印度公司本來就很強烈的仇恨。\n \n起初，普拉伐非常討厭他的同袍們，但他很快就理解，不管種姓為何，他們都有一個共同點: 許多英國人認為他們是野蠻人，各方面都很低賤。普拉伐隱瞞自己的種姓階級，與其他意圖叛變的憤怒士兵們建立情誼。直到今日，他還盼望著某一天，能夠發起猛攻將英國人趕出自己的家鄉。</string>
    <string _locid="140326">遙遠北方的廣大森林裡有大量的獵物，還有條冰凍的河流把您和敵人分隔開來。未來的跨西伯利亞大鐵路就在南邊。</string>
    <string _locid="140327">西伯利亞的英文「Siberia」源自韃靼語 sibir，意思是「沉睡的大地」。儘管這裡有豐富的自然資源，包括天然氣、石油、木材與礦物，但這片面積 1,300 萬平方公里的土地，一直都是人煙稀少的荒涼地區。\n \n西伯利亞地區包括遼闊的俄羅斯亞洲部分，以及哈薩克北部。它由三個不同的地理區域組成: 西西伯利亞平原的沼澤地區、中西伯利亞高原的高地，以及從勒拿河延伸到太平洋海岸的鋸齒狀山脈。貝加爾湖是世上最深的湖，位於中西伯利亞高原的東南方，地球上有五分之一的淡水都源於這裡，同時也擁有許多不同的動植物種類。\n \n除了荒涼的地貌，這個地區的西邊被烏拉爾山脈阻擋，北邊被北極海隔絕，東邊是太平洋與白令海峽，南邊則是中國、蒙古和哈薩克。</string>
    <string _locid="140328">擁有廣闊海岸及豐富資源的中南半島，讓您有許多機會來擴張領土及製造衝突。中央的河流可讓海軍進入內地，而且還有許多宗教地點。</string>
    <string _locid="140329">中南半島是東南亞半島的別稱，包括緬甸、泰國、越南、柬埔寨、馬來西亞與寮國。這個地區深受中國文化的影響，印度的影響較少。\n \n法屬中南半島指的是由法國保護國組成的前東南亞國家聯邦，包括交趾支那、東京、安南、寮國與柬埔寨。這個聯邦位於中南半島的最東邊，面向中國南海。這個地區的人民從西元前 111 年左右就一直在中國的控制之下，直到西元 939 年，他們才獨立為大越王國。16 世紀之前，這個地區見證了柬埔寨高棉帝國與越南占婆帝國的興衰。\n \n而歐洲的影響也早在 16 世紀就開始了，但直到 19 世紀，西方列強才開始角逐競爭這個地區的殖民權。早期，法國人將交趾支那作為殖民地，而將柬埔寨、安南與東京當作保護國。到了 1887 年，他們將這四個國家組成了一個由總督領導的中南半島聯盟。後來，寮國在 1893 年加入了該聯盟。直到 1954 年的日內瓦會議後，法國人對於中南半島的控制才終於結束。</string>
    <string _locid="140330">旗軍是中國文明訓練軍事單位的獨特方式。中國人不購買單一單位，而是購買一批士兵。玩家不能選擇單一單位，而必須同時購買兩種類型。舉例來說，英國人可以隨時訓練 1 位長弓兵，但是中國人必須同時訓練 3 位中國連弩兵及 2 位草原騎兵。旗軍的優點，在於比其他國家軍事單位的訓練速度更快，也更便宜。旗軍的類型為禁衛軍、御林軍、明軍、舊漢軍、正規軍及防衛軍。城堡也可訓練其他旗軍，例如海賊及滿清傭兵軍隊，與黑旗軍及蒙古軍。</string>
    <string _locid="140331">玩家進入亞洲文明後便可以生產重要的領事館，讓日本、中國及印度玩家能跟歐洲國家建立關係，這會為文明帶來強大的加成。當玩家累積出口商品資源後，便可把資源花在購買特殊歐洲軍事單位及改良技術。村民會自動收集出口商品。當您擁有越多村民且文明越進步，您就能越快獲得出口商品。選取畫面右邊的大型按鈕，即可管理領事館。</string>
    <string _locid="140332">出口商品是亞洲文明獨有的資源，產生於村民工作之際，可用於領事館來贏取歐洲國家的友誼。這些有利的結盟關係可讓玩家取得有益的歐洲改良技術及遠征軍隊。玩家可以在領事館變更出口商品產生速率，但必須犧牲木材、錢幣及食物等一般資源生產速率。您可在畫面中央的資源列上檢視出口商品的數量，並可在選取領事館時，透過顯示的按鈕來管理。</string>
    <string _locid="140333">和尚是可收集寶藏的陸上單位，通常也具有可影響附近單位的特殊能力。和尚是強大的單位，亞洲文明在遊戲開始隨即擁有。各亞洲文明有其獨特的和尚單位，日本有弓僧兵 (和尚戰士)，中國有少林大師及弟子，印度則有騎乘大象的印度婆羅門。</string>
    <string _locid="140334">亞洲文明沒辦法單純靠支付資源來進入新時代，他們必須建造巨大的奇觀才能演進。當奇觀建造完成後，玩家就會進入下一個時代。每一個亞洲文明都可以建造五種不同的歷史奇觀，每一種都擁有獨特的加成能力。\n \n大多數奇觀都有長期與立即生效的加成。長期的加成可能會幫助經濟成長，或賦予玩家能立即改變戰場策略風向的神力。短期的加成包括提供資源箱或一隊軍事單位。若要進入下一個世代，玩家必須建造一座奇觀。每一座新奇觀的初始加成會隨著時代演進越來越強大，即使該建築物尚未完工，所以奇觀的選擇對遊戲早期或晚期的發展至關重要。\n \n選擇一位村民，按一下畫面上的「進入新時代」按鈕來建造奇觀。接著會打開奇觀選單，上面會顯示每座奇觀擁有的加成和能力。</string>
    <string _locid="140335">鼓舞是印度文明獨有的改良技術。選取勝利塔奇觀後，畫面右邊即會出現特殊的大型按鈕。此按鈕可啟動鼓舞能力，並暫時提高軍隊的攻擊力及生命值。</string>
    <string _locid="140336">卓越是中國文明獨有的改良技術。選取天壇奇觀後，畫面右邊即會出現特殊的大型按鈕。此按鈕可啟動卓越能力，並治療您的所有單位。</string>
    <string _locid="140337">停戰是印度文明獨有的改良技術。選取泰姬瑪哈陵奇觀後，畫面右邊即會出現特殊的大型按鈕。此按鈕可啟動停戰能力，並暫時停止所有的戰鬥。</string>
    <string _locid="140338">告密者是日本文明獨有的改良技術。選取鐮倉大佛奇觀後，畫面右邊即會出現特殊的大型按鈕。此按鈕可啟動告密者能力，並給予玩家敵方的視野。</string>
    <string _locid="140339">山丘之王遊戲類型需要玩家持續佔領王者之丘一段時間才算獲勝。這種遊戲是個大挑戰，因為當您佔領目標時，您會立刻成為所有其他玩家的敵人。</string>
    <string _locid="140340">弒君戰開始時，每位玩家都有 1 位攝政王 (或領袖)，您必須殺死敵人的攝政王才算贏得遊戲的勝利。在弒君戰中，每位玩家一開始都有被牆圍繞的 1 座城堡及 1 座市鎮中心。</string>
    <string _locid="140341">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="140342">西伯利亞的景觀大多為樺樹、松樹、雲杉及落葉松組成的濃密針葉林。但延伸到西伯利亞苔原後，因為全區都在北極圈之內，所以地面完全凍結。有些地方的永久凍土層甚至深達 1450.8 公尺。只有少數的灌木叢和樹木可以在這種條件下生存，這些存活下來的綠色植物每年有九個月的時間會被大雪覆蓋。</string>
    <string _locid="140343">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="140344">亞洲大陸以及向南延伸到緬甸、柬埔寨、寮國、泰國及越南地區生態圈的植被，主要是落葉龍腦香科樹林，也稱為中南半島乾旱林。這種森林的特徵是由成群生長的落葉樹木所組成的森林，而且通常是龍腦香科樹木。這種樹木群會形成高達 4.5 至 7 公尺的樹冠，遮蔽了下方較低矮的植物。緬甸人稱這種樹木群為「Idaing」，寮國人則稱之為「Foret」。這種緊密的樹木群也會在散佈生長在一般林地中，讓 50% 至 80% 面積的林地被樹冠覆蓋，而且有時會出現比旁邊的樹木還要高聳的樹，高度可達 9 至 15 公尺。\n \n全球所有 550 種龍腦香科樹林中，只有 6 種是落葉林，而且都生長在中南半島乾旱林中。這種森林主要是由暹羅柳桉 (Shorea siamensis)、扁柳桉 (S. obtusa)、鈍頭龍腦香 (Dipterocarpus obtusifolius) 及粒突龍腦香 (D. tuberculatus) 等樹木所組成。而樹木較稀疏的矮樹叢及灌木叢則由體型較小的樹木組成，例如花梨木 (Pterocarpus macrocarpus)、暹羅油楠 (Sindora siamensis) 及木莢豆 (Xylia xylocarpa)。</string>
    <string _locid="140345">少林寺是最有名的佛教寺院，西元 495 年建於河南省。這所雄偉的寺院以禪宗和少林功夫並稱於世。根據少林寺的傳說，印度和尚菩提達摩於西元 527 年來到少林寺，在山中面對寺院打座之際，自習出一套防禦猛獸和盜賊的武術。他在少林寺住了 9 年，離去之前把他的防身之術教給弟子，就是使少林寺聞名至今的少林功夫。</string>
    <string _locid="140346">少林大師是類似探險家及戰酋的中國單位。當敵人的生命值降低到某個程度時，他便會發動神擊，將敵人當場擊斃。他會訓練少林弟子，監督年輕的學徒在精神層次方面的成長。</string>
    <string _locid="140347">蒙古斥候是騎兵單位，可以快速橫越地圖，探索未知的地區。玩家可從家鄉城市運送蒙古斥候過來，或從寶藏守護者的手中解救出來。</string>
    <string _locid="140348">大名是日本軍事單位，擁有許多可用於戰鬥的特殊能力。首先，所有的大名都會散發一種光環，這是種能在戰鬥中會影響周遭士兵的被動能力。大名也可做為家鄉城市船運集合點，把船運運送到他的所在位置。最後，他可以在戰場上訓練某些軍事單位，讓日本軍隊擁有在戰鬥中增加人數的優勢。</string>
    <string _locid="140349">大名是日本封建時代的大地主。不同於朝廷貴族 (公家)，大名是擁有領土和當地老百姓的領主，因此握有相當大的權力。12 世紀時，某些大名的影響力甚至與日皇旗鼓相當。第一位鎌倉幕府將軍源賴朝就曾是一位大名，但在西元 1192 年取得政權後，建立起中央集權式的封建制度。幕府的權力在 14 至 16 世紀間的血腥內戰中迅速式微。16 世紀末，一位大名的權力和財富迅速竄升，並與日皇爭權。他就是德川家康，於西元 1603 年成為幕府將軍，再次將權力鞏固於中央政府。</string>
    <string _locid="140350">17 世紀初，滿族皇帝努爾哈赤建立了八旗，所有家族都要根據血統與部落關係來列入行政組織。這些組織還能細分成各個連隊。努爾哈赤希望能建立一種公民意識，當出現滿族的敵人時便能號召這些人出戰，每個連隊都需要配有約 300 名士兵，如此一來便能組成一支更大的區域旗軍。\n \n之後到了 17 世紀中葉，努爾哈赤的繼位人征服了蒙古與中國漢人，他將這些新進戰士納入了旗軍系統。在其鼎盛時期，八旗系統包括了滿州兵、中國漢人與蒙古士兵。儘管一開始這是強迫被征服者加入的異族軍事系統，但這一套制度迅速成為許多政府背後的核心行政管理哲學，例如工資發放、土地分配、財產管理、人民福利與司法的監督。</string>
    <string _locid="140351">中國文明有自己一套建造軍隊的方法，就是透過軍事學院，讓中國人將軍事單位進行分組訓練，快速地建造更多軍事單位。這些組別叫作旗軍，每支旗軍都有一項專長，可能是速度及反步兵，或是攻城及砲兵。軍事學院可提供的旗軍包括禁軍、御林軍、明軍、舊漢軍、蒙古軍、正規軍以及防衛軍。</string>
    <string _locid="140352">村落是跟房舍很相似的建築物，皆可容納人口成長，但村落能容納的人口數比房舍大了許多。村落可漸次升級來增加您軍隊可訓練的單位數。村落也能訓練山羊成為牲畜，並可當成家鄉城市船運點。</string>
    <string _locid="140353">時逢 14 世紀末的明朝期間，洪武帝展開了一項新的政策，他把大量的土地分發給當地的農夫們。洪武帝從小在農家長大，因此特別照顧農夫，他將土地劃分後，分配給成年的年輕人們。為了避免腐敗的地主侵佔這些土地，他宣佈這些土地都不得轉讓，並廢除稅收。人們對此的反應相當正面。1393 年，耕地面積急速擴張，其速度是後來的朝代都無法比擬的。\n \n洪武帝發現水利工程對中國農業至關重要，於是他專心發展灌溉術。他指派國子監 (或稱帝國學院) 的學生來開發大規模的灌溉系統，建立了超過 4 萬個池塘與堤防。由於他果決的行動，中國在 14 世紀後半迎來了一場農業革命。</string>
    <string _locid="140354">戰鬥帆船是類似輕帆船的中國海軍單位，因此它可攻擊敵方單位、運輸盟友的部隊，並在和平時期捕魚。玩家可在中國碼頭訓練戰鬥帆船。</string>
    <string _locid="140355">西元 1281 年蒙古忽必烈入侵日本，日本無海軍可以回擊，大部分的軍事行動都侷限於陸地。但一些大膽的武士利用近海漁船進行攻擊，並登上及佔領蒙古軍船。</string>
    <string _locid="140361">非正規軍是步兵單位，攻擊力強、射程遠，但生命值會隨時間減少。當您的殖民地遭受攻擊，但手邊沒有軍隊可以防禦時，就可以呼叫非正規軍。他們會從市鎮中心出現，並使用火槍擊退攻擊者。\n \n當非正規軍出現後，他們的生命值就開始減少。因此他們的生命值條就像是計時器，顯示非正規軍的生存時間還剩多久。當生命值掉到 1 時，他們還是可以移動跟戰鬥，不過此時如果再受到任何傷害的話就會立即死亡。因此，您最好派他們進行防禦敵人突襲的任務。</string>
    <string _locid="140362">正規軍之外的軍事組織通常稱為非正規軍。他們也可是傳統軍隊中的士兵，但選擇使用非正規的軍事戰術。此類戰爭強調的是小規模的打帶跑戰術。\n \n從古至今，許多國家都曾利用過非正規軍來加強和擴大本身的正規軍。從捲入衝突的平民中招收非正規軍 (如部落軍隊)，或從鄰近地區將獵人徵召至傳統軍隊，這都是極為常見的情況。隨著國家及衝突本質的不同，非正規軍有著許多不同的名稱，包括自由鬥士、游擊隊、民兵、武裝反抗組織及前衛組織。</string>
    <string _locid="140363">哨兵是步兵單位，攻擊力強、射程遠，但生命值會隨時間減少。當您的殖民地遭受攻擊，但手邊沒有軍隊可以防禦時，就可以呼叫哨兵。他們會從市鎮中心出現，並使用毛瑟槍擊退攻擊者。\n \n當哨兵出現後，他們的生命值就開始減少。因此他們的生命值列就像是計時器，顯示哨兵的生存時間還剩多久。當生命值掉到 1 時，他們還是可以移動跟戰鬥，但是再受到任何傷害的話就會立即死亡。因此，您最好派他們進行防禦敵人突襲的任務。</string>
    <string _locid="140364">正規軍之外的軍事組織通常稱為非正規軍。他們也可是傳統軍隊中的士兵，但選擇使用非正規的軍事戰術。此類戰爭強調的是小規模的打帶跑戰術。\n \n從古至今，許多國家都曾利用過非正規軍來加強和擴大本身的正規軍。從捲入衝突的平民中招收非正規軍 (如部落軍隊)，或從鄰近地區將獵人徵召至傳統軍隊，這都是極為常見的情況。隨著國家及衝突本質的不同，非正規軍有著許多不同的名稱，包括自由鬥士、游擊隊、民兵、武裝反抗組織及前衛組織。</string>
    <string _locid="140365">都爾沙被英國東印度公司關起來了。我們必須解救他，並護送他到安全的地方。您反抗行動的成敗繫於他的存亡。如果他死在您的保護之下，您就輸了!</string>
    <string _locid="140366">巴哈都爾沙二世在位於 19 世紀，是印度蒙兀兒帝國的最後一代皇帝。不過，當時的蒙兀兒帝國在今日看來幾乎未超出德里的範圍，是頗為衰落的王國，就如同英國統治下的錫克王朝及馬拉塔帝國一樣。英國統治者允許巴哈都爾沙繼續在位只是為了安撫民眾的情緒，但是巴哈都爾沙僅是個魁儡，他的王國也只不過是昔日偉大的蒙兀兒帝國的幻影罷了。在西元 1857 年印度兵反抗行動之時，巴哈都爾沙已經 82 歲，幾乎不再插手任何事務。儘管他抱著事不關己的態度，卻仍然被視為結合了印度歷史強權及民族主義的象徵。\n \n當英國人鎮壓了反抗行動後，巴哈都爾沙躲了起來，但最後還是被抓到，並且被迫目睹他兩個兒子和孫子被公開處決。後來，在一場表演性質的審判之後，巴哈都爾沙被流放到仰光 (今緬甸)。他待在那裡直到西元 1862 年過世為止。\n \n隨著都爾沙的流放，蒙兀兒王朝正式劃下句點。西元 1877 年，當時在位的英國維多利亞女王甚至還承襲了「印度皇帝」的稱號。\n \n除了皇帝的身分之外，巴哈都爾沙被許多人尊崇為最偉大的烏都爾詩人之一。</string>
    <string _locid="140367">亞洲村民是所有亞洲文明的主要資源採集者，他們相當便宜，但很脆弱。他們的主要功能並不是戰鬥，但是會保護自己和其他人。村民可以用來收集寶藏。\n \n每個文明每次能夠擁有的村民都有一定的數量限制。使用村民可以很快地回本，而且他們活得越久，對殖民地財富上的貢獻也就越大。某些文明在打敗守護者後可能會接收村民，而其他文明則只能繼續從市鎮中心生產村民。而印度文明每次接收家鄉城市船運後，都會額外收到 1 位免費的村民。</string>
    <string _locid="140368">亞洲村民相當勤勞而且忠誠，他們生來就是要為您工作。不管是砍倒第七十三棵樹、橫越地圖跑到遙遠的地方蒐集銀礦，或者是在磨坊裡辛苦工作，他們永遠都會帶著微笑開心地完成您所交代的任何工作。村民的習性包含逃離敵人。</string>
    <string _locid="140369">曼沙達爾象轎兵是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。象轎兵是強壯的印度騎兵單位，特色是象背上坐滿了一轎弓兵，可對敵人造成威力強大的遠距攻擊。象轎兵無論在力量及強韌度上，都遠超乎其他騎兵單位，而且會對騎兵、砲兵及攻城單位造成嚴重傷害。</string>
    <string _locid="140370">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n象轎是一種綁在大象背上轎台的舊稱，方便載人，包括駕馭大象的「象夫」。象轎通常裝飾富麗堂皇，軍隊行進中時可作為轎台。早期的蒙兀兒統治者出行時偏好騎乘大象，就是因為它不論在戰時或平時，都具有不凡的形象。大象用於戰爭已有數世紀的歷史，而西元前 300 年的古印度孔雀王朝率先將象轎用於戰鬥。不久之後，在西元前 264 到 146 年的布匿戰爭，象轎保障了很多迦太基弓兵和標槍手的安全。\n \n在戰場上，身負裝飾華麗象轎的大象就是一個標杆，代表軍隊的實力。更重要的是，它們還是個相當安全的位置，遠距單位可由此取得更廣的戰場視野，由高點攻擊敵軍。因為由這個較高的有利位置，他們可以更有效的選擇目標。</string>
    <string _locid="140371">曼沙達爾長矛象夫是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。長矛象夫是印度近戰騎兵單位，移動速度比其他大象都來得快，而且極為強壯，能夠在近距離與步兵長時間戰鬥後，還不至於耗盡自己的高生命值。牠會使出踐踏攻擊，對敵方步兵造成極大的區域性傷害。</string>
    <string _locid="140372">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n象夫的工作是訓練並照料馴養的大象，他的存在已有三千多年的歷史。在印度文化裡，大象地位崇高，是象神亦即幸運之神甘尼許的化身，每項慶典都必定要有大象參加，而且在這種場合擔任象夫是一種莫大的榮譽。\n \n大象常被認為是現代戰車的前身，牠在戰場上的確具有多種意義。牠最早期的功用不在於作戰，而在於出人意表以及震懾效果。敵軍的馬匹或駱駝，或是畏懼大象的氣味，或是完全被牠的體型所壓制，牠們都不是大象的對手。牠踐踏一波波而來的步兵、將騎兵打下坐騎、打散隊形，引起全面的混亂。除了動物外，大象也會使敵人驚慌失措。不過當人們習慣在戰場上遭遇大象後，想出擊敗牠們的方法就變得很容易。\n \n最有名的例子發生在西元 1398 年帖木兒入侵印度，推翻德里蘇丹國。不知如何對付印度大象的帖木兒向阿拉祈禱懇求指引，傳說他後來將稻草綁在駱駝背上，送到戰場上，然後在接近大象時點燃稻草。著火的駱駝四處狂奔，受驚的大象逃竄之際，踩死了很多印度軍隊。</string>
    <string _locid="140373">曼沙達爾連枷象是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。連枷象是體型最小的印度大象單位。雖然牠不如其他大象單位強壯或具多種用途，但極為擅長攻擊建築物，可當做威力強大的攻城武器。</string>
    <string _locid="140374">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n很少有記錄能證明連枷象確實存在，但傳說牠是斯里蘭卡早期軍隊的騎兵和攻城單位。牠可以揮動固定在鼻子上的厚重鐵鏈，是種無法抵擋的可怕武器。</string>
    <string _locid="140375">曼沙達爾廓爾喀兵是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。廓爾喀兵是印度遠距長槍兵單位，非常昂貴，但他們的威力強大，因此絕對值得。</string>
    <string _locid="140376">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n廓爾喀人是尼泊爾的一個族裔，他們自稱是印度北部拉傑普特人的後裔，但族名來自尼泊爾的廓爾喀省，是他們在 16 世紀初征服之地。廓爾喀人二百年間不斷向東擴張，志在征服整個尼泊爾。18 世紀中葉，他們成功拿下整個國家，以印度教為國教。廓爾喀人進圖西藏，但未能成功，又與英國在印度爆發戰爭，勢力逐漸衰微。不過，後來他們竟與印度境內的英國佔領軍建立起良好的夥伴關係。\n \n廓爾喀人以短彎刀「庫克利」聞名，在印度軍隊與英國軍隊中服役。一次世界大戰時，20 萬以上的廓爾喀人與英軍並肩作戰，二次世界大戰時加入 40 個營的陣容。</string>
    <string _locid="140377">曼沙達爾拉傑普特人是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。拉傑普特人是揮舞一雙帕塔刀的印度重裝步兵單位，極為擅長攻擊騎兵。</string>
    <string _locid="140378">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n拉傑普特人是印度戰士階級，居住在印度西北方的拉賈斯坦，舊稱拉傑普特納。他們對自己的祖先和對武德的重視都很引以為傲，勢力逐漸擴大，但在西元 1616 年劃下句點。當時所有主要族派都不得不臣服於阿克巴統治的蒙兀兒帝國。\n \n拉傑普特戰士最有名的是他們使用的「帕塔刀」，十分獨特且殺傷力很強，刀刃和柄套合為一體。早期的帕塔刀只有 25.4 公分長，但後來不斷演變，最長可達 112 公分。結實的刀刃可有效驅趕武裝騎兵，也可以像傳統的劍一樣揮砍來攻擊步兵。據稱阿克巴在戰場上用的也是帕塔刀，他使用這種武器最著名的戰役是西元 1576 年的古吉拉特圍城之戰。</string>
    <string _locid="140379">曼沙達爾印度兵是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。印度兵是英國東印度公司僱用的印度特有火槍兵單位，他們比其他火槍兵單位的射程短，攻擊力也較低，但生命值卻比較高，在攻擊騎兵時也佔有優勢 (即使在遠距模式中亦同)。</string>
    <string _locid="140380">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n印度兵是服役於歐洲強權軍隊的土著士兵，最為大家所知的例子是 16 世紀起，很多印度人為佔領印度的英國軍隊作戰。印度兵在英國印度軍中階級最低，相當於二等兵。\n \n西元 1857 年英國東印度公司發生的反叛事件，主要原因就是印度兵的不滿。有如貿易帝國的英國東印度公司自西元 1610 年起就佔據並剝削印度。反叛的爆發是因為印度兵拒絕使用新款李-恩菲爾德步槍。這種步槍在裝填子彈時，必須先咬掉抹了潤滑油的彈頭，而軍伍中盛傳，子彈是用牛油和豬油來潤滑的。印度教徒和回教徒都因此大怒，因為印度教徒視牛為聖物，而回教徒視豬為不潔之物。加上英國多年來對他們的虐待和輕蔑，使印度兵終於忍無可忍。</string>
    <string _locid="140381">曼沙達爾攻城大象是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。攻城大象是極為強壯的印度攻城單位，基本上就是架設在象背上的長重砲。它會對建築物、船隻及其他攻城單位造成巨大的傷害。玩家可在城堡訓練攻城大象。</string>
    <string _locid="140382">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n訓練大象始於 4000 年前印度和巴基斯坦之間的印度谷。大象在戰場上或戰場外都很多種用途。母象常用來載運物品，公象則常加裝配備，進入戰場。大象的厚皮是天然的保護層，箭和一些其他投射武器都無法傷害牠，而且牠力大無窮，可以踐踏前來的步兵並驚嚇騎兵。將領和軍官騎在大象背上，有更好的視野，而能採取更佳的戰略行動。西方國家也效法印度，把大象帶入軍隊，最著名的例子就是，迦太基的軍閥漢尼拔就在西元前 264 年時使用大象與羅馬作戰。\n \n雖然大象在攻城時不是很具功效，但在攻打敵方堡壘時，很多軍隊都會善加利用大象的力氣和體型。有時大象的力氣加上象牙就可推倒一面牆，有時長重砲等輕型加農砲則先架在象轎上，再固定在大象背上。</string>
    <string _locid="140383">曼沙達爾土著騎兵是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。土著騎兵是坐在駱駝上揮舞威力強大的馬刀的重裝騎兵單位，特別擅長攻擊弓兵及長槍兵。土著騎兵最大的優點就是速度，能夠在短時間內移動很遠的距離。</string>
    <string _locid="140384">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n在波斯語中這個字的意思就是「騎馬的人」。英國東印度公司佔領印度時，這指的是受僱於該公司的土著騎兵。他們其實無異於印度步兵，主要的工作是護衛。</string>
    <string _locid="140385">曼沙達爾軟劍兵是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。軟劍兵是印度重裝步兵單位，非常擅長攻擊重裝步兵，並會造成嚴重的散射傷害。</string>
    <string _locid="140386">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n卡拉里帕亞圖最早出現在 12 世紀，這項印度武術的學習者從七歲開始學習，共分四個不同階段循序漸進：體能訓練 (Meithari)、木製武器訓練 (Kolthari)、金屬武器訓練 (Ankathari) 和徒手戰鬥訓練 (Verumkai)。體能訓練 (Meithari) 是一連串很嚴格的姿勢及統合訓練，使學生透過跳躍、平衡和彈性課程達到最佳的體能。木製武器訓練 (Kolthari) 是學習如何使用木製武器戰鬥。金屬武器訓練 (Ankathari) 則學習使用金屬武器，並在這個階段快結束前選定專攻的武器。最後，當學生精通各種形式的武器後，就要學習赤手空拳時如何運用扭打、拳擊或重擊重要施壓點等方法自我防禦。只有最得信賴的優秀學生才能學習這一部分。\n \n卡拉里帕亞圖的高手精通多種武器，其中最奇怪、最致命的是軟劍。軟劍是由有彈性的可彎鋼製成，寬約 2.5 公分，加上握柄後長可達 1.5 公尺。大部分軟劍是在單一劍柄上接上好幾條軟鋼。劍身因為很具彈性，所以可以繞在腰上，像腰帶一樣，毫不顯眼，而在發生戰鬥時再鬆開成劍。在面對數名敵人時，軟劍最為有效。</string>
    <string _locid="140387">曼沙達爾駱駝騎兵是可在查米納塔門奇觀訓練的精銳印度單位。他對附近所有同類型的非曼沙達爾單位有鼓舞的效果，可增加他們的攻擊力及生命值。駱駝騎兵是印度輕型騎兵單位，移動速度很快，而且非常便宜，但生命值比其他騎兵單位要來得低。架在駱駝背上的槍砲射程很遠，因此會對重裝騎兵造成嚴重傷害。</string>
    <string _locid="140388">蒙兀兒帝國的阿克巴大帝在位時，採用一種全新的軍事管理制度，稱為「曼沙達爾」。這個名稱來自「曼沙」，意思是階級。蒙兀兒軍隊中所有的軍官都會被授予一個「曼沙」，意味著必須為國效力，而皇帝直接掌握了解職或停職的權力。\n \n曼沙達爾共分 33 種不同等級，各有不同的札特和沙瓦。札特指的是曼沙達爾所管轄的兵員數額，而沙瓦指的是他管轄的馬匹數額。一個人可以管轄的人數由 10 人到 1 萬人不等。一般軍官最多只會管轄 5 千人，較大的部隊通常都先分派給王子。不過，17 世紀初阿克巴死後，曼沙達爾的等級更多，一般軍官可號令達 2 萬人。\n \n黃蜂砲是一種由駱駝負載並從駱駝背上發射的小型武器。名稱源於阿位伯語的「黃蜂」之意。在火藥出現之前，早期的版本是一種擊發式的十字弓，因為射出時會發出蜂鳴似的聲響，以此得名。後來，座鞍上的十字弓被小型的長重砲或鷹砲取代。黃蜂砲源自埃及，傳至伊朗、印度等地。曾有人嘗試將它改裝至大象背上，但因大象在敵軍猛烈的砲火下無法保持穩定，功虧一簣。</string>
    <string _locid="140356">市鎮中心是所有殖民地或村落的中心據點，採集者就是從這裡訓練出來。部落議會或家鄉城市的船運會送到這裡，可讓殖民地進入到下一個時代的改良技術也在這裡。市鎮中心也提供可增加總人口上限的人口空間。進入要塞時代後，部落議會或家鄉城市就能提供可建造新市鎮中心的單位。部落議會提供的是市鎮中心拉橇，而家鄉城市提供的則是篷車及人力車，這些單位都可以建造新市鎮中心，但數量也都有上限。\n \n如果您的歐洲市鎮中心遭到攻擊，市鎮中心裡有個「後備民兵」按鈕，可以讓您呼叫民兵來防禦城鎮。亞洲城鎮則有兩個按鈕，分別是可遠距攻擊敵人的非正規軍，以及可近戰攻擊的哨兵。而當您的原住民城鎮遭到攻擊時，讓村民在社區廣場進行「戰靈儀式」也能生產單位來防禦城鎮。不過這些方法都只是緊急應變措施，因為他們並不是正規軍。市鎮中心裡還有一個稱為「警鐘」的按鈕，會呼叫採集者駐守市鎮中心來躲避敵人的攻擊。當採集者躲到市鎮中心裡後，就會對附近的任何敵人開火。如果您再按一次「警鐘」按鈕，就會讓採集者離開市鎮中心，回去繼續工作。</string>
    <string _locid="140357">清朝建國於 17 世紀。當強大的滿族統治者征服並佔領大部分的中國領土後，中國人的生活有了重大的轉變。滿清所面對的最大挑戰是如何控制，長久以一來痛恨被外族統治的龐大中國人民。滿清政策的重點是以階級統治人民。雖然大約有 80% 到 90% 的官吏為漢人，但權力最大的職位都是由滿人或歸順的漢人所擔任。\n \n滿清的統治帶來大規模的農業改革，並進一步改善中國農民的生活。隨之提高的耕地產量也帶來大規模的商業擴張。在這些影響下，人民的日常生活大大改善了。市集和茶館到處林立。說書人和伶人將以往為貴族階級才能欣賞的文化介紹給一般人。同時，富紳階級額外投資於藏書樓、庭園、育嬰堂、醫館及自願的救火組織。農民和有錢人一樣都大大嘉惠了自己的階級。\n\n日本戰國時代 (大約是 15 到 17 世紀) 充斥著無數的戰爭。國內近 1250 位大名或封建地主間毫無止境的戰爭，讓生存下去成為大家共同的重心。如果大名沒有奮戰保護他的土地和農民，那表示他正在奮力進攻，想取得敵人的土地和農民。\n \n當大名投入戰爭時，領地內的所有資源都將送到戰場來保障士兵的生存，並讓戰爭可以持續下去。持續的時間長短永遠是致勝與否的關鍵。軍隊到達前，村民會被派去整地以提供補給給後來抵達的士兵。如果他們遭受攻擊，農民將會儘速躲藏到四周的鄉間或寺廟中，並靜待戰爭結束。 若要建立補給車或搬運車 (konidatai)，人類和動物腳夫會被派遣到戰場上往來運送物資，而且通常是在補給官員的監視下。軍隊距離家鄉越遠，補給越有可能中斷。而且因為資源缺乏是戰爭的關鍵因素，所以大名也有可能放棄戰事返回家鄉，並將他的野心及封臣的精力全部用在計畫下一場戰爭。\n \n蒙兀兒帝國最偉大的統治者阿克巴，在統治時期實施封建制度。國王之下為軍官貴族，也就是曼沙達爾。曼沙達爾依照其管轄的軍隊人數分成不同等級，並依此決定薪水及所需繳納給政府的稅收。特定的村民將支付曼沙達爾的一切開支，這些人稱為札吉爾。</string>
    <string _locid="140358">您只能沿著海岸線建造碼頭。碼頭可以用來訓練漁船、獨木舟 (如果您和美洲原住民結盟)、輕帆船、帆船以及多種在遊戲後期開放的堅固船隻等。\n \n如果您的漁船遭到攻擊，而您不能擊退敵人，您可以把您的船艦藏在碼頭裡。停駐在碼頭的漁船不能捕魚，但是可以讓碼頭有對敵軍單位開火的能力。因此，碼頭不但能保證船隻的安全，還能讓船隻自我防衛。</string>
    <string _locid="140359">西元前 2500 年哈拉帕文明的古海岸城市羅索爾出現了世界第一個造船廠，現今的印度古加拉特省 (Gujarat) 境內。這些造船廠內所建造的船隻大多賣到美索不達米亞的古中東王國。\n \n碼頭是提供乘客和貨物上下船隻的場所。而數個碼頭聚集在一起後便成為造船廠。因為碼頭十分利於進行各種貿易，所以城鎮通常會沿著碼頭發展 。這種趨勢也出現在美國的東北地區。</string>
    <string _locid="140360">英國殖民地裡之所以會建造軍營，是因為在法國印第安人戰爭連續兩年期間，殖民地人民對收留英國常規軍已經感到厭倦。當越來越多的軍隊被派來保護皇室的利益，就有越來越多的拓荒者必須依法提供住所給這些士兵。也因此，殖民地人民的敵意也就越來越高。最後，殖民地人民的不滿已經相當強烈，所以美國總司令洛德‧勞登開始鼓動建造許多軍營供這些士兵居住。\n \n在十九世紀，英國佔領印度期間，英國軍隊就以喜歡隨處建造軍營而聞名。其中一個惡名昭彰的例子，就是拆毀具有紀念價值的阿格拉堡壘來騰出空間給士兵居住。這些軍營直到現在仍矗立在那裡。\n \n在日本的封建時期，戰士不居住在一般的建築物裡，而是住在戰場附近的帳篷海裡。將軍從他的辦公帳篷發號施令，這個帳篷叫「幕府」(Bakufu)，代表臨時的軍事機構。後來這個字在日文變成同義的「Shogunate」，代表根據軍事權力而成的政府。\n \n美國憲法第三修正案裡，特別規定政府不得依法要求公民收容士兵。</string>
    <string _locid="140389">傭兵通常是他們原來單位類型的強化版本，無論近戰單位或遠距單位、步兵或騎兵，無一例外。傭兵可以在解除鎖定後，從家鄉城市或部落議會運送過來。運送傭兵的船運是唯一需要花費錢幣的家鄉城市船運。\n \n亞洲文明可以從寺院訓練歸化傭兵，而歐洲文明可以從傭兵小棧訓練傭兵。但可訓練傭兵的單位會因地圖的不同而有所差異，例如您可以在大平原訓練忍者，或在阿勞卡尼亞訓練阿拉伯奴隸兵。當您有多餘的錢幣可用時，傭兵絕對是您最好選擇，尤其在敵人也僱用了傭兵時更是如此。</string>
    <string _locid="140390">裝甲騎兵是義大利的非貴族騎士，這個名稱 (Elmeti) 是從義大利文的「頭盔」衍生而來，用來形容他們搭配精美鎧甲的頭盔。裝甲騎兵曾在十五世紀後半，連續參與義大利與其他歐洲國家之間的小規模戰鬥。其中一場重要的戰役發生在 1487 年的龐特魁瑞拉 (Ponte di Crevola)，當時由特里佛茲奧 (Trivulzio) 率領的米蘭軍隊大敗瑞士軍隊，而這場戰役也成為歐洲人對義大利長達半世紀侵略的預兆，那個時期被稱為「義大利戰爭」。</string>
    <string _locid="140391">第一個燧發機在十七世紀初被發明後，很快就傳遍整個歐洲。它利用機械原理帶動火鐮打擊燧石產生火花，點燃火藥來射出子彈 (或彈丸)。使用燧發機的槍枝不論在任何情況都很可靠，甚至連雨天都沒問題。因此步兵使用燧發槍的歷史將近兩百年，直到美國南北戰爭後才被取代。</string>
    <string _locid="140392">火砲在火藥發明後就出現了，至今已經有數百年的歷史。早期的火砲 (例如重型火砲) 體型非常大、非常重，而且機動性很差。由於軍事專家認為較輕的火砲在戰爭中會比較有價值，導致十七世紀中葉第一座迫擊砲的發明。軍隊很快就發現，在某些情況下，用火力換取機動性是非常有用的。直到現在，迫擊砲及類似的武器在現代戰爭中仍佔有重要的地位。</string>
    <string _locid="140393">忍者的英勇事蹟籠罩在時間迷霧中，不斷激發大家的想像力。日本在第六、七世紀的混亂年代裡，出現了一個神秘教派，因此敵對陣營的領袖開始發現忍者在隱匿、戰鬥及偵查等方面的重要性。\n \n忍者術的威力經過了數個世紀的發展，變得越來越神奇，不但能隱形、變形、輕功，甚至還能穿牆！現代製片人將忍者的歷史與古代神話結合，為忍者塑造出迷人，但可怕的戰士形象。</string>
    <string _locid="140394">短槍商人騎兵 (Comanchero) 是與新墨西哥州的卡曼契人 (Comanche) 交易的非美洲原住民，尤其是指西班牙人。短槍商人騎兵在十九世紀末的美國西南部地區，和當地美洲原住民進行槍枝、彈藥及其他違禁物品的交易。雖然當時美國軍隊常常提供槍枝給拉科塔人、阿帕契人及其他美洲原住民，但顯然短槍商人騎兵的黑市交易也很有賺頭。</string>
    <string _locid="140395">塵土飛揚的街道上，兩個眼神冷酷的男人緊緊地盯著對方。風滾草從旁邊滾過，空氣中瀰漫著緊張的氣氛。突然間，兩隻手飛向皮質槍套，手槍大聲吶喊著死亡的訊息。煙消霧散後，只剩下一個人站在那裡。\n \n如果美國西部傳奇故事沒有神槍手的話，就失去存在的意義了。這些神槍手後來都成為傳奇人物，例如瘋狂比爾‧希科克 (Wild Bill Hickok)、比利小子 (Billy the Kid)，以及懷特‧易爾普 (Wyatt Earp) 在可瑞爾 (OK corral) 的槍戰。\n \n但現實生活的槍戰通常不會這麼戲劇化，這種在街道上英雄般地一對一決鬥，通常只會出現在好萊塢電影中。大部分的決鬥就像酒鬼喝醉酒打架一般，而且通常會用拳頭或刀子解決，很少用到子彈。不過的確有些著名的槍手在決鬥中，或被偷襲後喪命，許多其他槍手則在細數往日虛構的光榮勝利中度過餘生。</string>
    <string _locid="140396">北美洲的西部蠻荒地區幅員廣闊，有許多能讓人們發財的機會，有人靠遊走法律邊緣而致富，有人則只靠殺了那些有錢人而致富。持槍叛兵 (Renegado) 在西班牙文是「叛徒」的意思，就是對社會或法律沒有貢獻的粗人。馬克吐溫所寫的「馬的故事」就有描寫到這樣的角色，「漢克‧巴特斯 (Hank Butters) 是強盜、偷馬賊、和印地安女人廝混的男人、持槍叛兵，我太了解他了！」。</string>
    <string _locid="140397">少林和尚的弟子可從家鄉城市運送過來，或由少林大師親自訓練。弟子可協助探索、尋寶與戰鬥。他能夠在戰鬥中造成致命攻擊。如果他深受重傷，則將停用弟子，而您必須派人去救他。</string>
    <string _locid="140398">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 獵殺作為食物的動物。但日本的村民無法獵殺動物，必須依靠櫻桃園、稻田及漁船來採集食物。</string>
    <string _locid="140399">可讓採集者 (漁船、日本船、獨木舟及輕帆船) 捕魚來當作食物的動物。</string>
    <string _locid="140400">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是村民或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、拓荒者、和尚及戰酋可收集寶藏。</string>
    <string _locid="140401">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 獵殺作為食物的牲畜。牠們和野生動物不一樣，您可以俘虜牠們，然後把牠們送回殖民地。不過，如果您讓牠們獨自返回殖民地，路過的其他玩家可能會趁機偷走牠們。\n \n牲畜會隨著時間變肥，因此牠們活得越久，採集者獵殺牠們時便能得到更多食物。牠們在畜欄或村落內會肥得更快。</string>
    <string _locid="140402">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 採集食物的漿果叢。漿果的採集速度很慢，並且數量有限，但因為漿果叢通常會在市鎮中心的附近，所以可以很放心地採集。</string>
    <string _locid="140403">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車、克里酷民及村民) 收集錢幣的礦床。</string>
    <string _locid="140404">可讓採集者 (漁船、輕帆船、日本船及獨木舟) 收集錢幣的動物。</string>
    <string _locid="140405">這種用馬拖曳的砲兵單位成本很低，而且速度及移動性都不錯。騎砲兵可以讓您在戰鬥中輕易、快速地佈署加農砲。</string>
    <string _locid="140406">大約在十六世紀時，軍事家發現馬可以在戰場上拖拉輕型槍砲。根據歐洲歷史記載，有些指揮官會把馬拖拉的槍砲和步兵，甚至騎兵搭配使用。這種用馬拖曳的砲兵單位的高移動性讓軍事領袖更能應付瞬息萬變的戰場。</string>
    <string _locid="140407">交易站只能建造在地圖上的某些地點。這些地點是在美洲原住民部落附近、亞洲宗教地點，或者是貿易路線沿線的地點。探險家、拓荒者、和尚或村民可以在其中一個預設地點建造交易站。如果交易站建造在原住民部落附近，就會和當地的部落產生同盟關係。如果交易站建築在貿易路線附近，交易站就會成為來往貿易單位 (拉橇、驛馬車、人力車或火車) 傳送貨品的地點。\n \n一旦與原住民結盟，玩家便可訓練特殊的原住民單位 (通常是戰士)。此外，玩家也可以得到該部落裡的多項改良技術。原住民單位並不會佔據任何人口空間，但是一樣會有數量上的限制。\n \n沿著貿易路線建造交易站是蒐集補充資源或加快從家鄉城市運送船運的速度的好方法。交易站的改良技術之一，就是增加貿易單位傳送貨物的速度。貿易路線最初的交通工具為單一拉橇，之後改為驛馬車，最後才演變為火車。而對亞洲文明來說，貿易路線最初的交通工具是單人人力車，之後可升級成貿易車隊。\n \n任何在貿易路線上建造交易站的玩家，都可以看到貿易單位附近的視野範圍。也就是說，當貿易單位通過戰霧或還未探墈的地區時，您還是可以看到火車周圍的情形。</string>
    <string _locid="140408">世界最知名的貿易路線也許就是稱為絲路的古代貿易通路系統。絲路歷經了 2000 年的發展，全長約 8047 公里，連接了地中海與其東邊的中國。絲路大大影響了許多古文明的建立與成長，包括中國、埃及、波斯、羅馬與美索不達米亞。\n \n來自新世界的早期探險家建立了交易站，最初只是為了建造可供停留、進行易貨貿易、休息及商業活動的場所。從事商業活動的目的是為了取得足夠的資源，以尋找贊助者所要的寶藏。這些贊助者通常是國王或女王，他們會贊助探險家的航海旅程。\n \n17 和 18 世紀時，富有強大的貿易公司間開始出現惡性競爭，各公司為了取得毛皮 (主要為海狸) 到歐洲販賣，都投入了大規模時間與金錢來探索新世界。他們在地面上建造了無數的交易站，並繼續深入西部尋找新的毛皮來源。隨著歐洲流行的改變及毛皮需求的減少，毛皮交易和交易站的需求逐漸沒落。許多交易站隨著時間漸漸發展成部落。</string>
    <string _locid="140409">這個聖地和原住民的交易站地點是相同的。玩家只要和原住民結盟，就能訓練特殊的原住民單位 (通常是戰士)，並可取得該部族獨有的一組改良技術。原住民單位不會列入人口數，但訓練的數量有限。\n \n少林寺是最有名的佛教寺院，西元 495 年建於河南省。這所雄偉的寺院以禪宗和少林功夫並稱於世。根據少林寺的傳說，印度和尚菩提達摩於西元 527 年來到少林寺，在山中面對寺院打坐之際，自習出一套防禦猛獸和盜賊的武術。他在少林寺住了 9 年，離去之前把他的防身之術教給弟子，就是使少林寺聞名至今的少林功夫。</string>
    <string _locid="142050">命令面板是抬頭顯示器中非常重要的一部分，玩家在選取單位和執行行動時會經常用到命令面板。\n \n單位: 顯示玩家已選取的單位數量、名稱及目前的生命值。肖像上還有一個 [統計] 按鈕，可查看更詳細的統計資料。\n \n行動: 顯示一些已選取單位的可用行動。</string>
    <string _locid="142051">統計面板會顯示已選取單位或建築物的詳細統計資料。\n \n生命值: 一個單位或是建築物所能承受的傷害值。\n \n速度: 單位在陸地或海洋上移動的速度。速度能讓單位比正常速度的單位更快參與戰鬥。速度同樣也能讓單位迅速地脫離戰場，敵軍也很難追殺到他們。\n \n抵抗: 一個單位面對攻擊時所能抵銷的傷害。影響抵抗力的因素有敏捷、護甲或是單位的基本耐力值。\n \n遠距攻擊: 射程指單位能夠發射或是投擲武器的最遠距離。能進行遠距攻擊的單位通常是近戰單位的剋星。\n \n攻城攻擊: 一種能對建築物造成傷害的屬性。具有強力攻城攻擊的單位可以輕易地破壞建築物以及城牆。砲兵部隊擁有極高的攻城攻擊，其他的兵種單位像是戟兵或是俄國騎兵也有相同的效果。\n \n近戰攻擊: 指的就是單位可造成的近戰傷害。使用近戰攻擊高的單位通常能造成更多傷害。</string>
    <string _locid="142053">統計面板會顯示已選取單位或建築物的詳細統計資料。\n \n生命值: 一個單位或是建築物所能承受的傷害值。\n \n速度: 單位在陸地或海洋上移動的速度。速度能讓單位比正常速度的單位更快參與戰鬥。速度同樣也能讓單位迅速的脫離戰場，敵軍也很難追殺到他們。\n \n抵抗: 一個單位面對攻擊時所能抵銷的傷害。影響抵抗力的因素有敏捷、護甲或是單位的基本耐力值。\n \n遠距攻擊: 攻擊距離指單位能夠發射或是投擲武器的最遠距離。能進行遠距攻擊的單位通常是近戰單位的剋星。\n \n攻城攻擊: 一種能對建築物造成傷害的屬性。具有強力攻城攻擊的單位可以輕易的破壞建築物以及城牆。砲兵部隊擁有極高的攻城攻擊，其他的兵種單位像是戟兵或是俄國騎兵也有相同的效果。\n \n近戰攻擊: 指的就是單位進行肉搏戰時使用的攻擊方式。使用大型近戰攻擊的單位通常能造成更多傷害。</string>
    <string _locid="142054">新軍燧槍兵是一種獨特的鄂圖曼遠距多用途步兵單位，只能透過研究清真寺的新秩序步兵改良技術解除鎖定。此單位與其他步兵單位相比有幾個優勢: 它可以對敵軍防線發起快速的刺刀衝鋒，而且它的攻擊力和護甲數值會由陣式決定，每種不同的陣式都會賦予不同的屬性組合。</string>
    <string _locid="142055">在慘敗於俄羅斯和奧地利之手後，蘇丹塞利姆三世 (1761 年至 1807 年) 意識到曾經強大的鄂圖曼軍隊需要改革，才能與對手相抗衡。這些新的鄂圖曼步兵單位接受的改進包括了現代的練兵方法和刺刀的使用。然而，這種新軍很快就受到了來自帝國精銳部隊鄂圖曼火槍兵的競爭。雖然這種內鬥偶爾會影響士氣，甚至引發暴力事件，但新軍的戰鬥力都比他們的前輩更強了，不過他們依然無法完全扭轉帝國在強大敵人面前的頹勢。</string>
    <string _locid="141000">中國人</string>
    <string _locid="141001">印度人</string>
    <string _locid="141002">日本人</string>
    <string _locid="141003">耶穌會</string>
    <string _locid="142032">少林</string>
    <string _locid="141004">蘇菲派</string>
    <string _locid="141005">優陀西派</string>
    <string _locid="141006">禪宗</string>
    <string _locid="141007">虔誠派</string>
    <string _locid="141008">中國明朝尋寶之旅</string>
    <string _locid="141009">關原之戰</string>
    <string _locid="141010">印度第一次獨立戰爭</string>
    <string _locid="141011">阿克巴大帝</string>
    <string _locid="141012">康熙皇帝</string>
    <string _locid="141013">德川家康幕府將軍</string>
    <string _locid="141014">連枷象</string>
    <string _locid="141015">猛火油櫃</string>
    <string _locid="141016">火焰之箭</string>
    <string _locid="141017">神火飛鴉</string>
    <string _locid="141018">輕型迫擊砲</string>
    <string _locid="142031">豪丹諾蘇尼防彈盾</string>
    <string _locid="141019">日本迫擊砲</string>
    <string _locid="141020">攻城大象</string>
    <string _locid="141021">象轎兵</string>
    <string _locid="141022">鐵連枷兵</string>
    <string _locid="141023">怯薛</string>
    <string _locid="141024">長矛象夫</string>
    <string _locid="141025">流星鎚兵</string>
    <string _locid="141026">薙刀騎兵</string>
    <string _locid="141027">土著騎兵</string>
    <string _locid="141028">草原騎兵</string>
    <string _locid="141029">流鏑馬弓兵</string>
    <string _locid="141030">駱駝騎兵</string>
    <string _locid="141031">火繩槍兵</string>
    <string _locid="141032">日本火槍步兵</string>
    <string _locid="141033">長刀兵</string>
    <string _locid="141034">中國連弩兵</string>
    <string _locid="141035">廓爾喀兵</string>
    <string _locid="142028">非正規軍</string>
    <string _locid="141036">中國長槍兵</string>
    <string _locid="141037">拉傑普特人</string>
    <string _locid="141038">日本武士</string>
    <string _locid="142027">哨兵</string>
    <string _locid="141039">印度兵</string>
    <string _locid="141040">密探</string>
    <string _locid="141041">薙刀僧兵</string>
    <string _locid="141042">軟劍兵</string>
    <string _locid="141043">山伏</string>
    <string _locid="141044">日本長弓兵</string>
    <string _locid="141045">強盜雙體艇</string>
    <string _locid="141046">輪刃兵</string>
    <string _locid="141047">西班牙征服者</string>
    <string _locid="141048">亡命暴徒</string>
    <string _locid="141049">亡命土匪</string>
    <string _locid="141050">印度火兵</string>
    <string _locid="141051">鐵軍</string>
    <string _locid="141052">札特長矛兵</string>
    <string _locid="141053">馬拉塔雙體艇</string>
    <string _locid="141054">馬拉塔土匪</string>
    <string _locid="141055">馬拉塔暴徒</string>
    <string _locid="141056">無主日本武士</string>
    <string _locid="141057">到處打劫的帆船</string>
    <string _locid="141058">少林籐盾兵</string>
    <string _locid="141059">薙刀僧兵</string>
    <string _locid="141060">走私犯</string>
    <string _locid="141061">虎爪兵</string>
    <string _locid="141062">戰象</string>
    <string _locid="141063">海賊浪人</string>
    <string _locid="141064">海賊帆船</string>
    <string _locid="141065">海賊強盜</string>
    <string _locid="141066">保鑣</string>
    <string _locid="141067">輪刃兵 </string>
    <string _locid="141068">少林籐盾兵</string>
    <string _locid="141069">僧兵</string>
    <string _locid="141070">虎爪兵</string>
    <string _locid="141071">戰象</string>
    <string _locid="141072">安宅船</string>
    <string _locid="141073">雙體艇</string>
    <string _locid="141074">火帆船</string>
    <string _locid="141075">福船</string>
    <string _locid="141076">日本船</string>
    <string _locid="141077">大明帝國尋寶船</string>
    <string _locid="141078">鐵甲船</string>
    <string _locid="142026">戰鬥帆船</string>
    <string _locid="141079">海賊帆船</string>
    <string _locid="141080">盲和尚</string>
    <string _locid="141081">婆羅門</string>
    <string _locid="142033">加勒比伏擊兵</string>
    <string _locid="142020">大名</string>
    <string _locid="141082">弓僧兵</string>
    <string _locid="141083">曼沙達爾</string>
    <string _locid="141084">蒙古騎兵</string>
    <string _locid="142019">蒙古斥候</string>
    <string _locid="142034">努特卡戰酋</string>
    <string _locid="142024">少林大師</string>
    <string _locid="141085">海賊和尚</string>
    <string _locid="141086">海賊騎兵</string>
    <string _locid="141087">亞洲村民</string>
    <string _locid="141088">婆羅門</string>
    <string _locid="141089">弓僧兵</string>
    <string _locid="142030">治療者</string>
    <string _locid="142025">少林大師</string>
    <string _locid="141090">建築工人力車</string>
    <string _locid="141091">錢幣人力車</string>
    <string _locid="141092">貿易人力車</string>
    <string _locid="141093">客棧</string>
    <string _locid="141094">城堡</string>
    <string _locid="141095">櫻桃園</string>
    <string _locid="141096">領事館</string>
    <string _locid="141097">道場</string>
    <string _locid="141098">稻田</string>
    <string _locid="141099">寺院</string>
    <string _locid="141100">聖地</string>
    <string _locid="141101">神社</string>
    <string _locid="142022">村落</string>
    <string _locid="142021">軍事學院</string>
    <string _locid="141102">大報恩寺塔</string>
    <string _locid="141103">天壇</string>
    <string _locid="141104">孔廟</string>
    <string _locid="141105">頤和園</string>
    <string _locid="141106">白塔</string>
    <string _locid="141107">阿格拉堡壘</string>
    <string _locid="141108">泰姬瑪哈陵</string>
    <string _locid="141109">查米納塔門</string>
    <string _locid="141110">老鼠神廟</string>
    <string _locid="141111">勝利塔</string>
    <string _locid="141112">鐮倉大佛</string>
    <string _locid="141113">金閣寺</string>
    <string _locid="141114">幕府</string>
    <string _locid="141115">東照宮</string>
    <string _locid="141116">鳥居</string>
    <string _locid="141117">婆羅洲</string>
    <string _locid="141118">錫蘭</string>
    <string _locid="141119">德干高原</string>
    <string _locid="141120">喜馬拉雅山脈</string>
    <string _locid="141121">本州島</string>
    <string _locid="141122">蒙古</string>
    <string _locid="141123">絲路</string>
    <string _locid="141124">黃河</string>
    <string _locid="141125">黑豹</string>
    <string _locid="141126">大象</string>
    <string _locid="141127">鯉魚</string>
    <string _locid="141128">鯰魚</string>
    <string _locid="141129">翻車魚</string>
    <string _locid="141130">鮪魚</string>
    <string _locid="141131">鯊魚</string>
    <string _locid="141132">巨型烏賊</string>
    <string _locid="141133">娃娃魚</string>
    <string _locid="141134">西伯利亞羱羊</string>
    <string _locid="141135">科摩多龍</string>
    <string _locid="141136">獅子</string>
    <string _locid="141137">獅尾猴</string>
    <string _locid="141138">馬可波羅羊</string>
    <string _locid="141139">麝香鹿</string>
    <string _locid="141140">藍牛羚</string>
    <string _locid="141141">猩猩</string>
    <string _locid="141142">虎鯨</string>
    <string _locid="141143">貓熊</string>
    <string _locid="141144">山羊</string>
    <string _locid="141145">犀牛</string>
    <string _locid="141146">賽加羚羊</string>
    <string _locid="141147">海獅</string>
    <string _locid="141148">鬣羚</string>
    <string _locid="141149">雪豹</string>
    <string _locid="141150">雪猴</string>
    <string _locid="141151">藏獼猴</string>
    <string _locid="141152">老虎</string>
    <string _locid="141153">樹木 (婆羅洲)</string>
    <string _locid="141154">樹木 (錫蘭)</string>
    <string _locid="141155">樹木 (喜馬拉雅山脈)</string>
    <string _locid="141156">樹木 (本州島)</string>
    <string _locid="142018">樹木 (中南半島)</string>
    <string _locid="141157">樹木 (蒙古)</string>
    <string _locid="142017">樹木 (西伯利亞)</string>
    <string _locid="141158">水牛</string>
    <string _locid="141159">白虎</string>
    <string _locid="141160">犛牛</string>
    <string _locid="141161">黃堅都指揮</string>
    <string _locid="141162">陳烙</string>
    <string _locid="141163">王晉海總兵官</string>
    <string _locid="141164">佐久間吉郎將軍</string>
    <string _locid="141165">鳥居元忠大名</string>
    <string _locid="141166">德川家康</string>
    <string _locid="141167">納尼普‧撒希爾中尉</string>
    <string _locid="141168">喬治‧艾德華生上校</string>
    <string _locid="141169">印度兵普拉伐‧派特</string>
    <string _locid="142029">巴哈都爾沙皇帝二世</string>
    <string _locid="141170">西伯利亞</string>
    <string _locid="141171">中南半島</string>
    <string _locid="142000">宗教部落</string>
    <string _locid="142001">奇觀</string>
    <string _locid="142002">戰役：亞洲王朝</string>
    <string _locid="142003">第一幕：日本</string>
    <string _locid="142004">第二幕：中國</string>
    <string _locid="142005">第三幕：印度</string>
    <string _locid="142006">旗軍</string>
    <string _locid="142007">領事館</string>
    <string _locid="142008">出口商品</string>
    <string _locid="142009">和尚</string>
    <string _locid="142010">奇觀</string>
    <string _locid="142011">鼓舞</string>
    <string _locid="142012">卓越</string>
    <string _locid="142013">停戰</string>
    <string _locid="142014">告密者</string>
    <string _locid="142015">山丘之王</string>
    <string _locid="142016">弒君戰</string>
    <string _locid="142023">命令面板</string>
    <string _locid="142052">命令面板 - 統計</string>
    <string _locid="160000">印加為哥倫比亞安地斯文化的前身，傳說中該文化是在 12 世紀時從一連串的洞窟慢慢發源而成的。在現今的秘魯過了一陣子的放牧生活後，於 13 世紀遷徙到烏魯班巴村。在半信史記載中的領袖曼科‧卡帕克領導下，印加人掌控了庫斯科城，並在該處建立了他們的王國。\n \n1438 年，野心勃勃的統治者庫西‧尤潘基 (1418 年至 1472 年在世)，又名「帕查庫特克」，也就是「翻轉大地者」之意，推動了一系列的大型擴張主義行動，先解決掉像是昌卡人等凶猛的當地敵人，隨後打敗了他那狡詐的兄弟奧爾科率領的軍隊，最後又征服了先進且好戰的奇穆文明，也因此讓印加獲得源源不絕的英勇戰士來源。帕查庫特克把自身非凡的軍事能力與令人欽佩的管理手段及革新結合在一起，建立起一個名為「Tawantinsuyu」(意即「四方之地」) 的印加帝國，而成為第一任的「Sapa Inca」，也就是印加帝國君主。\n \n帕查庫特克的繼任者圖帕克‧印卡‧尤潘基 (1441 年至 1493 年在世)，在其父的帶領下，延續著帕查庫特克的擴張主義政策，因而累積了相當可觀的戰爭經驗。其實根據傳統，帶領印加部隊進行戰鬥的人實際上會是印加帝國君主的兒子。到了他統治時期的末期，印加帝國的版圖已經超過了原有規模的兩倍大。他的兒子瓦伊納‧卡帕克 (1468 年至 1524 年在世) 除了是一位武藝超群的戰士，也是精明的管理者：不但獲得大範圍的領土，也懂得改善基礎建設，舉凡要塞和瞭望台、農業改革到擴建橫跨整個印加帝國的道路網。\n \n在全盛時期，印加文化是當時最為先進的文明之一。他們有連接整個行政區域的廣大道路網，可讓人快速而有效率的周遊其中。到了 15 世紀末期，印加沿著這些道路建立了 1 萬多間的印加驛站 (行政建築物)，當中的工作人員則是透過當時某種強迫勞役的系統徵召而來的當地人。背後支撐著農業生產的動力是活躍且繁忙的交易網路，管理此龐大系統的官僚則憑藉精密的曆法，和一種稱為奇普的結繩記事書寫方式進行管理。\n \n印加帝國常備步兵的主要組成份子為貴族，但印加帝國君主也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。在出征時，部隊必須嚴守軍紀，而這支全才的部隊也受過了相當妥善的訓練。印加的戰士身著沒有壓迫感的護甲，因而不但能行動自如，也能抵銷受到攻擊時所承受的力道。印加會動用自身廣大的資源，徵召各個隸屬部落的戰士，而這些戰士都有各自的軍事傳統，因而造就出一支極為多元化且全方面的部隊。戰鬥一開始通常會先以拋射性武器向對方進行攻擊，接著再上演血淋淋的近戰場面。\n \n精神上的靈性在印加帝國中也佔有一席之地，他們的宗教結合了複雜的儀式、泛靈論，最重要的就是對於太陽神因蒂的崇拜。在他們的傳說中，太陽神是印加帝國君主之父。掌管這個系統的祭司階級一手控制著人民靈性福利，同時又以上天代理人的角色自居，對於社會與政治方面有極大的控制力。此一系統重要的根據地便是位於庫斯科附近薩克塞華曼的莊嚴神廟群。\n \n只不過好景不常，16 世紀初某種流行病 (可能是由西班牙探險家開始傳染的天花) 造成了印加人民大量死亡。禍不單行的是，印加帝國因阿塔瓦爾帕和瓦斯卡爾兩兄弟的不和引發血腥內戰導致帝國分裂。內戰才剛落幕，由法蘭西斯克‧皮薩羅率領的西班牙征服者便於 1532 年趁虛而入，殺死印加帝國君主且迅速拿下帝國的領土。曼科‧印卡‧尤潘基 (1515 年至 1544 年在世) 帶領著倖存的印加人展開反抗的背水一戰，但卻在掌權的十年後遭到西班牙征服者無情屠殺。1572 年，位於比爾卡班巴的最後一座印加大本營被攻佔，統治者圖帕克‧阿馬魯則被處決。曾經不可一世的印加帝國就此灰飛煙滅。</string>
    <string _locid="160001">近代早期的瑞典國家最早出現在 16 世紀，在君主和貴族之間的緊張關係持續了數十年之後，古斯塔夫一世瓦薩 (1496 至 1560 年在世，1523 至 1560 年在任) 登上了王位。他最大的貢獻就是將國家從漢薩同盟的貿易統治中解放了出來。漢薩同盟是一個根植於德國的貿易組織，基本上壟斷了波羅的海的對外貿易，退一步說，至少也壟斷了北海地區的貿易。在那之後，瑞典農民階級蓬勃發展，國家也進入了經濟繁榮時期。\n\n在這一時期，國家興起，宗教改革運動也開始萌芽，這場運動激化了新教徒和天主教徒之間的矛盾。儘管伴隨著宗教改革和反宗教改革的盛衰，反覆有暴力事件出現，但這些暴力事件只是瑞典的發展帶來的暫時性影響。不久之後，卡爾九世 (1604 至 1611 年在任) 便罷黜了他的對手齊格蒙特三世，建立起新教國家。自此之後，瑞典深深陷入了這片大陸上的政治鬥爭與宗教鬥爭當中。\n\n在卡爾的繼任者古斯塔夫‧阿道夫 (1594 至 1632 年在世，1611 至 1632 年在任) 的統治下，瑞典步入了黃金時代。古斯塔夫 16 歲就登上了王位，為了爭奪繼承權經歷了三場戰爭，但他仍然穩定住了王國的局勢。同時，古斯塔夫還締結了幾項對瑞典大有裨益的條約，並實施了一系列政治、經濟和社會改革，以確保國內福利。而他的軍事改革更是讓瑞典軍隊和海軍脫胎換骨。古斯塔夫將靈活的野戰砲兵與騎兵相結合，輔以進攻為主的機動步兵戰術，讓瑞典軍隊在戰鬥中所向披靡。當古斯塔夫介入三十年戰爭後，不僅挽救了新教勢力，甚至還征服了神聖羅馬帝國的許多地區。最終，他於 1632 年戰死。\n\n隨後的數十年內，瑞典在斯堪地那維亞半島和歐洲大陸戰場上接連獲勝，這促成了瑞典帝國的建立。在此期間，瑞典移民曾試圖前往非洲和美洲定居，但成效甚微。由於初期擴張過度，瑞典的海外領地也都迅速流失或遭到變賣。其中最著名的是德拉瓦河谷的新瑞典，荷蘭人於 1655 年奪取了這片領地。強大的君主卡爾十一世 (1660 至 1697 年在位) 和卡爾十二世 (1697 至 1718 年在位) 平息了短暫的動盪局勢，重振長期戰爭中荒廢的經濟，並進一步將瑞典軍隊改造成為令人聞風喪膽的卡爾遠征軍。這是一支精銳的全能軍隊，曾多次攻入俄羅斯和波蘭-立陶宛。\n\n儘管在 1695 年至 1697 年間，瑞典爆發了災難性的大饑荒，但帝國並未停止擴張。18 世紀早期，俄羅斯充分利用焦土策略和嚴酷的冬季氣候，嚴防死守，最終中斷了瑞典擴張的進程。隨後，瑞典帝國失去了絕大部分海外領地。為了奪回波羅的海西部地區的控制權，瑞典在拿破崙戰爭期間加入了反法同盟，並在 1814 年奪取了挪威的控制權。不過，這也標誌著瑞典擴張主義的終結。因為瑞典開始尋求中立，並致力於實現工業化和經濟、政治結構現代化。這些進程帶來的顯著影響是大批瑞典人紛紛向美國移民，瑞典裔公民如今在美國仍然是一支頗具規模的少數族裔。</string>
    <string _locid="160002">美國的歷史始於萬年之前。遷入北美大陸後開枝散葉的原住民，形成了語言文化各異的聚落。這些聚落大多以狩獵採集為生，但也有一部分從事農耕，並涉足冶金、航海和長途貿易等活動。當第一批歐洲探險家到達北美大陸時，這些聚落已經與周圍環境和諧相處了大約 1 萬年之久。相較之下，後來的歐洲人，例如公元 1000 年左右在萊夫‧艾瑞克森率領下航行至現今紐芬蘭地區的冰島人，就因為無法適應當地氣候，最終紛紛離開或下落不明。\n\n到了 15 世紀，歐洲經歷了一連串社會與經濟的革新，其中最具代表性的便是人口大量增加以及貿易的蓬勃發展。從中東輸入的奢侈品挑起了歐洲人的興趣，激發他們探索世界、建立據點，進而直接獲得這些資源的渴望。克里斯多福‧哥倫布在尋找西行前往東亞的替代航線時偶然發現了加勒比海群島，從此歐洲的拓荒者開始湧向所謂的「新世界」，去尋求土地、財富、宗教自由等各種事物。\n\n儘管少數和平共處的例子的確存在，但整體來說，歐洲拓荒者與當地原住民的互動充滿了不和與摩擦。歐洲拓荒者對待原住民往往冷酷無情，常以武力強佔他們的土地，這種狀況在美洲大陸的歷史中屢見不鮮。毀滅性的新疾病使原住民人口銳減，而權力的轉移也徹底終結了他們原先的生活。有些原住民融入了不斷擴大的歐洲人聚落，但絕大多數人被趕出故地或慘遭殺害，當中不乏有歐洲拓荒者在原住民部落之間煽風點火引發衝突，然後在他們兩敗俱傷之際坐收漁利。\n\n到了 18 世紀，北美大陸上的主要歐洲勢力是英國人、法國人和西班牙人。而後七年戰爭 (1754 年至 1763 年) 的結果是英國人在東部沿海地區稱霸，但在母國的壓迫、苛刻的稅收和強硬的執法手段之下，此處居民的不滿情緒高漲。在 1770 年代初，這種緊張氛圍最終引發了美國獨立戰爭。在爆發好幾起小規模的衝突後，大陸會議在費城召開，並於 1776 年 7 月 4 日簽署並批准了由湯瑪斯‧傑佛遜主筆的《獨立宣言》。\n\n在後來當選為美國第一任總統的喬治‧華盛頓堅定領導以及法國的干預之下 (法國的拉法葉特侯爵在改善美軍軍紀方面發揮了重要作用)，美國人贏得了獨立戰爭，開始建立民主政體。1803 年的「路易斯安那購地」交易案讓美國大幅擴展其領土，但未能立刻著手開發當地，便在 1812 年與英國再次爆發戰爭，戰況僵持不下，一直延續到 1814-1815 年為止。同一時期，中南美洲的幾個歐洲殖民地也在爭取獨立，而美國則主動支持這些國家的獨立運動，揚言以軍事介入阻止前任殖民統治者重新掌權。\n\n19 世紀上半葉，美國拓荒者開始深入大陸中部和西部地區進行開拓。他們經常公然藐視居住此地區的原住民，將其殺害、驅逐或趕入保留地，這些開拓出來的土地則日漸演變為堡壘及城鎮，憑藉著農業、貿易和豐富的自然資源蓬勃發展。然而，美國的南北方差異相當懸殊，兩邊的生活型態幾乎截然不同: 北方偏重發展城市和工業，而南方則以農業為主，特別是棉花種植，而這對西半球紡織經濟的發展至關重要。\n\n南北分歧中最棘手的是奴隸制問題。歐洲人自從幾個世紀前首次抵達美洲時就開始交易非洲奴隸牟利，將奴隸運至美洲殖民地，迫使他們在惡劣的條件下從事艱苦的勞動。隨著時間的推移，美國北部逐步取消了奴隸制，有幾個州甚至完全廢除了奴隸制。但南部各州卻將奴隸制奉為圭臬; 奴隸的勞動促進棉花農莊的發展，並帶來了巨額財富，浮華的南方富豪們也因此得以過上窮奢極侈的生活。奴隸制的遺毒至今仍殘留在美國文化之中。\n\n1861 年，在亞伯拉罕‧林肯當選總統後不久，南方各州宣布脫離聯邦，成立美利堅邦聯，攻打聯邦 (北方) 的軍事基地，從而引發了南北戰爭。這場戰爭一直持續到 1865 年，是美國歷史上最為血腥的衝突，約 70 萬人在戰爭中喪生，美國南方的基礎建設也被摧殘大半。多次陸戰及海戰展示了工業化戰爭機器的可怕力量，也預示了 20 世紀世界大戰的殘酷。最終，聯邦的勝利宣告了內戰和奴隸制的終結，然而戰爭造成的傷害卻難以彌合: 非裔美國人雖然獲得了自由，但在仍對他們不利的社會體制下苦於改善生計，之後 19 與 20 世紀期間針對大批赴美移民者的激烈仇外情緒更讓這個問題雪上加霜。\n\n隨著 20 世紀的到來，重獲統一的美國登上了全球化的世界舞台，享有世上最強大經濟體之一的地位。大規模的人口激增、城市化和新技術的出現，使美國呈現前所未有的成長，並得以更大規模地利用新的自然資源。當其他國家還在逐漸適應並摸索時，美國一躍而出取得了主導地位，並在 20 世紀後期成長為全球一大霸權。</string>
    <string _locid="160003">就像美國一樣，墨西哥的歷史始於數千年前。遷入北美大陸後開枝散葉的原住民，形成了語言文化各異的聚落。這些聚落大多以狩獵採集為生，但也有一部分從事農耕，並涉足冶金、航海和長途貿易等活動。著名的例子包括奧爾梅克、馬雅、托爾特克和阿茲特克文明，以其豐富的物質文化印象和建造令人印象深刻的石製建築物而聞名，這些地方仍是現代遊客經常走訪的地方。\n\n到了 15 世紀，歐洲經歷了一連串社會與經濟的革新，其中最具代表性的便是人口大量增加以及貿易的蓬勃發展。從中東輸入的奢侈品挑起了歐洲人的興趣，激發他們探索世界、建立據點，進而直接獲得這些資源的渴望。克里斯多福‧哥倫布在尋找西行前往東亞的替代航線時偶然發現了加勒比海群島，從此歐洲的拓荒者開始湧向所謂的「新世界」，去尋求土地、財富、宗教自由等各種事物。\n\n現代墨西哥國家土地的組成主要是當時西班牙遠征士兵、探險家和拓荒者經常聚集的地方。這些「征服者」憑藉著其精良的武器，以相對較快的速度征服了強大的阿茲特克帝國和其他原住民居住者，而天花等疾病則使得當地人口大量減少。近 3 個世紀以來，剝削性的商業經濟在「新西班牙」萌芽，在礦場和監護徵賦制種植制度上蓬勃發展，並將財富運回母國。\n\n19 世紀初，歐洲殖民大國逐漸失去對於西半球領土的控制。由於啟蒙運動啟發出了一種沒有階級劃分的振奮理想，美國的居住者成功地反抗了他們的英國領主，樹立了許多鄰國爭相仿效的榜樣。新西班牙對西班牙幾個世紀以來的占領並不滿意，眼見這種運動的時機成熟，為拿破崙 (法國) 入侵西班牙提供了一的絕佳的機會。\n\n1810 年，當神父米格爾·伊達爾戈和前軍官伊格納西奧‧阿連德把一群心懷不滿的農民和平民集結成一支鬆散的軍隊，並在前往墨西哥市途中，驅趕了幾個城鎮的西班牙保皇黨占領者，此時，墨西哥朝著獨立邁出了決定性的步伐。儘管取得了一連串的成功，伊達爾戈拒絕進攻墨西哥市的決定卻令人摸不著頭緒，他放棄了當時大好的情勢，反而為保皇黨爭取了寶貴的反應時間。不久之後，其缺乏組織的軍隊被擊潰，而他和阿連德遭處決，但其起義所激發的獨立精神不會那麼容易平息。\n\n在伊格納西奧‧洛佩斯‧拉永、何塞‧瑪麗亞‧莫雷洛斯和馬里亞諾‧馬塔莫羅斯的領導下，這場運動持續進行，主要透過組織改革，讓他們在對抗保皇黨上取得了更多 (和長期) 的成功。儘管發生了一些內訌，使得拉永遭到革職，而莫雷洛斯躍升成為墨西哥州革命的主要人物，運動仍持續進行。這場革命又經歷了更多挫折，馬塔莫羅斯和莫雷洛斯遭保皇黨勢力俘虜並處決，但對西班牙統治的抗爭仍持續數年。1821 年，奧古斯丁‧德‧伊圖畢德和維森特‧格雷羅協商了伊瓜拉計畫，這是屬於他們派系之間的聯盟，幾乎鞏固了墨西哥的獨立；同年末發佈正式公告。\n\n1829 年，西班牙試圖重新征服其前殖民地，但未能成功，最終在 1836 年承認其獨立，這段期間，這個新興的國家努力建立堅固的政府並保持對其廣闊領土的控制權；但中美洲東南方的幾個地區幾乎立即脫離了，而當美國拓荒者在現在的德克薩斯州上於 1835 年宣佈獨立並打亂了數量上占優勢的墨西哥軍隊時，引發了其他問題。1845 年在德克薩斯州加入美國後，另一場災難性的戰爭爆發了，墨西哥軍隊遭擊敗，失去加利福尼亞州以及在過程中將成為美國西部大部分區域的領土。\n\n1855 年，另一場起義推翻了安東尼奧‧羅培茲‧德‧聖塔‧安那總統，導致其保守派支持者呼籲法國在衝突中提供援助。法國人短暫地入侵並安頓馬克西米倫哈布斯堡王朝，但美國的斡旋導致法國人放棄保守派，讓自由派革命者取得勝利。經過幾年的內訌，以著名的普埃布拉戰役 (1862 年) 中扮演的角色而聞名的波菲裡奧‧迪亞茲接管了墨西哥並頒布一系列的改革計劃，將國家帶入現代。</string>
    <string _locid="160010">蒂圖‧庫西‧瓦爾帕 (1468 年至 1524 在世，1493 年至 1524 年在任) 為印加帝國第三任君主，生於圖帕克‧印卡‧尤潘基軍國主義統治下的庫斯科。年幼時經驗過朝廷中的密謀危機，在一場由他私人教師策動的篡位行動中僥倖的逃過一劫。繼位後，繼承了他父親的好鬥習性，展開了具野心且徹底成功的行動，拓展了印加帝國的南北疆域。他所征服的大片疆域涵蓋了現今的阿根廷、智利、哥倫比亞和厄瓜多等國家的領土。很快的他就獲得了「瓦伊納‧卡帕克」的稱號，也就是「偉大的青年」之意。\n \n身為軍事領袖的瓦伊納‧卡帕克是一位稱職的管理者: 為了在基多發展繁華的第二首都，推動了許多建設與公共工程計畫、創建了許多城市、建設天文觀測站，同時改善了印加的農業系統。帝國內矗立著許多大型穀倉，存放著帝國迅速累積的過剩農作物，同時各個要塞被用來看管瓦伊納‧卡帕克獲得的物品。在他利用文攻武嚇的擴張政策外加成功管理的經營下，他的子民封給他兩個稱號，意思大概是指「獨夫」與「眾人心聲的傾聽者」。\n \n瓦伊納‧卡帕克的眾多功績中，也包括擴建印加原本就有一定規模的道路網，這對於他廣大帝國的經濟與軍事活動有重大的影響。巨大的宮殿拔地而起，方便印加人民能更親近天上的眾神。在他的行政革新中另一項值得大書特書的功績就是夸克系統的建立: 一系列的緊急儲糧補給站，能在飢荒或欠糧時讓附近的居民不至於挨餓。他的動機除了個人因素，同樣也出自於仁慈，在他龐大的後宮裡，收養著上百位嗷嗷待哺的孩童。在印加帝國的國勢正值高峰的同時，瓦伊納‧卡帕克卻因為染上流行病而在 1524 年暴斃。他的長子也因同樣的疾病而去世，因此引發了接二連三的危機，最終導致帝國分崩離析。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，瓦伊納‧卡帕克和現實歷史一樣是一位精明與行動力十足的統治者，他講求經濟與軍事的均衡發展，熱中於原住民部落中快速建立印加驛站與貿易路線，方便他能快速擴展。</string>
    <string _locid="160011">古斯塔夫‧阿道夫 (1594 至 1632 年在世，1611 至 1632 年在位) 是瓦薩王朝的第六任國王，出生於斯德哥爾摩。他的父親卡爾九世雖是一位野心勃勃的擴張主義者，但未能得償所願。古斯塔夫於 16 歲時登上王位，然而他所面對的局勢卻岌岌可危: 儘管他父親所治理的國家相對穩定，但卻有不少虎視眈眈的競爭對手，甚至連古斯塔夫自己的堂兄齊格蒙特三世也在威脅著他的統治地位。不過，古斯塔夫很快就證明了自己遠比父親更有能力，就算與他強大的祖父相比也毫不遜色。\n\n自古斯塔夫繼承瑞典王國的那一刻起，他便十分注重國內福利。古斯塔夫不斷推動王國的發展，實施了一系列政治、教育和經濟改革。當他把王國建設成為後人所熟知的瑞典帝國後，即使是被征服的地區也熱切地接受了他的行政統治，享受著隨之而來的蓬勃發展。古斯塔夫在戰場上同樣鋒芒畢露，他曾與丹麥、俄羅斯、波蘭作戰，而最著名的事跡則是作為新教勢力，參與了三十年戰爭 (1618 至 1648 年)。\n\n古斯塔夫‧阿道夫是著名的戰場革新者。他改進步兵戰術，加強軍隊的進攻性和機動性，使這支規模相對較小的軍隊發揮出了最大實力。在他的帶領下，瑞典軍隊的行動極其靈活。同時，古斯塔夫還使用了輕型加農砲和機動騎兵部隊，配合步兵充滿侵略性的行動。古斯塔夫有著高明的戰術與顯赫的戰功，其中最廣為人知的便是在三十年戰爭中對抗天主教聯盟的戰績。正因如此，後世的許多軍事家都將古斯塔夫封為偶像，其中包括卡爾·馮‧克勞塞維茨與拿破崙‧波拿巴等。1632 年，古斯塔夫·阿道夫在呂岑會戰中帶隊衝鋒，卻不幸戰死沙場。\n\n在《世紀帝國 III: 決定版》中，古斯塔夫·阿道夫仍然是一位精明強幹、銳意進取的戰術家。他追求卓越的軍事技術，喜好提前做好進攻準備。古斯塔夫格外偏好與敵人展開近距離的交鋒，利用砲兵製造密集的炮火，稱霸整個戰場。</string>
    <string _locid="160012">喬治‧華盛頓 (1732-1799 在世)，美國第一任總統，也是唯一一位全票當選的總統。作為美國最偉大的領導人之一，他在歷史上的地位舉足輕重。華盛頓將軍是維吉尼亞州的紳士兼農場主，對農業和軍事都頗有造詣。雖然「砍櫻桃樹」只是個民間傳說，但華盛頓的父親的確讓他接受了良好的教育，使他成為一個秉持實用主義的成功地主。\n\n1750 年代初，華盛頓加入了英國軍隊，擔任地方民兵的指揮官。在七年戰爭爆發之前，他卓越的領導力、果決的行事作風以及與豪丹諾蘇尼酋長卓有成效的外交，對強化英國的地位起了重要作用。華盛頓深受部下愛戴，很快便擢升為將軍。他在戰鬥中一向身先士卒，一次又一次地衝鋒陷陣。七年戰爭期間，華盛頓在戰場上出生入死，甚至兩度經歷戰馬中彈倒斃的險境。\n\n華盛頓在 1770 年代美國獨立戰爭中大放異彩。美國的軍隊在各個方面都遠遠不及英國的對手，所以當大陸會議任命他為大陸軍的總司令時，華盛頓面臨著維持這支部隊士氣和紀律的嚴峻挑戰。他的著名事蹟包括率軍跨過德拉瓦河奇襲駐守在特倫頓的赫斯傭兵並取得關鍵勝利，以及與法國的拉法葉特侯爵和普魯士的馮‧施托伊本男爵一起在佛吉峽谷帶領部隊在寒冬中度過逆境、重整旗鼓，他還因為接納大批非裔美國人進入部隊而飽受非議。\n\n華盛頓以謙虛、淡泊名利著稱，並很樂意聽取專業意見。在約克鎮大勝不久後，英美雙方和談從而在 1783 年結束了戰爭。當時華盛頓無心從政，退休回到了維吉尼亞的莊園。不久，他被民意召回，於 1789 年當選為總統，並建立了諸多先例，如任期限制、謙虛禮節和寬大司法。1797 年，他永久退休並在弗農山安度過晚年，直到 1799 年去世。\n\n在《世紀帝國 III: 決定版》中，喬治‧華盛頓是一位充滿魅力、足智多謀的政治家。作為這片機遇之地的領導者，他擅長使用多種戰術，想要在謀略上勝過他絕非易事。無論是強大的軍事力量、單純的經濟產出，還是技術的進步，他會想盡辦法利用一切他所能看到的優勢。</string>
    <string _locid="160013">米格爾‧伊達爾戈 (1753 年至 1811 年) 被廣泛認為是墨西哥最重要的民族英雄之一，也是該國爭取獨立的關鍵人物。伊達爾戈出生於管理大莊園的家庭，年輕時接受了良好的教育，然後被任命為神職人員。他是一位著名的多語言學家，精通多種語言，不僅可以與各種人群流利的交談，還可以閱讀歐洲啟蒙運動中的進階哲學文獻；兩者都是他作為神父和革命者職業生涯的關鍵。\n\n伊達爾戈因閱讀而燃起激情，對神職人員的傳統規定嗤之以鼻，鄙視西班牙統治下的墨西哥不平等的社會秩序。這些傾向引起了地方當局的憤怒，但卻增強了他在民眾之間的聲譽，大眾對於他不論種族或社會背景，皆一視同仁的承諾感到欽佩。伊達爾戈的影響力越來越大，後來的革命者試圖招募他，並利用他的影響力以取得民眾的支持。最終，他們做到了。\n\n1810 年，伊達爾戈以激烈的演講煽動多洛雷斯當地居民叛亂，呼籲民眾捍衛自己和天主教信仰，反對西班牙政府的虐待。心懷不滿的暴徒蜂擁而來，加入了他的行列，擴大了他的隊伍，雖然人數眾多，但他們幾乎沒有接受過適當的軍事訓練。普遍的問題是缺乏紀律；伊達爾戈是一位出色的演說者和激勵者，但並不是一位訓練有素的紀律嚴明者，他的副手伊格納西奧‧阿連德在這方面的能力強多了。\n\n伊達爾戈和阿連德的部隊開始在前往墨西哥市途中，驅趕了幾個城鎮的西班牙保皇黨占領者。儘管取得了一連串的成功，伊達爾戈拒絕進攻墨西哥市的決定卻令人摸不著頭緒，他放棄了當時大好的情勢，反而為保皇黨爭取了寶貴的反應時間。不久之後，其缺乏組織的軍隊被擊潰，而他和阿連德遭處決，但其起義所激發的獨立精神不會那麼容易平息，十年之後，墨西哥成為一個獨立的國家。\n\n在《世紀帝國 III: 決定版》中，米格爾‧伊達爾戈啟發了米格爾隨軍神父開朗又火爆的個性，比政治家更具革命性。身為一位熟悉官僚組織又熟悉一般民眾的人，他知道如何利用墨西哥人民的各種力量，不論是早期侵略或是耐心鞏固，從有利的位置精明的前進。</string>
    <string _locid="160020">女祭司取代治療者，為印加人獨有的單位。印加人進入商業時代後就能訓練這個單位，除了在社區廣場中透過「治療者儀式」能產生女祭司外，也能在進入新時代時從女智者中選出。女祭司能在社區廣場中與神靈交流，如此能加強她們的法力、她們可以治療盟友單位，同時具有能招降敵方單位 (除了英雄、船隻與建築物以外) 的特殊能力。</string>
    <string _locid="160021">幅員廣大的印加帝國憑藉的不僅是經濟與軍事方面的力量，同時還必須依靠靈性方面的交流。印加人的宗教結合了複雜的儀式、泛靈論以及對於太陽神的崇拜。掌管這個系統的祭司階級一手控制著人民靈性福利，同時又以上天代理人的角色自居，對於社會與政治方面有極大的控制力。「Aqllakuna」(又稱「天選之女」) 是受人敬畏的處女祭司，據說她們能直接與眾神交流。這些女祭司中，有些過著低調的生活，她們籌備宗教儀式、釀製儀式中使用的酒品，以及有能與靈界接觸的敏感體質。至於其他的女祭司的活動則較為公開，會參加宗教慶典，偶爾甚至會擔任活人獻祭的角色。只要獲得「天選之女」的頭銜，她們的血親在當地的部落乃至於整個印加帝國中也同樣會受到高度的尊敬。</string>
    <string _locid="160022">叢林弓兵是印加人獨有的弓兵，可在進入商業時代後於作戰小屋和大本營中訓練。叢林弓兵擅長攻擊步兵，同時是遊戲中能造成額外中毒傷害的唯一單位，敵方單位中了叢林弓兵的箭後，中毒效果會持續一小段時間。因此對於想從戰鬥中脫身的單位而言，叢林弓兵會是他們的致命剋星。</string>
    <string _locid="160023">印加帝國常備步兵的主要組成份子為貴族，但印加帝國君主也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。在出征時，部隊必須嚴守軍紀，而這支全才的部隊也受過了相當妥善的訓練。印加會動用自身廣大的資源，徵召各個隸屬部落的戰士，這些戰士都有各自的軍事傳統。出身於現今秘魯雨林中的阿沙寧卡 (印加文稱安蒂) 弓兵箭術出眾，擅長隱匿及野戰，會射出箭頭沾毒的箭取敵人性命。在安地斯地區戰鬥一開始通常會先以拋射性武器向對方進行攻擊，接著再上演血淋淋的近戰場面，阿沙寧卡弓兵是支極具價值的支援武力。</string>
    <string _locid="160024">海螺信使斥候是印加人獨有的步兵，進入商業時代後就能訓練這個單位。可在市鎮中心、印加驛站和原住民使館中訓練。海螺信使斥候是個行動迅速的單位，適合在地圖上遊走並收集情報。進入新時代、建造印加驛站與收集寶藏時選取傳訊者後，他們可接收家鄉城市船運。他們特別擅長攻擊寶藏守護者和傭兵單位，並且不會像大多數其他單位一樣，在受到傷害後速度便會減慢。每當印加人進入新時代後，海螺信使斥候就會在市鎮中心產生，而其建造限制則會增加一個單位。</string>
    <string _locid="160025">印加帝國常備步兵的主要組成份子為貴族，但印加帝國君主也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。在出征時，部隊必須嚴守軍紀，而這支全才的部隊也受過了相當妥善的訓練。海螺信使、斥候和傳訊者是印加軍隊中的重要成員，他們能快速傳遞指令，同時因為他們具備極佳的體能，加上印加帝國在各條道路沿途設置了密集的印加驛站與旅店，使得他們能有長距離移動的能力。海螺信使是一群令人畏懼的戰士，也是稱職的傳訊者與斥候，而他們敏銳的判斷力、速度及靈活性，才是連敵方軍隊中經驗老道的部隊也感到頭痛的原因。</string>
    <string _locid="160026">擲石繩戰士是印加人獨有的單位，可在進入要塞時代後於印加長屋和大本營中訓練。他們的攻擊力強大，算是相對強悍的步兵單位。由於擲石繩戰士具遠程的傷害，因此最好隨時和敵人保持距離。他們的攻擊有以下的特徵: 他們會造成區域性傷害、在擲石繩的丟擲範圍內能對多個單位造成傷害、能暫時降低敵方單位的速度，阻止敵人接近目標。擲石繩戰士特別擅長遠距攻擊騎兵，但對近戰攻擊毫無招架之力。</string>
    <string _locid="160027">印加帝國常備步兵的主要組成份子為貴族，但印加帝國君主也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。在出征時，部隊必須嚴守軍紀，而這支全才的部隊也受過了相當妥善的訓練。他們身著沒有壓迫感的護甲，因而不但能行動自如，也能抵銷受到攻擊時所承受的力道。戰鬥一開始通常會先以拋射性武器向對方進行攻擊，接著再上演血淋淋的近戰場面。擲石繩便屬於這類拋射性武器，這是一種以鏈條或繩索將兩頭的石頭或金屬等重物綑綁在一起，用以纏住目標四肢的短程投擲武器，一旦纏緊便能損傷敵人，使其不良於行。這時敵人會毫無招架的能力，只能靜靜的等死。</string>
    <string _locid="160028">印加戰酋是步兵單位，攻擊力和生命值俱佳，但沒有遠距攻擊能力。以長戟為武器，因此特別擅長對付敵方騎兵單位。由於印加戰酋只能近戰攻擊，因此在接近敵人時很容易受到遠距傷害。印加戰酋還有能讓鄰近的原住民戰士得到額外生命值和攻擊力的額外能力。\n \n此外他還具有「兀鷹眼」這種特殊攻擊模式，每隔一小段時間就能使用，可對敵軍發射標槍，造成小範圍的傷害。戰酋和探險家一樣有極佳的視野，也能夠收集寶藏。印加戰酋還能建設市鎮中心、印加驛站及大本營。\n \n如果戰酋在戰鬥中倒地不起，必須自行恢復足夠的生命值後才能讓盟友救援。除此之外，村民在社區廣場進行戰酋儀式後，也能讓倒地的戰酋回到社區廣場。</string>
    <string _locid="160029">人民相信印加帝國君主是太陽神因蒂之子且具有神性，是印加帝國中不可動搖的統治者。君主最主要的功能在於管理政治與宗教事務: 他負責管理帝國龐大基礎建設的維護與增建，同時負責監督政經官僚的辦事效率、安排曆法並想辦法救急紓困。身為太陽神的代理人，他同時還要監督對這位全能神祇的崇拜活動。\n \n不過印加帝國君主也扮演重要的軍事角色: 他身負著為帝國開疆擴土的任務，目的在於能把更大片的江山傳承給繼任的君王。許多印加帝國君主會監管由皇室將領 (通常是自己的兒子) 所率領的大規模軍事活動。不管是在政治、宗教還是軍事層面，相關的重要物品上常見象徵著印加帝國君主絕對權利的大量王位標誌，目的在於彰顯他在神與人之間所扮演的角色。這樣的角色即便在君王死後依舊無法撼動，在後人謁陵時能提供重要的資訊與智慧。</string>
    <string _locid="160030">羽飾長槍兵取代長矛兵，為印加人的獨有單位。可在進入商業時代後於作戰小屋和大本營中訓練，跟長矛兵一樣特別擅長對付騎兵單位和建築物。羽飾長槍兵的食物成本比長矛兵高，但是更為健壯，造成的傷害也較大。</string>
    <string _locid="160031">印加帝國常備步兵的主要組成份子為貴族，但印加帝國君主也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。在出征時，部隊必須嚴守軍紀，而這支全才的部隊也受過了相當妥善的訓練。他們身著沒有壓迫感的護甲，因而不但能行動自如，也能抵銷受到攻擊時所承受的力道。戰鬥一開始通常會先以拋射性武器向對方進行攻擊，接著再上演血淋淋的近戰場面。印加長矛是削尖的木棍，透過火烤加強硬度。長戟則裝有青銅刀斧，另一邊為鉤子，頂端則為刺槍頭，方便長槍兵變換攻擊方式。</string>
    <string _locid="160032">投石索兵是印加人獨有的單位。可在進入要塞時代後於印加長屋和大本營中訓練。他們會攜帶投石器，並從遠距離投擲燃燒的石頭。這種單位有極高的攻擊力及攻城傷害，擅長攻擊建築物、砲兵、船隻和步兵。投石索兵的護甲薄弱，且重新裝填的時間極長，所以極容易受到近戰攻擊。在戰場上大量部署投石索兵時，最能發揮他們的威力。</string>
    <string _locid="160033">印加帝國常備步兵的主要組成份子為貴族，但印加帝國君主也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。在出征時，部隊必須嚴守軍紀，而這支全才的部隊也受過了相當妥善的訓練。他們身著沒有壓迫感的護甲，因而不但能行動自如，也能抵銷受到攻擊時所承受的力道。戰鬥一開始通常會先以拋射性武器向對方進行攻擊，接著再上演血淋淋的近戰場面。投石索 (投石器) 便屬於這類的遠程武器之一，這類武器能將石塊以高速投擲出去，因而產生巨大威力並飛行一段長距離。投石器是戰場上頗具威力的武器，投出去的石頭能讓敵人粉身碎骨，並造成多處內出血；由於屬於遠程攻擊武器，因此是攻擊防禦工事和防守者的有效武器。</string>
    <string _locid="160034">奇穆游擊兵是印加人獨有、使用槌矛的步兵單位，可在進入商業時代後於作戰小屋和大本營中訓練。他們能快速反擊弓兵，同時擅長對付輕型步兵與砲兵，因此有著與輕騎兵一樣的角色。相較之下奇穆游擊兵的生命值比較低，但攻擊力和速度卻比較大。此外，奇穆游擊兵擁有在啟用期間內，受到近戰攻擊時速度不會減慢的特殊能力。</string>
    <string _locid="160035">印加帝國常備步兵的主要組成份子為貴族，但印加帝國君主也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。在出征時，部隊必須嚴守軍紀，而這支全才的部隊也受過了相當妥善的訓練。印加會動用自身廣大的資源，徵召各個隸屬部落的戰士，這些戰士都有各自的軍事傳統。屬於莫切古文化的奇穆人原為印加的死敵，但在被征服後卻成了印加最為強悍且忠誠的武力之一。奇穆人擅長使用槌矛和棍棒作戰，有些戰士會帶著槌矛和一張小盾牌，在一陣亂石攻擊的同時或之後快速加入戰局。這些輕裝部隊的速度與凶悍往往令敵方頭痛不已。</string>
    <string _locid="160036">槌兵為印加人獨有的單位。可在進入要塞時代後於印加長屋和大本營中訓練，也可以藉由死神儀式從社區廣場中產生。槌兵非常昂貴但極具威力，他們有高生命值，而強大的攻擊力會傷害攻擊路徑中所有敵方單位。他們的雙手槌矛威力不容小覷，能殲滅好幾隊步兵與騎兵，同時能快速擊毀建築物。但也因為行動緩慢，所以容易成為快速的遠程步兵與砲兵的犧牲品。</string>
    <string _locid="160037">印加帝國常備步兵的主要組成份子為貴族，但印加帝國君主也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。在出征時，部隊必須嚴守軍紀，而這支全才的部隊也受過了相當妥善的訓練。印加會動用自身廣大的資源，徵召各個隸屬部落的戰士，這些戰士都有各自的軍事傳統。屬於莫切古文化的奇穆人原為印加的死敵，但在被征服後卻成了印加最為強悍且忠誠的武力之一。奇穆人擅長使用槌矛和棍棒作戰，有些戰士會帶著需要雙手把持的巨型槌矛，面不改色地殺死戰場上見到的所有敵人。對於任何敵人來說，不管是戰場上或在受到圍攻的防禦工事中，這些精銳突擊部隊都是他們的心頭大患。</string>
    <string _locid="160038">欽查木筏為印加人獨有的船隻。可在進入商業時代後於碼頭中訓練。由於是印加人唯一的軍艦，因此具備多項功能，也由於造價低廉，因此容易大量生產。欽查木筏的體積龐大，比許多軍艦都還要堅固，同時能承載大量的船員，使得這種船在捕魚與作戰的應用上都遊刃有餘。欽查木筏的船員會發射燃燒的拋射物，對於其他船隻、陸上單位與建築物都具有相當的破壞力，也是這種船之所以用途廣泛又讓敵人頭痛的原因。</string>
    <string _locid="160039">廣大的印加帝國必須藉由各種不同的方式來發展經濟並讓人民豐衣足食，在遼闊的太平洋沿岸與安地斯地區的大小湖泊造就出了以漁業為主的多產群落，以及交易頻繁的貿易網路。在此地眾多漁家和海上商人中最為顯眼的，就屬 15 世紀左右被納入印加帝國的欽查人了，他們會乘坐以輕木製成並裝有風帆的大型木筏在水上往來。這些木筏能載送許多人員，是進行經濟活動的好幫手，也是作戰時的重要武力。第一批與欽查木筏交手過的西班牙探險家就對於這種船艦既堅固又實用的特質為之驚艷。</string>
    <string _locid="160040">印加驛站取代交易站，為印加人獨有的建築物。如同交易站，印加驛站只能建造在地圖上的某些地點。這些地點是在美洲原住民部落附近、亞洲宗教地點，或者是貿易路線沿線的地點。戰酋、海螺信使斥候或村民可以在其中一個預設地點建造印加驛站。如果印加驛站建造在原住民部落附近，就會和當地的部落產生同盟關係。如果印加驛站建築在貿易路線附近，印加驛站就會成為來往貿易單位 (拉橇、驛馬車、人力車或火車) 傳送貨品的地點。印加驛站也可以訓練海螺信使斥候，接收家鄉城市船運並可將村民駐守在其中來增加攻擊力。在工業時代中。印加驛站可以升級到更強大的強化印加驛站。\n \n一旦與原住民結盟，玩家便可訓練特殊的原住民單位 (通常是戰士)。此外，玩家也可以得到該部落裡的多項獨有改良技術。原住民單位並不會佔據任何人口空間，但是一樣會有數量上的限制。\n \n沿著貿易路線建造印加驛站是蒐集補充資源或加快從家鄉城市運送船運的速度的好方法。如同交易站，印加驛站的改良技術之一，就是增加貿易單位傳送貨物的速度。貿易路線最初的交通工具為單一拉橇，之後改為驛馬車，最後才演變為火車。在亞洲地圖中，貿易路線最初的交通工具是單人人力車，之後可升級成貿易車隊，最後變成火車。[在南美洲地圖中，貿易路線最初的交通工具是貿易商人，之後可升級成駱馬商隊，最後變成火車。]\n \n任何在貿易路線上建造印加驛站的玩家，都可以看到貿易單位附近的視野範圍。也就是說，當貿易單位通過戰霧或還未探墈的地區時，您可以立即看到其周圍的情形。</string>
    <string _locid="160041">印加帝國利用密集的道路系統進行領土間的人員往來與運輸作業。到了 15 世紀末期，印加沿著這些道路建立了 1 萬多間的印加驛站 (行政建築物)，當中的工作人員則是透過當時某種強迫勞役的系統徵召而來的當地人。印加驛站內放有稱為奇普的結繩記錄，也可用於軍事用途、存放補給品，也可當成駐紮於附近或行經該地區的軍營。\n \n有時印加驛站也是行政官員的住所，或甚至充當經濟或宗教活動的空間。緊急時，則可做為海螺信使 (負責在印加帝國傳遞命令與資訊的傳訊者) 的中繼站。稱職的海螺信使可以在食宿無虞的情況下展現最大的工作效率，在一天當中往來各個印加驛站。正因為這一套系統相當有效，就連西班牙征服者也沿用下去並發揚光大。</string>
    <string _locid="160042">大本營取代堡壘，為印加人獨有的建築物。大本營跟堡壘一樣是種難對付的結構，當中的防禦工事會對附近的敵方目標開火。因為大本營的火力對於應付敵方單位很有效，更是船隻的剋星，因此對大本營發動攻擊時最好派出射程比大本營遠的單位，或派出能造成大量攻城傷害的單位。像是砲兵 (尤其是迫擊砲) 與迫擊砲戰船，這些都是摧毀大本營的最佳單位。\n \n只有印加戰酋或透過大本營拉橇才能建造大本營，大本營可以從家鄉城市送來；或是在進入工業或帝王時代後將「酋長」選為政治家即可獲得。印加人起初僅能建設單一大本營，但在進入新時代或透過家鄉城市船運後即可提高建造上限。印加大本營跟堡壘一樣都可訓練軍事單位，同時能利用科技或家鄉城市船運進行升級。不過大本營具備駐防軍事單位的特殊能力，也讓大本營的攻擊力因而提高。</string>
    <string _locid="160043">印加帝國之所以能統治安地斯地區，憑藉的不只是非凡的管理與軍事後勤能力，還要歸功於常見於山區或重要戰略地點的完善大本營系統。這種結合石牆、壁壘及土木工程的大本營，成為能控制四周領土的絕佳防禦地點。\n \n像是薩克塞華曼、馬丘比丘和奧揚泰坦博等大本營在西班牙與印加的血腥衝突中扮演著重要的角色，讓西班牙人無法順利征服這個帝國，也讓印加人得以收復失地。儘管西班牙人運用超前的科技發起進攻，大本營紮實的土木工程和壁壘卻能有效抵擋他們的攻勢，讓防守的印加人得以利用四周地形有效牽制敵人的逼近。</string>
    <string _locid="160044">印加長屋為印加人獨有的建築物，進入要塞時代後可建造。它不像作戰小屋可攻擊敵方單位，但可駐防軍事單位，駐防在印加長屋裡的單位不會算入印加文明玩家的人口上限中。進入要塞時代後，印加長屋也能訓練與升級精銳的印加軍事單位。</string>
    <string _locid="160045">印加長屋為印加的多用途大型建築物: 具備行政、儀式與軍事等用途。可讓官員舉辦會議或當成住宅、可以做為節慶與宴會的場地，也能駐紮並容納大量的士兵。\n \n印加長屋建築及干查式建築為印加帝國境內常見的建築，其設計具有極大的實用性: 寬敞的印加長屋可以舉辦大型集會、採光良好且有多處出入口。部分面積極大的印加長屋更與大型廣場結合，可充當集合點來用。這些印加長屋不僅具備一般正常用途，還能成為發起軍事行動的據點。</string>
    <string _locid="160046">干查屋取代房舍，為印加人獨有的建築物。干查屋對發展中的殖民地是很重要的，因為它們可以支援不斷成長的人口需求。您訓練的單位會佔據特定數量的人口數，因此您如果需要訓練更多單位，就必須增建干查屋或市鎮中心，來增加可支援的總人口數。一場遊戲中的干查屋建造數量是有限制的。不過干查屋可支援比一般房舍來得更多的人口數，也會隨時間提供印加玩家少量的食物收入，並可透過家鄉城市來增加其提供的食物收入。\n \n當您每次訓練單位時，遊戲便會檢查您是否有足夠的干查屋可以容納新的士兵或平民。如果您的干查屋不夠，那麼在您建造一個干查屋或市鎮中心前，您都無法訓練更多的單位。</string>
    <string _locid="160047">印加長屋建築及干查式建築為印加帝國境內常見的建築，干查式建築是主要用以居住的一系列建築物，這種建築多為長方形、單層樓、單一房間且有共用天井的規格。每個干查屋社區四周都會圍上石牆。部分會有三角牆，而所有房舍都會在基石上以有斜度的茅草屋頂覆蓋藉此排放雨水。這些搭建在具防禦優勢地點的集結式房舍可供多人居住，而井然有序的特性則便於民政的運作。</string>
    <string _locid="160048">德瑞克用多管手槍來攻擊敵人，但如果有人膽敢與他近距離交戰的話，也會拿出他的劍來交戰。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動特殊的遠距攻擊「葡萄彈」和特殊的近戰攻擊「掃蕩攻擊」。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。德瑞克可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160049">生於 1540 年英格蘭西南部的德瑞克是家中 12 位孩子裡的長子，全家在 1549 年為了逃避宗教迫害而搬到了肯特郡。他很快地就從學徒晉升到船長的地位並有了自己的船，還加入了私掠船隊專門打劫葡萄牙與西班牙在非洲與加勒比海的財物。在 1568 年的一次行動中，德瑞克的船隊被西班牙戰艦擊沉，逼得他只能游泳逃避敵人的追擊。十餘年後的 1577 到 1580 年間，他環遊了世界一周，行程中搶了好幾艘西班牙的尋寶船，也因而獲得伊莉莎白一世頒發的爵士頭銜。西班牙向英國宣戰後，德瑞克在 1585 到 1586 年間率領了一支探險隊，掠奪西班牙在加勒比海的殖民地，此舉也導致西班牙憤而入侵英格蘭。德瑞克則向拉科魯尼亞港和加的斯港展開洗劫行動，接著又在 1588 年擊毀西班牙無敵艦隊 (之所以能成功部分要歸功於他懂得如何巧妙運用火戰船)，使得西班牙的入侵行動因而耽擱。八年後的 1596 年，他在對西屬巴拿馬的一次襲擊行動中去世。</string>
    <string _locid="160050">葉爾馬克騎著馬揮舞著致命的布拉瓦槌來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動特殊的近戰攻擊「布拉瓦槌重擊」。葉爾馬克也能訓練棕熊協助他作戰。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。葉爾馬克可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160051">瓦西里‧齊莫菲葉維奇‧阿列寧在 16 世紀中出生於局勢不明的莫斯科大公國東部邊境，他不甘於只當個賣鹽商人，而開始成為掠奪財物的江洋大盜，他在窩瓦河與頓河輝煌的掠奪事蹟讓他獲得了葉爾馬克的名號。1558 到 1583 年間的立窩尼亞戰爭則讓身為指揮官的他累積了不少珍貴的戰鬥經驗。1582 年，葉爾馬克接受了一位飽受韃靼人西伯利亞汗國威脅的皮草商人斯特羅甘諾夫的聘用，帶領 840 位裝備精良的部隊揮軍西伯利亞。韃靼人的刀槍弓箭敵不過葉爾馬克的現代火槍和大砲，在楚瓦什海角戰役韃靼人的部隊潰不成軍，他們的首都喀什里克也隨後被佔領。他勇敢地繼續作戰下去，但卻因為部隊過度擴張，而在兩年後的 1584 年戰死沙場。他膽大而堅毅的行動烙印在後世人的心中，也帶動俄國人擴展至西伯利亞的行動。此外，他在楚瓦什海角戰役的勝果也是軍事歷史上的一個轉捩點: 火藥武器終結了游牧騎兵兩千年以來叱吒戰場的地位。</string>
    <string _locid="160052">奧魯用短彎刀來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動兩種特殊的近戰攻擊，分別是「新月揮擊」和「閃電彎刀」。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。奧魯可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160053">有著阿爾巴尼亞鄂圖曼騎兵血統的奧魯奇，生於 1474 年的列斯伏斯島上，是家中四個孩子的長子。年輕時就開始在地中海以打劫為生，後來被聖約翰騎士團逮捕，並將他囚禁在博德魯姆城堡。三年之後，他在弟弟赫茲爾的協助下成功逃獄重回大海的懷抱。這對兄弟回到海上展開了在西地中海的海盜生涯，在一次行動中奧魯奇失去了一支手臂，之後則裝了銀製的義肢。1516 年，奧魯奇和赫茲爾從西班牙君主手中搶下阿爾及爾城，並成功擊退了反攻的部隊，隨後將這裡獻給了鄂圖曼帝國。隔年奧魯奇又奪下特萊姆森，但這次面對的卻是數量上佔有絕對優勢的西班牙部隊，他在 1518 年的守城之戰中不幸陣亡。</string>
    <string _locid="160054">赫茲爾用火槍來攻擊敵人，但如果有人膽敢與他近距離交戰的話，也會拿出他的短彎刀來交戰。他就像是一個行動傭兵小棧，能夠訓練巴巴利快船海盜，而且每隔一小段時間就能發動特殊的遠距攻擊「獵鷹俯衝」。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。赫茲爾可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160055">有著阿爾巴尼亞鄂圖曼騎兵血統的赫茲爾，生於 1478 年的列斯伏斯島上，在家中排行老三。年輕時就在愛琴海上以打劫為生，並救出被聖約翰騎士團囚禁的奧魯奇。這對兄弟回到海上展開了在西地中海的海盜生涯。1516 年，奧魯奇和赫茲爾從西班牙君主手中搶下阿爾及爾城，並成功擊退了反攻的部隊，隨後將這裡獻給了鄂圖曼帝國。奧魯奇在 1518 去世後，赫茲爾當上了阿爾及爾的官員並得到巴巴羅薩‧海雷丁「最佳信念」和「紅鬍子」這樣的尊稱。又因為他對抗歐洲海上強權屢戰屢勝，蘇里曼大帝更在 1532 年任命巴巴羅薩‧海雷丁為鄂圖曼的海軍總司令，以及北非羅德島和愛琴海諸島的總督。他在 1545 年退休，並在隔年安然的去世。</string>
    <string _locid="160056">傑克森將軍用劍來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動一種特殊的近戰攻擊「混戰」。傑克森將軍還可以增加任何附近盟軍單位的生命值。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。他可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160057">傑克森生於 1767 年的卡羅萊納州，美國獨立戰爭就發生在他的少年時期。儘管他獲得了許多軍事成就，當選了總統，但他還是做出了一些應受道德譴責的決定。他不僅是一個卑劣的奴隸主，他死去時擁有一百多名奴隸，而且根據《印第安人遷移法案》，他授權讓美洲原住民大規模遷移，將他們趕出祖先的土地，數千名原住民為此失去了性命，他也因此聲名狼藉。那次悲慘的強制遷移被稱為「血淚之路」。\n \n傑克森有個悲慘的童年。他十三歲時被英國人俘虜，囚禁期間差點餓死。這期間，他因拒絕為一名英國士兵清潔靴子，而遭這名士兵用刀在他身上留下了無數傷痕。這些殘忍行為讓傑克森終生都非常仇恨英國人。\n \n傑克森獲釋後搬到田納西州，他在美國政府任職短暫時間，隨後接管了當地的民兵。在 1812 年的戰爭中，傑克森指揮了一支志願軍，打敗了克里克原住民，並在 1814 年成功地擊退英國入侵紐奧良。隔年，他從西班牙人手中奪下了佛羅里達。在 1818 年第一次塞米諾爾戰爭期間，傑克森下令處決兩名戰俘，而這行為受到了國會調查。\n \n傑克森的政治生涯與服役生涯一樣充滿了爭議: 他創立了民主黨，並在 1829 年至 1837 年任選為美國總統，他還是第一位在暗殺中倖存下來的總統。傑克森在總統任期內穩定了美國經濟，維護了政治完整，令人民非常滿意。</string>
    <string _locid="160058">德‧孔圖科爾在帶領部隊時使用短矛來攻擊敵人，但也會拿出軍刀來交戰。他就像是一個行動作戰小屋，能夠訓練森林遊蕩者。德‧孔圖科爾也會提高鄰近所有盟軍單位的攻擊力。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。德‧孔圖科爾可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="160059">克勞德‧皮埃爾‧佩庫迪‧德‧孔圖科爾生於 1705 年的魁北克孔圖科爾。數十年後他晉升為法軍的上尉階級，並且奉命於 1753 年遠征前往俄亥俄河流域。1754 年，他佔領了位於現今匹茲堡附近的一個英軍堡壘，並以迪凱納侯爵 (新法蘭西的一位總督) 為名，重新將該地命名為迪凱納堡壘。在他於 1756 年從軍中退伍前，他持續守住迪凱納堡壘不被英軍奪回，他精明的管理及有效的領導也獲得同儕及長官的讚賞。在回到加拿大的老家後，他享受了數年的清閒時光，並獲選進入立法院，不久後他便於 1775 年逝世。</string>
    <string _locid="160060">皮革加農砲取代長槍兵，為瑞典人獨有的砲兵單位。可在進入商業時代後於槍砲鑄造廠中訓練。皮革加農砲比大多數砲兵單位造價更低，更容易調整位置，開火速度也更快。然而，它的生命值、護甲和射程也相對較低。皮革加農砲特別擅長對付步兵單位，但更容易受到砲兵的射擊和近戰攻擊，尤其是騎兵的近戰攻擊。</string>
    <string _locid="160061">瑞典的古斯塔夫‧阿道夫採取了一系列的軍事改革，將部隊的戰術效率發揮到極致。作為改革中的一部分，他在 17 世紀時開始使用輕型火砲。這些皮革加農砲由青銅鑄造，得名於外層的皮革保護罩。它們不僅製造成本較低，而且在戰前及交戰時都能靈活提供火力支援，造成的傷害也遠超步兵火槍。然而，皮革加農砲也存在一些關鍵缺陷: 外層皮革影響散熱效果，使得火砲在發射後很難冷卻，這會導致砲管出現無法修復的變形。皮革加農砲的安全性也不夠高，常常會炸傷附近的砲兵。儘管如此，這種武器在戰場中的效用仍然對軍事戰略帶來了深遠影響，並最終發展出了更為先進的輕型野戰加農砲。</string>
    <string _locid="160062">芬蘭輕裝騎兵是瑞典用來取代槍騎兵的特殊單位。可以從要塞時代起在馬廄中生產，分類為輕型遠距騎兵單位，在追擊敵軍的騎兵和炮兵時很有效。芬蘭輕裝騎兵揮舞強大的騎兵用槍械，射程較短，但可造成些微的範圍傷害，很適合用來對付緊密的陣式。與槍騎兵不同的是，芬蘭輕裝騎兵也能進行出色的近戰攻擊，且可使用踐踏戰術。</string>
    <string _locid="160063">芬蘭輕裝騎兵屬於精銳騎兵，效力於古斯塔夫‧阿道夫，這位國王曾在三十年戰爭時期統治瑞典。這些騎兵主要來自瑞典帝國的芬蘭地區，其名稱 (Hakkapelit 或 Hakkapeliitta) 源於他們的戰吼: 哈卡帕雷! (Hakkaa päälle!)。這句話的字面意思是「把他們大卸八塊!」，不過實際含義為「向前衝鋒!」。這些騎兵的高聲吶喊令他們的敵人聞風喪膽，甚至有人認為他們受到了巫術的保護。芬蘭輕裝騎兵裝備輕型護甲，利用高速衝鋒突入戰場深處。他們使用長劍作為武器，後來還會攜帶小型火槍。這些特質使芬蘭輕裝騎兵成為了極佳的突擊部隊。他們可以利用衝鋒攻破對方的陣線，使敵軍陷入混亂，甚至有可能讓敵人潰不成軍。</string>
    <string _locid="160064">卡爾遠征軍取代火槍兵，為瑞典人獨有的步兵單位。可在進入商業時代後於軍營訓練。在近戰模式下，卡爾遠征軍的射擊速度和移動速度比大多數的遠距步兵單位更快。同時，玩家還可以透過家鄉城市紙牌對他們的能力進行大量調整。卡爾遠征軍特別擅長用遠距攻擊對付騎兵單位，也擅長在近戰中對付步兵單位。不過和其他步兵單位一樣，他們容易受到長槍兵和砲兵的攻擊。</string>
    <string _locid="160065">在卡爾十一世和卡爾十二世的統治時期，瑞典帝國進行了一系列的改革，希望打造出一支更高效的軍隊，爭奪周邊人口更多、資源更豐富的區域。正是這種重質不重量的策略，促使了卡爾遠征軍的誕生。這支精銳部隊以其藍黃相間的標誌性制服而聞名。卡爾遠征軍中的步兵主要是火槍兵，但他們也配備了許多其他武器，例如長矛、長劍、刺刀，甚至還有手榴彈。因此，這種軍事單位的能力十分全面，進攻性較強的陣型更是使他們所向披靡。儘管卡爾遠征軍的強大戰力足以彌補人數上的劣勢，但由於規模較小，他們難以應對敵人的消耗戰。</string>
    <string _locid="160066">農舍取代房舍，為瑞典人獨有的建築物。可在進入探索時代後透過村民建造。農舍對發展中的城鎮是很重要的，因為它們可以支援不斷成長的人口需求。您訓練的單位會佔據特定數量的人口數，因此您如果需要訓練更多單位，就必須增建農舍或市鎮中心，來增加可支援的總人口數。一場遊戲中的農舍建造數量是有限制的。農舍也可自動收集附近的資源，並透過使用特定科技和家鄉城市紙牌來產生特定單位和資源。\n\n當您每次訓練單位時，遊戲便會檢查您是否有足夠的農舍可以容納新的士兵或平民。如果您的農舍不夠，那麼在您建造一個農舍或市鎮中心前，您都無法訓練更多的單位。</string>
    <string _locid="160067">在中世紀時期，斯堪納維亞地區的農民通常會在遠離聚落的鄉村建立農舍，希望依靠土地發家致富。這些農舍通常是由石頭和木頭等容易獲取的材料建成的，但偶爾也會使用草皮屋頂和護牆板，因為這樣可以為建築隔熱，防止漏水。農舍中的農民通常能夠自給自足，隨著時間推移，還可能會發展成規模較大的定居點，甚至是村莊。在瑞典帝國時期，農舍演變為了面積較小或用於租賃的農田，農民不僅有納稅義務，有時甚至要在國王徵兵時提供人手。不過，隨著該地區的城市化發展和農業的進步，農舍的重要性和生產力都在逐漸下降。</string>
    <string _locid="160068">曼帕契擲石繩騎兵是一種速度很快的遠距騎兵單位，可以向敵人投出擲石繩。他們的攻擊具有以下特徵: 可造成範圍傷害，在擲石繩的投擲範圍內能對多個單位造成傷害、能暫時降低敵方單位的速度，阻止敵人接近目標或快速撤退。擲石繩騎兵可以對騎兵造成更多傷害，而且擅長對付陣式密集的軍隊。他們與印加的擲石繩戰士類似，同時具備槍騎兵和擲彈兵的特質。</string>
    <string _locid="160069">在 16 世紀和 17 世紀，歐洲的騎兵仿照許多步兵兵種的發展歷程，選擇以火槍作為武器。其後，輕火繩槍的發明改良了騎兵的戰術。這是一種早期的卡賓槍，兼具步兵火繩槍的準確性和手槍的機動性。不過，隨著 17 世紀格局的變化，騎兵在更多情況下需要回歸他們的傳統角色，也就是作為突擊部隊進行戰鬥。同時，他們也要將輕火繩槍與騎馬衝鋒相結合。這些騎士身著胸甲，馳騁在戰場上，先用卡賓槍進行射擊，然後再用佩劍與敵人近身作戰。火繩槍騎兵在戰術上用途廣泛，而且在各種情況下都威力非凡。在英格蘭，火繩槍騎兵往往偏愛使用手槍和佩劍，而非卡賓槍。他們會在短距離內使用手槍射擊，然後將其裝入槍套，改用佩劍。</string>
    <string _locid="160070">以將軍取代探險家，這是美國人和墨西哥人獨有的單位。就如同探險家一樣，將軍可從探索時代開始使用，還能有效對抗寶藏守護者並收集寶藏。將軍還有一個獨特的能力，可以用旗幟激勵附近的單位和建築物，提高其生產和戰鬥的效率。</string>
    <string _locid="160071">無論是革命分子、擴張主義者、還是尋求統一的志士，軍事將領在美國的愛國主義傳說中都有著獨特的地位。美國的軍隊最初主要由地方民兵和長期服役的開拓者組成。能幹的指揮官能博得多方讚賞，之後往往會走向政壇。喬治‧華盛頓、安德魯‧傑克森、尤利西斯‧格蘭特等美國總統都有過輝煌的軍事背景，這些背景也帶來了其他國家領導人中少有的謙遜之風。例如，華盛頓在連任兩屆總統後退休，並強調總統職位不應獨裁，也不應終身任職。</string>
    <string _locid="160072">單桅戰船取代輕帆船，為美國人獨有的單位。就如同輕帆船一樣，單桅戰船可從商業時代開始使用，是一種高效的早期軍艦，還可以捕魚。單桅戰船缺乏側舷能力，但可以自動對戰鬥中的第一個目標使用蓄力攻擊。單桅戰船比輕帆船更快、射程更遠，但生存能力略微低下。</string>
    <string _locid="160073">在美國獨立戰爭期間和隨後的幾年裡，這個年輕的國家面臨著一個大問題: 美國沒有海軍，這使得海上圍攻、轟炸和海盜都令這個國家束手無策。而單桅戰船、單桅縱帆船和縱帆船等小型戰艦構成了早期美國海軍的關鍵部分。像漢娜號、富蘭克林號、沃倫號、漢考克號和李號這些軍艦，利用其優越的機動性，在面對強大的對手時也不落下風，至今仍在美國東北部的航海史中佔有崇高的地位。</string>
    <string _locid="160074">汽輪取代重型戰船，為美國人的獨有單位。和重型戰船不同，汽輪可從要塞時代開始使用，而非商業時代。而且還可以在遠洋捕魚。就如同重型戰船一樣，汽輪是一種昂貴且堅固的船隻，可以承受大量傷害並訓練單位。並且具備獨特的馬力全開能力，可在短時間內提高速度。</string>
    <string _locid="160075">當西半球國家的工業化時期進入巔峰時，蒸汽動力開始被廣泛使用。蒸汽動力在許多領域都很有用處，甚至徹底改變了航海領域，因為它幾乎弭平了船隻對人力、洋流或風力的依賴。也因此美國便充分利用了這項技術，許許多多的蒸汽船很快就在密西西比河、大湖區和數個大洋間穿行無阻。</string>
    <string _locid="160076">州民兵取代弩兵，為美國人獨有的單位。就如同弩兵一樣，州民兵可從商業時代開始使用，而且攻擊力和射程相對較低。不過具有更高的生命值，並且使用大量群體時威力會更加強大。</string>
    <string _locid="160077">州民兵制度可以追溯到美國獨立戰爭之前，當時各地區都建立了自己的地方民兵，以抵禦敵方入侵並支援正規部隊。雖然他們沒有受過良好的訓練，但他們的非正規性質往往更適合在城市區域和熟悉的地形上作戰。美國建國之後，各州的志願民兵繼續堅守崗位，在擴張性和防禦性衝突中都發揮了作用。然而在戰鬥中，他們的表現略遜於訓練有素的正規部隊。</string>
    <string _locid="160078">狙擊手取代長槍兵，為美國人獨有的單位。就如同長槍兵一樣，狙擊手可從要塞時代開始使用，並且擅長應對常規火槍單位、手槍騎兵等多種敵人。相對於長槍兵，狙擊手的射程較長，但生命值較低。這使得他們使用在遠距離上效果拔群，但在混戰中則較顯弱勢。</string>
    <string _locid="160079">隨著槍械技術的發展，長步槍演變為一種全新的戰鬥形式: 這類武器強調的是個人的準確度，而非火槍齊射的群體力量。美國第一批狙擊手是邊疆拓荒者和伐木工，他們為需要打獵求生並抵禦敵襲，而學會了這項技巧。鷹眼就是這種模式的典範，他是詹姆斯‧費尼莫爾‧庫柏幾部小說中的人物，以百步穿楊著稱。隨著步槍製造的標準化，特定類型的武器得以大規模列裝，於是出現了美國狙擊手這樣的特種部隊。</string>
    <string _locid="160080">正規軍取代火槍兵，為美國人獨有的單位。就如同火槍兵一樣，正規軍可從商業時代開始使用，是一種全能型的強力士兵，擅長應對騎兵。美國正規軍比起歐洲正規軍擁有更遠的射程，也因此使他們在戰鬥中略佔優勢。</string>
    <string _locid="160081">美國獨立戰爭爆發之後，大陸會議意識到需要一支正規、紀律嚴明、訓練有素的軍隊，而不是如同一盤散沙的地方民兵。一開始大陸軍在迎戰英國人時明顯處於劣勢，但在喬治‧華盛頓、拉法葉特侯爵和馮‧施托伊本男爵等人的卓越領導下，這支新生部隊變成了紀律嚴明、戰鬥力不俗的戰爭機器。從此，正規軍成為美國武裝部隊的中堅力量，招聚來自各種背景和階層的人，將他們凝聚在一起為國效力。</string>
    <string _locid="160082">卡賓槍騎兵取代槍騎兵，為美國人獨有的單位。和槍騎兵一樣，卡賓槍騎兵可從要塞時代開始使用，並且特別擅長應對敵方的騎兵單位。卡賓槍騎兵能使用具有連射能力的卡賓槍，且射程比槍騎兵的手槍更遠。</string>
    <string _locid="160083">隨著槍械開始主導近代戰場，騎兵部隊覺得有必要因應並進行調整。長型的前裝步槍無法在馬背上施展，於是因應此問題的卡賓槍很快便問世了。卡賓槍比步槍更短，更容易重新裝填，使得它們更加實用，因此美國騎兵很快將其列裝。這種武器比歐洲槍騎兵使用的手槍更為有效，在騎兵主宰的開闊地形非常有用。到了 19 世紀末，更加先進的卡賓槍相繼問世，如斯賓塞和溫徹斯特系列，其後膛裝填和槓桿裝置可以讓裝填和射擊更加快速，堪稱致命組合。</string>
    <string _locid="160084">州議會為美國人獨有的建築物，可從要塞時代開始使用。就如同議會一樣，州議會也可以研究各種科技; 它還能訓練用以建造各種建築物的馬車。</string>
    <string _locid="160085">議會是一棟或多棟內有政府部門的建築物，而且通常是立法部門的所在地。在美國有四棟建築物作為議會大廈使用。第一棟是在馬里蘭州安納波利斯的馬里蘭州議會大廈。那棟建築物現在還存在，而且目前也是馬里蘭州議會的所在地。現今的美國議會位於首都華盛頓特區。</string>
    <string _locid="160086">會議廳為美國人獨有的建築物，可從探索時代開始使用。與它所取代的教堂不同，會議廳注重在世俗事務和科技上，它訓練的是軍醫，而非神父。</string>
    <string _locid="160087">許多來到北美的歐洲拓荒者都是為了逃離歐洲故鄉的宗教或政治迫害。特別是在新英格蘭地區，他們最初建造的會議廳往往充當了禮拜場所和行政職能中心的雙重角色。然而，哲學啟蒙運動大幅改變了世俗事務與非世俗事務的關係，當時許多有影響的人物主張政教完全分離。雖然某些狂熱的宗教組織抵制此倡議，但政教分離的理念被美國大眾所接受，進而成為了這個年輕國家的基本原則之一。</string>
    <string _locid="160088">拿破崙砲是一種可以在傭兵小棧或寺院訓練的傭兵單位，可從要塞時代開始使用。和皮革加農砲一樣，拿破崙砲比大多數砲兵單位的移動速度和射擊速度更快，但生命值、護甲和射程都相對較低。他們對步兵單位特別有效，但對於近戰攻擊，特別是應對騎兵則非常脆弱。他們還擁有榴霰彈這種強大的短程攻擊。</string>
    <string _locid="160089">12 磅拿破崙砲於 1853 年在法國問世，並以法國皇帝的名字命名。它的威力、通用性和機動性在美國很快就備受關注，並創下傲人戰果; 12 磅砲是南北戰爭中最致命的殺戮機器之一。到 19 世紀末，它已經取代了大多數野戰砲，並主宰了戰場。</string>
    <string _locid="160090">義勇軍是一種可以在傭兵小棧或寺院訓練的傭兵單位，可從要塞時代開始使用。就如同州民兵一樣，義勇軍的射程相對較短，但生命值較高。然而，他們的攻擊力更強，而且沒有州民兵的任何正面或負面特性。</string>
    <string _locid="160091">在 19 世紀，義勇軍是法國軍隊中的一支輕型步兵部隊，如同它的法文名由來 (Zouave)，其成員主要來自非洲的海外領土。雖然最初是原住民部隊，但很快它就轉而只接受被佔領地區的歐洲居民。這個部隊因其功勳卓著的成員和無往不利的戰績受到高度評價，但最終在 19 世紀後半期，因被轉為徵召部隊而衰落。</string>
    <string _locid="160092">被奪取的迫擊砲是美洲原住民文明的傭兵單位，可從要塞時代開始使用。就如同迫擊砲一樣，被奪取的迫擊砲對建築物和防禦工事非常有效。然而，與歐洲迫擊砲不同的是，被奪取的迫擊砲也可以攻擊敵方單位。</string>
    <string _locid="160093">當歐洲人與美洲的原住民發生衝突時，由於歐洲人能熟練地使用火砲，因此在戰術和心理上都具備極大優勢。然而，隨著時間的推移，印加人和曼帕契人等原住民也擁有屬於自己的火砲，並利用火砲重創歐洲壓迫者。</string>
    <string _locid="160094">隨著 19 世紀美國的西進運動，企業家、牧場主、和犯罪分子都覬覦大片土地，以便用於商業勘探、放牧，甚或是能為非作歹的法外之地。新興城鎮靠著水源、貿易路線、可耕地和金礦等，如雨後春筍般應運而生。在這個無法無天的世界裡，幫派與惡人為王。靠著人們對遠離文明城市、放浪不羈的生活的渴望，雷諾幫和牆洞幫等幫派以及懷特‧厄普、布屈‧卡西迪和日舞小子等英雄 (或反英雄) 的事蹟在現代「西部」電影中流傳於後世。\n\n在《世紀帝國 III: 決定版》中，您可以在各種遊戲元素中找到這些人物: 比如傭兵小棧、傭兵會堂等建築物，以及持槍殺手、逃犯、牛仔、短槍商人騎兵、持槍叛兵、槍手等強大的亡命之徒單位。</string>
    <string _locid="160095">墨西哥法律禁止電玩等商業產品中使用其國旗和州旗的特定圖像特徵，包括歷史版本。在《世紀帝國 III: 決定版》中的墨西哥國旗由綠色、白色和紅色三色作為底色，並帶有八角金色星星以紀念三保軍 (Ejército Trigarante)。</string>
    <string _locid="160096">游擊叛兵取代輕騎兵，是墨西哥人的獨有單位。就如同輕騎兵一樣，游擊叛兵可從商業時代開始使用，還能有效對抗遠距步兵，但不擅長對付重裝步兵和輕型騎兵。游擊叛兵的生命值低於輕騎兵，但不像輕騎兵，其攻擊傷害有加成，使他們更像是一個絕對克制重裝騎兵擅長對付的單位。他們的攻擊範圍也略大於其他近戰騎兵單位，使得他們更容易攻擊目標。</string>
    <string _locid="160097">在 19 世紀，許多墨西哥軍隊都是非正式分隊，儘管缺乏紀律，但仍能有效作戰，並贏得令人敬畏的聲譽。游擊叛兵在和平時期兼任牧場工人，其以馬術技巧、武術精神和華麗的服裝聞名。這些勇敢的騎兵受同伴尊敬，並在戰場上使人畏懼，任何他們加入的軍隊，都能為其帶來榮耀。</string>
    <string _locid="160098">墨西哥士兵取代火槍兵，是墨西哥人的獨有單位。就如同火槍兵一樣，墨西哥士兵可從商業時代開始使用，還能有效對抗騎兵和突擊步兵，但不擅長對付輕型步兵。墨西哥士兵更強大，並有更快速的刺刀攻擊，但訓練速度更慢且占用 2 個人口數。</string>
    <string _locid="160099">新西班牙總督區配有一支專業的戰鬥隊伍，以保衛其領土免於內外部的威脅。由於墨西哥士兵的訓練和組織，證明對大多數對手相當有效，但是仍可能會被對手的人海戰術擊敗，而這在墨西哥爭取獨立的過程中經常發生。在國家從西班牙的手中解放出來後，新政府認為繼續維持專業的軍事力量是合適的，而墨西哥士兵在隨後幾年成為許多墨西哥軍隊的核心。</string>
    <string _locid="160100">匪徒取代長槍兵，是墨西哥人的獨有單位。就如同長槍兵一樣，匪徒可從商業時代開始使用，還能有效對抗重裝步兵和輕型騎兵，但不擅長對付重裝騎兵。相較於長槍兵，匪徒有較小的攻擊範圍和生命值，但有較高的傷害和較快的速度。他們可以進入隱匿模式，受匪徒攻擊的單位會暫時顯示其視野範圍。</string>
    <string _locid="160101">在爭取獨立的過程中，最初作為非正規的游擊隊，墨西哥匪徒從愛國的土匪提升為合法的準軍事自衛隊。在傳統戰術效果有限的環境中特別有效，匪徒更是傳統墨西哥士兵的強大對手。</string>
    <string _locid="160102">起義軍取代長矛兵，是墨西哥人的獨有單位。就如同長矛兵一樣，起義軍可從商業時代開始使用，還能有效對抗騎兵、突擊步兵和建築，但不擅長對付多數其他單位。起義軍的生命值低於長矛兵，但速度更快且更便宜。</string>
    <string _locid="160103">1810 年，多洛雷斯呼聲煽動起義，引發了墨西哥獨立運動，當時許多支持者都是身穿一些農具或是其他基本武器的農民和原住民。這些起義軍無法與紀律嚴明的軍隊相提並論，但其龐大的數量可以取得意想不到的勝利。</string>
    <string _locid="160104">隨軍神父取代神父，是墨西哥人的獨有單位。就如同神父一樣，隨軍神父可從探索時代開始使用，且可以治療盟友單位。還可以使用感化能力來減緩敵方單位的攻擊和移動速度，並且可以透過大教堂的多種科技進行升級。</string>
    <string _locid="160105">隨軍神父的意思是「父親」，是新西班牙許多神職人員的典型職稱，而新西班牙這塊土地往後將會成為墨西哥、美國西南方和數個拉丁美洲國家。在一個堅定信奉天主教信仰為至高無上的社會中，隨軍神父在當地人民中有著巨大的影響力，因為他們履行了作為上帝與人類崇拜者中間的職責。一位名叫米格爾‧伊達爾戈的神父在當地人中相當受歡迎，以至於他有能力設法煽動針對西班牙保皇黨政府的起義。</string>
    <string _locid="160106">大教堂取代教堂，是墨西哥人的獨有建築物。可從探索時代開始使用，並能修復附近建築，以及研究一系列特殊科技。許多特殊科技為雙面刃，或只能在特殊情況下獲得。大教堂也可以訓練隨軍神父，作為墨西哥人的特殊治療者。</string>
    <string _locid="160107">在基督教國家。大教堂是榮耀上帝的終極紀念碑。一座大型的禮拜堂通常是主教的所在地，只有透過大量資金支持和勞力才能精心建造。從過去到現在，這些建築都是宗教影響的中心，並且為後世留下對於過去社會建築實力的宏偉印象。</string>
    <string _locid="160108">大莊園可從探索時代開始使用，是墨西哥人的獨有建築物。大莊園的獨特之處在於它結合了 3 種建築的能力: 磨坊、農莊和畜欄。大莊園可以被切換以生產食物、錢幣和牲畜，甚至當經濟單位在上面工作時可以產生經濟單位和軍事單位。就如同其他經濟建築物一樣，大莊園雖然昂貴，但隨著遊戲的進行，對於墨西哥玩家的經濟而言相當重要。</string>
    <string _locid="160109">隨著西班牙定居在中美洲並建立委託監護制種植制度，大莊園對於該制度能否順利施行至關重要。這些莊園最初是生產農業和其他豐富資源的殖民大本營，但在墨西哥獨立運動之後成為這個新國家以農業為主經濟的重要一環。儘管大莊園對於這個年輕國家的經濟發展做出貢獻，但也不斷提醒著人們，獨立運動其實只成功地消除了部分的社會分裂和不平等而已。</string>
    <string _locid="161000">印加人 (塔萬廷蘇尤人)</string>
    <string _locid="161010">瓦伊納‧卡帕克</string>
    <string _locid="161011">古斯塔夫‧阿道夫</string>
    <string _locid="161012">喬治‧華盛頓</string>
    <string _locid="161028">印加戰酋</string>
    <string _locid="161048">法蘭西斯‧德瑞克爵士</string>
    <string _locid="161050">葉爾馬克‧齊莫菲葉維奇</string>
    <string _locid="161052">奧魯奇雷斯</string>
    <string _locid="161054">赫茲爾雷斯 (巴巴羅薩‧海雷丁)</string>
    <string _locid="161056">傑克森將軍</string>
    <string _locid="161058">佩庫迪‧德‧孔圖科爾上尉</string>
    <string _locid="161094">西部荒野</string>
    <string _locid="162000">歷史戰役</string>
    <string _locid="162001">阿爾及爾 (1516 年)</string>
    <string _locid="162002">克里斯多福‧達‧伽瑪的遠征 (1542 年)</string>
    <string _locid="162003">楚瓦什海角 (1582 年)</string>
    <string _locid="162004">突襲加勒比海 (1586 年)</string>
    <string _locid="162005">迪凱納堡壘 (1754 年)</string>
    <string _locid="162006">紐奧良戰役 (1815 年)</string>
    <string _locid="162007">衣索比亞人</string>
    <string _locid="162008">雖然衣索比亞有記載的歷史可以追溯到幾千年前，但該地區的近代早期史始於一場動盪衝突，後人稱為衣索比亞-阿達爾戰爭 (1529 年至 1543 年)。統治衣索比亞的所羅門王朝最初與勇猛的艾哈邁德‧格拉甘的阿達爾部隊進行戰爭，阿達爾部隊熟練使用鄂圖曼大砲，在幾次戰鬥中佔據上風。阿達爾人的佔領持續了十多年，頑強的薩布拉‧溫格女王和前流亡皇帝格拉維德沃斯領導的所羅門王朝最終擊敗了格拉甘並推翻了外國統治。促成這場勝利的是克里斯多福‧達‧伽瑪率領的葡萄牙遠征軍的殘部，他也在過程中犧牲。格拉維德沃斯隨後試圖扭轉局勢，入侵阿達爾，但卻因過於自滿，最終與格拉甘殊途同歸，並於 1559 年陣亡。		\n\n之後，鄂圖曼帝國想要征服復興的衣索比亞，它佔領了海岸上的幾個關鍵位置，但無法進一步向內陸推進。隨後，新興力量帶來了進一步威脅: 哈勒爾蘇丹國已經控制了被搖搖欲墜的阿達爾蘇丹國所統治的領土。雖然這些勢力最終都被成功擊退，但持續的衝突和惡劣的氣候條件最終導致一連串東非族群往衣索比亞勢力範圍大規模遷移的情況。其中最引人注目的是奧羅莫人，他們是頑強的牧民和勇猛的戰士，在四分五裂的衣索比亞獲得了巨大權力，並開始了長達幾世紀之久的統治。		\n\n17 世紀晚期，衣索比亞已經變成了一個較為鬆散的地方政權聯盟，帝國衣缽蕩然無存。這一切在伊亞蘇大帝 (1682 年至 1706 年在位) 統治期間有所改觀。他開啟了一個長期的改革計畫，涉及到了從政治集權到基礎設施、文化發展和外交等多個領域。然而，他的英年早逝使這個正逐步好轉的國家重新陷入混亂。由此產生的權力真空被數個互相敵對的氏族和王子趁虛而入，他們在五十年間將一個曾經強大的國家變成了一堆被殘暴的軍閥所統治、無政府的封建領地。這個所謂的「王子紛爭的年代」持續了近一個世紀。		\n\n1855 年，強盜出身的資本家卡薩‧海盧戰勝了他的對手軍閥，被加冕為特沃德羅斯二世皇帝。為了加快羽翼未豐國家的近代化步伐，特沃德羅斯採取了驚煞眾人的舉動: 綁架歐洲官員和傳教士，以他們威脅要求歐洲列強支持衣索比亞工業化。然而，這計畫適得其反，英國人以全面入侵作為回應，輕而易舉地殲滅了特沃德羅斯的軍隊，解救了人質，使衣索比亞再次陷入動盪局勢。儘管遭遇挫折，衣索比亞很快恢復了元氣，在隨後的幾十年中，一場被稱為非洲爭奪戰的戰爭開始了。衣索比亞是非洲大陸上逃脫歐洲帝國殖民主義魔爪的少數地區之一，顯得格外引人注目。</string>
    <string _locid="162009">特沃德羅斯</string>
    <string _locid="162010">卡薩‧海盧在 1818 年出生於衣索比亞，在這片飽受戰爭蹂躪的國土上度過了不幸的童年。衣索比亞的紛爭由爭奪皇帝頭銜的王子和軍閥挑起。卡薩在當地軍隊短暫服役，之後成為一名強盜。他將財富歸還給被軍閥榨乾的平民並解放了他們，因此獲得了眾多追隨者，最終在 1845 年被提升為貴族。		\n\n卡薩拒絕屈服於帝國權威並堅持自己自治貴族的老路，而且現在的他有了貴族頭銜和土地的支撐。其他軍閥意識到了卡薩的威脅，於是聯合起來對抗他，但他在戰場上屢戰屢勝，勢頭不減。卡薩粉碎了帝國軍隊和各路軍閥，甚至一度入侵鄂圖曼帝國的埃及。他的事業在 1855 年達到頂峰，被授予了皇帝頭銜，並被稱為特沃德羅斯二世。		\n\n為了加快羽翼未豐國家的近代化步伐，特沃德羅斯採取了驚煞眾人的舉動: 綁架歐洲官員和傳教士，以他們威脅要求歐洲列強支持衣索比亞工業化。然而，這計畫適得其反，英國人以全面入侵作為回應，輕而易舉地殲滅了特沃德羅斯的軍隊，解救了人質，並導致特沃德羅斯於 1868 年自殺。		\n\n在《世紀帝國 III: 決定版》中，特沃德羅斯是個大膽而衝動的領導者，就像現實中一樣。他看遍了民間的疾苦，之後奮發努力，一步步爬上了權力巔峰。他行動果敢、無所畏懼，眼中只有勝利的目標。侵略如火，戰術多變，特沃德羅斯為了獲勝不惜一切代價。</string>
    <string _locid="162011">豪薩人</string>
    <string _locid="162012">豪薩人是居住在今奈及利亞薩赫勒地區的一個民族。該地區在近代早期就聲名鵲起，主要歸功於其境內橫跨撒哈拉的利潤豐厚貿易路線。豪薩人融合了定居和遊牧社會，形成了一系列王國，如卡諾和扎造。伊斯蘭教被撒哈拉北部的商人傳播到該地區，並影響了下至平民上至國王的大量人群。穆罕默德‧魯姆法 (1463 年至 1499 年在位) 就是伊斯蘭教的忠實信徒，他使卡諾的大部分地區改信了伊斯蘭教，此舉對當地的信仰影響深遠。		\n\n另一位統治者，扎造的阿米娜女王 (1576 年至 1610 年在位)，建立了第一個伊斯蘭化的豪薩王國。她的成就數不勝數，包括軍事擴張、城市建設、農業基礎設施改革等。如同期其他政體一樣，扎造需要調節農民和牧民之間的矛盾，前者從生產和城市發展中獲得財富和權力，而後者用馬和牛等流動、實用的物質來衡量財富。這些群體之間的和平往來本是互利行為，但偶爾發生的掠奪性遊牧對兩個群體構成了巨大威脅。為了解決這個問題，阿米娜在王國的所有主要市鎮中心周圍建造了一系列防禦工事。		\n\n19 世紀初，豪薩陷入政治動亂。被剝削的農民與富拉牧民聯合起來，共同反抗戈比爾等豪薩城邦的壓迫政策。他們推舉了一位富拉尼學者和軍事領袖，奧斯曼‧丹‧福迪奧作為領袖。奧斯曼做了幾十年的宗教導師後，於 1802 年組織了一場起義，試圖透過伊斯蘭教義來改革他的社區，因為他覺得這個社區已經偏離了正道，陷入了貪婪、不道德和殘暴之中。他作為信徒軍的指揮官領導富拉尼的軍隊，並在 1803 年廢除了現有的豪薩制度，建立了索科托哈里發國。在 1817 年去世之前，奧斯曼寫了無數與政治、文化、社會和宗教問題有關的論文。		\n\n在接下來的幾十年裡，索科托哈里發國迅速擴張，統治了附近的城邦，並透過控制重要貿易、建造堡壘網路和複雜的稅收制度鞏固了自己的政權。儘管擁有這些優勢和強大的軍事力量，在 20 世紀時，面對完全工業化的歐洲帝國主義列強的多次入侵，索科托哈里發國仍節節敗退，並迅速崩潰，被英國和德國瓜分。</string>
    <string _locid="162013">阿米娜女王</string>
    <string _locid="162014">扎造的阿米娜女王 (1576 年至 1610 年在位) 在扎造的宮廷中長大。扎造是一個羽翼未豐的豪薩王國，位於今奈及利亞。阿米娜從小就對戰爭抱有濃厚興趣，長大後她成為了王國騎兵部隊的一名軍官，該職位在當時授予女性實屬少見。阿米娜在哥哥接管王國後繼續擔任這職務，並在哥哥於 1576 年去世後繼承王位，統治王國直至 1610 年去世。		\n\n作為一名統治者，阿米娜留下了很多政治遺產。她的成就數不勝數，包括軍事擴張、城市建設、農業基礎設施改革等。她建立了第一個伊斯蘭化的豪薩王國。在位三十多年的時間裡，阿米娜領導軍隊東征西討，不斷擴大並鞏固扎造的領土。此外，在阿米娜統治期間，該地區婦女的權利得到了大幅改善。		\n\n如同期其他政體一樣，扎造需要調節農民和牧民之間的矛盾，前者從生產和城市發展中獲得財富和權力，而後者用馬和牛等流動、實用的物質來衡量財富。這些群體之間的和平往來本是互利行為，但偶爾發生的掠奪性遊牧對兩個群體構成了巨大威脅。為了解決這個問題，阿米娜在王國的所有主要市鎮中心周圍建造了一系列防禦工事。		\n\n在《世紀帝國 III: 決定版》中，阿米娜女王是精明颯爽、魅力十足、足智多謀的領袖。她知道通往勝利的道路總不只一條，善於利用多種技能和策略，而這些促成了她的成功。無論是透過建造堅固的防禦工事支持經濟穩定發展，還是熟練使用騎兵進攻和突襲，阿米娜將領導豪薩人，不遺餘力地對抗她的敵人。</string>
    <string _locid="162015">宮殿</string>
    <string _locid="162016">宮殿是非洲文明獨有的建築物，相當於西方的堡壘，從商業時代開始可以使用。它可以訓練各種單位，包括加農砲和傭兵。可作為家鄉城市船運抵達位置。</string>
    <string _locid="162017">宮殿是典型皇家權力象徵，可用作豪華居所、防禦工事、外交活動場所等等。宮殿能讓居民對周圍地區施加相當大的影響力。在許多情況下，統治者相信在領地上建立多個宮殿是明智之舉，因為這能讓他們將注意力迅速轉移到最需要的地方。</string>
    <string _locid="162018">戰鬥營</string>
    <string _locid="162019">戰鬥營是非洲人獨有的軍事生產建築物，從商業時代開始可以使用，可以訓練步兵和騎兵單位。</string>
    <string _locid="162020">廣闊非洲大陸上的社會使用各式各樣的軍事單位類型，它們因文化、資源、以及最為重要的氣候而異。例如，雖然有些環境不適宜養馬，但在以平原和沙漠為主的北非和撒哈拉等地區，坐騎是必不可少的。軍隊勢力因地制宜地建立營地，以駐紮、組織和訓練新兵。</string>
    <string _locid="162021">瞭望台</string>
    <string _locid="162022">瞭望台是非洲人獨有的防禦工事，從探索時代開始可以使用。瞭望台類似哨站，可以攻擊敵方單位和船隻，並接收家鄉城市船運。它還可以訓練亡命之徒單位。升級瞭望台可以增加其視野。</string>
    <string _locid="162023">非洲的沿海地區遍佈複雜的塔樓和防禦建築，但其他地區也有獨具特色的前哨基地，其周圍分佈著部落。這些部落吸引了旅行者、商人和傭兵，隨之而來的是陰謀、權力和生機。</string>
    <string _locid="162024">港口</string>
    <string _locid="162025">港口是非洲人獨有的海軍建築物，從探索時代開始可以使用。它類似碼頭，可以訓練經濟船隻、標準軍艦和傭兵軍艦: 豪薩的三桅帆船和衣索比亞人的戰爭單桅帆船。</string>
    <string _locid="162026">早在近代早期之前，非洲海岸就是繁華的國際商貿中心。北非的港口可以追溯到古埃及和腓尼基-迦太基文明，其他港口如柏培拉、艾爾米納和蒙巴薩，在中世紀時期後期逐漸聞名。另外一些港口在橫跨非洲大陸的水路網中發揮了重要作用。</string>
    <string _locid="162027">糧倉</string>
    <string _locid="162028">糧倉是非洲人獨有的經濟建築物，從探索時代開始可以使用，能夠提高附近所有村民的食物收集速率。糧倉建造價格較低，但建造時間較長。</string>
    <string _locid="162029">非洲大陸大部分的土地都十分肥沃，但在許多地區的氣候條件 (特別是乾熱和潮濕)，會不同程度地加快食物的變質，並加劇糧食的爭奪。許多文明建立了糧倉儲存多餘的食物，保護它不受氣候的影響和襲擊者的掠奪。糧食盈餘至關重要，是饑荒和食物短缺時期的救命稻草。</string>
    <string _locid="162030">田地</string>
    <string _locid="162031">田地是非洲人獨有的經濟建築物，從探索時代開始可以使用。村民可以無限但緩慢地在田地收集食物或錢幣。</string>
    <string _locid="162032">和世界上其他地區一樣，農業是非洲許多地區組成社會的主要部分。農作物基本上可分為兩類: 糧食和經濟作物。前者主要為可食用的苔麩和黍稷，後者主要是充當材料和商業用的藍草 (用於染料) 和咖啡 (也可作食物，但商業價值更高)。</string>
    <string _locid="162033">大學</string>
    <string _locid="162034">大學是豪薩人獨有的建築物，從探索時代開始可以使用。它能夠持續增加影響力或經驗值，將它建在市鎮中心、宮殿和交易站附近可以提升其速率。您也可以花費影響力在大學研究獨特科技。</string>
    <string _locid="162035">在西非中世紀和近代早期社會，一個經常被忽視的特徵是其繁榮的民間敘事和教育傳統。說書人是口述傳統的傳承者，負責傳頌故事和史詩，以娛樂和教育當地人民，對鄉村和遊牧群體來說十分重要。而城市社群則會建立大學，傳授宗教和文化知識來培養未來的學者。</string>
    <string _locid="162036">山地寺院</string>
    <string _locid="162037">山地寺院是衣索比亞人獨有的建築物，從探索時代開始可以使用。將它建造在礦場上可收集錢幣和產生影響力。雖然山地寺院可自行慢慢產生資源，但委派村民，尤其是阿布恩時，可大幅提升該建築產生資源的速率。山地寺院也可以研究數種科技。</string>
    <string _locid="162038">東非修道院延續了早期苦修傳統，修道院通常位於偏遠地區，如地勢平緩的山頂或安巴山，提格雷的德布勒達莫修道院就是顯著的例子。另外一類修道院則是坐落在岩石鑿成的教堂，如拉利貝拉修道院。隨著歐洲與東非社會交流越來越緊密，歐洲建築技術也對非洲教堂產生了影響。</string>
    <string _locid="162039">牲畜市場</string>
    <string _locid="162040">牲畜市場是非洲人獨有的建築物，從探索時代開始可以使用。它是結合市場和畜欄功能的建築物，可以生產牲畜，並升級村民和牲畜。此外，在畜欄可以買賣資源，分配給畜欄的牲畜也可用來交換木材和錢幣。</string>
    <string _locid="162041">和世界上其他地區一樣，牲畜在非洲民族群體中扮演著至關重要的角色。對定居和遊牧群體來說，牠們既是食物來源，也是財富的象徵。因此，牲畜市場是進行地區內和進出口貿易的主要場所，也充當了定居群體和遊牧群體之間的橋樑。</string>
    <string _locid="162042">小屋</string>
    <string _locid="162043">小屋取代房舍，為非洲人獨有的建築物，從探索時代開始可以使用。小屋能生產募集軍，這是個會隨時間降低生命值但行動快速的單位。小屋適合用來作為最後防線，但它無法抵抗長時間的進攻。</string>
    <string _locid="162044">在較大範圍的非洲社會中，大多數軍事力量來源於偽封建制度下村莊內組織的募集軍。小屋召集募集軍的能力是這一制度的體現，也反映了一大現實: 儘管募集軍數量眾多，但部隊卻並不一定精銳。</string>
    <string _locid="162045">蘇丹穆罕默德二世</string>
    <string _locid="162046">蘇丹穆罕默德二世是摩洛哥歷史戰役「三王之戰」的反派人物。</string>
    <string _locid="162047">薩阿迪王朝 (今摩洛哥) 的穆罕默德二世在歷史上默默無聞。1574 年繼承王位後，他對直系親屬進行了清洗，並因此大失人心。1576 年，他的叔叔阿卜杜勒-邁吉德帶著鄂圖曼軍隊從流放地歸來，並在多次決定性戰鬥中擊敗了穆罕默德二世，讓事情雪上加霜。走投無路的穆罕默德二世向葡萄牙人求助，但他們卻對摩洛哥別有用心。兩方的聯合軍隊於 1578 年在阿爾卡塞基比爾與阿卜杜勒-邁吉德的軍隊交戰，穆罕默德二世被毫不費力地擊敗並殺死。</string>
    <string _locid="162048">蘇丹阿卜杜勒-邁吉德</string>
    <string _locid="162049">蘇丹阿卜杜勒-邁吉德是摩洛哥歷史戰役「三王之戰」的主要人物。</string>
    <string _locid="162050">阿卜杜勒-邁吉德出生於薩阿迪蘇丹，少年時期十分不幸。他的父親被鄂圖曼奸細刺殺，使得阿卜杜勒-邁吉德落入主張透過弒親確保權力的嗜血兄弟手中。阿卜杜勒-邁吉德僥倖逃到了鄂圖曼帝國靜待時機，在如今阿爾及利亞的區域徹底融入了鄂圖曼社會，並結交了若干權貴。1574 年，當無能的穆罕默德二世在摩洛哥掌權之後，阿卜杜勒-邁吉德抓住良機，帶領一支鄂圖曼軍隊回到了祖國。在幾場戰役中擊敗對手後，阿卜杜勒-邁吉德於 1578 年在阿爾卡塞基比爾取得了最終勝利，但在過程中因病去世。</string>
    <string _locid="162051">奧斯曼‧丹‧福迪奧</string>
    <string _locid="162052">奧斯曼‧丹‧福迪奧是豪薩歷史戰役「豪薩的隕落」的主要人物。鄂圖曼使用步槍攻擊，能對寶藏守護者造成額外傷害，他還有一個專門針對寶藏守護者的特殊攻擊技能: 狙擊手。鄂圖曼還可以訓練富拉戰士，建造交易站，以及看到隱匿單位。</string>
    <string _locid="162053">奧斯曼‧丹‧福迪奧是富拉尼學者和軍事領袖，於 1754 年出生在戈比爾，是如今奈及利亞的豪薩城邦之一。奧斯曼做了幾十年的宗教導師後，於 1802 年組織了一場起義，試圖透過伊斯蘭教義來改革他的社區，因為他覺得這個社區已經偏離了正道，陷入了貪婪、不道德和殘暴之中。他作為信徒軍的指揮官領導富拉尼的軍隊，並在 1803 年廢除了現有的豪薩制度，建立了索科托哈里發國。在 1817 年去世之前，奧斯曼寫了無數與政治、文化、社會和宗教問題有關的論文。</string>
    <string _locid="162054">艾哈邁德‧曼蘇爾</string>
    <string _locid="162055">艾哈邁德‧曼蘇爾是摩洛哥歷史戰役「三王之戰」的主要人物。曼蘇爾是一名重裝騎兵，可以利用撒哈拉之風能力加速附近盟友單位的移動速度。他還可以建造交易站和看到隱匿單位。</string>
    <string _locid="162056">艾哈邁德‧曼蘇爾是阿卜杜勒-邁吉德的兄弟，由於受到身居高位的親戚迫害，他的童年同樣動盪不堪。曼蘇爾僥倖和兄弟一同逃到了鄂圖曼帝國靜待時機，在如今阿爾及利亞的區域徹底融入了鄂圖曼社會，並結交了無數權貴。1574 年，無能的穆罕默德二世在摩洛哥掌權之後，曼蘇爾和阿卜杜勒-邁吉德抓住良機，帶領一支鄂圖曼軍隊回到了祖國，並在幾場戰役中輕鬆擊敗了蘇丹穆罕默德二世。他們於 1578 年在阿爾卡塞基比爾取得了最終勝利，徹底消滅了他們的對手及其葡萄牙盟友，但阿卜杜勒-邁吉德在期間因病去世。曼蘇爾繼承了王位，在 1603 年死於瘟疫前統治了摩洛哥 35 年。</string>
    <string _locid="162057">卡薩‧海盧</string>
    <string _locid="162058">卡薩‧海盧是衣索比亞歷史戰役「王子紛爭的年代」的主要人物。卡薩使用盾牌和長矛攻擊，可攻擊寶藏守護者; 被動技能為閃躲，可躲避敵人攻擊。他的技能「獅子的咆哮」可以提高附近盟友單位的攻擊速度。此外，他可以建造交易站和看到隱匿單位。</string>
    <string _locid="162059">卡薩‧海盧在 1818 年出生於衣索比亞，在這片飽受戰爭蹂躪的國土上度過了不幸的童年。衣索比亞的紛爭由爭奪皇帝頭銜的王子和軍閥挑起。卡薩在當地軍隊短暫服役，之後成為一名強盜。他將財富歸還給被軍閥榨乾的平民並解放了他們，因此獲得了眾多追隨者，最終在 1845 年被提升為貴族。卡薩拒絕屈服於帝國權威，粉碎了帝國軍隊和各路軍閥，甚至一度入侵鄂圖曼帝國的埃及。他的事業在 1855 年達到頂峰，被授予了皇帝頭銜。他被稱為為特沃德羅斯二世，並將皇帝頭銜一直保持到 1868 年去世。</string>
    <string _locid="162060">阿坎王國</string>
    <string _locid="162061">阿坎人 (含義為「開明的人」) 是西非的一個原住民群體。他們分佈在一個盛產農產品和黃金的地區，在中世紀晚期和近代早期都十分富有。然而，這種富裕招致了貪婪的歐洲探險家和冒險家，尤其是葡萄牙人、英國人和荷蘭人。		\n\n事情變得複雜起來: 阿坎人依靠權力和財富，一方面擊退了試圖入侵及征服當地的歐洲人，另一方面也透過抓捕及買賣奴隸等手段，積極參與跨大西洋奴隸貿易。英國最終在 20 世紀初征服了阿坎人，但其統治十分短暫，阿坎民族僅在幾十年後便重獲獨立。</string>
    <string _locid="162062">柏柏蘇丹國</string>
    <string _locid="162063">柏柏人，或阿馬齊格人 (含義是「自由人」) 是非洲北部和西北部常見的原住民群體。他們的生活方式因地區不同而有所差別，如阿馬齊格人是定居農民或城市居民，許多其他族群則是牧民。所有族群都從分佈於附近、橫跨非洲北部的貿易路線中受益。		\n\n到了近代早期，鄂圖曼帝國直接或透過其附庸王國控制了大部分阿馬齊格的核心區域。其中也有例外，如薩阿迪蘇丹國 (1510 年至 1659 年) 位於今摩洛哥，該國使用近代化的軍隊和精明的外交手段來保持獨立，並於 1578 年在阿爾卡塞基比爾擊敗了一支強大的葡萄牙入侵軍隊。薩阿迪蘇丹國在 17 世紀崩潰，薩阿迪人被阿拉維派所取代。儘管西班牙和法國曾短暫佔領過該地區，但阿拉維派的統治一直持續到了今天。</string>
    <string _locid="162064">索馬利亞蘇丹國</string>
    <string _locid="162065">索馬利亞人 (詞源不明) 是東非之角的原住民群體，該地區位於亞丁灣和印度洋中間。在近代早期，多個蘇丹國曾統治該地區，他們對水資源均依靠這兩種利用方式進行統治: 陸上灌溉和海上貿易。陸地乾旱的氣候使得水對農業和生計來說至關重要，附近的海域也分佈著歷史上最活躍的貿易網路，如柏培拉港是進出大陸的重要補給樞紐。		\n\n在 16 世紀和 17 世紀阿達爾和阿居蘭蘇丹國崩潰後，該地區分裂成幾個小王國，包括巴里、吉拉德和馬吉爾廷。19 世紀末 20 世紀初，列強瓜分非洲的爭奪戰打破了該地的安寧，英國和義大利統治了索馬利亞人。雖然德爾維希等群體發起過抵抗運動，但直到 1969 年，索馬利亞人民才最終重獲獨立。</string>
    <string _locid="162066">蘇丹蘇丹國</string>
    <string _locid="162067">蘇丹人由多個族群組成 (大多是蘇丹阿拉伯人)，是今蘇丹的原住民群體。在近代早期，該地區主要由兩個蘇丹國統治: 達爾富爾 (17 世紀至 20 世紀) 和森納爾 (16 世紀至 19 世紀)。兩國的繁榮手段別無二致: 尼羅河及其支流上繁華的貿易網路，以及臭名昭著的奴隸貿易。		\n\n隨著時間的推移，蘇丹的獨立受到了多方威脅。鄂圖曼人從北部沿尼羅河擴張，而衣索比亞人從東部入侵。19 世紀初，鄂圖曼人曾短暫佔領了蘇丹的多處土地，瓦解了森納爾蘇丹國，征服了達爾富爾蘇丹國。1916 年第一次世界大戰期間，英國佔領了蘇丹，結束了鄂圖曼帝國的統治。40 年後，蘇丹於 1956 年獲得獨立。</string>
    <string _locid="162068">約魯巴王國</string>
    <string _locid="162069">約魯巴人是西非，尤其是今奈及利亞的原住民群體。他們的家園地大物博: 河流豐富、土地肥沃、遍佈森林及草原。因此，約魯巴人的生活方式十分多樣，但近代早期主要以定居為主。約魯巴人建立了繁華的城市群，它是地方和皇家權力的中心。		\n\n17 世紀至 19 世紀，奧約帝國控制了該地區，並對貝南和達荷美的鄰國施加壓力。雖然奧約帝國在與歐洲商人的貿易中獲得了經濟利益，但卻對自己的騎兵和步兵過於自信，19 世紀才廣泛引入火器。此舉再加上該國的內亂，讓正在崛起的索科托哈里發國有了入侵該國的機會。這些富拉尼入侵者反過來又為英國入侵者打開了方便之門，後者輕鬆佔領並持續統治著這一地區，直到 1960 年，奈及利亞民族終於獲得獨立。</string>
    <string _locid="162070">資源 - 影響力</string>
    <string _locid="162071">在《世紀帝國 III: 決定版》中，影響力是一種無形貨幣，政治領導人可以透過影響力說服其他人幫助自己實現目標。作為非洲文明的特點，影響力可用來取得各種特殊單位和科技。主要途徑有三種: 一是透過預設的自動細流; 二是在牲畜市場養育肥牛; 三是透過非洲文明的專屬方式: 豪薩為建造大學，衣索比亞則為建造山地寺院。</string>
    <string _locid="162072">王子</string>
    <string _locid="162073">王子相當於探險家，為非洲文明所獨有。王子可以收集寶藏，建造特定建築物，並且擅長對付寶藏守護者。王子有兩種特殊能力。一是混沌，可使寶藏守護者互相攻擊。二是忠誠光環，被大量盟友單位簇擁時，王子的戰力會增加。		\n\n衣索比亞和豪薩諸國更傾向於透過文化共通性來進行統一，而非政治上的集權。王子可以透過血統繼承王位，也可以透過不斷招攬追隨者，在群眾中聚集影響力來達成目的。即便是透過繼承而獲得王位，取得影響力仍至關重要。政治操縱是建立統治的要素，與機會主義和掌控動盪局勢密不可分。</string>
    <string _locid="162075">蓄力行動</string>
    <string _locid="162076">在《世紀帝國 III: 決定版》中，某些單位的特殊能力不是透過手動啟動，而是蓄力後自動啟動。</string>
    <string _locid="162077">忠誠光環</string>
    <string _locid="162078">雖然一些帶有光環的特殊單位可以影響附近的友軍單位，但忠誠光環的效果相反。此技能為非洲英雄獨有: 英雄戰力隨附近盟友單位的數量而增加。</string>
    <string _locid="162079">非洲王國</string>
    <string _locid="162080">非洲王國代表的並非具體的族群，而是更大的範圍，類似於美洲原住民部落和亞洲的聖地，但它能提供更多單位和科技。非洲文明還有一些特殊優勢，例如結盟升級時代時的特定免費升級和強化收益。</string>
    <string _locid="162081">同盟</string>
    <string _locid="162082">一些文明是透過選取政治家、建造奇觀或吞併聯邦領土進入新時代，但非洲文明是透過與各種團體結盟而前進，這凸顯了非洲社會獲得政治權力和法統的過程複雜。每個聯盟都支持不同建築物中的各種單位和科技的組合。</string>
    <string _locid="162083">拉斯</string>
    <string _locid="162084">拉斯相當於探險家，為衣索比亞人所獨有。拉斯可以收集寶藏，建造交易站、市鎮中心和宮殿，並且擅長對付寶藏守護者。拉斯使用火槍從馬背上攻擊，有兩種特殊能力: 一是混沌，可使寶藏守護者互相攻擊。二是忠誠光環，被大量盟友單位簇擁時，拉斯的戰力會增加。</string>
    <string _locid="162085">衣索比亞和豪薩諸國更傾向於透過文化共通性來進行統一，而非政治上的集權。衣索比亞王子拉斯可以透過血統繼承王位，也可以透過不斷招攬追隨者，在群眾中聚集影響力來達成目的。即便是透過繼承而獲得王位，取得影響力仍至關重要。政治操縱是建立統治的要素，與機會主義和掌控動盪局勢密不可分。</string>
    <string _locid="162086">埃米爾</string>
    <string _locid="162087">埃米爾相當於探險家，為豪薩人所獨有。埃米爾可以收藏寶物，建造交易站、市鎮中心、宮殿和大學，並且擅長對付寶藏守護者。埃米爾騎著駱駝用手槍攻擊，有兩種特殊能力: 一是混沌，可使寶藏守護者互相攻擊。二是忠誠光環，被大量盟友單位簇擁時，埃米爾的戰力會增加。</string>
    <string _locid="162088">衣索比亞和豪薩諸國更傾向於透過文化共通性來進行統一，而非政治上的集權。豪薩王子埃米爾可以透過血統繼承王位，也可以透過不斷招攬追隨者，在群眾中聚集影響力來達成目的。即便是透過繼承而獲得王位，取得影響力仍至關重要。政治操縱是建立統治的要素，與機會主義和掌控動盪局勢密不可分。</string>
    <string _locid="162089">彎刀勇士</string>
    <string _locid="162090">彎刀勇士是衣索比亞人獨有的突擊步兵單位。從商業時代開始可以使用，並且擅長對付遠距步兵，但不擅長對付重裝步兵和輕型騎兵。</string>
    <string _locid="162091">彎刀是致命武器，獨特的弧度說明這種武器由農具發展而來。彎刀是東非獨有的武器，其歷史可以追溯到中世紀的衣索比亞王國。彎刀是一種多用途武器，獨特形狀使其既可劈砍，也可繞過阻礙，造成出其不意的刺傷。</string>
    <string _locid="162092">阿布恩</string>
    <string _locid="162093">阿布恩是衣索比亞人獨有的牧師，從商業時代開始可以使用。可治療範圍內的單位，並使建築物更有效地工作。</string>
    <string _locid="162094">阿布恩是衣索比亞對主教的稱呼，該職位可以追溯到古代晚期，證明了衣索比亞是世界上最早的基督教國家之一。隨著時間的推移，伊斯蘭國家和天主教傳教士所帶來的外部宗教影響力日漸增加，但阿布恩仍然在部分領域發揮著關鍵作用。</string>
    <string _locid="162095">加塞尼亞步兵</string>
    <string _locid="162096">加塞尼亞步兵是衣索比亞人獨有的重裝步兵單位，配備可投擲的標槍。從商業時代開始可以使用，不僅是強大的遠距兵，近戰中還特別擅長對付騎兵。</string>
    <string _locid="162097">衣索比亞軍隊在與歐洲列強和鄂圖曼帝國接觸後逐漸開始使用火器，但絕大多數軍隊仍然配備長矛和盾牌。儘管在技術上處於劣勢，但衣索比亞士兵數量眾多、性格頑強，在戰場上令人生畏。</string>
    <string _locid="162098">標槍騎兵</string>
    <string _locid="162099">標槍騎兵是遠距騎兵單位，配備可投擲的標槍。非洲文明從商業時代開始可以使用標槍騎兵，其特別擅長對付其他類型的騎兵。</string>
    <string _locid="162100">在中世紀和近代早期，東非騎兵戰鬥的主要角色為配備標槍或多用途武器的輕型騎兵。標槍的靈活性較高，騎兵可視情況選擇以遠距或近戰形式格鬥。</string>
    <string _locid="162101">奧羅莫戰士</string>
    <string _locid="162102">奧羅莫勇士是衣索比亞的特殊重裝騎兵單位，可從要塞時代起在戰鬥營生產。這種近戰騎兵單位可使用輕便的彎刀刀刃快速攻擊目標，且還可以使用強大的蓄力火槍攻擊，這種攻擊會隨著時間重新蓄力，使得奧羅莫勇士得以在轉換到近戰之前先施展齊發攻擊。</string>
    <string _locid="162103">在近代早期，多個族群遷徙到了如今的衣索比亞地區。其中的奧羅莫人日漸繁盛，成為了該地區最大的人口群體。奧羅莫人以他們的勇敢和武藝而聞名，是寶貴的盟友，更是危險的敵人。</string>
    <string _locid="162104">內夫特尼亞步槍兵</string>
    <string _locid="162105">內夫特尼亞步槍兵是衣索比亞人獨有的輕型步兵單位，配備步槍和盾牌。從要塞時代開始可以使用，並且擅長對付重裝步兵和輕型騎兵，但不擅長對付重裝騎兵。</string>
    <string _locid="162106">內夫特尼亞步槍兵是貴族的精銳衛隊，他們使用步槍搭配盾牌，成為了東非軍隊的一大特色。內夫特尼亞步槍兵的服飾特徵鮮明且戰鬥力高超，單是他們顏色鮮豔的盾牌出現在戰場上就能嚇得敵人落荒而逃。</string>
    <string _locid="162107">塞巴斯托波迫擊砲</string>
    <string _locid="162108">塞巴斯托波迫擊砲是衣索比亞人獨有的砲兵單位。從要塞時代開始可以使用，並且和迫擊砲一樣，向建築物發射大型爆炸彈時特別有效。</string>
    <string _locid="162109">特沃德羅斯二世曾試圖在本國鑄造加農砲，但因缺乏工業化基礎設施而未能成功。於是，他扣押了一些歐洲權貴和傳教士，想要以此勒索英國人的援助。然而，計劃適得其反，英國人為了解救人質入侵了他的國家。在 1868 年的瑪格達拉戰役中，英軍殲滅了特沃德羅斯的軍隊，這位皇帝也因此自殺。而塞瓦斯托波爾 (得名於克里米亞戰爭)，特沃德羅斯的唯一一門迫擊砲，則在那次慘敗的戰場上沉睡至今。</string>
    <string _locid="162110">募集軍</string>
    <string _locid="162111">募集軍是非洲人獨有的單位，可以在小屋消耗少量影響力快速訓練。募集軍有三種單位可召集: 募集長槍兵，擅長對付騎兵; 募集弓兵，擅長對付步兵; 募集槍手，擅長對付砲兵。雖然訓練速度很快，但募集軍的生命值會隨著時間不斷減少，適合用來作為最後防線，但無法抵抗長時間的進攻。		\n\n在較大範圍的非洲社會中，大多數軍事力量來源於偽封建制度下村莊內組織的募集軍。小屋召集募集軍的能力是這一制度的體現，也反映了一大現實: 儘管募集軍數量眾多，但部隊卻並不一定精銳。</string>
    <string _locid="162113">捕魚獨木舟</string>
    <string _locid="162114">捕魚獨木舟是非洲文明獨有的船隻，從探索時代開始可以使用。和其他文明的漁船一樣，捕魚獨木舟可以在海洋中捕魚或捕鯨來獲得食物和錢幣; 但差別在於捕魚獨木舟擁有可以自衛的基本攻擊力。 </string>
    <string _locid="162115">遍佈水生生物的非洲河流與海岸，是連接不同地區的橋樑，也是捕魚和貿易的理想場所。小型水上船隻在水道上搜尋食物，並時刻準備抵禦掠食者或突襲者的進攻。</string>
    <string _locid="162116">戰鬥獨木舟</string>
    <string _locid="162117">戰鬥獨木舟是非洲文明獨有的船隻，從商業時代開始可以使用。能以火焰之箭攻擊其他船隻，並砲擊步兵。戰鬥獨木舟也可以訓練陸上軍事單位。 </string>
    <string _locid="162118">非洲河流與海岸不僅是食物來源和商業路線，還是水上力量的兵家必爭之地。穿行於這些水道的小型獨木舟十分靈活，操縱它們的船員也是強悍的戰士。</string>
    <string _locid="162119">加農砲船</string>
    <string _locid="162120">加農砲船是非洲文明獨有的船隻，從要塞時代開始可以使用。船頭裝有一門加農砲，對破壞防禦工事十分有效，但射速較低，不擅長對付其他軍艦。 </string>
    <string _locid="162121">撒哈拉以南的非洲戰場對於火砲的應用較晚，但數量稀少的火砲卻發揮了巨大的作用。它們不但在陸地上勢不可當，也讓海岸要塞從堅不可摧的神壇跌落。安裝在軍艦上的加農砲可以有效摧毀沿海防禦工事。</string>
    <string _locid="162122">三桅帆船</string>
    <string _locid="162123">三桅帆船是一種北非傭兵軍艦。它們敏捷、迅速、威力強大，可以訓練多個單位，有著較快的近戰攻擊速度。 </string>
    <string _locid="162124">輕盈、敏捷、迅速的三桅帆船是北非海岸巴巴利海盜最愛的軍艦。三桅帆船更適用於突襲而非激烈的海戰，整個地中海都很怕它，因此它受到那些從事非法活動的船隊高度追捧。</string>
    <string _locid="162125">戰爭單桅帆船</string>
    <string _locid="162126">戰爭單桅帆船是一種東非傭兵軍艦。是一種強大的加農砲船隻，擁有舷側攻擊能力，可以訓練單位，火力強勁，射速中等。它的射程較短，但勝在行動敏捷，可以在戰鬥中進退自如。 </string>
    <string _locid="162127">「單桅帆船」是印度洋和紅海沿岸文明所使用的多種裝有三角帆的船隻的統稱。裝備大三角帆有利於控制和迅速改變船隻航向，順應該地區的水道特點，適應不斷變化的水流和風力。單桅帆船最初主要由商人和探險家使用，後來也被用作強力的多功能型軍艦。</string>
    <string _locid="162128">貨車</string>
    <string _locid="162129">貨車相當於馬車，為非洲文明所獨有。和馬車一樣，貨車可以運送建造各種建築物所需的物資。		\n\n貨車是不可或缺的車輛工具，用來運輸各種物資和建築材料。任意數量的牲畜都可以用來拉車: 例如牛、驢，甚至駱駝。</string>
    <string _locid="162131">卡努里護衛</string>
    <string _locid="162132">卡努里護衛是遠距傭騎兵單位。和槍騎兵一樣，擅長對付騎兵，但不擅長對付大多數其他單位。</string>
    <string _locid="162133">卡內姆-博爾努王國很早就讓軍隊配備火器。其中以伊德里斯‧阿洛瑪 (約 16 世紀) 最為出名，他麾下身穿鎖子甲、手持火槍的騎兵對敵人造成了持久而致命的威脅。</string>
    <string _locid="162134">達荷美女戰士</string>
    <string _locid="162135">達荷美女戰士是輕型傭步兵單位。和長槍兵一樣，擅長對付重裝步兵，但不擅長對付重裝騎兵。達荷美亞女戰士能從遠處發射步槍，並對靠近自己的敵人投擲飛刀。</string>
    <string _locid="162136">17 世紀，西非的達荷美王國組建了全女性的軍事單位。這些飛刀兵因同時使用火器和飛刀而聞名，並被國王重用。直到 19 世紀末期被法國征服之前，她們都是王國軍隊不可或缺的一部分。歐洲的觀察家們將此視為一種反常現象，並以希臘神話中的「亞馬遜女戰士」為她們命名。</string>
    <string _locid="162137">非洲民兵</string>
    <string _locid="162138">非洲民兵是重裝傭步兵單位。和火槍兵一樣，擅長對付騎兵，但對抗騎兵時的遠距攻擊力比近戰攻擊力更強，這也是其和火槍兵的主要差別。和其他重裝步兵一樣，非洲民兵不擅長對付輕型步兵。</string>
    <string _locid="162139">非洲民兵是非洲的軍事單位，由控制中非和東非等地區的歐洲強國招募和訓練。雖然他主要在本國服役，但許多人也在歐洲大國之間的衝突中被徵召為輔助部隊。</string>
    <string _locid="162140">扎納塔騎兵</string>
    <string _locid="162141">扎納塔騎兵是遠距傭騎兵單位。和標槍騎兵一樣，擅長對付騎兵，但不擅長對付大多數其他單位。</string>
    <string _locid="162142">扎納塔人是一個柏柏或阿馬齊格族群，因其可追溯到中世紀的騎兵而聞名於世。這些行動迅速的輕型騎兵配備心形盾牌和幾把可投擲的長矛作戰。他們的作戰方式非常有效，以至於他們登陸西班牙後產生了新的兵種: 護衛葡萄牙槍騎兵，又名輕裝槍騎兵，其名稱和戰鬥風格直接來源於扎納塔騎兵。這種騎兵直到近代早期仍活躍於戰場上。</string>
    <string _locid="162143">森納爾騎兵</string>
    <string _locid="162144">森納爾騎兵是一種傭兵重裝騎兵單位。像利菲迪騎士一樣，擁有強大的近戰攻擊，以及能良好防禦近戰和遠距攻擊的盔甲，這使得其的用途十分廣泛。</string>
    <string _locid="162145">森納爾蘇丹國 (16 世紀至 19 世紀，今蘇丹) 是一個封建制國家，戰亂時是依靠當地的貴族來召集軍隊。在森納爾，騎兵的戰鬥力是衡量軍事力量的主要標準。這些重甲騎兵們在軍中備受推崇，以至於他們為了維持自身的地位，利用影響力推遲了火器在軍中的列裝，對國家造成了十分不利的影響。</string>
    <string _locid="162146">砲手</string>
    <string _locid="162147">砲手是遠距傭步兵單位。和鄂圖曼砲兵一樣，擅長對付步兵，並造成攻城傷害。</string>
    <string _locid="162148">歐洲冒險家和傭兵為了金錢向國外統治者效忠的情況並不少見。其中，砲手就是這種歐洲傭兵的代表，他們在外國地區會使用早期火槍等先進武器，例如軍事技術欠發達的剛果王國，打出了一片天地。</string>
    <string _locid="162149">格林機槍駱駝</string>
    <string _locid="162150">格林駱駝是傭砲兵單位。和格林機槍一樣，特別擅長對付步兵，但不擅長對付騎兵和其他砲兵。</string>
    <string _locid="162151">格林機槍於 19 世紀出現在非洲和中東時，主要是被歐洲列強用於對抗數量懸殊的大量敵人。然而，被稱為「中東火藥帝國」的國家很快採用了這種武器，並把它們裝備在駱駝背上，取代了駱駝騎兵，並將後者逐漸淘汰。</string>
    <string _locid="162152">沙漠突襲者</string>
    <string _locid="162153">沙漠突襲者是亡命之徒騎兵單位，攻擊建築物時特別有效。</string>
    <string _locid="162154">非洲的沙漠和平原是許多遊牧及畜牧族群的聚居地。其中有些族群較為安分，但其他族群的生存方式更具掠奪性，他們往往襲擊敵對族群和聚落以搶奪或勒索資源。</string>
    <string _locid="162155">沙漠弓兵</string>
    <string _locid="162156">沙漠弓兵是亡命之徒遠距步兵單位，特別擅長對付步兵。沙漠弓兵既能在較遠射程準確射擊，也能在敵人逼近時進行速射。</string>
    <string _locid="162157">非洲的沙漠和平原是許多遊牧及畜牧族群的聚居地。其中有些族群較為安分，但其他族群的生存方式更具掠奪性，他們往往襲擊敵對族群和聚落以搶奪或勒索資源。</string>
    <string _locid="162158">沙漠戰士</string>
    <string _locid="162159">沙漠戰士是亡命之徒重裝步兵單位，配備標槍和盾牌。這些強壯的戰士不只特別擅長對付騎兵，還能勝任其他多種任務。</string>
    <string _locid="162160">非洲的沙漠和平原是許多遊牧及畜牧族群的聚居地。其中有些族群較為安分，但其他族群的生存方式更具掠奪性，他們往往襲擊敵對族群和聚落以搶奪或勒索資源。</string>
    <string _locid="162161">突襲者</string>
    <string _locid="162162">突襲者是豪薩人獨有的重裝騎兵單位。從商業時代開始可以使用，而且擅長對付遠距步兵和村民，但不擅長對付重裝步兵和輕型騎兵。</string>
    <string _locid="162163">桑海和豪薩的騎兵不僅活躍在戰場之上，也活躍在戰場之外: 如突襲和騷擾敵國村莊、為軍隊掠奪資源、切斷敵人的補給等。</string>
    <string _locid="162164">富拉尼弓兵</string>
    <string _locid="162165">富拉尼弓兵是豪薩人獨有的遠距步兵單位，使用弓箭攻擊，射速很快但射程較短。從商業時代開始可以使用，而且擅長對付重裝步兵和輕型騎兵，但不擅長對付重裝騎兵。富拉尼弓兵還能從牲畜身上採集肉。</string>
    <string _locid="162166">奧斯曼‧丹‧福迪奧 (1754 年至 1817 年) 利用了富拉尼人用短弓打獵的傳統，將其轉化成強大的軍事力量。奧斯曼意識到己方難以在堂堂之陣中對抗豪薩騎兵，於是轉而採用游擊戰術，透過精心佈陣的步弓兵戰勝了敵人。</string>
    <string _locid="162167">說書人</string>
    <string _locid="162168">說書人是豪薩人獨有的單位。從商業時代開始可以使用，能增強附近建築物的效率，或降低敵方單位的移動速度。</string>
    <string _locid="162169">說書人是口述傳統的傳承者，負責傳頌故事和史詩，以娛樂和教育當地人民，對西非鄉村和遊牧群體來說十分重要。說書人講述的史詩歌頌並紀念了松賈塔‧凱塔和曼薩‧穆薩等英雄人物。</string>
    <string _locid="162170">利菲迪騎士</string>
    <string _locid="162171">利菲迪騎士是豪薩人獨有的重裝騎兵單位。從要塞時代開始可以使用，而且擅長對付多種單位，但不擅長對付重裝步兵和輕型騎兵。利菲迪騎士的盔甲可以抵擋近戰和遠距攻擊，因此耐久性較強，但錢幣成本十分昂貴。</string>
    <string _locid="162172">利菲迪是獨特的縫製盔甲，常為西非和中非的騎兵所用，如豪薩人、富拉尼人、蘇丹人和卡內姆-博爾努人。利菲迪盔甲能有效抵擋近戰和遠距攻擊，所以穿戴這些盔甲的騎兵雖然人數很少，卻貢獻了極高的戰鬥力。</string>
    <string _locid="162173">邁加迪步兵</string>
    <string _locid="162174">邁加迪步兵是豪薩人獨有的遠距步兵單位。從商業時代開始可以使用且用途廣泛，特別擅長對付傭兵單位。</string>
    <string _locid="162175">邁加迪步兵 (護衛隊) 是豪薩埃米爾的貼身護衛。在危險多變的政治環境下，擁有可以托付的親信至關重要。邁加迪步兵不僅保護埃米爾的人身安全，還充當了他的私人軍隊。</string>
    <string _locid="162176">非洲村民</string>
    <string _locid="162177">非洲村民在功能上類似於歐洲拓荒者。他們能夠收集資源和寶藏、建造建築物等，但會使用弓箭而非短槍打獵和戰鬥。</string>
    <string _locid="162178">阿坎指揮官</string>
    <string _locid="162179">阿坎指揮官是實力強勁的頭目，主要使用手槍攻擊，但在戰鬥中也會使用致命的阿克費那劍和盾牌。他特別擅長對付騎兵，被原住民戰士簇擁時戰力會更加強悍。阿坎指揮官也可以治療和建造某些建築物。</string>
    <string _locid="162180">阿坎指揮官是統治黃金海岸的阿坎戰士團領導人。他們揮舞著致命的阿克費那劍，代表著戰鬥文化的高峰，帶領士兵無畏地投入戰鬥。然而，阿坎指揮官的力量與其部曲息息相關，每失去一名士兵都會削弱他的戰鬥力。</string>
    <string _locid="162181">阿坎安科比亞</string>
    <string _locid="162182">安科比亞是強大的阿坎輕型步兵單位，使用火槍戰鬥。他們的基礎傷害比長槍兵更高，但無法對重裝步兵造成額外傷害。</string>
    <string _locid="162183">安科比亞由火槍兵戰士團組成，是阿散蒂首都的皇家衛兵和警察。阿散蒂人是該地區最早組建專業火槍兵隊族群之一。他們為了避免當時常見的火器故障造成的傷害而傾向於在戰鬥時使用腰射方式。</string>
    <string _locid="162184">柏柏駱駝騎兵</string>
    <string _locid="162185">駱駝騎兵是強大的柏柏騎兵單位，擅長與其他騎兵單位作戰。與其他近戰騎兵不同的是，駱駝騎兵被歸類為「輕型騎兵」，代表其更類似遠距騎兵 (如槍騎兵)，且會被同類型的單位反制。</string>
    <string _locid="162186">駱駝在大多情況下不是首選坐騎，但牠在對抗敵軍騎兵時十分致命，因為駱駝的氣味會讓馬感到恐懼。駱駝騎兵通常會配備一把筆直的塔科巴劍 (圖阿雷格人、豪薩人和富拉尼人的典型武器)，對敵對騎兵團構成巨大威脅。</string>
    <string _locid="162187">柏柏遊牧民族</string>
    <string _locid="162188">遊牧民族是獨特的柏柏村民，數量越多，戰鬥力越強。他們不能從磨坊、農莊或任何其他農業建築物中收集資源，但相比其他類型村民，他們收集自然資源的速率更高。遊牧民族也可以從木箱中收集資源。</string>
    <string _locid="162189">柏柏人和圖阿雷格人在沙漠環境中的尋路和生存的能力很強，故被稱為「沙漠之王」。他們善於適應惡劣環境並利用其資源，因此他們是其他部落的強勁敵手或不可或缺的盟友。</string>
    <string _locid="162190">柏柏販鹽駱駝</string>
    <string _locid="162191">販鹽駱駝是柏柏人的單位，牠能夠發現 (即創造) 鹽礦，是錢幣的來源。</string>
    <string _locid="162192">柏柏商隊在橫跨非洲的繁榮鹽貿易中發揮了至關重要的作用，他們的足跡遍佈撒哈拉沙漠和阿法爾三角洲。在近代之前，鹽的價值至關重要，因為它不只是調味品，更是防腐劑。儘管開採和提煉緩慢，但鹽能夠帶來豐厚回報，其價值有時更甚於黃金。</string>
    <string _locid="162193">柏柏蘇丹人</string>
    <string _locid="162194">蘇丹是強大的柏柏重裝騎兵英雄單位，他有治療能力，在亡命之徒和傭兵的簇擁下戰力更強。他可以訓練巴巴利快船海盜和扎納塔騎兵這兩種傭兵單位，也可以建造某些建築物。</string>
    <string _locid="162195">柏柏人，或阿馬齊格人 (含義是「自由人」) 是非洲北部和西北部常見的原住民群體。他們的生活方式因地區不同而有所差別，如阿馬齊格人是定居農民或城市居民，許多其他族群則是牧民。所有族群都從分佈於附近、橫跨非洲北部的貿易路線中受益。		\n\n到了近代早期，鄂圖曼帝國直接或透過其附庸王國控制了大部分阿馬齊格的核心區域。其中也有例外，如薩阿迪蘇丹國 (1510 年至 1659 年) 位於今摩洛哥，該國使用近代化的軍隊和精明的外交手段來保持獨立，並於 1578 年在阿爾卡塞基比爾擊敗了一支強大的葡萄牙入侵軍隊。薩阿迪蘇丹國在 17 世紀崩潰，薩阿迪人被阿拉維派所取代。儘管西班牙和法國曾短暫佔領過該地區，但阿拉維派的統治一直持續到了今天。</string>
    <string _locid="162196">索馬利亞伊薩戰士</string>
    <string _locid="162197">伊薩戰士是強大的索馬利亞重裝步兵單位，使用標槍作戰。伊薩戰士的近戰攻速較快，也可以在遠距對抗騎兵。</string>
    <string _locid="162198">伊薩人是迪爾人的分支，後者是今天吉布地的一大民族，他們的宿敵是阿法爾人。伊薩人是阿達爾蘇丹國 (15 世紀至 16 世紀) 的重要組成部分，他們統治著東非大部分地區和當地的貿易。</string>
    <string _locid="162199">索馬利亞達魯德民兵</string>
    <string _locid="162200">達魯德民兵是強大的索馬利亞遠距步兵單位，使用重型火槍作戰，是對抗砲兵和船隻的完美選擇。</string>
    <string _locid="162201">近代早期的索馬利亞是氏族社會。其中規模最大、最具統治地位的氏族是達魯德，他們在整個索馬利亞歷史上產生了眾多貴族，甚至蘇丹。</string>
    <string _locid="162202">蘇丹德爾維希</string>
    <string _locid="162203">德爾維希是強大但脆弱的蘇丹長槍兵單位，也能在短距離內投擲飛刀。德爾維希攻擊近戰單位時，攻擊速度會隨著生命值降低而加快，而攻擊遠距單位時，攻擊速度會因目標靠近而加快。</string>
    <string _locid="162204">德爾維希是伊斯蘭苦僧教派馬赫迪運動的成員統稱。德爾維希以虔誠態度、彩色方形裝飾的白色長袍和旋轉舞蹈而聞名，他們既是靈性的存在，也是英勇的戰士。</string>
    <string _locid="162205">約魯巴奧約軍團兵</string>
    <string _locid="162206">奧約軍團兵是強大的約魯巴重裝步兵單位，使用標槍作戰。奧約軍團兵的近戰攻擊速度較快，他們的盾牌可以抵禦遠距攻擊，擅長對付騎兵單位。</string>
    <string _locid="162207">奧約步兵是近代早期非洲大陸上最有組織、最強大的戰力之一。和千年前的羅馬帝國軍團類似，奧約步兵配有標準化的裝備，包括盾牌、艾達劍和標槍。他們有時會在刀刃上塗毒，使攻擊更加致命。</string>
    <string _locid="162208">約魯巴埃索騎兵</string>
    <string _locid="162209">埃索騎兵是強大的約魯巴重裝騎兵單位，使用騎槍作戰。隨著時間推移，埃索騎兵的生命值會逐漸減少，但攻速會增加。他們的裝甲可以有效抵抗近戰和遠距攻擊，使得他們即便是在瀕臨死亡時也不容小覷。</string>
    <string _locid="162210">埃索是伊科伊的世襲精銳騎兵部隊，是戰士社會十分重要的組成部分。雖然武器、訓練和軍事傳統造就了埃索的強大，但他們仍有個致命弱點: 受氣候和舌蠅的影響，他們所依賴的馬匹的供應量正在不斷減少。</string>
    <string _locid="162211">商隊，導遊</string>
    <string _locid="162212">商隊是貿易路線上的常見中立單位，穿梭於非洲和中東陸路。商隊經過交易站時可以為擁有者產生資源: 食物、木頭、錢幣或經驗值。導遊依靠步行前進，因此速度較慢，攜帶的資源較少。</string>
    <string _locid="162213">非洲和中東地區參與組成了歷史上最活躍的貿易網路之一。貿易路線上隨處可見商隊、大型商人車隊、馱畜以及衛兵等等。滿載資源和財富的商隊是成功商人的標誌，也是極具誘惑力的目標。</string>
    <string _locid="162214">商隊，馱運駱駝</string>
    <string _locid="162215">商隊是貿易路線上的常見中立單位，穿梭於非洲和中東陸路。商隊經過交易站時可以為擁有者產生資源: 食物、木頭、錢幣或經驗值。馱運駱駝比嚮導更快，攜帶的資源也更多。</string>
    <string _locid="162216">非洲和中東地區參與組成了歷史上最活躍的貿易網路之一。貿易路線上隨處可見商隊、大型商人車隊、馱畜以及衛兵等等。滿載資源和財富的商隊是成功商人的標誌，也是極具誘惑力的目標。</string>
    <string _locid="162217">商船，克拉克帆船</string>
    <string _locid="162218">商船是貿易路線上的常見中立單位，穿梭於非洲和中東海路。商船經過交易站時可以為擁有者產生資源: 食物、木頭、錢幣或經驗值。克拉克帆船比貿易戰船或東印度人速度慢，攜帶資源更少。</string>
    <string _locid="162219">非洲和中東地區參與組成了歷史上最活躍的貿易網路之一。海上貿易航線上隨處可見克拉克帆船這樣的大型貨船，它的載貨量超過輕帆船，也更適合航海。滿載資源和財富的商船是成功商人的象徵，也是極具誘惑力的目標。</string>
    <string _locid="162220">商船，貿易戰船</string>
    <string _locid="162221">商船是貿易路線上的常見中立單位，穿梭於非洲和中東海路。商船經過交易站時可以為擁有者產生資源: 食物、木頭、錢幣或經驗值。貿易戰船比克拉克帆船效率更高，但不如東印度人。</string>
    <string _locid="162222">非洲和中東地區參與組成了歷史上最活躍的貿易網路之一。海上貿易航線上隨處可見貿易戰船這樣的重型戰船，它的載貨量超過克拉克帆船，也更適合航海。滿載資源和財富的商船是成功商人的象徵，也是極具誘惑力的目標。</string>
    <string _locid="162223">商船，東印度帆船</string>
    <string _locid="162224">商船是貿易路線上的常見中立單位，穿梭於非洲和中東海路。商船經過交易站時可以為擁有者產生資源: 食物、木頭、錢幣或經驗值。東印度帆船是效率最高的商船。</string>
    <string _locid="162225">非洲和中東地區參與組成了歷史上最活躍的貿易網路之一。海上貿易航線上隨處可見滿載貨物的大型貨船，它們是成功商人的象徵，也是極具誘惑力的目標。為了打擊海盜、保護皇室和企業投資，歐洲國家紛紛成立了各自的貿易公司。它們的船隻「東印度帆船」獲得了官方貿易許可，能夠運載大量貨物，同時抵禦海盜侵襲。</string>
    <string _locid="162226">瘤牛</string>
    <string _locid="162227">瘤牛是衣索比亞預設可畜養的動物。衣索比亞玩家可以在牲畜市場養肥瘤牛，該過程也會產生影響力。</string>
    <string _locid="162228">和世界上其他地區一樣，牲畜在非洲民族群體中扮演著至關重要的角色。對定居和遊牧群體來說，牠們既是食物來源，也是財富的象徵。因此，牲畜市場是進行地區內和進出口貿易的主要場所，也充當了定居群體和遊牧群體之間的橋樑。</string>
    <string _locid="162229">桑格牛</string>
    <string _locid="162230">桑格牛是豪薩預設可畜養的動物。豪薩玩家可以在牲畜市場養肥桑格牛，該過程也會產生影響力。</string>
    <string _locid="162231">和世界上其他地區一樣，牲畜在非洲民族群體中扮演著至關重要的角色。對定居和遊牧群體來說，牠們既是食物來源，也是財富的象徵。因此，牲畜市場是進行地區內和進出口貿易的主要場所，也充當了定居群體和遊牧群體之間的橋樑。</string>
    <string _locid="162232">礦石，鹽</string>
    <string _locid="162233">鹽礦是錢幣的來源，收集速度較慢，但產量較高。</string>
    <string _locid="162234">在近代之前，鹽的價值至關重要，因為它不只是調味品，更是防腐劑。儘管開採和提煉緩慢，但鹽能夠帶來豐厚回報，其價值有時更甚於黃金。</string>
    <string _locid="162235">礦石，煤炭</string>
    <string _locid="162236">煤礦是錢幣的來源，收集速度較快，但產量較低。</string>
    <string _locid="162237">在工業時代，工程師發現可透過燃燒煤為機械提供動力，這使得煤成為一種關鍵資源並變得重要起來。煤炭的開採和收集較為危險，它的價值也並不永久，因為煤炭不可再生，燒完就必須再度尋找。</string>
    <string _locid="162238">礦石，鑽石</string>
    <string _locid="162239">鑽石礦可以在南非革命模式中用來獲得錢幣。鑽石的價值很高，能產生 100,000 錢幣。</string>
    <string _locid="162240">鑽石因其閃耀和美麗而備受人們青睞，一直是中非和南非令人垂涎的資源。鑽石的誘惑不只帶來巨大的財富，還有致命的衝突。</string>
    <string _locid="162241">長頸鹿</string>
    <string _locid="162242">學名: Giraffa camelopardalis\n體型: 體長 4 至 6 公尺，體重 800 至 1200 公斤\n飲食: 草食性</string>
    <string _locid="162243">長頸鹿是一種非洲原生哺乳動物。在《世紀帝國 III: 決定版》中，可以被獵殺作為食物。</string>
    <string _locid="162244">河馬</string>
    <string _locid="162245">學名: Hippopotamus amphibius\n體型: 體長 3 至 5 公尺，體重 1300 至 1500 公斤\n飲食: 雜食性，主要為草食性</string>
    <string _locid="162246">河馬是一種非洲原生哺乳動物。在《世紀帝國 III: 決定版》中，是一種難以預料的生物，會對任何挑釁牠的單位構成致命威脅。</string>
    <string _locid="162247">瞪羚</string>
    <string _locid="162248">學名: Gazella\n體型: 體長約 1 公尺，體重 15 至 20 公斤\n飲食: 草食性</string>
    <string _locid="162249">瞪羚是一種分佈在非洲和中東的羚羊。在《世紀帝國 III: 決定版》中，可以被獵殺作為食物。</string>
    <string _locid="162250">狒狒</string>
    <string _locid="162251">學名: Papio\n體型: 體長 50 至 120 公分，體重 14 至 40 公斤\n飲食: 雜食性</string>
    <string _locid="162252">狒狒是一種非洲原生哺乳動物。在《世紀帝國 III: 決定版》中，是一種難以預料的生物，會對任何挑釁牠的單位構成致命威脅。</string>
    <string _locid="162253">衣索比亞狼</string>
    <string _locid="162254">學名: Canis simensis\n體型: 體長約 1 公尺，體重 15 至 20 公斤\n飲食: 肉食性</string>
    <string _locid="162255">衣索比亞狼，又名西門豺，是一種非洲原生狼。在《世紀帝國 III: 決定版》中，是一種難以預料的生物，會對任何挑釁牠的單位構成致命威脅。</string>
    <string _locid="162256">疣豬</string>
    <string _locid="162257">學名: Phacochoerus\n體型: 體長約 125 公分，體重約 75 公斤\n飲食: 雜食性，主要為草食性</string>
    <string _locid="162258">疣豬是一種非洲原生哺乳動物。在《世紀帝國 III: 決定版》中，是一種難以預料的生物，會對任何挑釁牠的單位構成致命威脅。</string>
    <string _locid="162259">鬣狗</string>
    <string _locid="162260">學名: Hyaenidae\n體型: 體長 90 至 160 公分，體重 40 至 65 公斤\n飲食: 肉食性</string>
    <string _locid="162261">鬣狗是一種非洲原生哺乳動物。在《世紀帝國 III: 決定版》中，是一種難以預料的生物，會對任何挑釁牠的單位構成致命威脅。</string>
    <string _locid="162262">斑馬</string>
    <string _locid="162263">學名: Hippotigris\n體型: 體長 2.5 至 3 公尺，體重 200 至 400 公斤\n飲食: 草食性</string>
    <string _locid="162264">斑馬是非洲的一種馬。在《世紀帝國 III: 決定版》中，可以被獵殺作為食物。</string>
    <string _locid="162265">鴕鳥</string>
    <string _locid="162266">學名: Struthio\n體型: 體長 2 至 3 公尺，體重 60 至 150 公斤\n飲食: 雜食性，主要為草食性</string>
    <string _locid="162267">鴕鳥是非洲一種不會飛的鳥。在《世紀帝國 III: 決定版》中，可以被獵殺作為食物。</string>
    <string _locid="162268">花豹</string>
    <string _locid="162269">學名: Panthera pardus\n體型: 體長 1 至 2 公尺，體重 30 至 90 公斤\n飲食: 肉食性</string>
    <string _locid="162270">花豹是一種分佈在非洲和亞洲部分地區的貓科動物。在《世紀帝國 III: 決定版》中，是一種難以預料的生物，會對任何挑釁牠的單位構成致命威脅。</string>
    <string _locid="162271">蜜獾</string>
    <string _locid="162272">學名: Mellivora capensis\n體型: 體長 55 至 80 公分，體重 5 至 15 公斤\n飲食: 雜食性</string>
    <string _locid="162273">蜜獾是一種分佈在非洲和亞洲部分地區的哺乳動物。在《世紀帝國 III: 決定版》中，是一種難以預料的生物，會對任何挑釁牠的單位構成致命威脅。</string>
    <string _locid="162274">三王之戰 (1578 年)</string>
    <string _locid="162275">豪薩的隕落 (1804 年)</string>
    <string _locid="162276">王子紛爭的年代 (1855 年)</string>
    <string _locid="162277">非洲原住民國家</string>
    <string _locid="162278">傭兵通常是他們原來單位類型的強化版本，無論近戰單位或遠距單位、步兵或騎兵，無一例外。傭兵可以在解除鎖定後，從家鄉城市或部落議會運送過來。運送傭兵的船運是唯一需要花費錢幣的家鄉城市船運。\n \n歐洲和亞洲文明可以從傭兵小棧訓練傭兵。但可訓練傭兵的單位會因地圖的不同而有所差異，例如您可以在大平原訓練忍者，或在阿勞卡尼亞訓練阿拉伯奴隸兵。當您有多餘的錢幣可用時，傭兵絕對是您最好選擇，尤其在敵人也僱用了傭兵時更是如此。</string>
    <string _locid="162279">帝國戰爭</string>
    <string _locid="162280">遊戲模式可快速開始遊戲，並提供許多馬車讓您迅速建立您的帝國。</string>
    <string _locid="162281">墨西哥合眾國</string>
    <string _locid="162282">燒毀費城號 (1803 年)</string>
    <string _locid="162283">幾個世紀以來，來自北非的巴巴利海盜襲擊商船而未受到應有的懲罰。美國作為一股新興的力量，決心結束這些惡行，並向海盜宣戰。這場戰爭美國占上風，但在執行擊沉海盜船的任務時遭受重大挫敗，美國最重要的護衛艦之一費城號被巴巴利海盜完好無缺地俘獲。美國的威望受到嚴重打擊，海盜現在擁有了當時最強大的軍艦之一。然而，美國一位勇敢的年輕中尉不願意善罷甘休。史帝芬‧迪凱特集結了一群志願者，為摧毀護衛艦而啟航，誓要恢復美國的聲譽。</string>
    <string _locid="162284">多洛雷斯呼聲 (1810 年)</string>
    <string _locid="162285">隨著波旁改革賦予西班牙菁英更大的權力，同時削弱了教會的權力，促使墨西哥鄉村人口的不滿與日俱增。當拿破侖征服西班牙的消息傳到美洲時，一位天主教神父的話語點燃了革命之火。</string>
    <string _locid="162286">昆士頓高地戰役 (1812 年)</string>
    <string _locid="162287">在 1812 年戰爭開始時，美國人毅然決然發動了一次入侵，越過了尼加拉河直闖加拿大，想從英國人手中奪得這塊土地。為了阻止這次入侵並避免加拿大落入美國人之手，英國人召集了約克和林肯的民兵，以及他們的摩和克、萊納佩和豪丹諾蘇尼盟友。</string>
    <string _locid="162288">逃犯</string>
    <string _locid="162289">逃犯是可以在傭兵小棧訓練的亡命之徒單位，從美國文明的商業時代開始可以使用。如同持槍叛兵，逃犯是要價不菲的遠距步兵，但能有效攻擊各種類型的單位。逃犯擁有特殊能力「鹿彈」，他們會自動使用這個能力對敵人開火，造成範圍傷害。</string>
    <string _locid="162290">隨著 19 世紀美國的西進運動，企業家、牧場主、和犯罪分子都覬覦大片土地，以便用於商業勘探、放牧，甚或是能為非作歹的法外之地。新興城鎮靠著水源、貿易路線、可耕地和金礦等，如雨後春筍般應運而生。在這個無法無天的世界裡，幫派與惡人為王。靠著人們對遠離文明城市、放浪不羈的生活的渴望，雷諾幫和牆洞幫等幫派以及懷特‧厄普、布屈‧卡西迪和日舞小子等英雄 (或反英雄) 的事蹟在現代「西部」電影中流傳於後世。</string>
    <string _locid="162291">持槍殺手</string>
    <string _locid="162292">持槍殺手是可以在傭兵小棧訓練的亡命之徒單位，從美國文明的商業時代開始可以使用。如同槍手，持槍殺手是要價不菲的遠距步兵，但能有效攻擊各種類型的單位，特別是騎兵及突擊步兵。持槍殺手擁有特殊能力「快速拔槍」，他們會自動使用這個能力迅速撥動左輪手槍的擊錘，向敵人進行齊射。</string>
    <string _locid="162293">隨著 19 世紀美國的西進運動，企業家、牧場主、和犯罪分子都覬覦大片土地，以便用於商業勘探、放牧，甚或是能為非作歹的法外之地。新興城鎮靠著水源、貿易路線、可耕地和金礦等，如雨後春筍般應運而生。在這個無法無天的世界裡，幫派與惡人為王。靠著人們對遠離文明城市、放浪不羈的生活的渴望，雷諾幫和牆洞幫等幫派以及懷特‧厄普、布屈‧卡西迪和日舞小子等英雄 (或反英雄) 的事蹟在現代「西部」電影中流傳於後世。</string>
    <string _locid="162294">牛仔</string>
    <string _locid="162295">牛仔是可以在傭兵小棧訓練的亡命之徒單位，從美國文明的商業時代開始可以使用。如同短槍商人騎兵，牛仔是要價不菲的高速遠距步兵，但能有效攻擊騎兵及砲兵。牛仔擁有特殊能力「一擊即中」，他們會自動使用這個能力對敵方單位進行步槍射擊，造成高額傷害。</string>
    <string _locid="162296">隨著 19 世紀美國的西進運動，企業家、牧場主、和犯罪分子都覬覦大片土地，以便用於商業勘探、放牧，甚或是能為非作歹的法外之地。新興城鎮靠著水源、貿易路線、可耕地和金礦等，如雨後春筍般應運而生。在這個無法無天的世界裡，幫派與惡人為王。靠著人們對遠離文明城市、放浪不羈的生活的渴望，雷諾幫和牆洞幫等幫派以及懷特‧厄普、布屈‧卡西迪和日舞小子等英雄 (或反英雄) 的事蹟在現代「西部」電影中流傳於後世。</string>
    <string _locid="162297">盜匪</string>
    <string _locid="162298">盜匪是可以在傭兵小棧訓練的亡命之徒單位，從墨西哥文明的商業時代開始可以使用。如同持槍叛兵，盜匪是要價不菲的遠距步兵，但能有效攻擊各種類型的單位。盜匪擁有特殊能力「炸藥爆破」，他們會自動使用這個能力對敵人投擲炸藥。</string>
    <string _locid="162299">美國西部荒野激起數個世代的想像，而當時現代墨西哥也出現了類似的現象。19 世紀期間，隨著越來越多國家開始擴張領土並大肆拓展海外殖民地，企業家、牧場主和犯罪分子紛紛踏足商業勘探、放牧，甚或是能為非作歹的法外之地。新興城鎮靠著水源、貿易路線、可耕地和金礦等，如雨後春筍般應運而生。在這個無法無天的世界裡，幫派與惡人為王。靠著人們對遠離文明城市、放浪不羈的生活的渴望，他們的記憶和事蹟在民間故事及現代「西部」電影中流傳於後世。</string>
    <string _locid="162300">不法之徒</string>
    <string _locid="162301">不法之徒是可以在傭兵小棧訓練的亡命之徒單位，從墨西哥文明的商業時代開始可以使用。如同槍手，不法之徒是要價不菲的遠距步兵，但能有效攻擊各種類型的單位，特別是騎兵及突擊步兵。不法之徒擁有特殊能力「槍林彈雨攻擊」，他們會自動使用這個能力，同時使用兩把手槍向敵人進行齊射。</string>
    <string _locid="162302">美國西部荒野激起數個世代的想像，而當時現代墨西哥也出現了類似的現象。19 世紀期間，隨著越來越多國家開始擴張領土並大肆拓展海外殖民地，企業家、牧場主和犯罪分子紛紛踏足商業勘探、放牧，甚或是能為非作歹的法外之地。新興城鎮靠著水源、貿易路線、可耕地和金礦等，如雨後春筍般應運而生。在這個無法無天的世界裡，幫派與惡人為王。靠著人們對遠離文明城市、放浪不羈的生活的渴望，他們的記憶和事蹟在民間故事及現代「西部」電影中流傳於後世。</string>
    <string _locid="162303">牲畜盜賊</string>
    <string _locid="162304">牲畜盜賊是可以在傭兵小棧訓練的亡命之徒單位，從墨西哥文明的商業時代開始可以使用。如同短槍商人騎兵，牲畜盜賊是要價不菲的高速遠距騎兵，但能有效攻擊重裝騎兵和砲兵。牲畜盜賊擁有特殊能力「大型動物狩獵」，他們會自動使用這個能力對敵人使用套索，令對方暫時陷入圈套 (亦即減速)。</string>
    <string _locid="162305">美國西部荒野激起數個世代的想像，而當時現代墨西哥也出現了類似的現象。19 世紀期間，隨著越來越多國家開始擴張領土並大肆拓展海外殖民地，企業家、牧場主和犯罪分子紛紛踏足商業勘探、放牧，甚或是能為非作歹的法外之地。新興城鎮靠著水源、貿易路線、可耕地和金礦等，如雨後春筍般應運而生。在這個無法無天的世界裡，幫派與惡人為王。靠著人們對遠離文明城市、放浪不羈的生活的渴望，他們的記憶和事蹟在民間故事及現代「西部」電影中流傳於後世。</string>
    <string _locid="162306">義大利人</string>
    <string _locid="162307">隨著近代早期來臨，義大利半島上眾多小國各自為政，其中包括商業共和國、王國和公國，乃至於教宗國。這些政權多數極為富裕，足以推動文藝復興，亦主導地中海地區的貿易網路。如此豐厚的利潤往往容易招致紛爭，但這些義大利政權並未捲入國際衝突，反而無止盡地相互爭鬥。\n\n長久以來，歐洲與東方之間的貿易網路蓬勃發展，直到 15 世紀局勢出現了變化，不斷擴張的鄂圖曼帝國擊潰了日漸衰落的拜占庭帝國，並將領土據為己有。鄂圖曼帝國與歐洲各國之間的衝突就此升溫，導致原本通往東方的貿易路線遭到中斷，因此商人不得不開始尋找其他管道抵達亞洲的貿易樞紐。義大利諸國有別以往的微薄投入，大批的義大利人加入探索行列，開拓通往各地的航線、繪製非洲附近的路線圖，甚至抵達了美洲。\n\n當其他歐洲國家鞏固殖民地時，義大利諸國鮮少將心力投注在爭奪土地上，反而專注於地中海地區的貿易及與鄂圖曼人之間的衝突上。因此，當事實證明殖民其他大陸是有利可圖的事業時，競爭已非常激烈，勢單力薄的義大利諸國根本無力與這些強大的歐洲鄰國競爭。儘管他們曾在近代早期十分有影響力，且是諸多事件的主角，像是知名的神聖聯盟戰爭，指於 16 至 17 世紀與鄂圖曼帝國之間的戰爭，以及發生在 17 世紀的三十年戰爭，但這些國家終究迅速衰落了。直到 19 世紀拿破崙戰爭開打，他們已經不再輝煌，輕易地就被法國軍隊征服了\n\n野心萌芽於逆境之中，於 1815 年法蘭西帝國瓦解後，許多居住於義大利各國的人民看見了團結的重要性，因而揭開了將近長達 60 年運動的序幕。透過戰爭和外交手段，這些區域終於合併為一個民族國家，其成功主要歸功於被稱為「四大國父」的維托里奧·埃馬努埃萊、卡米洛·奔索、朱塞佩·馬志尼，以及最廣為人知的朱塞佩‧加里波底。直到 1871 年，新建立的義大利王國併吞了教宗國並宣布羅馬為新首都，統一運動 (Risorgimento) 才終於畫下句點。</string>
    <string _locid="162308">朱塞佩‧加里波底</string>
    <string _locid="162309">1807 年，朱塞佩‧加里波底出生於尼斯，一個以遠洋貿易維生的義大利家庭之中。他年輕時子承父業，航行於各個港口之間從事貿易，逐漸地拓展他的世界觀。某天他在熱那亞結識了朱塞佩·馬志尼，這場邂逅徹底改變了他的人生軌跡。當時，馬志尼是義大利統一運動的主要倡議者，且越來越多人支持這項運動，因此統治當局極為不滿。1834 年加里波底被宣判了死刑，不得不逃離義大利。\n\n\n加里波底前往外地尋求機會，他航行到了巴西並打算在那裡繼續他的事業，但不久後卻再次捲入附近地區的數個革命衝突中。身為一名身經百戰的士兵，且同時具備優秀的領導能力，無論他身處何方都能迅速登上指揮位。直到 1842 年，加里波底已成為烏拉圭海軍的唯一指揮官，而他的妻子安娜瑪利亞同樣是能力出眾的士兵，亦是他最親密的知己。\n\n\n儘管加里波底在海外取得了成就，他也從未忘記祖國以及曾在祖國的志業。1848 年，他回到飽受戰火摧殘的義大利，此時義大利同時有內戰和其他歐洲國家的侵略，尤其是來自法蘭西、西班牙和奧地利的武力介入。在羅馬抵禦失利後，加里波底和他的革命軍撤退至附近的山區，不幸的是，在那裡他的妻子安娜瑪利亞去世了。帶著絕望的心面臨追捕，他別無選擇只能再次逃亡，這次他逃往了美國，他與那裡的其他逃亡革命軍和共濟會成員有一些關係。豐富的工作和遠征經驗使他更擅於旅行，他陸續去過英國、中國和南非。\n\n\n加里波底的第三次起義始於 1854 年，那時他的務農計畫遭到更進一步的革命衝突中斷。這場戰役重塑了他的信念，長久以來他一直遵循馬志尼的共和主義理想，現在加里波底轉而採取更加務實的想法，認為唯有強大且集權的君主制才能完成統一大業。因此他與前敵軍皮埃蒙人建立了不穩定的同盟關係，並在接下來的十五年，加里波底致力於將紛亂不止的義大利諸國納入麾下。如此空前絕後的一位人物，加里波底幾乎跨越大西洋影響了南北戰爭的統一大軍，一心渴望終止奴隸制度。\n\n1870 年，普法戰爭爆發，迫使焦頭爛額的法國撤回駐守於羅馬的軍隊。這對剛建立的義大利王國而言是絕佳的機會，而他們也把握機會成功併吞了教宗國。至此，義大利統一終於大功告成。加里波底將注意力轉向協助海外的革命軍，並同時於國內及海外支持政治行動。他最高的政治成就為當選義大利國會議員，在議會中他時常與他曾經的盟友唇槍舌戰。加里波底於 1882 年溘然長逝，成為義大利永遠的英雄。\n\n在《世紀帝國 III: 決定版》中，朱塞佩‧加里波底是一生貫徹雄心壯志的領導者。在戰鬥中，他能頑強且有效地抵抗所面臨的困境，並迅速且果斷地發動反擊。他深知現代科技能帶來的優勢，因此會將國家資源大量投入經濟和軍事升級之中。加里波底在推翻暴君之後，並未重蹈覆轍，他將人民的福祉和自由擺在第一位，讓人民得以自由選擇如何思考、表達和行動，他知道作為回報，人民會永遠支持自己。對於他的盟友而言，他會不惜一切代價捍衛他們的自由，但會期待盟友能給予自己同等的支持。</string>
    <string _locid="162310">宗座聖殿</string>
    <string _locid="162311">宗座聖殿為義大利人獨有的建築物，進入商業時代後即可建造。宗座聖殿會賦予附近的資產正面影響: 加快附近拓荒者和建築師的工作速度; 若在宗座聖殿附近建造建築物，完工時能獲得額外的經驗值。宗座聖殿能訓練神父、間諜和教宗國瑞士近衛，以及數種義大利獨有的單位，也就是來自地方的「歸化」傭兵。</string>
    <string _locid="162312">宗座聖殿起源於古羅馬時代，最初為一種公共建築物。但隨著基督教的興起，這些建築物逐漸轉型為宗教專用建築。直到近代早期，宗座聖殿已成為富麗堂皇的建築物，且主要供宗教所用，例如位於梵蒂岡的聖伯多祿大殿。宗座聖殿的標誌為象徵教宗權威的宗座華蓋，且與一般的教堂相比，宗座聖殿享有額外的特權以及儀式地位。</string>
    <string _locid="162313">倫巴迪</string>
    <string _locid="162314">倫巴迪為義大利人獨有的建築物。倫巴迪可以訓練傭兵，讓玩家能存放資源，並隨時間轉換成別種資源。但和荷蘭銀行類似，倫巴迪也有很低的建造上限。</string>
    <string _locid="162315">隨著商業企業在近代早期蓬勃發展，被天主教會視為高利貸且禁止的銀行和借貸業務日益興盛。物質欲望戰勝了道德疑慮，銀行家迅速成為義大利北部倫巴迪地區最有權勢的人物之一。這些業務很快地擴展到鄰近地區，乃至於整個歐洲，在許多當地語言中，「倫巴迪」(Lombard) 成為了借貸的代名詞，用來代指銀行業和借貸行業。</string>
    <string _locid="162316">建築師</string>
    <string _locid="162317">建築師為義大利人獨有的平民單位，從探索時代即可使用。建築師能以緩慢的速度免費建造建築物，亦可消耗更多成本以較快的速度建造。建築師未建造建築物時會收集木材。</string>
    <string _locid="162318">義大利作為文藝復興的發源地，迅速地以雄偉又奢華的建築物聞名於世，而這些建築物是統治階級為了彰顯自身權力和虔誠而委託建造。同時聲名遠播的還有傳承古羅馬時代工藝的建築師，他們親手打造了這般奇蹟。布魯內萊斯基、米開朗基羅、拉斐爾和達文西等知名藝術家均參與其中，這幾位無論古今皆為領域內的先驅，並對後世產生了深遠的影響。</string>
    <string _locid="162319">樞機</string>
    <string _locid="162320">樞機取代神父，為義大利人獨有的治療者單位。進入商業時代後即可在宗座聖殿訓練樞機。樞機具備多種特殊能力，能轉變建築物、削弱單一敵方單位的戰鬥力，以及增強單一盟友單位的戰鬥力。</string>
    <string _locid="162321">「樞機」一詞最初僅用於稱呼羅馬的高階神職人員，這類神職人員於教宗去世時有資格參與教宗遴選。隨著時代更迭，此頭銜開始授予給其他歐洲地區的某些傑出神職人員，而其中部分的人最終有機會來到羅馬服務，在城內主持其中一座教堂，並能參與新教宗的選拔。儘管羅馬的樞機在天主教會中握有較大的權力，但其他地區的樞機相對擁有較大的社會影響力，亦使他們成為令人景仰的政治人物。</string>
    <string _locid="162322">教宗國瑞士近衛</string>
    <string _locid="162323">教宗國瑞士近衛為義大利人獨有的單位。進入商業時代後即可在宗座聖殿訓練教宗國瑞士近衛。教宗國瑞士近衛是可自行回復生命值的重裝步兵單位，除了能轉移鄰近盟友單位受到的部分攻擊傷害，還能使用強大的蓄力手槍攻擊敵方單位。</string>
    <string _locid="162324">在中世紀晚期，瑞士邦聯的士兵擅長在複雜地形運用長柄武器戰術，粉碎無數入侵的敵軍，例如孛艮地公國的軍隊，因而享譽國際。此聲譽讓鄰近地區慕名而來，招募他們作為傭兵，其中教宗也於 1506 年僱用了第一支傭兵團。1551 至 1559 年的義大利戰爭結束後，教宗國瑞士近衛從戰場勤務轉為教宗的私人護衛隊，長期駐守於羅馬。這項決定一部分出於想慰留這些寶貴的士兵，另一部分出於他們在戰場上的傑出表現。歷經五個世紀之久，教宗國瑞士近衛隊現在仍在守護教宗的人身安全。</string>
    <string _locid="162325">教宗國義勇軍</string>
    <string _locid="162326">教宗國義勇軍為義大利人獨有的單位。進入工業時代後即可在宗座聖殿訓練教宗國義勇軍。教宗國義勇軍和同為傭兵的義勇軍類似，是重裝遠距步兵單位，能轉移或吸收敵方遠距步兵單位對鄰近盟友單位造成的部分傷害。</string>
    <string _locid="162327">在 19 世紀，義勇軍是隸屬於法國軍隊下的輕型步兵部隊，從其名字可以看出他們的起源，這支部隊主要招募來自非洲的海外領地的士兵。其中發展出一條分支，專門負責保衛教宗國，主要成員為從各地自願前來的虔誠天主教徒，以及部分當地人。在義大利統一運動期間，教宗國義勇軍曾反抗過加里波底的軍隊，但仍於 1870 年落敗。</string>
    <string _locid="162328">教宗國長矛騎兵</string>
    <string _locid="162329">教宗國長矛騎兵是一種義大利人獨有的重裝近戰騎兵單位。進入要塞時代後即可在宗座聖殿訓練教宗國長矛騎兵。教宗國長矛騎兵和同為傭兵的埃爾梅蒂長矛騎兵類似，但能轉移或吸收敵方騎兵單位對鄰近盟友單位造成的部分傷害。</string>
    <string _locid="162330">於中世紀末期和近代早期，在財富過剩和人手短缺的雙重影響下，教宗自然而然地選擇仰賴傭兵來建立軍事力量。其中部分傭兵來自於所謂的獨立槍騎兵 (lanze spezzate)，即為被傭兵部隊僱用的獨立長矛騎兵。教宗麾下的軍隊在 17 世紀時最為鼎盛，但隨著具有強大力量和資源的民族國家興起，以及宗教的影響力日漸衰減，這支軍隊亦隨之衰敗。</string>
    <string _locid="162331">加萊賽戰船</string>
    <string _locid="162332">加萊賽戰船具有重型戰船的能力，為義大利人獨有的單位。進入要塞時代後即可在碼頭建造加萊賽戰船。和重型戰船一樣，加萊賽戰船是一種堅固的船隻，可用來訓練單位。加萊賽戰船還具有環形的槍砲座，使其無需轉向即可朝所有方向開火。</string>
    <string _locid="162333">在地中海上輕型戰船這類的船隻蔚為風行，因其平靜的海面使得船隻傾向追求更堅固、更厚重的結構，與北方歐洲各國的船隻大相逕庭，北方船隻為了應對大西洋和北海變化多端的殘酷環境，必須同時考量船隻的協調性和靈活性。這項造船技術的顛峰之作是威尼斯的加萊賽戰船，一種使當時標準戰船相形見絀的巨大船隻。加萊賽戰船裝載著整排大砲和大量船員，能發動致命的連續砲擊，其堅固的船身也足以穿梭於敵方艦隊之中。在 1571 年勒班陀戰役中，威尼斯的加萊賽戰船透過齊射或撞擊的方式粉碎了無數鄂圖曼船艦，因此聞名於世。</string>
    <string _locid="162334">持盾弩兵</string>
    <string _locid="162335">持盾弩兵具有弩兵的能力，為義大利人獨有的單位。進入商業時代後即可在軍營訓練持盾弩兵。因其持有帕維斯盾，所以比起食物會消耗更多木材。持盾弩兵能根據戰術切換不同的護甲類型，使其具有比其他文明的弩兵更強的泛用性。</string>
    <string _locid="162336">在中世紀時期，弩箭被改良為最具效益的武器之一，因為它能穿透厚重的護甲，操作方式也更加容易。後者的特性使其甚至到近代早期依然適用，理由是大多數的軍隊逐漸捨棄造價高昂的厚重護甲，再者它往往無法保護穿戴者免於新型武器的傷害。然而，弩箭重新裝填需要將近一分鐘，這段期間 (或發射時) 弩箭手便會暴露行蹤。帕維斯巨盾正是設計用來保護這些部隊，這種盾牌在擁有知名弩箭手軍隊的義大利部分城邦廣為人知，而他們也時常以傭兵的身分加入外國軍隊。</string>
    <string _locid="162337">義大利神射手</string>
    <string _locid="162338">義大利神射手是一種義大利人獨有的遠距步兵單位。工業時代的軍營即可在軍營生產這種靈活的長槍兵，其犧牲了生命值來加強護甲和速度。義大利神射手擊殺另一個單位時會觸發特殊蓄力能力「吹響軍號」，使附近的義大利神射手自動獲得速度加成。</string>
    <string _locid="162339">義大利神射手成軍於 1836 年，是一支擅長與敵軍進行小規模作戰的機動突擊部隊。最初由缺乏適當騎兵部隊的薩丁尼亞王國所創，他們在皮埃蒙特軍中展露頭角，之後更是在整個義大利王國大放異彩。義大利神射手以速度、身體素質，以及其與眾不同的黑色軍大衣和寬檐軍帽著稱，即便到 20 世紀他們仍在義大利軍隊的精銳部隊服役。</string>
    <string _locid="162340">斯亞夫尼衛士</string>
    <string _locid="162341">斯亞夫尼衛士是一種義大利人獨有的遠距步兵單位，商業時代即可在宗座聖殿生產。斯亞夫尼衛士和身為傭兵的掠奪兵類似，但生命值更高，且無法進入隱匿模式。與掠奪兵相同的是他們能用步槍從遠處攻擊敵人，但攻擊遠距步兵時遠比攻擊重裝步兵更有效率。</string>
    <string _locid="162342">斯亞夫尼衛士的名稱出自義大利語，意思是斯拉夫移民，他們大多定居在威尼斯共和國，並從事士兵、水手、造船工等各種軍職，某些部隊甚至獲得了總督保鑣這種特殊的地位。除此之外，令人敬畏的巴爾幹之劍，以及威尼斯的著名景點斯拉夫人堤岸都是以此命名。</string>
    <string _locid="162343">馬爾他</string>
    <string _locid="162344">其中一個地中海縮影的大熔爐，近代早期的馬爾他最初雖然是隸屬於亞拉岡王國，但卻是多樣化族群的家，包括穆斯林、基督徒，以及馬爾他、北非、歐洲大陸和地中海東岸遺民的猶太人。馬爾他坐享地中海貿易樞紐的關鍵位置，在戰略上和經濟上都十分重要，因此引起大多周圍勢力覬覦。神聖羅馬帝國意識到其重要性後，便在 1530 年將該地租借給迅速失去地中海東岸領土且急需新據點的醫院騎士團。\n\n\n騎士團馬上就讓新領地派上了用場。與鄂圖曼帝國纏鬥時，他們以馬爾他為基地襲擊了鄂圖曼人的貿易路線，並將該地化為易守難攻的防禦要塞。鄂圖曼人為了征服這座島嶼並驅逐騎士團，在 1565 年發起的軍事行動就證實了這項補強的重要性。後人稱為馬爾他圍城戰的這場戰役則成為近代史上最傳奇的故事之一。面對人數和軍力上的絕對劣勢，騎士團在大教長尚‧巴黎索·瓦勒他堅定的領導下擊退了鄂圖曼人。\n\n\n這場戰役在防守上展現了創新的戰術: 有一次，騎士團把砲彈藏在牆中，用來擊破鄂圖曼火槍兵用來狙擊防守者的攻城塔; 另一次，騎士團向推進中的火槍兵投擲燃燒的木環，而火環引發的野火阻止了對方的行動。先前被認為是幾乎無法阻擋的鄂圖曼狂潮停了下來。六年後，也就是 1571 年，名為神聖同盟的歐洲聯邦在勒班陀殲滅鄂圖曼人的海軍，一度結束了鄂圖曼人向地中海西岸的推進。\n\n\n後人口中的馬爾他騎士團在此時達到權力頂峰，但當強大的現代化民族國家崛起時，他們也隨著過時的軍事修會迅速衰亡。在海外探索和殖民地興盛的時代，儘管騎士團仍舊握有對馬爾他的控制權，其戰略上和經濟上的重要性卻日漸式微。1798 年，當拿破崙·波拿巴受到亞歷山大的宏大幻想驅使，並發起東進埃及的軍事行動時，一個小小的詭計便推翻曾經強大的騎士團並佔領了馬爾他。該地不久後便被英國海軍佔領，直到 20 世紀依舊掌握在英國手中。</string>
    <string _locid="162345">尚‧巴黎索·瓦勒他</string>
    <string _locid="162346">尚·巴黎索·瓦勒他在 1490 年代 (確切年分不詳) 出生於法國貴族之家，而該家族的豐富遺產與國外勢力有所掛勾。他追隨祖先的腳步，年輕時便放棄家產，加入了醫院騎士團。接下來的數十年，他證明自己是一名勇猛能幹的士兵，不斷忍受部隊中一連串的苦差事，以及日漸衰敗的軍事修會。1540 年前後，他目睹羅德島的騎士團前據點被鄂圖曼人攻破，他遭到俘虜並成了划槳的奴隸，但繳納贖金後便接手管理的黎玻里的騎士團資產。\n\n\n瓦勒他的堅持、職業道德，以及一片忠心獲得了回報，因此在 1554 年被任命為騎士團艦隊的指揮官。而緊接在後的是另一項更大的殊榮: 三年後，他被選為新任大教長，這個決定可能是因為他具備對抗鄂圖曼人的豐富戰鬥經驗。當時鄂圖曼人正計劃發起從馬爾他和其他鄰近領地驅逐騎士團的軍事行動，展開向地中海西岸擴張的開端。1565 年，這場大清算終究是來臨了。這場被後人稱為馬爾他圍城戰的戰役成為了近代史上最傳奇的故事之一。面對人數和軍力上的絕對劣勢，騎士團在尚·巴黎索堅定的領導下擊退了鄂圖曼人。\n\n\n這場戰役在防守上展現了創新的戰術: 有一次，騎士團把砲彈藏在牆中，用來擊破鄂圖曼火槍兵用來狙擊防守者的攻城塔; 另一次，騎士團向推進中的火槍兵投擲燃燒的木環，而火環引發的野火阻止了對方的行動。先前被認為是幾乎無法阻擋的鄂圖曼狂潮就此停止。這場勝利替瓦勒他贏來樞機主教的提名，但由於他更喜歡目前的職位便婉拒了。\n\n\n不久後，瓦勒他帶頭在馬爾他興建新首都，也就是目前瓦爾他共和國的首都瓦勒他。儘管他在幾年後的 1568 年逝世，他的作為立刻有了收穫: 鄂圖曼人的風光不再，而騎士團的勢力則超越十字軍東征時的全盛時期。三年後，也就是 1571 年，名為神聖同盟的歐洲聯邦在勒班陀殲滅鄂圖曼人的海軍，一度結束了鄂圖曼人向地中海西岸的推進。\n\n\n在《世紀帝國 III: 決定版》中，尚·巴黎索·瓦勒他是一位堅韌不屈的指揮官，正如同他在現實中的樣貌。他作為歐洲抵擋外族的盾牌，為了完成他神聖的使命，比什麼都還重視堅強的防禦。作為馬爾他騎士團的大教長和騎士，他偏好讓他的裝甲部隊進行光榮的近戰攻擊。經濟在他的防禦下安全無虞，且隨時都能支援他的軍隊粉碎每一波攻擊者。</string>
    <string _locid="162347">指揮所</string>
    <string _locid="162348">指揮所是一種馬爾他人獨有的防禦工事，商業時代即可建造。就功能而言，它不只是更強大的哨站，除了扮演家鄉城市船運抵達位置的角色，還身兼其他文明限定的特定單位訓練所。特定的家鄉城市紙牌可以使這些單位更容易入手。</string>
    <string _locid="162349">指揮所是由騎士團軍事修會所控制任意據點或城市的總部，指揮官及其麾下的騎士團都在此處理當地事務。指揮所的類別從大型莊園到防禦城塞都有，且在中古時期晚期遍布整個歐洲。隨著騎士團式微並逐漸過時，指揮所經常被隸屬國割讓或佔領而成為該政權的資產，當地的騎士團支部也會面臨廢除的命運。</string>
    <string _locid="162350">固定砲</string>
    <string _locid="162351">固定砲是一種馬爾他人獨有的防禦工事，要塞時代即可建造。儘管利於抵禦建築和大多單位的攻擊，其射程較小所以需要他人駐守，尤其不擅長對付反砲兵單位，例如長重砲。</string>
    <string _locid="162352">近代早期的強大武器和科技為攻守雙方都帶來了創新思維，其中一項發展就是主要用於防禦的固定火砲。儘管無法移動，強大的火力使其面對士兵和船隻時的威脅性十足，當然，任何範圍內的建築物也不在話下。然而，無法移動也是致命的缺陷; 若無法搬運又缺乏適當保護，它很容易被奪取，難以守護。</string>
    <string _locid="162353">醫院</string>
    <string _locid="162354">醫院是一種馬爾他人獨有的建築物，商業時代即可建造。如同它所取代的軍營，醫院能訓練各種軍事單位，但也能像軍醫院一樣治療附近的單位。</string>
    <string _locid="162355">醫院騎士團起源於十字軍東征期間，在耶路撒冷維護聖約翰醫院的騎士團。隨著時間推移，騎士團因應需求逐漸軍事化，但仍維持其作為朝聖者醫院守護者的慈善任務，至此發展為二合一的定位。</string>
    <string _locid="162356">補給站</string>
    <string _locid="162357">補給站是一種馬爾他人獨有的建築物，商業時代即可建造。它能提升附近槍砲單位的攻擊速率。被摧毀後會爆炸，盟友和敵人均會受到傷害。它只能在經過短暫的延遲後自毀。</string>
    <string _locid="162358">補給站是一種存放各種軍事補給的貯藏用建築物，包括武器、彈藥、醫療補給、食物，以及其他必需品。軍隊建立補給站是為了在必要時重新補給，並防止物品毀壞。醫院騎士團逐步以更先進的科技彌補人力的不足，並將其效益極大化，但偶爾得承受試圖放置危險物質的後果。</string>
    <string _locid="162359">騎士團輕型戰船</string>
    <string _locid="162360">騎士團輕型戰船是一種馬爾他人獨有的軍艦，商業時代即可生產。類似於鄂圖曼帆船，但更重更貴。騎士團輕型戰船能自行回復生命值，並可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升傷害輸出和射程。</string>
    <string _locid="162361">遠洋船隻是針對海況難料的大西洋、太平洋，以及其他大型海洋量身打造，而地中海這種平靜的水域則側重於不同的條件: 速度、機動性，甚至是衝撞其他船隻後的完整性。這些從古代和中世紀戰船衍生下來的輕型戰船，正是歐洲各國和鄂圖曼帝國衝突中的中流砥柱。最知名的莫過於 1571 年的勒班陀戰役，但除了用於激戰，它還有許多用途。馬爾他的醫院騎士團組織了所謂的「遠航團」，兩個目的分別是保護貿易路線免於海盜侵擾，以及襲擊對手的航運公司。該名詞別具意義，甚至能廣泛應用於各時期體系中的更小單位，又或是個別單位。</string>
    <string _locid="162362">噴火兵</string>
    <string _locid="162363">噴火兵取代了擲彈兵，且為馬爾他人獨有的單位，是一種可在商業時代於槍砲鑄造廠訓練的重裝遠距步兵兼攻城單位。噴火兵會投擲造成範圍傷害的火環，同時對被火環套中的單位造成持續性的燃燒傷害。隨時間發展，它能裝備噴火器和火箭砲投擲器。</string>
    <string _locid="162364">噴火兵是一種作戰方式與砲兵類似的早期近距步兵單位。他們是最早能對建築物造成不小破壞的步兵單位。他們的速度比一般砲兵稍快，但仍比一般步兵來得慢。\n \n 歷史:\n \n 在 1565 年的馬爾他圍城戰期間，馬爾他的守城者 (聖約翰騎士團) 極度依賴燃燒型武器，而煙火環便是其中一種。這些以火藥和木材製成的武器被用來對付意圖攻入聖艾摩要塞 (Fort St. Elmo) 的鄂圖曼火槍兵。燃燒型武器發揮了極大效用，迫使鄂圖曼火槍兵從攻擊中撤退。約有 2,000 名精銳鄂圖曼火槍兵在進攻聖艾摩要塞的過程中死亡，而聖約翰騎士團的陣亡人數僅 80 人左右。打贏圍成戰後，聖約翰騎士團 (又名為醫院騎士團) 便一直統治馬爾他直到 1798 年。</string>
    <string _locid="162365">大教長</string>
    <string _locid="162366">大教長取代探險家，是馬爾他人獨有的單位。大教長與探險家類似，屬於遠距步兵英雄，會收集寶藏和建造某些建築物，擅長對付寶藏守護者，並且擁有狙擊手能力，可擊殺單個敵方單位。大教長還能為馬爾他人建造特殊建築物，如堡壘、固定砲和槍砲倉庫。</string>
    <string _locid="162367">騎士軍事修會有一位最高指揮官，也就是大教長，當主事的大教長過世或因其他事由被免職時，將由修會中有地位的資深幹部推選。他駐紮於修會總部，並擁有修會資產的完整支配權。本質上，他就是獨裁者。其中一個著名的例子就是馬爾他騎士團的尚·巴黎索·瓦勒他 (1490 年前後到 1568 年)，他在 1565 年由鄂圖曼人發起的馬爾他圍城戰期間，率領馬爾他人守城。</string>
    <string _locid="162368">衛士</string>
    <string _locid="162369">衛士取代火槍兵，為馬爾他人獨有的單位。進入商業時代後即可生產，善於防禦，部署於相同玩家的建築物附近時戰鬥力會增加。相較於標準火槍兵擁有更高的生命值和護甲，但要佔用兩個人口空位，並且速度較慢且射程較短。遭遇近戰單位時會切換為長柄武器。</string>
    <string _locid="162370">由於位處前線與鄂圖曼帝國強大的對手交戰，馬爾他騎士團通常得以防禦戰術為主。這支部隊精通防禦行動並擁有該任務所需的齊全裝備，最廣為人知的就是 1565 年的馬爾他圍城戰一役中，由尚·巴黎索·瓦勒他指揮的馬爾他小型防禦部隊，擊退了人數懸殊的鄂圖曼大軍。近代早期可以看到軍隊引進了更先進的火器，但幾個世紀以來，士兵依然使用上個時代的近戰武器，畢竟它們在緊要關頭還是相當可靠。</string>
    <string _locid="162371">醫院騎士</string>
    <string _locid="162372">醫院騎士取代戟兵，為馬爾他人獨有的重裝近戰步兵。進入商業時代後即可在醫院生產，且可於醫院訓練。醫院騎士擁有高生命值和攻擊數值，還能轉移或吸收鄰近盟友單位受到的部分攻擊傷害。</string>
    <string _locid="162373">醫院騎士是十字軍東征期間，由騎士團創於耶路撒冷，這個別名取自與他們有關的耶路撒冷聖約翰醫院。隨著時間發展，他們成為了基督教騎士團中最具代表性的一支。然而，他們對聖地和地中海東岸的掌控逐漸消逝，勢力大不如前。不過他們在 1530 年獲得馬爾他島時經歷了一次復興，直到 1798 年前抵禦了多次入侵。醫院騎士的士兵以勇敢、虔誠，以及對修會的絕對忠誠聞名。</string>
    <string _locid="162374">大擲彈兵</string>
    <string _locid="162375">大擲彈兵是一種重裝遠距步傭兵單位。大擲彈兵是具備高傷害輸出的精實單位。他們有三種主要的攻擊模式: 能造成散射傷害的遠距火槍，能有效對付騎兵的近戰攻擊，以及用來對付建築物的手榴彈。</string>
    <string _locid="162376">17 至 18 世紀，普魯士帝國的腓特烈‧威廉一世特別癡迷於高個子，並從四面八方將他們招募至一支特殊的軍團。這支部隊俗稱「波茨坦巨人」，隨後成了一支精銳線列步兵團。有幾次，皇帝甚至以外交提案為由，從鄰國接收高個子補充私軍，更試圖讓他們和高大的女人育種，以繁殖出更多高大的士兵。腓特烈‧威漢於 1740 年過世後，他的兒子腓特烈二世便終止了這種作法，並將這些巨人逐步整合至其他更標準化的軍團。</string>
    <string _locid="162377">掠奪兵</string>
    <string _locid="162378">掠奪兵是一種遠距步傭兵單位。掠奪兵不是最耐用的單位，但他們的速度飛快，對遠距攻擊有抵抗力，且能進入隱匿模式，這使他們能成為傑出的突襲者。如同長槍兵，他們能用步槍從遠處攻擊敵人，但相較於攻擊重裝步兵，他們攻擊遠距步兵時更有效率。</string>
    <string _locid="162379">掠奪兵是 18 世紀匈牙利軍隊的輕型步兵，一般招募自斯拉夫邊境地區，特別是克羅埃西亞。他們戰力十足但毫無紀律，在戰鬥中多倚賴殘暴的名聲和個人實力，因此有時他們是很好用的工具，反之也對軍隊的凝聚力造成了阻礙。為了減輕後者的影響，哈布斯堡家族監禁了他們的指揮官，也就是麻煩的拜倫·馮德·崔恩克，並調整部隊結構以利管理，不過他們令人聞風喪膽的名聲依舊不減。</string>
    <string _locid="162380">皇家騎兵</string>
    <string _locid="162381">皇家騎兵是一種重裝近戰傭騎兵。皇家騎兵是強大且耐用的單位，可對鄰近敵方單位造成踐踏傷害。他們還能進行具有大範圍效果的近戰攻擊。</string>
    <string _locid="162382">隨著近代早期歐洲國家的富裕程度和軍事力量增長，部分君主和其他巨頭組織了「保衛隊」，也就是個人保鑣，通常由精銳騎兵組成。儘管這越來越普遍，德法兩國保衛隊的名聲卻特別令人敬畏。無論是作為突襲部隊執行巧妙的定期機動戰術，或是單純保護其統治者，重裝騎兵在戰鬥中都相當好用。但他們也有黑暗面，就是內亂發生時他們常被派去「踐踏」不守規矩的臣民。</string>
    <string _locid="162383">騎馬步槍兵</string>
    <string _locid="162384">騎馬步槍兵是一種重裝遠距傭騎兵。騎馬步槍兵不是特別耐用，但大範圍和的高傷害攻擊彌補了這一缺陷。他們尤其擅長攻擊步兵，但容易受到輕型遠距騎兵壓制，例如槍騎兵。</string>
    <string _locid="162385">法國獵兵是實驗性軍團，多為騎兵，他們在法國大革命後成軍並迅速成為拿破崙·波拿巴的最愛。無論是作為皇帝的私人護衛，或在戰鬥中執行關鍵的機動任務，他們在拿破崙戰爭中都功不可沒。但隨著衝突持續升溫，他們也面臨嚴重的戰力消耗。1815 年，拿破崙在滑鐵盧慘敗後，這些軍團也不復存在。</string>
    <string _locid="162386">裝甲手槍兵</string>
    <string _locid="162387">裝甲手槍兵屬於重裝遠距步傭兵，是擁有高生命值、高護甲和高攻擊數值的強大單位。進行遠距攻擊時，其手槍會對被擊中目標附近的敵方單位造成散射傷害。裝甲手槍兵也會承受一些原本可能對附近盟友單位造成的傷害。</string>
    <string _locid="162388">他們是近代早期一支來自法國義語區的新創軍隊。比起騎在馬背上，這些精銳步行騎馬步兵特別喜歡靠雙腳來戰鬥。其中，薩伏依胸甲騎兵在 17 世紀大放異彩。他們身穿整套盔甲，在戰鬥中揮舞著手槍和長劍。一見到這些部隊，特別是他們奇特的覆面式頭盔，那彷彿冥界的面孔就連最老練的對手看到也會不禁膽寒。</string>
    <string _locid="162389">愛爾蘭旅士兵</string>
    <string _locid="162390">愛爾蘭旅士兵是一種重裝遠距步傭兵。如同高地兵和燧槍兵，愛爾蘭旅士兵以火槍為主要武器，不過生命值較低且較不昂貴。他們的遠距攻擊相當強悍，但近戰攻擊也不惶多讓，而且對上騎兵有小幅加成。愛爾蘭旅士兵也可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升其生命值和攻擊力。</string>
    <string _locid="162391">儘管愛爾蘭的部隊在自家領土上就是強大的戰士，也許最為人所知的是他們在境外衝突勢力中作為傭兵四處征戰，例如 17 世紀所謂的「飛翔的野鵝」。他們最常在法國和西班牙的軍隊中服役，但在 1846 年到 1848 年的美墨戰爭中，他們也扮演了決定性的角色。聖派翠克營在那場戰爭中為墨西哥人而戰，人們都說他們是所有衝突勢力中最強大的部隊。他們的力量 (以及誘人的獎勵條件) 強大到許多美軍部隊甚至叛逃加入他們。</string>
    <string _locid="162392">波士尼亞騎兵</string>
    <string _locid="162393">波士尼亞騎兵屬於一種近戰傭騎兵，是媲美巴爾幹輕騎兵的長矛騎兵，但不同的是其攻擊傷害有加成，這使他們更像是一個絕對克制重裝騎兵擅長對付的單位。他們的攻擊範圍也略大於其他近戰騎兵單位，使得他們更容易攻擊目標。他們還具備一項獨有的特性: 能隨時間經過發動特殊的蓄力長矛攻擊。波士尼亞騎兵也可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升其生命值和攻擊力。</string>
    <string _locid="162394">雖然名義上是來自波士尼亞，波士尼亞騎兵實際上是來自整個中歐、東歐，以及巴爾幹半島。這些部隊在其他歐洲軍隊中多為非正規騎兵，尤其是在德國、荷蘭和丹麥的軍隊中。波士尼亞騎兵在 18 世紀大放異彩，特別是在七年戰爭中，他們醒目的帽子和點綴著白色和彩色飾品的黑色軍服使人一眼就能辨識出來。</string>
    <string _locid="162395">戰艦</string>
    <string _locid="162396">戰艦是遊戲內最重的傭兵軍艦之一。與歐洲王朝結盟的任意玩家自商業時代起即可在碼頭生產，結盟方法是在任一宮殿建造交易站。部分歐洲文明可透過家鄉城市船運取得戰艦。配有 18 門高射速火砲。</string>
    <string _locid="162397">17 世紀至 19 世紀期間，海軍的戰術轉向重度依賴舷側砲擊，這導致軍艦的建造傾向於具備更多大砲和完整性較佳的大型船隻。發展至顛峰時，這種將船隻排列成線型的弦側戰術顧名思義就叫做「戰列線」。這些早期的軍艦在全盛時期統治了整片海域，但在 19 世紀晚期逐漸被鐵甲艦取代。</string>
    <string _locid="162398">歐洲王朝</string>
    <string _locid="162399">相較於個體族群，歐洲王朝代表影響力跨越國界的較大政體。整體來說，在《世紀帝國 III: 決定版》中，歐洲王朝模糊了主要與次要文明間的界線。如同美洲原住民部落、亞洲聖地和非洲王國，若要與歐洲王朝結盟，必須於其宮殿建造交易站。平均來說，王朝能提供獨有的能力，以及比起其他次要文明更多的單位和科技，不過這些元素橫跨各個時代，並非全都是探索時代就能使用。這些元素影響力十足，而且單位大多具備新穎的機制，例如單位晉升、蓄力行動、上下馬匹和傷害反射，不過比起類似單位通常造價較高。</string>
    <string _locid="162400">波旁王朝</string>
    <string _locid="162401">波旁王朝源自 10 世紀法國卡佩王朝，傳承至 16 世紀時成為西歐其中一個傑出的王室家族。在全盛時期，其血統遍布法國、西班牙和義大利。波旁王朝在法國透過幾次關鍵的活動累積財富與影響力，最終在國王路易十四任內達到顛峰，一般普遍認為他是法國歷史上最偉大的君主。在他的統治下，最知名的包括積極的軍事行動、創紀錄的長壽 (在位 72 年)、豐富的王室財產，以及舉世聞名的象徵「凡爾賽宮」。\n\n在全球帝國蓬勃發展的時代，波旁王朝以王權高度集中聞名。為了更直接地監督不斷增長的資產，他們在 18 世紀初期通過一系列的全面改革。然而，這些政策在接下來幾個世代被證實極具爭議性，最後引發了 1789 年的法國大革命。</string>
    <string _locid="162402">哈布斯堡王朝</string>
    <string _locid="162403">哈布斯堡王朝是近代早期時，點燃大多西歐國家帝國主義者野心的始作俑者。哈布斯堡家族源自神聖羅馬帝國南部的一個分支，他們在查理五世坐上西班牙王國和神聖羅馬帝國的王位時，一舉躍上世界舞台。查理五世利用他在孛艮地公國累積的大量財富和政治關係，奠定了普遍君主制的先例，這使多國議會將為古板的中央權威人物服務。\n\n儘管一生中僅實現部分崇高的理想，查理五世在他死後的幾個世紀中，為哈布斯堡王朝留下了深遠的影響。在斐迪南國王的統治下，新統一的西班牙王國幾乎在中南美中各地迅速取得廣闊的領土。而往東，波希米亞王國與匈牙利王國也被哈布斯堡王朝說服。透過這個穩固的聯盟，哈布斯堡王室領地成為一條防線，共同對抗鄂圖曼帝國侵略性十足的擴張主義運動，其高峰為 1683 年的第二次維也納圍城戰。1713 年，神聖羅馬帝國的查理六世頒布國事詔書，那項命令重聲哈布斯堡領土是不可分割的民族國家。哈布斯堡王室家族持續主導歐洲政治，直到 20 世紀奧匈帝國瓦解。</string>
    <string _locid="162404">漢諾威王朝</string>
    <string _locid="162405">漢諾威王朝的起源可以追溯至頗具聲望的德國伯倫瑞克家族和韋爾夫家族，12 世紀時舉足輕重的的獅子亨利便是出自後者。這些家族在接下來幾個世紀中穩健地提升地位，最終在選帝侯喬治一世成為英國君主制的領袖時達到高峰，這也是英國歷史上最輝煌的時期。透過他們身為神聖羅馬帝國一部分的利益網路，包括與普魯士人的關鍵同盟，漢諾威王室讓不列顛成為世界的領導強權，並在維多利亞時代達到顛峰，該時期又稱「不列顛治世」，在維多利亞女王的長期治理下，此時大英帝國來到空前絕後的規模。德意志軍團和不列顛軍隊聯手取得跨世代的偉大軍事勝利，最著名的就是 1815 年的滑鐵盧戰役，著名的皇家蘇格蘭灰騎兵領導一次決定性的衝鋒，粉碎了拿破崙的野心。19 世紀初期，漢諾威王室趁神聖羅馬帝國滅亡時，從他們的夥伴關係中獲得諸多利益，最終建立了自己的王國，並統治其發源地德國的許多地區數十載。\n\n儘管就結果來說，他們的確成就了世界歷史上最大的海上帝國，漢諾威王室和英國人之間的獨特關係也促成英國王室的權力分立，這有利於君主立憲制的發展，也為現今歐洲主要的分權政治體系開創了先例。</string>
    <string _locid="162406">雅蓋隆王朝</string>
    <string _locid="162407">條頓騎士團在格倫瓦德戰役被波蘭和立陶宛聯軍擊敗後，雅蓋隆王朝就成為近代初期東歐大小事的領導仲裁者。雅蓋隆王朝由立陶宛大公國的亞蓋沃 (後稱瓦迪斯瓦夫二世·雅蓋沃) 和羅馬天主教波蘭皇后雅德維加結盟而成，他們知道要在強大的鄰國威脅下生存下來，分離的政權必須因為共同原因團結起來。波蘭和立陶宛之間的緊密關係在盧布林聯盟時達到高峰，這使兩國最終建立起聯邦，並在王朝迅速滅亡後持續統治了該地區長達數個世代。\n\n聯邦存在期間，雅蓋隆家族持續監督以宗教寬容和分權統治為特色的多元文化社會。隨後，雅蓋隆王朝轉向西方尋求靈感，與具備王室血統的匈牙利和波希米亞接觸，未來的幾個世紀將證明這種結盟能取得豐富的成果。透過這些聯繫，雅蓋隆家族引進文藝復興的思想，並促使這些思想在核心領地傳播。克拉科夫的亞捷隆大學便是其中一個歐洲最古老且最負盛名的學習中心，也是 16 世紀「波蘭黃金時代」的催化劑。</string>
    <string _locid="162408">歐登堡王朝</string>
    <string _locid="162409">起源於德國北部的歐登堡王朝自 15 世紀中期就治理著丹麥和挪威的王國。自成立以來，他們便開創了數個先例，打造出斯堪地那維亞半島的集體認同。儘管歐登堡家族在丹麥非常出名，什勒斯維希-霍爾斯坦-戈托普的嫡系分支也在斯堪地那維亞半島及其周邊地區取得了數個重大進展。透過與俄羅斯羅曼諾夫王朝的關係，其勢力深入西伯利亞。\n\n歐登堡家族通過了幾項改革，建立起北歐的商業框架。厄勒海峽海關的通行費提供了丹麥一半以上的總收入，因此他們才能握住波羅的海地區行政事務的生殺大權。1783 年，為了因應好戰的英國皇家海軍對跨大西洋貿易的破壞，歐登堡王朝建立了武裝中立聯盟，旨在保護戰時的中立船隻。</string>
    <string _locid="162410">法那爾家族</string>
    <string _locid="162411">鄂圖曼人在 1453 年征服拜占庭帝國後，統稱為法那爾人的法那爾家族成了土耳其蘇丹及其希臘子民間的重要聯絡人。法那爾人發源自君士坦丁堡的文化要地芬內爾區，他們利用鄂圖曼帝國機構的內部運作，繼承了一些最重要的職位。許多法那爾家族，例如吉卡斯和馬夫羅科扎托斯，他們在瓦拉幾亞和摩爾達維亞這種自治權相對較高的領土謀取統治者職位，以在當地徵稅並拓展其政治影響力。\n\n法那爾人擁有較高的教育程度與政治靈活度，他們除了在鄂圖曼帝國和歐洲列強的交涉中至關重要，同時還扮演了一個重要的角色，就是搭起西歐國家和鄂圖曼帝國基督徒子民之間的溝通橋梁。希臘革命時，他們就已經取得與英國人、俄羅斯人和法國人的廣泛聯繫，這在鄂圖曼霸權滅亡後影響了希臘政治。身為法那爾人的亞歷山大·伊普斯蘭提斯大將軍是希臘革命的關鍵推手，也是拿破崙戰爭期間，俄羅斯的其中一位領導指揮官。</string>
    <string _locid="162412">瓦薩王朝</string>
    <string _locid="162413">瓦薩王朝在其短暫的存在中，經歷了前現代時期其中一件最暗潮洶湧的事件。因為當時的瑞典人主要是新教徒，羅馬天主教波蘭國王齊格蒙特三世在 1592 年繼承瑞典王位時，家族成員間爆發了王室衝突。使問題複雜化的是波蘭當時正在推行的黃金自由制度，這保障了什拉赫塔貴族階級的平等特權，並賦予他們在王朝政治中不成比例的影響力。短暫的波蘭瑞典聯盟瓦解後，瑞典受到維特爾斯巴赫王朝的巴伐利亞支統治，他們與俄羅斯聯手，在大洪水時代向波蘭化的瓦薩宣戰。\n\n到 17 世紀時，瓦薩王朝發現自己處於戰爭的中心，也就是對抗神聖羅馬帝國那場惡名昭彰的三十年戰爭。在這場衝突中，瑞典國王古斯塔夫二世·阿道夫取得的軍事進展和社會文化成就，替他贏來了「北方雄獅」的稱號，並奠定了現代瑞典民族自豪感的基石。</string>
    <string _locid="162414">韋廷王朝</string>
    <string _locid="162415">韋廷王朝聲稱自己與撒克遜酋長維杜金德有一段淵源，他們維持了跨越千年的傳奇。經過數個世代在神聖羅馬帝國累積的影響力後，韋廷家族在 1485 年分裂為恩斯特系和阿爾布雷希特系，當時他們已然成為帝國最偉大的支持者。拿破崙戰爭後，韋廷家族的實力已經足以建立獨立的撒克遜王國，並屹立了一個世紀之久。\n\n恩斯特系和阿爾布雷希特系都產生了傳奇人物，且其名聲傳遍撒克遜王朝的領地內外。阿爾布雷希特系的選帝侯奧古斯特二世成為了波蘭國王和立陶宛大公，他不僅繼承廣闊的領土，還對德勒斯登市和克拉科夫市實施了重大的改造計畫。恩斯特系則在 19 世紀和 20 世紀達到勢力顛峰，薩克森·科堡·哥達分支嫁入遙遠的比利時和葡萄牙王室，最終贏得「歐洲種馬」的稱號。</string>
    <string _locid="162416">維特爾斯巴赫王朝</string>
    <string _locid="162417">維特爾斯巴赫王朝在 12 世紀末期成為巴伐利亞的主導統治家族，並以高壓手段統治了該地數個世紀。隨著聲望與日俱增，他們的影響力擴展到整個歐洲: 南至希臘，西至不列顛，北至斯堪地那維亞半島。瑞典的國王查理十一世和二世以培養出卡爾遠征軍而聲名遠播，他們採用新穎的戰術，在對抗人數懸殊的對手時取得了數場軍事勝利。1777 年，維特爾斯巴赫王朝的巴伐利亞支絕嗣後，普法爾茨支趁虛而入並取得了控制權。19 世紀時，維特爾斯巴赫王朝統治了巴伐利亞王國，那是德語圈最優秀的一個政體，其政權延續到了 1918 年第一次世界大戰結束。\n\n維特爾斯巴赫王朝以其富麗堂皇聞名，巴伐利亞國王路德維希二世委託建造了世界知名的新天鵝堡，這座宏偉且具紀念意義的建築替他贏得「天鵝王」的美名。</string>
    <string _locid="162418">撒克遜胸甲騎兵</string>
    <string _locid="162419">撒克遜胸甲騎兵是一種重裝近戰騎兵單位，與韋廷王朝結盟的任何人自要塞時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。如同法國胸甲騎兵，撒克遜胸甲騎兵擁有高生命值，可在近戰中造成範圍傷害，擅長對付各種單位，但效果較弱。不同於法國胸甲騎兵，撒克遜胸甲騎兵不會佔用人口數，但跟其他交易站單位一樣有生產上限。</string>
    <string _locid="162420">從中世紀時期到 20 世紀，韋廷王朝一直統治著德國薩克森 (及其他地區)。儘管裝甲重騎兵早已過時，當法國大軍團在拿破崙戰爭期間利用他們造成致命影響時，他們再度重返世人眼中。與法國人結盟的撒克遜人為該軍提供三支精銳胸甲騎兵軍團，而他們在戰鬥中的不凡表現也受到了高度重視。</string>
    <string _locid="162421">撒克遜近侍步連隊</string>
    <string _locid="162422">撒克遜近侍步連隊是一種重裝步兵單位，與韋廷王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。如同義大利教宗國瑞士近衛，撒克遜近侍步連隊是精實的單位，除了能轉移鄰近盟友單位受到的部分攻擊傷害，還能使用強大的蓄力手槍攻擊敵方單位。</string>
    <string _locid="162423">從中世紀時期到 20 世紀，韋廷王朝一直統治著德國薩克森 (及其他地區)。近侍步連隊的名稱衍伸自德文的「小跑步」，這些精銳衛隊靠雙腳來戰鬥，而非坐在馬背上。他們成為著名歐洲家族的主要依靠，並保護他們的統治者免於攻擊。17 世紀拿破崙戰爭時，近侍步連隊為法國人效力，並在撒克遜軍中展露頭角。他們在 1812 年大軍團入侵俄羅斯期間從歷史上消失。</string>
    <string _locid="162424">皇家火槍兵</string>
    <string _locid="162425">皇家火槍兵是一種遠距重裝步兵單位，與波旁王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。皇家火槍兵配備火槍，但能使用強大的蓄力手槍攻擊敵方單位。在近戰中，他們仰賴護手刺劍以進行快速攻擊。對上騎兵有小幅加成。</string>
    <string _locid="162426">從中世紀時期到 19 世紀，波旁王朝一直統治著法國大多數地區及其周邊地區。皇家火槍兵因大仲馬所著的《三個火槍手》而聲名大噪，該書敘述的 17 世紀火槍手正是效力於國王的精銳部隊。事實上，小說中很多角色都是以歷史人物為原型。隨著法國君主制在法國大革命中瓦解，火槍兵幾進幾出，最終在拿破崙戰爭結束後淡出歷史舞台。</string>
    <string _locid="162427">有翼輕騎兵</string>
    <string _locid="162428">有翼輕騎兵是一種重裝近戰騎兵單位，與瓦薩王朝結盟的任何人自要塞時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。有翼輕騎兵是行動迅速的重裝長矛騎兵，可造成方向性的範圍效果傷害 (例如主要目標正後方的單位也會受到傷害)。</string>
    <string _locid="162429">16 世紀和 17 世紀期間，瓦薩王朝一直統治著瑞典和波蘭大多數地區。這段期間，名為輕騎兵的中型騎兵主宰了中歐和東歐戰場。儘管最初是從匈牙利軍的軍團中借來的，波蘭輕騎兵在戰場上的實力和華麗的軍裝使其成為最受矚目的另類騎兵。這些騎兵的盔甲上附著的翅膀會發出不祥的啪嗒聲，他們穿著這種令人生畏的盔甲在戰場上衝鋒陷陣，就連當時最老練的軍隊看到也會不禁膽寒。</string>
    <string _locid="162430">皇家火繩槍兵</string>
    <string _locid="162431">皇家火繩槍兵是一種遠距步兵單位，與瓦薩王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。皇家火繩槍兵是相當划算的單位，相較於一般的長槍兵，他們更耐用且擅長近戰，不過射程較差。</string>
    <string _locid="162432">16 世紀和 17 世紀期間，瓦薩王朝一直統治著瑞典和波蘭大多數地區。參與三十年戰爭 (1618 年至 1648 年) 時，古斯塔夫·阿道夫組建了一支他親手勤訓的軍隊，並使用新穎的戰術來對抗人數與裝備品質都優於自身的對手。皇家火繩槍兵正是這支聯合武裝部隊的一部分，他們協助策劃並在布萊登菲爾德和萊希河等戰役中取得突破性的勝利。</string>
    <string _locid="162433">皇家獵人</string>
    <string _locid="162434">皇家獵人是一種遠距步兵單位，與歐登堡王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。皇家獵人擅長對付長槍兵。他們能拾取寶藏，從獵物身上收集食物，並開火將鹿朝特定方向驅趕而不殺死牠們。</string>
    <string _locid="162435">從中世紀時期到 20 世紀，歐登堡王朝一直統治著德國北部部分地區、丹麥及其周邊地區。在近代早期，該派系的領土偏北且擁有悠久的狩獵傳統，因此該地的人民大多精通槍械，其致命的精準度在狩獵和戰鬥中都相當實用。</string>
    <string _locid="162436">北境火槍兵</string>
    <string _locid="162437">北境火槍兵是一種遠距重裝步兵單位，與歐登堡王朝結盟的任何人自要塞時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。北境火槍兵是相當划算的單位，其高傷害彌補了低耐久度的缺陷，且在遠距或近戰對上騎兵都有加成。北境火槍兵可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升其生命值和耐久度。</string>
    <string _locid="162438">從中世紀時期到 20 世紀，歐登堡王一直朝統治著德國北部部分地區、丹麥及其周邊地區。尤其是在 19 世紀期間，歐登堡家族從斯堪地那維亞半島和俄羅斯徵召了大量步兵部隊。這些部隊天不怕地不怕，但通常缺乏裝備、訓練和補給，這常導致突襲以悲劇般的高昂代價收場。</string>
    <string _locid="162439">希臘輕步兵</string>
    <string _locid="162440">希臘輕步兵是一種遠距步兵單位，與法那爾家族結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。希臘輕步兵是行動迅速的單位，基礎攻擊力較低，但對上重裝步兵有高傷害加成，對上輕騎兵也有一定的效果。</string>
    <string _locid="162441">從 16 世紀到 19 世紀，法那爾家族在鄂圖曼帝國和巴爾幹半島擁有可觀的影響力。希臘獨立戰爭 (1821 年至 1829 年) 期間，希臘輕步兵 (又稱「埃夫佐尼」，以其傳統服飾命名) 部隊異軍突起，最終成為希臘軍的主要戰力。希臘輕步兵以其審美觀 (衛兵摺裙對當時的軍隊來說非常罕見) 和忠誠勇猛聞名。</string>
    <string _locid="162442">山地兵</string>
    <string _locid="162443">山地兵是一種遠距步兵單位，與維特爾斯巴赫王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。山地兵在功能上類似於長槍兵，但具備一項獨有的特性: 任何被山地兵擊中的單位都將暫時顯露其視野。山地兵可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升其射程和發射速率。</string>
    <string _locid="162444">從中世紀時期到 20 世紀，維特爾斯巴赫王朝一直統治著巴伐利亞。他們持有阿爾卑斯山地區的大量領土，派遣部分軍隊時得依靠當地居民。高山部隊是優秀的射手，狩獵經驗和山地導覽技能都源自其悠久的傳統。當許多軍隊都改用較新的儀器或技術時，他們仍使用號角溝通，這對當時許多部隊來說相當獨特。</string>
    <string _locid="162445">巴伐利亞近衛輕騎兵</string>
    <string _locid="162446">巴伐利亞近衛輕騎兵是一種遠距輕騎兵單位，與維特爾斯巴赫王朝結盟的任何人自要塞時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。儘管名為巴伐利亞近衛輕騎兵，實際上比起輕騎兵，他們更偏向中型騎兵。他們結合了輕騎兵較高的生命值，以及槍騎兵的速度和戰鬥定位。</string>
    <string _locid="162447">從中世紀時期到 20 世紀，維特爾斯巴赫王朝一直統治著巴伐利亞。近代早期過後，人們慢慢發現重裝騎兵越來越不實用，他們逐漸被近衛輕騎兵等中型騎兵取代，其中包括使用長劍和長矛的近戰騎兵。然而巴伐利亞當地的騎兵偏好長劍或軍刀，甚至到拿破崙戰爭後仍是如此。</string>
    <string _locid="162448">骷髏頭輕騎兵</string>
    <string _locid="162449">骷髏頭輕騎兵是一種重裝近戰騎兵單位，與漢諾威王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。骷髏頭輕騎兵類似於輕騎兵，但具備一項名為「死亡打擊」的特性，這是一種骷髏頭輕騎兵在戰鬥中蓄力的強力攻擊。骷髏頭輕騎兵可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升其生命值和攻擊速度。</string>
    <string _locid="162450">從 17 世紀到 20 世紀，漢諾威王朝一直統治著德國西北部大多數地區。在近代早期，漢諾威和普魯士等德國北部各國招募了精銳重裝騎兵部隊。率領其他部隊並為普魯士人而戰的漢諾威衛隊，因其配戴的帽子上有骷髏和交叉骨標誌，伯倫瑞克騎兵便將他們稱為骷髏頭輕騎兵。這些部隊的名聲如日中天時，法國、瑞典，甚至是智利的當代軍隊中還出現了不少模仿者。</string>
    <string _locid="162451">鼓手</string>
    <string _locid="162452">鼓手是一種步兵單位，與漢諾威王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。鼓手是非常規的單位，儘管可以使用手槍攻擊，他們的主要職責並非作為戰士，而是提升附近盟友單位的速度。接近盟友單位時，鼓手還會獲得額外的生命值，這使他們在軍隊中難以被殺死。</string>
    <string _locid="162453">從 17 世紀到 20 世紀，漢諾威王朝一直統治著德國西北部大多數地區。然而，這個王朝有個分支還統治了英國幾個世紀。如同歐洲各國，英國也在軍隊中利用鼓手來穩定部隊的移動速度，並透過不同的節奏與順序來傳達指令。基於上述理由，對部隊來說至關重要的鼓手也經常淪為攻擊目標。</string>
    <string _locid="162454">伯倫瑞克黑衣衛</string>
    <string _locid="162455">伯倫瑞克黑衣衛是一種遠距重裝步兵單位，與漢諾威王朝結盟的任何人自要塞時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。伯倫瑞克黑衣衛類似於火槍兵，對上騎兵有加成，並以較低的生命值換取較快的移動速度和重新裝填時間。伯倫瑞克黑衣衛可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升其生命值和傷害。</string>
    <string _locid="162456">從 17 世紀到 20 世紀，漢諾威王朝一直統治著德國西北部大多數地區。拿破崙戰爭期間，為了反對法國佔領部分德國地區，伯倫瑞克·呂訥堡公國招募了一支精銳部隊。「伯倫瑞克黑衣衛」的俗稱正是取自這支部隊黑色的軍服。他們在拿破崙入侵西班牙時成為眾所皆知的駭人部隊，而在剩餘的戰事中和大戰結束後，他們仍是一支致命的部隊。他們的骷髏和交叉骨標誌預告了敵人即將面臨的厄運。</string>
    <string _locid="162457">線列步兵</string>
    <string _locid="162458">線列步兵是一種遠距重裝步兵單位，與哈布斯堡王朝結盟的任何人自要塞時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。線列步兵在功能上類似於火槍兵，但可根據使用的模式獲得不同優勢，例如額外的攻擊力、射程或護甲。線列步兵可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升其生命值和傷害。</string>
    <string _locid="162459">從中世紀時期到 20 世紀，哈布斯堡王朝一直統治著奧地利和中歐大多數地區，範圍甚至不時達到伊比利亞半島和墨西哥。在近代早期，許多戰術家偏離現存的標準戰術並進行了創新，最著名的就是古斯塔夫‧阿道夫。最後誕生出的體系是以密集的槍砲部隊一字排開，並對敵人進行一連串的掃射。儘管這在寬闊的地方十分有效，但也不是毫無弱點。只要他們在任何崎嶇或稠密的地形中戰鬥，或面對非正規戰鬥人員就會落入下風。</string>
    <string _locid="162460">騎馬步兵</string>
    <string _locid="162461">騎馬步兵是一種可在兩個模式中切換的單位: 遠距重裝騎兵單位、遠距步兵單位。與哈布斯堡王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。騎馬步兵對上重裝步兵和輕騎兵有小幅加成，並可上下馬匹以獲得不同優勢，不過他們在切換模式時非常容易受到攻擊。該單位在非騎馬模式時擁有大範圍射程和額外傷害，進入騎馬模式時則擁有更高的生命值和速度。兩者均可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升其射程和速度。</string>
    <string _locid="162462">從中世紀時期到 20 世紀，哈布斯堡王朝一直統治著奧地利和中歐大多數地區，範圍甚至不時達到伊比利亞半島和墨西哥。在近代早期，過去以騎兵為主的戰場轉為以步兵為主，這使騎馬步兵的使用率上升: 這種單位騎馬到戰場後下馬靠雙腳戰鬥，這讓他們獲得了組織和防禦上的優勢。這種多功能性使他們在任何服役的軍隊中都能成為重要的組成元素。</string>
    <string _locid="162463">利普卡韃靼人</string>
    <string _locid="162464">利普卡韃靼人是一種輕騎兵單位，與雅蓋隆王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。利普卡韃靼人是射擊速度飛快的弓兵，近戰時會使用輕巧的軍刀，但其對上騎兵的近戰和遠距攻擊傷害加成都低於其他多數的輕騎兵單位。</string>
    <string _locid="162465">14 至 16 世紀期間，雅蓋隆王朝一直統治著波蘭及其周邊大多數領域。在當時和更早之前，金帳汗國領土上的動亂造成了另外幾次遷徙，汗國兵敗如山倒，苦於鄰國和遭驅逐叛亂分子的折磨。身為其中一個遷徙的族群，利普卡韃靼人在 14 世紀首次進入立陶宛 (波蘭立陶宛聯邦的前身)，該地的領主賜予他們土地和庇護，以換取其效忠和軍事服務。日後證實利普卡韃靼人是波蘭立陶宛聯軍中一支不可多得的輔助部隊，他們在 1410 年格倫瓦德·坦能堡戰役和 1683 年的維也納圍城戰等戰事中扮演了決定性的角色。</string>
    <string _locid="162466">衝鋒騎兵</string>
    <string _locid="162467">衝鋒騎兵是一種重裝近戰騎兵單位，與雅蓋隆王朝結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。衝鋒騎兵使用長矛，並可使出隨時間恢復的蓄力攻擊。雖然生命值較低，但近戰和遠距護甲的雙重優勢使他們可以因地制宜。衝鋒騎兵可透過擊殺敵方單位晉升。等級共有三級，每級均會提升生命值和攻擊速度。</string>
    <string _locid="162468">14 至 16 世紀期間，雅蓋隆王朝一直統治著波蘭及其周邊大多數領域。15 世紀期間，中歐和東歐國家開始大量使用巴爾幹騎兵輔助部隊。以匈牙利國王馬加什·科爾溫 (15 世紀) 為例，其輕騎兵享負盛名，並對波蘭有翼輕騎兵的前身造成直接影響。這些騎兵主要使用長矛和盾牌，並以其在戰場上的勇敢無畏、多功能和效益聞名。無論是公開的衝鋒突擊或巧妙的機動戰術，他們都能有效執行。</string>
    <string _locid="162469">克羅埃西亞騎兵</string>
    <string _locid="162470">克羅埃西亞騎兵是一種輕騎兵亡命之徒單位，商業時代即可在傭兵小棧、酒館和寺院雇用。儘管生命值和射程偏低，但仍是敏捷的單位，且具備出色的攻擊力和強大的攻城能力。其生命值和發射速率會隨大量使用而增加。</string>
    <string _locid="162471">在 16 世紀鄂圖曼歐洲戰爭期間，巴爾幹半島輕騎兵令人敬畏的名聲開始不脛而走。到 17 世紀時，其中一支名為克羅埃西亞騎兵 (命名自斯拉夫地區的克羅埃西亞人) 的特種騎兵在歐洲各地的衝突中四處征戰，尤其是在三十年戰爭中最為活躍。他們交替使用軍刀和手槍，可在短時間內有效地造成可觀傷害，是遠近皆宜的戰鬥人員。克羅埃西亞騎兵最初由哈布斯堡君主國啟用，同時也是法王路易十四皇家克拉夫特軍的根基。克羅埃西亞騎兵以其標誌性領結聞名，而這正是流行時尚單品領巾的起源。</string>
    <string _locid="162472">法外之徒</string>
    <string _locid="162473">法外之徒是一種遠距步兵亡命之徒單位，商業時代即可在酒館、傭兵小棧和寺院雇用。對上長槍兵有大幅攻擊加成，對上其他步兵單位也有小幅加成。其生命值和傷害亦不容小覷。</string>
    <string _locid="162474">法外之徒是典型的強盜和土匪，在 17 世紀到 19 世紀期間，在鄂圖曼帝國佔領的巴爾幹半島幾乎隨處可見。他們偶爾會以傭兵的身分為哈布斯堡王國效力，特別是在與鄂圖曼帝國接壤的軍事前線地區。法外之徒活動的主要動機是鄂圖曼領袖實施的苛稅與宗教迫害，因此他們的目標多為從該政策中獲利的鄂圖曼權威人物和貴族。這種羅賓漢式的道德準則讓法外之徒的行為，使他們被美化成對抗鄂圖曼帝國打壓的基督徒自由戰士。儘管他們採用游擊戰策略，法外之徒仍堅守分級體系。塞爾維亞的領袖卡拉喬爾傑從軍初期就是法外之徒，隨後他將經驗用於第一次塞爾維亞起義，帶頭對抗鄂圖曼帝國。</string>
    <string _locid="162475">強盜</string>
    <string _locid="162476">強盜是一種亡命之徒單位，商業時代後即可在酒館、傭兵小棧和寺院雇用。非騎馬模式時使用兩把手槍，具有小幅反騎兵加成。騎馬模式時使用一把手槍，具有大幅反騎兵加成。他們還能使用強大的蓄力步槍攻擊，近戰中也能使用強大的長劍。</string>
    <string _locid="162477">在歐洲近代早期，成為土匪的理由有百百種。有一些是單純的強盜集團，另一些則是對抗失德政府的行動失利後，苟延殘喘的餘黨。在偏遠且疏於管理的地區，基礎物資被剝奪的強盜會不擇手段向無助的旅行者索取錢財，通常是強取豪奪，而有時則會演變為有目的性的暗殺。雖然土匪的威脅大多被視為無關痛癢的小麻煩，但偶爾也會成為政府改革的推手，例如 1860 年代的義大利統一。</string>
    <string _locid="162478">裁判官</string>
    <string _locid="162479">裁判官是一種結合間諜和神父的亡命之徒，商業時代後即可在酒館、傭兵小棧和寺院雇用。除了治療，其火炬也會對敵方單位造成燃燒傷害，使對方的生命值在接觸時緩慢下降。他們對上傭兵時可造成額外傷害，且善於攻擊村民和建築物。</string>
    <string _locid="162480">中世紀時，歐洲各地都有人在審判異教徒，但在聲名狼藉的書籍《女巫之槌》廣為流傳後，這種迷信達到前所未有的程度。隨著越來越多教會事務落入小型獨立國家元首的審酌範圍，這些裁判官便透過嚴刑拷打對臣民逼供，最終通常以火刑或吊刑收尾。逼供的過程往往令人生不如死，以至於被指控的人寧願公開承認自己崇拜巫術，也不為自身的清白辯護。\n雖然裁判官遍布不列顛、西班牙和義大利，但在神聖羅馬帝國境內更是猖獗，尤其是在 1530 年通過《卡羅來納犯罪憲令》後，該憲令幾乎將所有權力集中到法官手中，這使巫術審判的公正性大大降低。三十年戰爭造成的毀滅性破壞使德國的獵巫行動進入白熱化，女巫被視為日後飢荒和經濟崩盤的代罪羔羊。</string>
    <string _locid="162481">遊騎兵</string>
    <string _locid="162482">遊騎兵是一種快速的遠距步兵單位，對遠距攻擊有高抵抗力但生命值較低。送出「遊騎兵」紙牌後立即生效，這張紙牌會以遊騎兵取代軍營中古老長弓兵的訓練。</string>
    <string _locid="162483">當大英帝國開始向北美中心擴張時，他們很快就發現過去在長弓手和火槍兵身上成效極佳的傳統齊射戰術，如今在邊疆地區這種樹林茂密的崎嶇地形上幾乎無效。1755 年在法國印第安人戰爭中的布雷多克遠征敗得一蹋糊塗後，英國人成立了一個步兵軍團「國王皇家步槍團」。為了適應新環境，他們採用了美洲原住民的交戰策略，包括使用機動性更佳的輕型武器，以及偽裝的初步運用。實驗性的第 95 步槍團採用貝克步槍，與國王皇家步槍團相輔相成。這種步槍的填彈時間較長，但能從火槍攻擊距離兩倍以上的地方狙擊目標，這使該軍團的用途更加廣泛。這些革新的影響非常關鍵，此後，步槍團很快便成為英軍歷史上幾乎所有重大戰役中的主角。\n因為適應了北美反覆無常的氣候，早期美國殖民軍的骨幹大多由這些步槍兵組成。美國革命戰爭初期，為了因應英軍對萊星頓及康科的攻擊，大陸會議組建了 10 個步槍聯。這些步槍兵的成員包含羅傑斯遊騎兵隊的老兵，他們是曾在法國印第安人戰爭中作戰的自願役邊防人員。</string>
    <string _locid="162484">哥薩克敢死隊</string>
    <string _locid="162485">哥薩克敢死隊是一種亡命之徒單位，商業時代即可在酒館、傭兵小棧和寺院中雇用。他們是造價低廉的近戰騎兵單位，生命值較低且無攻擊加成，但移動速度飛快。其快速的軍刀每秒可造成大量傷害，且擊殺特定數量的單位後可用長矛使出強大的蓄力攻擊。哥薩克敢死隊可以下馬成為以手槍為主要攻擊手段的遠距步兵單位，也可以帶刀衝鋒造成遠距近戰傷害。</string>
    <string _locid="162486">「哥薩克」一詞源自庫曼語，意思是「自由之人」，在波蘭立陶宛聯邦中用來描述烏克蘭草原中的難民，他們在那裡發展出了一套獨特的社會和軍事文化。札波羅結軍是由一群經核准的哥薩克人所組成的特殊部隊，他們代表聯邦抵禦韃靼和土耳其來自黑海附近的入侵，以換取土地和特權。然而，由於波蘭政府的稅收經濟政策越來越令人不快，一些哥薩克人在 17 世紀早期開始煽動人民起義推翻波蘭的領主。波蘭人鎮壓了這些暴動，但哥薩克人在相對自治的情況下持續成長茁壯，並時常參與俄羅斯人與摩爾達維亞人的事務。哥薩克人在對抗波蘭人和俄羅斯人的無盡掙扎中，大大幫助了現代烏克蘭國族認同的發展。1775 年札波羅結西奇滅亡後，哥薩克體系也隨之崩毀; 他們在接下來幾十年試著重振軍團無數次，但成效微乎其微。</string>
    <string _locid="162487">學者</string>
    <string _locid="162488">學者是等級 1 的陸上路線貿易商，遊戲開始後即可在交易站生產。使用後只會產出經驗值，無法生產其他資源，</string>
    <string _locid="162489">大學自中世紀中期開始便出現在歐洲，但僅在文藝復興時期才成為皇家事務不可或缺的一部分。隨著封建制度式微，越來越多專業人士不惜長途跋涉也要接受學者的教育，這些學者讓當時蓬勃發展的學術界更加壯大。宗教改革之父馬丁·路德正是在維滕貝格大學當教授時受到啟發，而比利時醫師安德烈·維薩里則徹底顛覆了人體解剖學的常識，這使醫師變得比過去更加珍貴。到 16 世紀末期，學者可說是大大影響了歐洲歷史的進程，最終在啟蒙時代達到顛峰，伏爾泰、約翰·洛克、伊曼努爾·康德和班傑明·富蘭克林等偉大的學者都是在此時塑造出現代政治社會的基礎。</string>
    <string _locid="162490">貿易船 (河運貿易商)</string>
    <string _locid="162491">河運貿易商是等級 1 的單位，發現時代即可在交易站生產。使用後只能增加經驗資源，無法生產食物、木材或錢幣。</string>
    <string _locid="162492">歐洲的海上貿易可追溯至數百年前。由於河流經常構成新興國家的政治邊界，比起陸路，商人普遍喜歡走水路。多瑙河在歐洲河運貿易中扮演非常重要的角色，因為它流經多個不同勢力的領地，從德國一直延伸至黑海。其他重要的貿易網路則存在於下列幾條河流的沿岸: 流經俄羅斯大多數地區的窩瓦河、從阿爾卑斯山脈分支流向荷蘭濕軟低地的萊茵河，以及連接廣闊神聖羅馬帝國中許多重要城市的易北河。</string>
    <string _locid="162493">貿易船 (貨船)</string>
    <string _locid="162494">貨船是等級 2 的貿易單位，發展商業時代的水道技術後即可在交易站生產。不同於河船，製造貨船時可以累積食物、木頭和錢幣。</string>
    <string _locid="162495">近代早期的軍隊越來越倚賴重型火砲的部署。為了減輕在歐洲平原、沼澤和山丘間運輸大型武器的負擔，船匠打造大型平底船的唯一目的就是在多變的地形間運輸軍事裝備。\n隨著貨船的容量提升，需求更是一飛衝天。為了充分發揮其潛力並確保戰時的安全通道，工程師精心打造了連接歐洲大陸各大水體的水道。近代早期重要的運河包括艾德運河和米迪運河，前者開啟了波羅的海和北海之間的直接貿易，後者則讓船隻能經由法國在地中海和大西洋之間往返。</string>
    <string _locid="162496">貿易船 (駁船)</string>
    <string _locid="162497">駁船是一種海上貿易單位，在工業時代研究河上交通後即可在交易站生產。它能產生資源，且獲得經驗值的速率優於貨船。</string>
    <string _locid="162498">河運貿易網路的數量與重要性與日俱增，管理水道交通逐漸成為繁重的任務。為了在兼顧效率的情況下運輸大量貨物，建造越來越大的船隻勢在必行。要讓如此沉重的貿易船在河中航行通常需要大量人力，但隨蒸汽機在工業時代問世，人工不再是難以逾越的門檻，建造商用大型駁船也不再遙不可及。由於早期蒸汽機的動力有限，商人經常改用鏈船，鏈輪的創新使用大大減少了蒸汽機順利運行所需的動力。直到蒸汽機進步到能自動化作業前，鏈船主宰了 19 世紀時大陸與海洋的貿易。</string>
    <string _locid="162499">猛獸</string>
    <string _locid="162500">學名: Belua maxima (巨獸)\n粗估體型大小: 214 公分、137 公斤\n飲食習慣: 肉食性，鍾愛人類與馬匹\n\n 野獸是半虛構的歐洲大陸原生種犬類，源自歐洲民間傳說的狼人。在《世紀帝國 III: 決定版》中，是一種難以預料的生物，會對任何挑釁牠的單位構成致命威脅。</string>
    <string _locid="162501">樹木 (白楊木)</string>
    <string _locid="162502">白楊木是落葉喬木，常見於世界各地的溫帶氣候。適用於平雕與木雕，是藝術界的愛用材料。最著名的是義大利文藝復興時期的木版畫，例如達文西的《蒙娜麗莎》。</string>
    <string _locid="162503">樹木 (柏木)</string>
    <string _locid="162504">柏木是常綠針葉喬木，常見於世界各地的各種氣候。用途廣泛，可作為花園裝飾或建材。堅固耐用的特質使柏木成為理想的建材。</string>
    <string _locid="162505">晉升</string>
    <string _locid="162506">晉升是《世紀帝國 III: 決定版》中特定單位獨有的概念。這些單位擊敗敵方單位時，可透過「升級」提高既有的數值。晉升代表的是歷史與現代軍隊獲得額外戰鬥經驗值時，磨練技巧並提升軍銜的現象。</string>
    <string _locid="162507">貴族鐵騎</string>
    <string _locid="162508">貴族鐵騎是一種配備軍刀的重裝近戰騎兵單位，與法那爾家族結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。貴族鐵騎擁有高生命值，並像輕騎兵具備不錯的攻擊力。對上單位和建築物時，其飛快的攻擊速度使他們在突襲時能所向披靡。</string>
    <string _locid="162509">從中世紀早期開始，波雅爾 (貴族鐵騎) 一直都是東歐和東南歐的高階貴族。在中世紀時期大部分的時間，這個世襲的富裕地主階級握有巨大的政治權力，並享有各種特權。綜古觀今，我們能從與波雅爾頭銜相關的地位、權力和義務中，發現不同的區域性解釋與階層。強制服兵役或波雅爾無產階級的出現都有跡可循。\n在摩爾達維亞和瓦拉幾亞組成的多瑙河公國中，有些波雅爾階級與土地所有權、農奴和行政或軍事高官密不可分。由於巴爾幹半島大多數地區被鄂圖曼帝國統治了數百年，波雅爾傾向為鄂圖曼樸特服務。爾後波雅爾家族的事務便與佔據高位的鄂圖曼宮廷息息相關。這種趨勢到 18 世紀法那爾人稱霸的時代更為明顯，此時波雅爾的人數大量增加。當獨立運動在希臘、保加利亞、摩爾達維亞和羅馬尼亞興起時，許多波雅爾家族在鄂圖曼樸特中失寵，最終促使他們在巴爾幹半島的新國家中謀求富有影響力的職位。</string>
    <string _locid="162510">皇家槍騎兵</string>
    <string _locid="162511">皇家槍騎兵是一種遠距輕型騎兵單位。任何與波旁王朝結盟的玩家都可以從要塞時代開始，透過在該王朝的皇宮建造交易站而使用這個單位。皇家槍騎兵比槍騎兵慢，成本也比較高昂，但其射程更遠、生命值也更高。皇家槍騎兵和其他遠距騎兵單位不同，可以使用踐踏戰術，其近戰攻擊力相對而言也比較強。</string>
    <string _locid="162512">波旁王朝從中世紀到 19 世紀為止，一直統治著大半的法國與附近地區。在波旁王朝統治法國的過程中，槍騎兵有著相當重要的角色，要負責實行並保護王朝在內政與軍事上的力量。波旁王朝的國王路易十四世就派出槍騎兵對新教徒胡格諾派施壓，逼迫他們改信天主教或是移民，史稱槍騎兵政策。槍騎兵在皇室的府兵中也很重要，除了當個人保鑣之外，也參與過好幾場重要戰役。</string>
    <string _locid="162513">巴什波祖克</string>
    <string _locid="162514">巴什波祖克是鄂圖曼人獨有的遠距步兵單位，攻擊像擲彈兵的攻城單位時有很大的優勢，但生命值會隨時間減少。當您的殖民地遭受攻擊，但手邊沒有軍隊可以防禦時，就可以呼叫巴什波祖克。他們會從市鎮中心出現，並擊退攻擊者。\n \n當巴什波祖克出現後，他們的生命值就開始減少。因此他們的生命值條就像是計時器，能夠顯示他們的生存時間還剩多久。當生命值掉到 1 時，巴什波祖克還是可以移動跟戰鬥，不過此時如果再受到任何傷害的話就會立即死亡。因此，您最好派他們進行防禦敵人突襲的任務。</string>
    <string _locid="162515">「巴什波祖克」(Bashibozuk) 一詞原意為「瘋子」，也是鄂圖曼軍隊中非正規戰鬥部隊的暱稱，這些都是在戰爭中自願加入軍隊的戰鬥人員。他們沒有薪俸，會自願加入軍隊是因為能藉此燒殺擄掠。巴什波祖克在戰場以英勇殺敵聞名，但由於他們缺乏紀律且因到處打劫而惡名昭彰，即使政府多次想將這些人員轉為正規部隊，最後也以失敗告終。巴什波祖克部隊最終於 19 世紀解散，但直到鄂圖曼帝國滅亡前仍以自行組織的團夥形式存在。</string>
    <string _locid="162516">神聖連隊步兵</string>
    <string _locid="162517">神聖連隊步兵是一種遠距重裝步兵。與法那爾家族結盟的任何人自商業時代即可在交易站生產，結盟方法是在其任一宮殿建造交易站。此單位只能透過交易站的能力「希臘革命」來獲得，等待時間越長，產生的神聖連隊步兵越多。與火槍兵相比，其生命值和攻擊力較低，但射程和裝彈速度更快。群體規模越大，神聖連隊步兵也會變得越強。</string>
    <string _locid="162518">從 16 世紀到 19 世紀，法那爾家族在鄂圖曼帝國和巴爾幹半島擁有相當大的影響力。在希臘獨立戰爭 (1821 年至 1829年) 爆發時，法那爾將軍亞歷山大‧伊普斯蘭提斯創立了這場戰爭中的第一支志願軍部隊，即神聖連隊。其黑色制服的靈感來自成功抵禦拿破崙侵佔的德國志願部隊「伯倫瑞克黑衣衛」。部隊的名字取自在古希臘被認為是精銳部隊的底比斯聖隊。雖然這支部隊在獨立戰爭中未能倖存，但其揭竿而起的鬥爭精神激勵了其他希臘人奮起反抗。</string>
    <string _locid="162519">韃靼弓兵是一種遠距輕型騎兵單位。進入商業時代後，任何在騰格里神社建立了交易站的一方，都可以訓練這種單位。韃靼弓兵是身手敏捷的弓馬兵，在近戰和遠距中都能迅速攻擊。特別擅長對付騎兵，但是對其他單位只能造成非常低的傷害。</string>
    <string _locid="162520">在草原民族的日常生活和信仰體系中，馬是在廣闊草原中用於交流和交通的駕具，並是不可或缺的動物。最開始，騎射只是一種快速狩獵、遠距離獵物的方式，後來迅速演變成了草原戰爭中的主要戰鬥方式。馬匹的迅捷速度和敏捷性，再加上騎手的箭術，非常適合進行突襲或側翼軍事行動。這種戰術的指標性成功案例有成吉思汗領導下的蒙古帝國，以及金帳汗國和其後來的韃靼人。</string>
    <string _locid="162521">這個聖地和原住民的交易站地點是相同的。玩家只要和原住民結盟，就能訓練特殊的原住民單位 (通常是戰士)，並可取得該部族獨有的一組改良技術。原住民單位不會列入人口數，但訓練的數量有限。\n\n騰格里教是一種古老的萬物有靈論宗教，在北亞和中亞地區廣泛流行。天空之神「騰格里」是騰格里教的主神，和許多自然的神靈和靈魂一起受到崇拜。在騰格里教和相關的信仰中，山峰之類的高海拔地區因為接近天空，而被認為是神聖的地方。「敖包」是一種人造的石堆，代表著山峰，因此起到神龕的作用。\n\n在突厥蒙古社會和國家中，統治者的政治合法性與騰格里有關，與中國的「天命」或歐洲的「君權神授」理念相當。例如，公元 13 世紀的蒙古皇家編年史聲稱，成吉思汗的祖先是騰格里的後裔。</string>
    <string _locid="162522">奇茲爾巴什兵是一種遠距重裝騎兵單位。進入商業時代後，任何在蘇菲派清真寺建立了交易站的一方，都可以訓練這種單位。這種單位配備長矛和弓箭，可以像長矛騎兵一樣戰鬥，同時有額外的遠距攻擊。奇茲爾巴什兵的長矛攻擊範圍更大，當敵方單位足夠靠近時會自動攻擊。近戰攻擊對步兵造成額外傷害。儘管弓箭攻擊不具有這種額外傷害，但配備弓箭使得奇茲爾巴什兵可以使用打帶跑戰術。</string>
    <string _locid="162523">奇茲爾巴什人原是安納托力亞、高加索和美索不達米亞的半遊牧土庫曼人，他們將古代突厥信仰和草原傳統與伊斯蘭精神性和蘇菲派神秘主義結合在了一起。「奇茲爾巴什」一詞意為「紅頭」，因為奇茲爾巴什人頭上戴著圓錐形的紅色帽子，並且象徵著他們和十二伊瑪目派的聯盟關係。\n\n在 15 世紀，奇茲爾巴什兵是薩法維王朝的軍事骨幹，薩法維王朝是來自阿爾達比勒的蘇菲派教團和王朝。他們騎馬輕裝上陣，用長矛和傳統的突厥弓箭作戰。\n\n奇茲爾巴什人在波斯取得的軍事成就使他們的薩法維領袖得以建立自己的國家，即薩法維帝國。</string>
    <string _locid="162524">海盜神射手是一種遠距步兵亡命之徒單位，從商業時代開始，可以在酒館、傭兵小棧或寺院中雇用。豪薩文明可以透過瞭望台的摩洛哥盟友獲得此單位。此亡命之徒只能在非洲皇室資料片地圖上使用。\n海盜神射手作為長槍兵單位，擅長攻擊重裝步兵，並對寶藏守護者和村民造成額外傷害，這讓他在早期的掠奪和尋寶中能發揮高效作用。</string>
    <string _locid="162525">由於靠近歐洲，又與鄂圖曼帝國交好，馬格里布各勢力很早就接觸到了火藥武器。儘管巴巴利國家與海上和非洲內部的貿易路線相連，但他們獲得火器特別是火砲的機會仍受到限制，尤其是遭受巴巴利快船海盜襲擊的地中海大國阻止了火器的貿易。為了克服受限的火器交易，當地出現越來越多的自製火器。實現火器自足的著名例子是「穆卡拉」，也被稱為卡拜爾火槍，名字來源於卡拜爾人，這種武器的槍管很長，攻擊範圍廣。</string>
    <string _locid="162526">騰格里狼是一種原住民寵物。進入商業時代後，任何在騰格里神社建立了交易站的一方，都可以訓練這種單位。騰格里狼是移動迅速的寵物，特別擅長對付寶藏守護者和其他寵物。</string>
    <string _locid="162527">早在史前時期，犬科動物的馴化就已經開始了。有科學假設認為，與更具攻擊性的狼相比，對人類有更強接受度的狼更容易被人類容忍而不被殺死。撫養野生動物的孤兒很可能在人與動物之間建立起牢固的親情關係。人類與犬科的信任度也可由增加食物依賴性而增加，最終可以完成對犬科的馴化，並將牠們用來做護衛犬或是獵犬。\n在突厥後裔蒙古人的民間傳說中，狼被作為傳說的先祖、民族的祖先來崇拜，與羅馬城的起源神話相類似: 兩兄弟羅穆盧斯和瑞摩斯被一匹母狼哺育長大。根據蒙古人的書面資料，成吉思汗是「蒼狼」的遠親，這是一隻來自天空的灰藍色的狼。</string>
    <string _locid="162528">商人是荷蘭的特殊資源採集者。與拓荒者不同的是，生產商人需花費錢幣，而非食物。為此，打從遊戲一開始就必須做好特殊資源管理，初期要更著重採礦。還好商人比拓荒者更擅長從金礦和農莊收集錢幣，但一次只能訓練一小批。建造專門生產錢幣的銀行，可確保穩定的錢幣收入和生產商人，對荷蘭很有幫助。</string>
    <string _locid="162529">荷蘭黃金時代是一段高度繁榮的時期，從 1588 年荷蘭共和國宣布建國起，持續了大約一百年。經濟上的成功主要歸功於造船、農業和工業生產領域的一系列技術革命。這些發展使得荷蘭共和國成為海軍強權，並以 17 世紀規模最大的商船隊主宰著海上貿易。而特許公司的成立也帶來關鍵影響，使荷蘭得以透過貿易站、港口和殖民地網路擴大國際貿易機會，其中尤以廣為人知的「荷蘭東印度公司」更為重要。在日本（或所謂的摩鹿加「香料群島」）的貿易壟斷，正象徵了該公司的觸及範圍和實力。</string>
    <string _locid="162530">德國槍兵是一種獨特的德國遠距步兵單位，可在派出沙恩霍斯特改革紙牌後取代弩兵。德國槍兵和弩兵一樣，僅需消耗木材和食物，因此即使數量龐大也不會造成負擔。德國槍兵產生的額外傷害比弩兵少，但能造成的基礎傷害更高，因此這種單位可以充當德國缺乏的火槍兵。儘管兩者相似，但德國槍兵的生命值很低，面對騎兵時尤其脆弱。</string>
    <string _locid="162531">德國槍兵 (Landwehr) 是一種新型態的徵召型部隊，在 19 世紀初期成為德國各邦的普遍軍種。在德文，「Landwehr」可譯為「國土防衛」。在拿破崙戰爭中，德國常備軍遭受的損失之大，不足以快速彌補兵力。德國士兵首先遭到拿破崙的軍隊擊敗，接著又強迫受徵召投入戰爭。\n為了彌補職業軍人的耗損，各邦從 1813 年至 1815 年間都開始大規模徵召介於 17 到 40 歲且適合服役的士兵。普魯士將軍格哈德·馮·沙恩霍斯特在 1808 年設計了一套輪役制度，可快速訓練後備軍人，藉此讓普魯士軍隊增加人數。他的這套改革也因此受公認奠定了德國槍兵部隊的基礎，最終催生了義務役制度。\n\n德國各邦之間的訓練與裝備素質參差不齊，受徵召入伍的人缺少軍靴或火槍等基本裝備都是常見的事。儘管擁有這些明顯的缺陷，德國槍兵仍被視為是軍隊不可或缺的部分，且還可根據特徵細分為線列步兵、輕型步兵和騎兵。</string>
    <string _locid="162532">鄂圖曼輕步兵是鄂圖曼人的特殊重裝步兵單位，具備遠距攻擊能力，用於取代長槍兵，可從商業時代起在軍營中生產，僅需花費食物和木材。鄂圖曼輕步兵和長槍兵一樣，可使用鄂圖曼長戟在近戰中反制所有騎兵，但速度比長槍兵慢，且造成的攻城傷害也較低，但他們會使用弓弩來反擊遠距離的輕型騎兵。</string>
    <string _locid="162533">鄂圖曼輕步兵 (Azap) 是輕型裝甲步兵，主要使用長戟、鎚矛、軍刀和弓弩等各式各樣古老的近戰和遠距武器來進行戰鬥。「Azap」這個詞的字面意思是「單身漢」，意指未婚男子。鄂圖曼輕步兵最初是從鄂圖曼社會人數眾多的下層階級年輕男性中招募而來，且經常受託擔任護衛和海上工作或後勤支援。\n\n在鄂圖曼人的戰線中，鄂圖曼輕步兵需擔任鄂圖曼火槍兵和炮兵的先鋒，藉此驅逐或困住推進的敵軍。敵軍第一線戰鬥人員的攻勢減弱後，鄂圖曼輕步兵就會撤退，讓剩下的鄂圖曼火槍兵和炮兵發動反擊。由於鄂圖曼輕步兵在鄂圖曼人的戰鬥策略中擔任關鍵角色，即便在槍炮的時代使用較古早的武器，卻仍維持著活躍與舉足輕重的地位。</string>
    <string _locid="162534">尤魯克人是鄂圖曼人的特殊資源採集者。與拓荒者、商人或村民不同的是，尤魯克人無法手動訓練，但會免費出現在市鎮中心。尤魯克人一開始的訓練速度較慢，建造限制較低。這兩種特性都必須透過清真寺 (鄂圖曼寺院的取代建築) 研發的技術來改良。在建造多座市鎮中心，且所有清真寺技術都研究完畢後，鄂圖曼人就可以確保擁有源源不絕的尤魯克人，打造出強大的經濟體系。</string>
    <string _locid="162535">土耳其語「尤魯克」(Yörük) 意指流浪的人，尤其是指烏古斯突厥人族群。這群人在鄂圖曼帝國境內的中亞地區大草原上一直過著遊牧生活。他們以畜牧業為生，且會根據季節而在平原或高原上搭設用來居住的帳蓬。\n\n鄂圖曼當權者會刻意稱為「Yörüks」，藉此將他們與定居型的土庫曼人區分。他們認定自己在鄂圖曼帝國新征服的土地上，是突厥人口得以永久扎根的主要貢獻者。多數尤魯克人都被送往安納托力亞定居，尤其鄂圖曼的朝庭大臣更在巴爾幹半島上贈予尤魯克人適合耕種的土地，藉此鼓勵他們定居。許多尤魯克人接受這個邀請，選擇永久定居，或者持續半遊牧型的生活。</string>
    <string _locid="162536">鄂圖曼重裝騎兵是鄂圖曼人的特殊重裝騎兵單位，用於取代輕騎兵，可在商業時代的馬廄中生產。鄂圖曼重裝騎兵和輕騎兵一樣擁有高生命值，但移動和攻擊速度都更快，代價是傷害較低。</string>
    <string _locid="162537">鄂圖曼重裝騎兵是 15 世紀期間在巴爾幹半島成立的騎兵單位，專門擔任鄂圖曼軍隊的斥侯和前鋒。鄂圖曼人在 1453 年征服君士坦丁堡後，將他們的軍力大幅擴張到巴爾幹半島，也就是他們所稱的魯美里亞地區。在這項行動中，鄂圖曼人的指揮官依靠當地的志願者來引導軍隊穿越山區地形，以及從敵軍戰線後方發動突襲。鄂圖曼重裝騎兵在戰鬥中擔任突擊騎兵，使用長矛猛烈地向敵人衝鋒。由於服裝華麗，且在戰鬥中展現無所畏懼的膽識，因此他們才被稱為「Deli」，這個字在土耳其語中意指「瘋子」或「不怕死的人」。他們會穿著獅子、熊和老虎等掠食性動物的皮毛，也會披上多種鳥類的羽毛來模仿野生動物，藉此威嚇敵方士兵。對鄂圖曼的高階官員來說，鄂圖曼重裝騎兵崇尚威武的外觀和戰鬥本領很有吸引力，因此會將他們納為私人護衛。</string>
    <string _locid="162538">鐵帽砲兵是鄂圖曼的重型遠距步兵，用於取代擲彈兵，已可在商業時代的槍炮鑄造廠生產，操作方式類似短射程的炮兵，藉由投擲手榴彈造成範圍傷害。\n\n與擲彈兵不同的是，他們不僅在對付建築物時很有效，也能對抗砲兵。鐵帽砲兵的移動速度、生命值、攻擊距離和面對攻城攻擊的額外防禦力都更高，因此可以更安全地接近敵軍砲兵。這種特殊性的缺點是範圍傷害的範圍較小，且面對遠距攻擊的防禦力較低，因此鐵帽砲兵在對付步兵時，效果比對付擲彈兵來得差。\n\n鐵帽砲兵和歐洲擲彈兵一樣，都可以藉由發出榴彈發射器紙牌來配備輕型迫擊砲，提升射程。</string>
    <string _locid="162539">鐵帽砲兵軍團是鄂圖曼軍隊的一支師級單位，世人普遍認為他們是近代第一支專門的擲彈兵軍團。鄂圖曼人在 15 世紀晚期和 16 世紀初期已經開始使用手榴彈了，比歐洲軍隊開始發展擲彈技術的時間都早。「鐵帽砲兵」(humbaraci) 這個名稱源自某個波斯的借用語，這個詞原本是用來描述一個存放貴重物品的金屬碗。他們用它來比擬填滿火藥的金屬手榴彈，因此稱呼為「humbara」。鄂圖曼軍隊企圖訓練出幾批步兵分隊，讓他們配備手榴彈，以更具機動性的步兵來和笨重且移動緩慢的砲兵火力抗衡。鐵帽砲兵軍團也通曉鑄造和操作迫擊炮這類炮兵武器，這類專業知識使他們在步兵和炮兵部隊中都很有價值。</string>
    <string _locid="162540">雷克魯特 (Rekrut) 是俄羅斯獨特的重型遠程步兵單位，取代了火槍兵。它從商業時代開始可以使用，能在碉堡中以 5 人為一組進行訓練。像火槍兵一樣，雷克魯特是一個優秀的全能單位，在肉搏戰中對騎兵有攻擊加成。雷克魯特的低訓練成本，以降低作戰能力為代價。雖然與火槍雷克魯特相比，它們的生命值和傷害值較低，但仍然能藉由超過敵人的數量來壓制敵人。</string>
    <string _locid="162541">17 世紀末，俄羅斯皇帝彼得大帝大力改革俄羅斯軍隊，採用更現代的歐洲軍隊模式。這次重組全方面地影響了裝備、招募、軍團規模、戰術到指揮鏈和軍銜。當時，由於貪腐和多場起義，古老的射手衛隊軍團已經失去了皇帝的青睞，並很快被解散。\n\n與傳統不同的是，俄羅斯帝國的新常備軍不再仰賴來自上層社會階級的新兵，而是徵兵制引入了農民和市民。按照歷史上這一時期的慣例，新兵是被迫服役，而不是實際選擇服役。直到 18 世紀末，在俄羅斯軍隊中的服役都是終身役，到 1793 年才減少到 25 年。新正規軍中招募的步兵接受了線性戰術訓練，並發放了帶刺刀的火槍。以前簡單地稱射手衛隊軍團中的士兵為「soldat」，帝國軍隊中最低的軍銜是「ryadovoy」，相當於「private」軍銜。俄羅斯帝國軍隊的制服主要是綠色，這種顏色通常保留給其他歐洲軍隊的輕步兵。新的徵兵模式以及從 18 世紀開始的巨大人口規模和增長使俄羅斯軍隊在戰場上的數量遠遠超過其對手。儘管在補給和訓練方面存在困難，但數量優勢經常對帝國軍隊有利，最終導致敵人的軍事失敗。 </string>
    <string _locid="162542">波魯奇克是俄羅斯獨特的重型步兵單位，取代了戟兵。它從商業時代開始可以使用，能在碉堡中以 4 人為一組進行訓練。像戟兵一樣，波魯奇克是強大的手動步兵單位，具有良好的生命值和傷害。它們對騎兵特別有效，但也有足夠的基礎傷害對其他類型的單位構成威脅。與戟兵相比，波魯奇克更便宜，但作為交換的是生命值和傷害較低。</string>
    <string _locid="162543">「波魯奇克 (poruchik)」一詞起源於斯拉夫語，可以多樣地描述接受命令或監督某事的人。在俄羅斯帝國軍隊中，波魯奇克 (意指「中尉」) 對應最初来自為莫斯科軍隊作戰的外國傭兵軍團的低階連級或初級軍官軍銜。這些雇傭軍團通常在德意志各州成立，並擁有自己的指揮結構，其本身對莫斯科和俄羅斯帝國軍隊產生了長久的影響。當彼得大帝在 17 世紀末改革俄羅斯軍隊時，他主要試圖按照普魯士模式構建它。在 1722 年的「軍銜表」中，他用新的軍銜取代了軍隊和政府機構中大多數世襲的貴族頭銜。這些歷史皆級中的許多軍銜，如 Rittmeister (德語「騎術大師」)、Fendrik (德語「Fähnrich」，意指旗手)、Stabs-Ofitser (德語「Stabsoffizier」，意指資深軍官) 都應證了這種來自德國的影響力。\n\n雖然莫斯科常備軍中的大多數軍官都是貴族，但改革後的帝國軍隊中的軍官也可以是證明自己才華的平民。在這兩支軍隊中，軍官的軍銜很容易從他們的彩色流蘇識別，位在一種類似於勺或戟的長柄武器上\n\n像波魯奇克這樣的連級軍官通常會指揮 40 至 100 名士兵。像俄羅斯軍團 (「polk」) 這樣由數百名士兵組成的更大的軍事單位，則是由波爾科夫尼克 (polkovnik) 或準將指揮，這兩個軍銜已經屬於高級軍銜，即高級軍官。 </string>
    <string _locid="162544">反槍騎兵是工業時代馬廄中獨特的俄羅斯輕騎兵單位。它扮演普通槍騎兵的角色，與重騎兵作戰，但實際上專門對抗其他輕騎兵單位和遠距砲兵。由於這個特殊角色的生命值和基礎傷害較低，換來較高的攻擊倍數和遠距防禦力。在他的近戰攻擊中，反制角色被顛倒，在對抗重騎兵時表現更好。\n\n反龍騎兵可以從馬上下來變成反德國步槍兵。這些單位是輕型遠距步兵單位，比火槍兵等重型遠距步兵更擅長對抗其他長槍兵和輕型遠距騎兵單位。</string>
    <string _locid="162545">與許多其他歐洲軍隊不同，俄羅斯槍騎兵的作用不僅限於偵察和小規模衝突。相反地，到了 18 世紀末，槍騎兵構成了俄羅斯帝國的主要戰場騎兵。因此，這些槍騎兵接受了近戰訓練，並實行了騎兵戰術，如反覆近戰衝鋒或側翼攻擊。除了軍刀和手槍之外，他們還裝備了步槍，會從馬背上或在步行時射擊。在騎兵編隊中，這些步槍主要用於側翼防禦目的，導致他們被稱為「側翼」。\n\n在拿破崙戰爭中，聖彼德堡槍騎兵設法奪取了四個法國軍團的旗幟，其中包括一個胸甲騎兵團。與當時大多數其他歐洲大國相比，俄羅斯軍隊的騎兵與步兵比例最高，使其能夠輕鬆與其他國家的精銳騎兵團競爭。\n\n儘管槍騎兵是戰場騎兵，但他們繼續按照槍騎兵作為騎兵的傳統執行任務。下馬後，這些士兵能夠在城市環境中進行「小戰爭」，並圍攻破壞敵人的補給並騷擾步兵部隊。根據定義，這相當於「步槍兵」的角色，這是另一支與精英槍騎兵一樣在俄羅斯軍隊中出現相對較晚的專業部隊。</string>
    <string _locid="162546">土耳其特務是獨特的顎圖曼間諜，可在商業時代的清真寺取得。跟間諜一樣，土耳其特務具有隱身能力，對雇傭兵和英雄單位（如探險家和戰酋）非常有效。每消滅一個威脅，土耳其特務就會獲得一次晉升獎勵，可增加其戰鬥能力。被敵軍逼入險境時，土耳其特務的攻擊速度會更快，生命值則會減少。</string>
    <string _locid="162547">為了統治和確保其不斷成長的多元文化帝國的政情穩定，顎圖曼帝國持續需要間諜來監視不斷成長的人口。從 15 世紀到 17 世紀，土耳其特務 (土耳其語中的「線民」) 主要是從當地居民中招募的内部安全部隊，因為這些特務能在社會中自由活動而不會引人起疑\n\n幾個世紀以來，歐洲國家和顎圖曼帝國內部的間諜活動變得越來越複雜。如此發展促使蘇丹阿卜杜勒·哈米德二世在 19 世紀末成立了星辰情報局，以提供更有組織的情報，並應對內部和外部威脅。</string>
    <string _locid="163000">大亨</string>
    <string _locid="163001">大亨模式的主要目標就是盡可能獲得最高的大亨分數。玩家應優先建造經濟單位及建築物，接著升級科技來增加整體的資源收入。\n\n玩家也能從獨特的系統獲得大亨分數，此系統玩法只有在這個全新遊戲模式中才能體驗。</string>
    <string _locid="163002">大亨模式: 經濟挑戰</string>
    <string _locid="163003">完成經濟挑戰，即可獲得大亨分數加成。\n\n所有玩家都可完成系統任務，並會根據玩家達成的里程碑進行排名。如需更多詳細資訊，可透過遊戲內的抬頭顯示器打開經濟挑戰選單查看內容。</string>
    <string _locid="163004">大亨模式: 大亨套件</string>
    <string _locid="163005">玩家能購買大亨套件，來替代在其他遊戲模式中訓練軍事單位的功能。大亨套件會將其成本轉換為等值的經濟分數，並給予最多 25% 的加成。每次購買時經濟加成都會遞減，但加成會隨著時間緩慢地回復。</string>
    <string _locid="163006">大亨模式: 停戰</string>
    <string _locid="163007">停戰是一種遊戲規則，用來避免遊戲初期的快攻戰術。您可於大廳關閉這個選項。</string>
    <string _locid="163008">大亨模式: 軍事</string>
    <string _locid="163009">在經濟模式中，除了探險家以外所有軍事單位的生命值都會逐漸減少，類似於現有的民兵及募集型單位的機制。因此玩家無法累積強大的軍事單位，訓練完成後就必須馬上出兵，有助於引導玩家不再將重點放在戰鬥玩法上。</string>
    <string _locid="163010">大亨模式: 勝利條件</string>
    <string _locid="163011">針對分數遙遙領先的玩家和隊伍，有一種特別的「經濟勝利」勝利條件。若想贏得經濟勝利，玩家必須進入最後的時代，且大亨分數保持領先其他對手 10,000 分以上。經濟勝利類似於山丘之王勝利或獨占事業，讓玩家得以取得決定性的勝利，並藉此表彰最富強的經濟體。</string>
  </language>
</stringtable>