<stringtable version="8">
  <language name="TraditionalChinese">
    <string _locid="100000">1492 年的英國是一個務實的農業國家，在這之前的歷代國王為了保住繼承而來的法國大片領土統治權，而使英國陷入長期戰爭，如今這個國家正處於戰後復興的階段。到了十八世紀初，英國人已統一不列顛群島，並在世界各地設立了戰略性的殖民地和據點，成為大不列顛的統治者。十九世紀，他們已成為世界第一大帝國，也是史上最初開始工業化的國家。促成這些變革的，是海島國家的優勢、高於他國的個人和經濟自由、大量具有讀寫能力的中產階級、精明的財務頭腦，以及鼓勵行動、進步和成就的文化。\n \n軍隊，尤其是海軍的崛起，對成就大英帝國至關重要。英國海軍早期以海盜和掠奪船起家，專門襲擊運輸新世界貨物的西班牙船艦，到了 1588 年，這些海盜的實力已足以在英吉利海峽擊敗西班牙的無敵艦隊。歐洲持續不斷的海戰奠定了皇家海軍的標準和傳統，使英國得以將貿易和帝國版圖擴張到印度、澳洲、中國與北美。在陸戰方面，相對來說規模較小的英軍，以井然有序的火槍兵、優秀的士官兵團和不時出世的傑出將領打響了名號。\n \n十七世紀早期，英國在加勒比海群島和北美洲建立了殖民地。一開始，群島才是英國主要的目標，因為甘蔗農莊的利益極為可觀。但隨著越來越多農民和工人為了土地、宗教自由和發財機會湧入北美洲，維吉尼亞和麻薩諸塞的小型聚落也慢慢發展起來。這些殖民地接納了來自祖國、愛爾蘭，甚至歐洲大陸的貧民和無依無靠之人。英國殖民地在加拿大與法國殖民地接壤，佛羅里達有少許西班牙人勢力，翻過西部山脈則有美洲的原住民。十八世紀中葉，英法之爭從印度延燒至歐洲、北美，因而爆發了一場世界規模的戰爭，最後英國勝利，奪得了加拿大，也開闢了西部拓展的可能性。英國在這個階段也略有損失，其中之一便是在 1776 年的革命中失去了美洲的殖民地。</string>
    <string _locid="100001">1500 年的荷蘭是個歐洲小國，但荷蘭人的貿易活動始終絡繹不絕而且不斷地在進步。荷蘭人 (尤其是北部省分) 在十六世紀接受基督新教取代天主教。此外他們也是很傑出的貿易家，他們的地理位置便於他們在波海、北大西洋和歐洲內部到萊茵河進行交易。除此之外，荷蘭人建造高效能的船隻，可搭載巨大的貨物和少數的水手。由於他們極度缺乏土地，因此他們發展密集農耕，並且在海中填地。\n \n由於貴族婚姻及繼承等因素，荷蘭在十六世紀中葉被篤信天主教的西班牙統治，西班牙國王因此想要取代新教，而這也在荷蘭引起極強烈的反西班牙情節。雖然荷蘭沒有西班牙的財力和勢力，但他們結集了諸多盟友，來證明他們的能力，最後荷蘭終於在 1600 年贏得獨立。\n \n在大帝國擴張殖民地的時期，荷蘭不放過任何做生意的機會。他們很快便開始和美洲建立貿易關係，並且完全不將西班牙排斥非盟友的政策放在眼裡。而且他們所建造的船隻為他們降低了許多成本，他們也從葡萄牙、巴西運送並處理糖和其他物品。當西班牙人和葡萄牙人建交後，他們便聯合禁止荷蘭人在葡萄牙港口進行貿易，但荷蘭人仍然可以利用其他島嶼進行買賣，例如阿魯巴和庫拉索島。\n \n亨利‧哈德遜在 1610 年前往北美洲探索沿岸地區，並重新發現一條以他來命名的河流，和現代化的大港紐約市。荷蘭人在無數次的貿易航行中到達這個區域尋找毛皮，在 1614 年在靠近阿爾巴尼市的河流上方建立一個小型貿易哨站，之後在曼哈頓島成立一個更永久的居住地。這些數量極少的殖民者只關心貿易，一點建立永久堅固的殖民地野心也沒有。在 1664 年在約克公爵 (Duke of York) 的帶領下，英國船艦輕易地攻陷新阿姆斯特丹，後來荷蘭人在 1673 年把它奪回來，但在 1674 年永久割讓給英國。\n \n荷蘭人的最大成功則在東印度。荷蘭人在十七世紀初期，跟隨葡萄牙人在非洲的興起，荷蘭東印度公司的代理人接管了東印度和英國大部分的貿易。</string>
    <string _locid="100002">法國在探索時代以歐洲一大強國之姿起步，擁有經濟、軍事和版圖的優勢。一開始，法國的海外貿易和殖民活動落後於西班牙和葡萄牙，但在十七和十八世紀取得了顯著進展。法國人受到紐芬蘭外海漁業、毛皮交易，以及循美洲外圍西北航道通往太平洋和亞洲的可能性所吸引，探索著北美洲，試圖比英國人更早設立據點。\n \n法國人十六世紀在佛羅里達設立的聚落遭到了西班牙人的摧毀。多次嘗試在新斯科細亞 (Nova Scotia) 和聖羅倫斯河 (St. Lawrence River) 沿岸設立聚落後，法國人終於在魁北克設立了永久聚落。以此為基礎，香普蘭 (Champlain)、馬凱特 (Marquette) 等許多果敢無畏的探險家們從大湖區慢慢摸索，找到了密西西比河下游的出海口。法國人與美洲原住民的關係與其他歐洲國家相比較為和睦，主要是由於他們鼓勵毛皮交易，而且較不積極設立永久聚落。來到美洲的法國捕獸人和商人數量較少，以毛皮牟利後便會返國。最後他們沿著內陸的貿易路線，在紐奧良、聖路易、麥基諾島 (Mackinac Island)、底特律和迪凱納堡壘 (Fort Duquesne，現匹茲堡) 建立了一條交易站和堡壘的紐帶。\n \n法國在歐洲、印度和加勒比海的投入，導致在加拿大的殖民活動並沒有得到強力或組織性的支持。法國殖民人口較少，自然無法將急速增加的英國人口持續攔在大西洋沿岸。十八世紀戰爭爆發後，法國失去了加拿大，它被變成談判桌上的籌碼，換得了印尼幾個生產香料的島嶼。法國人保有了對密西西比和密蘇里河流域的控制，直到十九世紀初期，拿破崙才將法國龐大的資產賣給了嶄露頭角的美國，以爭取美國支持他在歐洲的戰事。</string>
    <string _locid="100003">哥倫布進行首航之時，德意志境內有四百個獨立領地，當中包括城市、公國和封國。雖然德意志在名義上是神聖羅馬帝國的一部分，但事實上並不受西班牙的神聖羅馬皇帝管轄。當時也沒有可以制定政策、徵收稅金、管理軍隊的中央政府。\n \n1517 年，一位名叫馬丁‧路德 (Martin Luther) 的德意志修士把自己的論述釘在維滕貝格 (Wittenberg) 的諸聖堂門前，對天主教會的各項習俗提出了質疑之聲。這是當地大學挑起辯論的傳統作法，但是此舉造成的影響已遠遠非學術辯論能及。他的拉丁文論綱被譯為德文等多種語言，傳播到德意志各地和整個歐洲，引發了宗教改革。作為對宗教改革的回應，天主教會發起了反宗教改革，重整內部體制。\n \n這兩種宗教觀的爭執引發了三十年戰爭，尤其導致德意志死傷慘重，幾乎遭到毀滅性打擊。德意志各邦分為兩派，南方大多選擇天主教陣營，北方則大多選擇新教陣營。\n \n波羅的海的小型公國普魯士得益於優秀的領導能力和茁壯發展的軍事傳統，在十六世紀逐漸擴張。它在十七世紀擊退了瑞典的侵略，並在斐特烈大帝的領導下於十八世紀聲名鵲起。普魯士人尤其以紀律嚴明的步兵、精銳擲彈兵以及騎兵聞名。他們與南方大國奧地利帝國進行了無數的戰爭，且大多贏得勝利，直到拿破崙時期才結束這輝煌的歷史。\n \n德意志人曾在十六世紀短暫嘗試殖民委內瑞拉。奧格斯堡 (Augsburg) 的銀行業世家在 1526 年取得了殖民當地的權利，並在 1529 年開始探索，主要目標是尋找傳說中的黃金國 (El Dorado)。約有 200 名拓荒者在科羅 (Coro) 登陸。他們不斷尋找黃金，並建立了一些以非洲奴隸為勞動力的甘蔗農莊。這座殖民地在 1556 年歸還給西班牙治理。德意志殖民者大多因疾病或遭到原住民襲擊而死，遠行深入內陸尋找黃金途中的死亡率尤其高。</string>
    <string _locid="100004">鄂圖曼帝國建於 1300 年，並在十六、十七世紀到達巔峰，成為世界上最強大的國家，帝國的勢力範圍延伸至北非、中東、小亞細亞、巴爾幹半島和現在的俄羅斯南部。鄂圖曼人經過多年纏鬥後，終於借由切斷君士坦丁堡和西邊古老羅馬帝國的連接，在 1453 年拿下君士坦丁堡，並在 1529 年兵臨維也納，進而進攻地中海島嶼。鄂圖曼人的攻佔看似永無止境，其實已經到達擴張的極限。歐洲人的先進技術是鄂圖曼人所無法追上的。例如，鄂圖曼人必須向歐洲購買火砲，並且雇用歐洲砲手。在 1683 年，他們攻佔維也納的計畫又再次失敗。在歐洲敵人的勢力和組織不斷的擴張下，鄂圖曼帝國也慢慢步向滅亡的道路。\n \n鄂圖曼帝國花費很多的時間沉溺於勝利的快感，而管理帝國的官僚也變得懶散並且墮落。此外鄂圖曼的工業也越來越落後，尤其是當歐洲人學會如何直接前往東印度做生意時，他們從亞洲和歐洲貿易所取得的利益便日益減少。除此之外，他們發現對歐洲物品的需求越來越多，也因此貿易也慢慢失去平衡。\n \n鄂圖曼的士兵數量慢慢減少，大部分都依賴奴隸或被俘的士兵，尤其是著名的鄂圖曼火槍兵。雖然俄羅斯人不斷地侵略黑海北方的平原，但大多數的歐洲人還是希望鄂圖曼可以維持現狀。工業革命讓鄂圖曼人在歐洲人的支配下生活，甚至英國一度要扶持鄂圖曼帝國，以防止敵人有機可乘。</string>
    <string _locid="100005">位於大西洋邊緣的葡萄牙在 1492 年時只是個有 100 萬人口的小國。威尼斯人和鄂圖曼人阻斷了葡萄牙人與地中海東部地區發展貿易關係的可能性，因此他們轉向南方，尋找可在北非市場上看到的香料和黃金來源。十五世紀中葉，葡萄牙人在大西洋發現了幾個群島，並開墾這些島嶼，種植製糖作物。他們在亨利王子的贊助與支持下，逐次累積航海知識，並不斷地探索，沿著非洲海岸向南航行。葡萄牙人在 1487 年到達非洲大陸的最南端，並在十年後終於抵達他們夢寐以求的目的地─印度。\n \n葡萄牙人在船被風吹離航道後，意外地發現了巴西，並往後數十年內在此建立殖民地，採收巴西木來製作染料，並在當地種植製糖作物。葡萄牙的航海家都很熱衷於繼續探索美洲大陸，而且其中一位先鋒，斐迪南‧麥哲倫 (Ferdinand de Magellan) 在西班牙政府的資助下，於 1519 年展開環繞地球一周的航行。葡萄牙並與西班牙達成雙邊協議，把新世界的大部分地區都讓給西班牙，而葡萄牙則專注於與東印度群島的貿易。他們在非洲、印度和馬來西亞的重要據點建立許多交易站，並獲得多年的豐厚利益。\n \n葡萄牙獨占大西洋至印度的貿易時間很短暫，他們在十六世紀末期一度被西班牙人統治，使得葡萄牙的船運遭受篤信基督教的荷蘭人及英國人攻擊。荷蘭及英國也都在東印度群島成立貿易公司與葡萄牙競爭，並在這場貿易戰中佔了上風。葡萄牙人的刻板保守與西班牙人如出一轍，使得他們的航海能力從領先地位慢慢落居人後，其他技術及知識亦然。葡萄牙後來變成一個小國，而且在面對拿破崙的侵略時，還需要英國出兵保護。</string>
    <string _locid="100006">1500 年的俄羅斯是歐洲國土最大、人口最多的國家，當時相對落後，而且與西方百花齊放的文藝復興運動有一段距離。當時它正刻苦擴張國土，主要在進軍東方的西伯利亞上取得了成功。在彼得大帝這位治國能力特別出眾的羅曼諾夫沙皇領導下，俄羅斯開始努力輸入西方科技與知識，但進展十分緩慢。俄羅斯人曾與北方的瑞典人和南方的鄂圖曼人交戰，並取得了一些勝利。俄羅斯能徵召大量的農奴結成大軍進行人海戰術。農奴終生為貴族莊園服務，地位近乎奴隸。戰鬥方式頑固又死板，但這種戰術有時也相當有效，尤其是在保衛家園的時候。\n \n俄羅斯拓展到西伯利亞東部邊境後，便派遣探險家航向太平洋，尋找北美洲的西岸。十八世紀中葉，在俄羅斯海軍服役多年的丹麥人維杜斯‧白令 (Vitus Bering) 發現了白令海峽、白令海和南阿拉斯加。到了十八世紀末，俄羅斯人已在阿拉斯加海域設立了一個小型哨站，狩獵以海獺為主的各種毛皮動物。後來他們的小型聚落和哨站一路從北美的太平洋海岸延伸到北加利福尼亞，但一直不太成功。1867 年，俄羅斯將阿拉斯加出售給美國。\n \n到了十九世紀，俄羅斯已擁有堪稱全歐洲最龐大的軍隊，也參加了拿破崙戰爭，順風轉舵左右逢源。拿破崙在 1812 年率大軍入侵俄羅斯，但這場戰役以慘敗作收。俄羅斯人撤入無邊無際的廣大領土中，甚至還放棄了莫斯科，然後任由俄羅斯的嚴冬盡情摧殘敵人。俄羅斯人追擊撤退的法軍，間接造成了拿破崙在 1814 年首次受到罷黜和流放。</string>
    <string _locid="100007">1492 年，阿拉貢 (Aragon) 和卡斯蒂利亞 (Castile) 聯合王國成功收復了西班牙，將殘留的摩爾人趕回北非。就在此時，哥倫布的新發現猶如天上掉下來的禮物般落入他們手中。西班牙人跟隨哥倫布首次出航，大多數船員對成果失望，因為他們雖然找到了新大陸，但那並不是原本想要尋找的亞洲黃金鄉。但是，在內陸先後發現阿茲特克和印加文明後，情況便改觀了。西班牙人以野蠻殘酷的戰役摧毀這兩個文明，掠奪了龐大的財富。\n \n這些征服行為將人們對新世界的興趣重新點燃，西班牙征服者們從北到南尋找更多財寶、文明，尤其渴望找到傳說中的「黃金國」(El Dorado)。雖然大多數探險都一無所獲，但西班牙人在可開採貴金屬、可利用倖存原住民作為勞動力的地方，都設立了聚落。其他歐洲國家和各路海盜勢力，則開始劫掠西班牙哨站和運送財寶返國的艦隊。西班牙不僅在歐洲參與了無數打壓新教的戰爭，在新世界也為了保衛殖民地和錢財來源而戰火不斷。\n \n到了十八世紀後期，西班牙在世界版圖成就卓越的機會已經化為泡影。搜刮自新世界的財富大部分都已被消費在奢侈品上，或在無益的戰爭之中蒸發。西班牙故步自封，在本土和海外都不願做出改變。它的殖民系統讓菁英統治階級凌駕於原住民族群之上。維繫帝國的開銷超越了產出的利潤，於是殖民地接連掙脫西班牙的控制。西班牙的經濟和軍事力量在百家爭鳴的歐洲國家中落於下風，當拿破崙所統治的法國大軍來犯時，西班牙幾乎無法做出有組織的抵抗。</string>
    <string _locid="100008">在 1492 年時，新世界人口最稠密的地區就是中美洲 (Mesoamerica)，也就是現今的墨西哥和猶加敦半島，北美洲和中美洲交界之處。當地居民稱為阿茲特克人，也稱為墨西加人 (Mexica) 或特諾奇卡人 (Tenochca)。他們以首都特諾奇提特蘭 (Tenochtitlan)，也就是現今的墨西哥市為中心，建立了偉大的文明。特諾奇提特蘭可算是當時世界最大的城市之一，人口估計高達二十萬，而且可說比當時歐洲任何一國的首府都還要美麗、整潔。\n \n雖然阿茲特克人只是居住在這個區域的部落之一，但他們因戰鬥勇猛無情、外交手腕老練而嶄露頭角。阿茲特克士兵使用木材與岩石製成的武器，並時常俘虜敵人來當做宗教儀式的活祭品。他們的社會以複雜成熟的農業技術為根基，全世界對蕃茄、玉米、可可和辣椒這些食物的知識都是源自他們。他們的弱點在於沒有牛馬等大型家畜可用，輪子也只被利用在玩具中，搬運一切物品全靠人力。\n \n阿茲特克人雖然人口眾多，戰鬥力強勁，但在科爾特斯麾下不屈不撓的西班牙征服者面前仍然撐不了多久。這有很大一部分是由於歐洲人隨船帶來的傳染病。據估計，1520 年時約有 1200 萬的阿茲特克人口，到了 1600 年僅剩 100 萬人。西班牙人還與阿茲特克人的敵人聯手，以便擴大軍隊的規模，再加上他們握有鋼鐵和火藥武器的優勢。</string>
    <string _locid="100009">一般認為加勒比人是由現今委內瑞拉的雨林移居到加勒比海東部和南部的島嶼，而加勒比海的名稱就是因這個部族而來的。加勒比人擅長製作獨木舟來航行，而且他們是當地最凶殘的戰士，善於使用吹箭、弓及箭。加勒比人不像鄰近那些被他們趕走的部族那麼愛好和平，而是非常崇尚戰士的英勇事蹟。西班牙在早期與加勒比人發生幾次衝突後得到教訓，之後都儘量避開加勒比人控制的島嶼。\n \n哥倫布和幾位西班牙探險家都曾描述加勒比人食人的殘忍行為，但這可能只是他們宗教儀式及戰爭慣例的一部分。西班牙的伊莎貝拉女王在 1503 年下令，可以把食人者當做合法的奴隸，不過這只方便那些想要奴隸的人罷了。\n \n到了十七世紀時，因為其他歐洲國家也想佔領這些島嶼來種植製糖作物，幾乎把加勒比人都殺光了。英國在 1796 年把剩下的 5000 位加勒比人放逐到宏都拉斯附近的一個島嶼上，這些加勒比人從這座島遷移到南美大陸，至今仍有些住在瓜地馬拉，也有部分住在多明尼克保留區。有些我們至今仍常用的字，就是源自於加勒比文化，例如吊床 (Hammock)、鬣蜥蜴 (Iguana) 及颶風 (Hurricane)。</string>
    <string _locid="100010">在 1492 年時，卻洛奇人是一個相對和平的農耕部族，居住在阿巴拉契亞山脈南部的村落中，分佈範圍相當於現今美國的 8 個州，其中的田納西州便是從卻洛奇人當初的一個村落得名。他們的主要作物是玉米、豆類和南瓜，歐洲人一開始遇見他們時，對他們的農耕程度和村莊的整潔度大為驚歎。1540 年代德‧索托 (De Soto) 遠征帶來的疾病，以及後來十八世紀的天花，對卻洛奇人造成了毀滅性的打擊。\n \n與歐洲人交易改變了他們的經濟，其他部族遷入他們的領地則加深了他們的排外情緒，使他們變得更為好戰。然後無可避免地，白人拓荒者從海岸入侵，於是又引發了那一套協議、背信、戰爭、復仇的連鎖效應。為了盡量保留一些固有土地，卻洛奇人以美國憲法為藍本擬定了一套憲法，與美國劃定了疆界、開發屬於自己的字母、發行報紙、建造學校，並創立了法院制度。\n \n1828 年，卻洛奇人的領地中發現了黃金，註定了他們大難臨頭。雖然卻洛奇人在最高法院取得了兩場訴訟的勝利，確立疆界協議的效力，但安德魯‧傑克森 (Andrew Jackson) 總統執政的美國聯邦政府卻拒絕依照判決執法，繼續縱容白人竊取卻洛奇人的財產和土地。最後卻洛奇人只得放棄，接受現金補償，然後遷徙至奧克拉荷馬的印第安領地。這趟西遷也被稱為「血淚之路」(Trail of Tears)，造成了極大的創傷。重新安頓再次稍微繁榮後，大多數卻洛奇族人在 1861 年退出聯邦，加入邦聯。南北戰爭結束後，美國政府宣佈與卻洛奇人簽署的所有協議作廢。最後卻洛奇人在奧克拉荷馬的土地大多也被奪走，不過 20 世紀曾有某些族人嘗試索賠。</string>
    <string _locid="100011">在歐洲人來到美洲前，卡曼契人是懷俄明東部普拉特河 (Platte River) 沿岸的休休尼部族的一支。他們在十七世紀末取得馬匹後，開始向西南方遷移，成為另外一族，並逐漸掌控奧克拉荷馬西部、德克薩斯大草原至新墨西哥的廣大區域，這塊區域也被稱為「卡曼契利亞」(Comancheria)。\n \n他們後來成為南方平原上的騎馬專家，而擅長使用長矛、弓及箭。騎馬獵牛為卡曼契人提供穩定的食物來源，人口因此持續增加，而他們也繁殖與獵捕馬匹，讓馬匹也日漸增多。卡曼契戰士素以殘暴和無情著稱，他們會掠奪，也會保護自己的牲口。\n \n十八世紀的百年之間，卡曼契人不時與鄰近部族發生戰爭，尤其是阿帕契人和居住在聖大非 (Santa Fe)、德克薩斯及墨西哥的西班牙人。當美國人遷入德克薩斯時，卡曼契人也與他們發生衝突，並與德克薩斯共和國、美國和南方聯盟簽訂了一連串的條約，但儘管如此，還是無法阻止白人拓荒者侵入卡曼契人的領土，因此引發更多衝突，也讓卡曼契人逐漸因疾病而體衰，因軍事行動而耗弱。他們雖被安置在保護區內，但最後這些保護區也一一取消，開放給白人拓荒者。</string>
    <string _locid="100012">歐洲對克里人最早的印象，便是他們住在魁北克詹姆斯灣 (James Bay) 的林地，以小型家庭為單位生活。克里人從此地逐漸向西拓展，後來他們佔有的土地從魁北克途經大平原一路綿延至太平洋附近的山區。法國人和英國人先後來到此地之後，克里人開始進行毛皮交易。他們也販賣槍枝給黑腳人 (Blackfeet)，換取在大平原上繁榮發展所需的馬匹。\n \n到了十九世紀，克里人的數量已大幅減少。一是因為以天花為首的疾病，二是因為其他部族為了逃離沿密蘇里河向上推進的白人拓荒者而北移，與克里人連年交戰。隨著皮毛交易衰落和野牛瀕危，克里部落領袖們開始努力打造一處安全的家園。他們希望得到一個廣大的原住民保護區，以便學習歐洲農耕生活方式，同時又能延續傳統文化，但是政府並沒有批准他們的提案。當其他部落奮力抗爭時，克里人卻已遭到武裝部隊掃蕩，大多遷居至小型保護區中。\n \n許多住在北部偏遠地區的克里人逃離了強制遷徙，到了二十世紀仍然維持著獨立的生活方式。</string>
    <string _locid="100013">我們現在所稱的印加文明，在 1200 年時似乎只是南美洲秘魯安地斯山區裡的一個小部族，他們可能是從的的喀喀湖 (Lake Titicaca) 遷居過來的。印加人在不斷與鄰近部族發生戰爭時，仍相當強調社區責任和互助。十五世紀初的一次戰爭，開啟了印加帝國的征戰時代，前後兩位強勢的印加領袖快速地擴張帝國，讓鼎盛時期的印加帝國領土在起伏的山巒中綿延數千里，由厄瓜多爾沿秘魯海岸，到達南部的智利。印加帝國並沒有利用戰爭來擴展勢力，而是藉由協議、聯盟甚至收買來達成。印加人似乎有一種使命感，要將崇拜太陽的宗教信仰努力地傳播出去。\n \n印加人有非常優秀的道路及郵件傳遞系統，另外還有複雜的灌溉系統，甚至能讓偏遠地區也有廣闊農地可耕作。他們雖然沒有文字，但卻發展出一套利用彩色繩結的複雜計算方法 (稱為 Quimpos)。他們的城市和建築物更令人瞠目結舌，尤其是位置精確的巨石建築技術，可在沒有任何金屬工具的幫助下接合巨石。\n \n當西班牙探險家皮薩羅出現在印加帝國時，印加帝國剛解決兩個兄弟之間的內戰，新任皇帝低估了皮薩羅的實力，成了皮薩羅的階下囚。他同意給予皮薩羅大筆黃金和白銀的贖金，但皮薩羅收到財寶後食言而肥，殺了印加皇帝。經過一場凶殘的戰鬥後，印加帝國很快地沒落了。到了 1540 年，拉丁美洲大部分地區都被西班牙人統治，而印加人也幾乎全部臣服於西班牙，並受西班牙人奴役。</string>
    <string _locid="100014">十六世紀末，五大部族 (後來增加為六個) 在紐約地區北部組成豪丹諾蘇尼同盟，成為美國東北部和加拿大東部最強大的原住民勢力。這個同盟在十七世紀末達到巔峰，轄地東西自乞沙比克灣 (Chesapeake Bay) 到密西西比河及伊利諾河，南北自肯塔基到安大略。他們締造了很多成就，包括建立彼此制衡的政治體系。豪丹諾蘇尼同盟法律的中央思想是，彼此永不互相爭戰。而在對抗敵人時，他們的聯合政治及軍事力量往往所向披靡。\n \n豪丹諾蘇尼人從十四世紀開始務農後，人口急驟成長。他們的城鎮是由許多十分特殊的長屋組成，這些長屋是一種有木製房屋架構，外表覆蓋樹皮的房舍。他們最先遇到的歐洲人是法國人，這些法國人為了支持其他聖羅倫斯河沿岸的部族而對豪丹諾蘇尼人開戰，豪丹諾蘇尼人隨即與新阿姆斯特丹的荷蘭人交易武器。之後當地又發生了一連串主要是為了爭奪毛皮貿易的戰爭，法國與英國不時交戰，豪丹諾蘇尼人常被夾在中間。\n \n到了十八世紀末，英國拓荒者強迫豪丹諾蘇尼人從海岸向西遷移到俄亥俄河谷。當 1776 年美國獨立戰爭爆發時，豪丹諾蘇尼同盟還設法保持中立，但最後還是分裂，各自為英美而戰。喬治華盛頓在 1779 年派遣三個縱隊進入豪丹諾蘇尼領土，燒毀了四十個城鎮，將大多數反抗的豪丹諾蘇尼人都趕到加拿大。豪丹諾蘇尼人原來在紐約地區擁有數百萬英畝的土地，但現在只剩下數個小保留區。</string>
    <string _locid="100015">根據歐洲人對拉科塔人的最早紀錄，他們在十七世紀時住在現今的明尼蘇達州，但他們不久後就為躲避擁有槍械的敵人歐及布威人 (Ojibwa) 而向西遷移。到了十八世紀中葉，拉科塔人趕走大平原北部的其他部族，佔領此地。拉科塔人變成高明的水牛獵人，整個部族因而繁榮，到了 1750 年時拉科塔人口估計約有 3 萬人。他們很快就適應使用馬匹，並變成擅長騎馬打獵及作戰。\n \n拉科塔人在美國獨立戰爭及二次獨立戰爭中站在英國這一邊，但自 1815 年起，他們陸續和美國訂立多項友好條約。1825 年的一項條約確定拉科塔人擁有現今威斯康辛到懷俄明的大片土地，不過他們稍後賣掉了這地區東部的一些土地。但此時，白人拓荒者侵佔土地的風潮已無法扭轉，因此拓荒者入侵、拉科塔報復、美國軍隊復仇的因果模式在 1850 年代不斷地上演。</string>
    <string _locid="100016">馬雅文明崛起自中美洲的猶加敦半島，大約發源於西元前 1500 年。他們深受墨西哥的奧爾梅克 (Olmec) 文明影響，承襲了奧爾梅克人發展出的書寫系統、曆法和複雜宗教信仰。玉米、豆類、南瓜和辣椒等作物的種植和灌溉技術改良，促使了馬雅人口蓬勃成長。\n \n西元 300 至 900 年這段時期被稱為馬雅文明的古典期，其特色是建造了宏偉壯麗的城市，文字、天文、算術發達，發展出城邦相互競爭的複雜政治系統，以及名為波卡托克 (Pok-a-tok) 的馬雅球類競賽。馬雅人有能力精確測量行星的運行週期。他們周而復始地建造建築、拆除，然後在舊址地基上重新建造新的建築。雖然殘存至今的馬雅建築看起來是裸露的石塊，但據考證古時它們曾被塗上非常鮮豔的顏色。\n \n從西元 750 年起，馬雅文明進入了衰退期，目前仍不確定原因為何。有一派學說認為馬雅人口在氣候宜人的時期中擴張後，土地越來越少，導致他們大規模砍伐樹木以開拓更多農耕用地。後來生態環境改變導致大規模農作物歉收、饑荒，進而因為食物資源減少爆發戰爭。到了西元 830 年，馬雅人已不再興建新建築，城市也逐漸荒廢。馬雅人遷往較小的農村居住，宏偉的城市逐漸被熱帶林所吞沒。</string>
    <string _locid="100017">科克船長 (Captain James Cook) 在 1778 年探索溫哥華島時，稱沿岸的原住民為「努特卡人」(Nootka)，所以這個名字從此代表當地使用相似語言的幾種原住民，但他們並不使用這個名稱來稱呼自己。努特卡人居住在背山面海的曲折海岸上，當地海產豐富 (例如鯨魚、海獅、海豹、大比目魚、鮭魚及貝類)，陸上也有許多野生動物 (例如鹿、赤鹿及熊)。他們會隨季節遷移，以便取得當令食物。\n \n紅柏是當地一種重要的資源，它十分堅硬且不易腐朽，因此常被用來做大獨木舟或蓋木屋，而柏樹的樹根及樹皮還可編織成帽子、繩子、蓆子及衣服。努特卡人製作的物品上面都裝飾了各種設計圖案及他們神話中的動物圖形，因此每樣都可稱得上是藝術品。\n \n歐洲人和美國人在 1785 年為了尋找海獺毛皮而來到此地，這些毛皮每件最高可賣到 4,000 美元。毛皮生意持續了快二十年，直到沿岸的海獺絕跡為止，但白人拓荒者又前來此地尋找其他資源。</string>
    <string _locid="100018">塞米諾 (Seminole) 這個詞據說源自西班牙語的「野人」。他們原本是喬治亞的克里克 (Creek) 族分支，但在十八世紀遷往佛羅里達。他們希望居住在西班牙人鬆散治理的地區，盡力遠離不斷擴張的英國殖民地。佛羅里達北部也是脫逃奴隸的避難之地，於是他們便與塞米諾人結成同盟。然而後來，英國殖民者與美國人為了佔領土地和捕捉脫逃奴隸而先後侵入佛羅里達，1819 年佛羅里達被劃入美國後情況更是嚴重。一次次小型衝突後，塞米諾人與美國自 1817 年起陸續爆發了三場戰爭。塞米諾人對美國而言是頑強的對手，他們可以靈活地遁入沼澤，並精心設下埋伏。\n \n日後的美國總統安德魯‧傑克森 (Andrew Jackson) 當時領軍對佛羅里達發動了一場侵略戰，最終在第一次塞米諾戰爭中擊敗了大多數塞米諾人。1830 年代，美國試圖將塞米諾人強制遷徙至奧克拉荷馬的印第安領地，引發了第二次塞米諾戰爭。戰爭僵持不下，令美國蒙受大量的金錢與兵員損失，但結果仍成功迫使大多數塞米諾人向西遷徙。約有 500 名塞米諾人仍留在佛羅里達，生活在歐基求碧湖 (Lake Okeechobee) 附近的保護區內。這些少數倖存者發動了以游擊為主的第三次戰爭，從 1855 年持續到 1858 年。\n \n佛羅里達的塞米諾人最終在歐基求碧湖和大沼澤地 (Everglades) 附近獲得了數個保護區。</string>
    <string _locid="100019">當葡萄牙人、法國人和荷蘭人深入巴西內陸時，碰上了被稱為圖皮的好戰部族。沿海的圖皮人以務農維生，他們在森林的空地上種植木薯、番薯、菸葉、豆類、南瓜、胡椒等糧食作物。當土壤變貧瘠時，他們就換個地點、清除樹木，並重新種植作物。\n \n1500 年時，法國人和葡萄牙人在巴西爆發一場戰爭，很多原住民部族也被無端捲入。許多圖皮人被迫在經濟農莊工作，但因待遇太差而死亡。有些圖皮人飽受傳染病之苦，有些則被敵對的部族出售為奴。歐洲人佔據的地盤有增無減，他們不但大量地砍伐樹木 ，又用這些土地來種植製糖作物。殘存的圖皮人在受盡頻繁戰爭、疾病及奴役的折磨後，撤離亞馬遜地區，遷入歐洲人不感興趣的內陸地區。</string>
    <string _locid="100020">歐洲帝國在新世界的殖民大多維持了 300 餘年。到了十九世紀初期，歐洲殖民地大多已推翻舊世界宗主國的統治，成為獨立的國家。仍屬於舊世界帝國的只有英屬加拿大以及加勒比海上的一些零星島嶼殖民地。\n \n13 個英國殖民地所發起的第一次革命，最終造就了美國的立國。當時英國議會中沒有代表美洲的席次，使得這些殖民地越來越難以忍受英國的統治。英國禁止他們向西部美洲原住民領地拓展，使他們感到發展受限，而英國法律優待本國商人和運輸業者，犧牲殖民地利益，也招致他們的反感。革命爆發後，英國無法靠軍事力量取勝，因此在法國、西班牙與荷蘭都投向殖民地陣營的情況下，英國只得議和。\n \n法國在十九世紀初期佔領西班牙與葡萄牙，切斷了這兩個國家與南美洲殖民地的紐帶，因而引發南美各國的獨立戰爭。當時美國發表門羅主義 (Monroe Doctrine) 聲明，禁止任何勢力未來對美洲進行侵略或設立殖民地，大不列顛也明確聲明皇家海軍不允許此等行動，在在確保了這些革命的成功。</string>
    <string _locid="100021">拿破崙時代的戰爭勝敗取決於幾項因素: 滑膛步槍的有效射程 (45 至 90 公尺)、加農砲的有效射程 (900 公尺)、步兵行軍和馬匹衝鋒的速度，以及交火時士兵維持橫隊或縱隊前進所需的士氣、紀律與訓練，還有指揮官能否激起士兵戰意並有效配置部隊。\n \n最基本的問題便是如何奪取敵軍佔領的陣地，而最基本的答案便是讓步兵手持配有刺刀的步槍，排成密集的縱隊行軍進攻。如果縱隊的意志和力量足夠強大，可以源源不斷地抵達敵軍陣地，一般來說守備方便會瓦解、撤退，如此便可取得勝利。守軍和進攻的縱隊會互相以加農砲發射鐵砲彈，試圖在短兵相接前弱化敵人的士氣。守備陣線的步兵會開槍攻擊縱隊，以擊斃敵軍官兵，弱化攻擊方的士氣。陣線左右前方的長槍兵也同樣會開槍攻擊。騎兵會在兩翼徘徊，以便衝向混亂的敵軍，用鐵蹄碾壓他們。\n \n在拿破崙時代，大多數情況下法國在這些方面全都優於對手。法國的加農砲保養最為妥善、步兵士氣最高且行軍速度比對手快、縱隊的行進也極少被阻斷; 法國騎兵最為勇敢，指揮官在戰場上的運兵效率也最高。但是到了 1813 年，其他歐洲強權也吸取了不少經驗，在己方陣營中找到了有能的將領，而且擁有人數優勢，逐漸消弭了法國的優勢。1815 年，英軍火槍隊在滑鐵盧阻止了法軍的密集縱隊行軍，普魯士縱隊則趁機攻打法軍側翼，兩國聯手為拿破崙時代畫下了休止符。</string>
    <string _locid="100022">新世界的發現，可說是航海技術及造船技術進步的結果，其中最重要的就是引進亞洲發明的指南針、六分儀 (讓水手能計算緯度或自己與地球兩極的距離)、輕型多桅帆船的設計，和大三角帆 (使帆船幾乎可以逆風而行)。葡萄牙人有了這些技術，才能向南朝非洲海岸冒險，並終於繞過非洲到達印度。哥倫布也是仰賴相同的技術，渡過大西洋，到達新世界。\n \n這個時代的海上航行還相當危險，雖然船的製造技術已比以前進步很多，但船隻在汪洋大海中還是十分渺小、脆弱。乾燥和用鹽醃製的食物供給量有限，而且容易變質，飲用水也不易取得。那時的人們對壞血病的原因一無所知，耗時數月以上的海上航行，就有可能使船員因為壞血病而重病或死亡。當時也不會計算地球的經度，能仰賴的是先人數百多年來所累積的經驗。\n \n海上探險之旅，險不可測，因為他們駛入的是一大片毫無標示的水域，船隻在不熟悉的海岸航行，隨時有可能撞上暗礁，而且求救無門。年報中不時可見船隻失蹤、探險者下落不明的記錄。這個時代的探險家是大無畏的，他們在追尋榮耀與財富的同時，也面對著無比的艱辛與危險。</string>
    <string _locid="100023">十六世紀末到十八世紀之間，加勒比海一直是海盜的狩獵園地，他們最初是以西班牙船為目標，後來所有在此地區擁有殖民地或貿易站的國家，都成了他們打劫的對象。最早吸引海盜的是大批的黃金和白銀，還有西班牙從新大陸運回的其他財富。許多與西班牙為敵的國家都允許這些打劫行動，不過由於通訊不便，又無有效的國際警察系統，官方的和犯罪的海盜之間並沒有清楚的界線。\n \n海盜來自各行各業，但大部分是希望能因此享受自由或財富的海員，其中很多是一無所有的逃犯或僕役。船員通常都很民主，船長由船員中選出，而且隨時可能改選。他們喜歡體積小、速度快的船隻，便於視情況需要進行打鬥或迅速逃逸。他們喜歡的攻擊方式是跳上對方的船，近身搏鬥。他們選擇的打劫目標通常是輕型的武裝商船，但如果獲利夠高的話，偶而也攻擊城市或是大型戰艦。海盜通常缺乏訓練、酷愛喝酒，多數都死在海上，或是在一段短暫、狂野的工作後，被吊死在絞刑台上。\n \n在海盜猖獗的高峰期，他們還控制許多島嶼上的村鎮。這裡成為他們的天堂，他們在此召募新手、出售搶來的商品、修補船隻，也花掉他們的戰利品。只要海盜不對自己的船隻下手，各國通常對海盜的買賣都視若無睹。但在加勒比海地區益趨穩定、經濟地位益趨重要後，戰艦開始搜捕海盜，海盜也就逐漸消聲匿跡，他們的基地由政府接管。</string>
    <string _locid="100024">發現北美洲後的百年間，歐洲人對它不太理睬，只有漁人會定期造訪紐芬蘭附近的區域。他們經常與原住民交易，帶回的毛皮吸引了一種新企業家 - 毛皮商。法國、西班牙、英國和荷蘭紛紛前往紐芬蘭海岸尋找想要以毛皮換取刀械或其他物品的原住民。法國更有意壟斷這個生意，他們沿著聖羅倫斯河設置交易站，攔截由內陸來的原住民。荷蘭則為了相同的目的，在新阿姆斯特丹和哈德遜的阿爾巴尼設置交易站。他們用幾樣工具或廉價的首飾換到的海狸的毛皮，可以在歐洲大賺一筆。\n \n對毛皮的需求，在歐洲人和原住民間都造成很多嚴重的對立。歐洲人為了掌控海岸而兵戎相見，原住民則為了爭奪獵捕的地點，以及作為與歐洲人交易的中間商角色，而互相攻擊。海狸在近海地區已經絕種，貿易商和獵人都必須前進內陸才可能有所斬獲。法國人沿著大湖區設置堡壘，後來更延伸至密西西比河。毛皮貿易一直深入到以太平洋為出海口的河流，如密蘇里河。而俄國人也從另一頭開始做海獺的毛皮貿易。\n \n對毛皮的需求是早期促使歐洲人前往北美探險、拓荒的重要因素，但這個事業的生命期很短暫。當殖民地在北美洲擴張後，因為歐洲人對帽子流行的轉變、毛皮越來越難找，再加上其他重要資源需求 (農場、林木、礦物) 的提升，都使得毛皮貿易的比重大為降低。</string>
    <string _locid="100025">1848 年，美國加利福尼亞州沙加緬度 (Sacramento) 附近的薩特磨坊 (Sutter's Mill) 發現了黃金。對地主約翰‧薩特 (John Sutter) 來說，這個發現並不值得慶祝，反而是一場災難，因為他更情願在土地上從事農耕。消息一傳出去，想發大財的探礦者便從陸海兩路一波一波湧來。加州各個港口的水手們也拋下船隻，加入了淘金熱潮。許多人兩手空空上路，也有一些實業家靠著在西行道路或淘金營地販賣必需品致富。\n \n大多數淘金者並沒有發大財，找到的黃金只可勉強負擔每日所需的開銷。他們被統稱為「四九人」(49ers)。四九人離去後，加州的面貌已大有不同。大部分有產能的礦場都由礦業公司擁有及經營。曾經只是一個小港口的舊金山成為了一座繁榮的大城市。探礦者為了發財，從一座新興城市前往又一座新興城市。在加利福尼亞淘金潮後，新墨西哥、科羅拉多、內華達、育空和阿拉斯加也接連迎來了類似的淘金潮。</string>
    <string _locid="100026">工業革命是人類歷史上第二重要的經濟轉型，僅次於農業的興起。基本上它是由手工藝製造，變成機器的大量生產製造的過程。工業生產必須組合勞工、發明可以執行工作的機械、備妥機械運轉所需的能源。而在十八世紀末葉，這些要素在英國同時出現，然後傳遞至歐洲其他地方，再傳到北美，終至世界各地。\n \n歷史學家都指出，蒸汽機的發明是點燃工業革命的火花。這種以煤為動力的基礎機械設備，可放在任何地方來驅動其他機器，而一開始它帶動的是紡織機。很快地，蒸汽機就被運用在其他工業，接著是運輸業，使得所有貨運 (鐵路和汽船) 和通訊的速度和效率大為提升。\n \n工業化對經濟和社會都有極大的影響，包括人口迅速成長 (更有效的糧食生產)、資本主義的出現 (工業創造利潤但需要大額投資)、社會衝突 (工人與企業主的對立)、政治變遷 (民主主義、社會主義和共產主義興起)、科學進步 (電力、醫藥) 以及戰爭的殺傷力 (徵用大量軍隊加上先進的武器)。</string>
    <string _locid="100027">宗教改革造成的影響之一，便是一系列為了廢除新教、恢復天主教會主導地位而發動的戰爭。其中最為慘烈的是三十年戰爭 (1618-1648)，戰場主要位於德意志。雖然衝突的主要原因是宗教分歧，但卻演變成為更大規模的政治角力，法國與瑞典都希望藉此削弱統治奧地利的哈布斯堡王朝。最後歐洲大部分國家都被捲入，由於法國與盟國揚言奪取布拉格、慕尼黑和維也納，奧地利只好接受議和。\n \n現代學者估計德意志人口在三十年戰爭期間減少了 20%，在某些人口銳減 50% 的地區甚至還有整座村莊完全消失。戰爭帶來的長遠影響，包括瑞士與荷蘭共和國的建國、法國一躍成為歐洲陸上強權，並延續了德意志的分裂情勢，使之遲遲無法成為統一國家。</string>
    <string _locid="100028">伊莉莎白一世生於 1533 年，是著名的都鐸王朝中最後一位君王。伊莉莎白的父親是脾氣暴戾的亨利八世，他將伊莉莎白的生母冠上行使巫術和叛國的莫須有罪名處決，導致伊莉莎白童年中有一大段時間在流放中度過。亨利八世不斷再婚，也處死了許多任王后，直到最後一任王后凱薩琳‧帕爾 (Catherine Parr) 才說服他與女兒們和解。\n \n伊莉莎白統治期間的一大特色是文學、航海和哲學方面大放異彩，威廉‧莎士比亞和法蘭西斯‧培根等才人輩出。伊莉莎白本人也是一位有才華的詩人，並且大力贊助藝術創作。\n \n伊莉莎白治國期間，英國在宗教方面局勢動盪，她的統治正是內戰得以避免的關鍵。雖然存在西班牙入侵的威脅，英國在伊莉莎白的統治下仍然穩如泰山。伊莉莎白於 1603 年逝世。與惡名昭彰的父親不同，她一生未婚，也未留下子裔。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，伊莉莎白是一位高雅而冷漠的女性。她是一位可靠的盟友，明白經濟強大的重要性。在她的指揮下，英國海軍可謂無人能出其右。伊莉莎白對法國人有著深切的不信任感，但對荷蘭人抱有好感。</string>
    <string _locid="100029">奧倫治的莫里斯生於 1567 年，原本被稱為納索的莫里斯 (Maurice of Nassau)，後來在 1618 年繼承奧倫治親王的封號。\n \n莫里斯在位期間，荷蘭正為脫離西班牙獨立而戰。在莫里斯掌權之前，對西班牙人發起的抗爭都缺乏組織。他重整軍隊取得了數場重大勝利，藉此簽下 12 年停戰協定，維持到 1621 年。停戰協定結束後，莫里斯試圖與西班牙交涉，但是並未成功。\n \n莫里斯終生未娶，由其弟繼承親王之位。他生活奢侈享受，而且非常愛馬。他把馬匹稱為自己「最愛的廷臣」。這話到底是在貶低他的人類廷臣，還是在褒揚他寵愛的動物，就不得而知了。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，莫里斯出身高貴，氣質非凡且充滿自信。執政期間經歷了與西班牙的矛盾後，他很可能對於援助西班牙有所猶豫。</string>
    <string _locid="100030">拿破崙生於 1769 年，出身自科西嘉島一個富裕的家族。他的母語是義大利語，他所說的法語也帶有一點義大利腔。拿破崙身材矮小是大眾流傳的錯誤看法，其實他在當時並不算矮。事實上，以他 170 公分出頭的身高，比同時代大多數男性還要略高一點。\n \n拿破崙在求學時期並非樣樣通達，但他對於軍事資訊擁有非凡的理解和記憶力。他充分活用了自己的過人記憶力，成為史上屈指可數的軍事戰略家，甚至一度控制了幾乎整個中歐和西歐。\n \n儘管在軍事方面擁有非凡天賦，拿破崙所犯下的軍事錯誤卻也同樣名留青史。他在滑鐵盧犯了多項戰術錯誤，包括未知會盟友便調動軍隊，導致他最後全盤落敗。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，您可以看到拿破崙野心勃勃的性格反映在他的行動方式上。他是一位卓越的軍事戰略家，傾向以攻代守。拿破崙對英國人的態度並不友好，或許會對與其合作感到猶豫。他喜歡操控全局，不喜歡聽從別人的指揮。</string>
    <string _locid="100031">斐特烈大帝生於 1712 年。眾所周知他愛好音樂、藝術和法國文學，很不幸的是，斐特烈的父親並不認同這些藝術嗜好。他想將斐特烈培養成像自己一樣的偉大軍事領袖。斐特烈對這種教養方針表達反抗，卻被冠上叛國罪名鋃鐺入獄。國王威脅要處決他，並強迫他親眼看著自己的好友漢斯‧赫爾曼‧馮‧卡特 (Hans Hermann von Katte) 遭到斬首。\n \n斐特烈的父親對兒子的教育並非全盤失敗。雖然斐特烈從未拋棄對藝術的熱愛，但他確實成為了一位偉大的軍事領袖，帶領普魯士軍贏得三場戰爭。\n \n斐特烈是一位偉大的戰術家，熟知如何防止敵對勢力合縱連橫攻打他。\n \n斐特烈在發展文學與戰爭這兩種興趣的同時，也將普魯士打造成為經濟強國。在戰場內外取得了如此多元的成就，難怪斐特烈能贏得「大帝」的稱號。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，斐特烈就和現實歷史中一樣充滿自信與魅力。比起大軍，他更偏愛指揮小型部隊，也喜歡出其不意地對敵人發動襲擊。</string>
    <string _locid="100032">蘇里曼一世生於 1494 年。他在位期間是鄂圖曼帝國的全盛期，治世長達 46 年。\n \n蘇里曼是一位建樹頗豐的詩人，甚至還能勝任金匠。他以軍事方面的豐功偉績而聞名。他是一位將鄂圖曼帝國版圖大幅擴張的征服者，將鄂圖曼推上了全世界政治與軍事實力的最高峰。蘇里曼在馬爾他圍城戰中敗給聖約翰騎士團 (Knights of St. John)，是他生平少數敗績之一。\n \n「蘇里曼大帝」是歐洲人給予蘇里曼的稱號，反映了他們對他軍事成就的讚歎。鄂圖曼人稱他為「立法者蘇里曼」，因為他在鄂圖曼法律改革方面扮演了舉足輕重的角色。蘇里曼以重視公平著稱。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，蘇里曼是一位自尊心強、有決斷力且獨立自主的領導者。他熱愛砲兵和大型軍隊。進攻時，蘇里曼喜歡將所有資源全都投入戰場，通常不會有任何保留。</string>
    <string _locid="100033">航海家亨利在母國葡萄牙被稱為恩里克王子 (Infante Dom Henrique)，生於 1394 年，卒於 1460 年。他雖是葡萄牙王子，但他最重要的頭銜或許要數基督騎士團 (Order of Christ) 團長，這個騎士團的前身正是聖殿騎士團。基督騎士團所控制的龐大資源，正可用來資助亨利王子真正熱愛的活動，也就是航海探險。\n \n史家認為，正是由於亨利王子鼓舞了探險精神，促使歐洲邁入了探險和發現的時代。亨利王子延攬了許多地圖繪製專家和航海專家，除此之外，他是發明新式輕帆船的關鍵人物。若是少了這種帆船，哥倫布前往美洲的航程恐怕會阻力重重。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，亨利通常善解人意、冷靜、而且高瞻遠矚。比起武力侵略，他更偏好經濟擴張，且深明貿易的價值。亨利是一位慷慨且易於合作的盟友。</string>
    <string _locid="100034">伊凡四世生於 1530 年，是第一位冠上「沙皇」(Tsar) 頭銜的俄羅斯君主。雖然他偶爾會做出殘暴的行為，但「恐怖的伊凡」這個稱號並不是指他邪惡或卑鄙，而是在描述他那「令人生畏的實力」。\n \n而他確實強得恐怖! 他超乎想像地富有，又制定了實質上將整個俄羅斯農民階級化為奴隸的法律。他的殘忍行為十分著名，其中包括屠殺將近四萬名諾夫哥羅德 (Novgorod) 的平民百姓，以及在爭執中失手殺死自己的親生兒子。\n \n由於這些行為過於殘暴，伊凡四世有許多成就都被世人忽視。他在執政初期以銳意革新著稱，創設了常備軍，並修改律法。伊凡是在妻子亡故後，才變得情緒失衡，而且更加冷酷。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，我們所見到的是晚年的伊凡。可想而知他會行事陰險，喜愛挑釁和威脅。伊凡四世喜愛大型軍隊，甚至願意為此擱置技術革新。他尤其偏愛步兵單位。</string>
    <string _locid="100035">伊莎貝拉生於 1451 年，卒於 1504 年。她出身自一支淵遠流長的歐洲皇室，其中包括英國國王亨利四世。她和夫婿斐迪南二世最著名的事蹟是贊助哥倫布發現新世界的探險之旅。\n \n哥倫布發現新大陸之後，伊莎貝拉致力於維護美洲原住民的福祉。她下令將所有被帶到西班牙的美洲原住民都送回故土，並在遺囑中規定善待西班牙治下的所有美洲原住民。不幸的是，她的遺願並未完全落實。\n \n伊莎貝拉也有黑暗的一面: 她設立了西班牙異端裁判所，並且在 1492 年大規模驅逐猶太人出境。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，你會發現伊莎貝拉不論作為敵人或盟友都十分迷人。她機智聰穎，勇於冒險犯難。</string>
    <string _locid="100036">鄂圖曼槍手是一支獨特的鄂圖曼步兵單位，犧牲生命值換來強大的攻擊力。可以在商業時代的槍砲鑄造廠中生產。鄂圖曼槍手和鄂圖曼鐵帽砲兵一樣，透過遠距離攻擊造成的攻城傷害能與砲兵相媲美。</string>
    <string _locid="100037">鄂圖曼砲為短管火砲，砲彈約有拳頭大小。鄂圖曼砲和一般的火砲不同，它們的火砲種類很廣泛，從固定在砲台上的大型攻城火砲，到可攜帶的小型鄂圖曼砲應有盡有。鄂圖曼砲和鷹砲有點類似，不過它們的砲彈速度較慢，所以在分類上屬於榴彈砲。</string>
    <string _locid="100038">長重砲是一種長程砲兵單位，破壞力強、彈著精準，不過破壞的範圍有限。長重砲是遊戲當中射程最遠的單位，適合用來制衡其他砲兵。</string>
    <string _locid="100039">長重砲 (Culverin) 的原文來自於拉丁文的蛇 (Colubra)，用來強調此種火砲的蛇型曲線把手。長重砲的砲身又長又重，可以擊中很遠的目標。精良的砲兵部隊能運用長重砲長程準確的特性，命中特定的敵軍建築物或防禦工事。</string>
    <string _locid="100040">鷹砲屬於早期的砲兵單位，和一般的槍砲同樣有射程長、破壞力強的特性，甚至能損毀有效破壞半徑內的所有部隊與建築物。鷹砲可在槍砲鑄造廠中訓練，也可從家鄉城市送出。鷹砲也和其他砲兵單位一樣，成本昂貴又佔用許多人口數。\n \n在大部分的遊戲中，通常您最先見到的砲兵單位會是鷹砲。擲彈兵雖然出現的時間比較早，但和火力更強、射程更遠的鷹砲相比之下，便遜色許多。在遊戲中只有鄂圖曼人或葡萄牙人能提早生產其他種類的砲兵。</string>
    <string _locid="100041">鷹砲屬於小型火砲，重量約為 127 公斤，砲管長度為 2 公尺。它需要使用 0.5 公斤的火藥來發射 0.5 公斤的砲彈。雖然如此，鷹砲只需少量火藥 (與更大的火砲相比) 即可砲擊到 9 公尺以外的地方。</string>
    <string _locid="100042">重型火砲是鄂圖曼人獨有的砲兵單位，攻擊力強、射程遠、生命值高，也因此所需的人口數也比遊戲中的其他單位高。重型火砲只需幾次砲擊就能讓建築物變成一堆瓦礫。重型火砲和重型加農砲一樣，可在工廠中生產，但也可從家鄉城市運送過來。</string>
    <string _locid="100043">重型火砲是中世紀的一類加農砲，由青銅或鐵鑄成，它配備的火石彈重達數百公斤。最有名的重型火砲就是曾擊毀君士坦丁堡城牆的巴西利卡長方火砲 (Basilica)，它的砲管長達 8 公尺，發射時耗費數百公斤的火藥，砲彈重量超過 500 公斤，需花上數小時來裝填。由於砲身過大，必須分成兩個部分來組裝，據說這樣才方便移動。事實證明，就算動用了 60 頭牛和數百名壯丁的力量，從阿德里安堡到君士坦丁堡的 200 公里路，照樣得花費四十幾天才能到達，平均每天只能移動 4 公里多的距離!</string>
    <string _locid="100044">擲彈兵是一種重型遠距步兵單位，藉由投擲手榴彈對特定區域造成攻城傷害。現在已可在商業時代的槍炮鑄造廠生產，且操作方式類似短距離的炮兵單位。他們在對抗建築物和步兵陣式時很有效，但面對騎兵時很脆弱。擲彈兵比一般步兵單位昂貴，但面對遠距攻擊具備很高的防禦力，且擁有能夠承受火槍威力的高生命值。擲彈兵移動得比一般砲兵快一點，但射程和傷害較小。所有歐洲文明都可以藉由發出榴彈發射器紙牌來幫擲彈兵配備輕型迫擊砲，提升他們的射程。</string>
    <string _locid="100045">擲彈兵最初的功用是擔任攻城步兵，專門丟擲裝滿火藥的鐵球到目標位置。擲彈兵必須夠高夠壯，才能將手榴彈擲到目標位置，或者至少投擲到夠遠的距離，以免炸傷自己的同伴。但隨著戰術及科技的演變，擲彈兵後來發展成精練出色、眾所周知的步兵軍團。\n \n擲彈兵身著長尾大衣，並有鈕扣、穗帶及銅片作為裝飾。早期擲彈兵頭上戴著高筒軍帽，並帶有熊皮的滾邊或裝飾。擲彈兵的軍帽原本沒有帽緣，或只有很小的帽緣，以免妨礙擲彈，即使後來擲彈兵在作戰中的角色逐漸轉型為無異於傳統步兵，仍保有這種特殊的軍帽。</string>
    <string _locid="100046">重型加農砲是長程砲兵單位，可造成大範圍的殺傷。它和其他加農砲一樣行進速度緩慢，因此不利於近戰。\n \n重型加農砲只能從工廠生產，或從家鄉城市運送過來。英國人和鄂圖曼人雖然無法生產重型加農砲，但卻有其他獨有的砲兵單位。</string>
    <string _locid="100047">凡是運送、維修、定位、瞄準以及發射等火砲後勤工事，都需經由精明的指揮官以及訓練完善的團隊才能順利運作。砲兵軍官除了要注意人員與火砲以外，還要注意拖運砲具的馬匹，重一點的火砲有時得用上六匹馬才拖得動。在作戰雙方都能派出數百座火砲的情況下，光是運送和定位這些火砲，就得花費許多心力。「重型加農砲」只是個相對性的詞彙，不過若是加農砲冠上了「重型」兩個字，通常是指固定在砲座上，專門守護堡壘或是戰略地點的加農砲。</string>
    <string _locid="100048">迫擊砲是種專門用來破壞建築物和船艦的砲兵單位，它和其他砲兵單位一樣，擁有射程長、攻擊力強的特性，不過迫擊砲對單位的傷害很小。迫擊砲可透過槍砲鑄造廠訓練，也可由家鄉城市運送過來。此外，迫擊砲也和其他火砲一樣，成本昂貴且佔用許多人口數。\n \n玩家可使用迫擊砲來摧毀市鎮。因為迫擊砲的射程很長，通常都被擺在後方瞄準敵人。由於迫擊砲對作戰單位的傷害很小，因此在近戰時要小心保護迫擊砲的安全。</string>
    <string _locid="100049">迫擊砲是一種砲管短、砲膛大的火砲，能以高射角弧線發射巨大的砲彈。迫擊砲的英文名稱「mortar」是研缽的意思，顧名思義就是指它外形貌似研磨各種物料的研缽。由於高射角的特性，它可用來對付被地形或圍牆阻擋的砲座及建築物，以及其他固定的防禦工事。迫擊砲的砲彈裝滿了火藥，並裝了一個引信，砲兵在擊發迫擊砲之前需先點燃引信。因此砲兵必須仔細計算需要何時點燃引信，才能讓砲彈在正確的時間點爆炸 (通常是在擊中之際)。所以迫擊砲較適合攻擊建築物和堡壘，而不適合用來攻擊移動中的軍隊。</string>
    <string _locid="100050">管砲為葡萄牙的砲兵單位，專門用來對付作戰單位。管砲的射程比大多數的火砲短，不過會對士兵造成極大的傷害，尤其是步兵。管砲可從要塞時代的槍砲鑄造廠訓練，也可從家鄉城市運送過來。管砲和其他砲兵單位一樣，成本昂貴且佔用許多人口數。\n \n扮演葡萄牙人的玩家可使用管砲來撲殺敵軍作戰部隊。由於管砲射程短、生命值低，因此要儘量避免讓敵軍接近管砲。</string>
    <string _locid="100051">管砲又稱為機關砲，它是文藝復興時代的火砲，由許多個鐵砲管緊密排成一列，可讓砲兵同時發射小口徑的砲彈，形成一波可怕的砲彈群，藉此炸開敵軍的步兵陣式及騎兵隊形。</string>
    <string _locid="100052">火箭砲是英國人獨有的遠距砲兵單位，破壞威力十分強大。火箭砲可從工廠生產，也可從家鄉城市運送過來。火箭砲和其他砲兵單位一樣，成本昂貴且佔用許多人口數。</string>
    <string _locid="100053">中國和印度是最早研發戰爭用火箭的國家。火箭原理和沖天炮一樣，是以推進劑 (火藥) 推動投射物 (火箭)，並安裝一根比火箭本體更長的平衡桿來保持飛行平衡。在拿破崙時代，英國軍官威廉‧康格里夫 (William Congreve) 開發出了符合當時戰爭需求的火箭。他的火箭是長管狀，加上圓錐箭頭，內部裝填火藥和碎鐵片或子彈，並以附有輔助桿的梯子搭載火箭本體，然後再由一具發射架撐起梯子和火箭。這些發射架必須十分高大，因為火箭的平衡桿最長可達 5 公尺! 美國國歌有段歌詞提及「火箭的耀眼紅光」，就是描述 1814 年英國海軍砲擊麥克亨利堡 (Fort McHenry) 的景象。</string>
    <string _locid="100054">弓騎兵是移動快速的遠距騎兵單位，他們能夠有效地襲擊和追逐敵軍騎兵。不過他們的射程不長，遇上射程較遠的單位時鐵定吃虧。\n \n只有鄂圖曼人和俄羅斯人能夠使用弓騎兵。弓騎兵的生命值和攻擊力都不及槍騎兵，不過他們的訓練成本比較低，且佔據的人口數比較少。</string>
    <string _locid="100055">古時曾有一群遊牧民族的弓騎兵，帶著牛羊在俄羅斯的東南一帶遊牧。他們四處劫掠遷徙，征服了現今的俄羅斯及東歐地帶。歐洲人稱呼這支可怕的騎兵部族為韃靼人，不過韃靼人只不過是成群行動的眾多不同遊牧民族之一。他們的彩色帳幕為他們帶來另一個較為文雅的名稱，也就是「金帳汗國」。金帳汗國曾在脫脫迷失 (Tokhtamysh) 大汗麾下統一，並且洗劫莫斯科，但在不久之後即因為內戰而分裂成數個汗國。恐怖伊凡沙皇革新之後的俄羅斯王國與其中幾個分裂汗國結盟，當時由穆罕默德二世 (Mehmed II) 統治的鄂圖曼帝國也與另外幾個汗國結盟。\n \n弓騎兵的服裝非常輕便，身穿寬鬆長褲、背心與長大衣，頭戴皮帽，主要的服裝色彩為藍紅兩色，並會在服裝上繡上美麗的圖案。弓騎兵平時攜帶各種武器，除了主要的弓箭以外，有時還包括刀、長矛等武器，後來還配備火器。雖然韃靼人多半會讓人聯想到騎兵，但他們的步兵也同樣驍勇善戰。</string>
    <string _locid="100056">哥薩克騎兵是俄羅斯人獨有的騎兵單位，他們速度快，生命值高，但缺乏遠距攻擊能力，只能以近戰模式攻擊。他們和其他國家的輕騎兵很相似，雖然比較脆弱，但卻是很優秀的騎兵，他們擅長突襲、攻擊砲兵單位，並且能快速逃離戰場。\n \n訓練哥薩克騎兵時，建議同時訓練互補單位，最好是遠距攻擊單位，以便在哥薩克騎兵貼近敵人前，先以遠距攻擊方式削弱敵軍。</string>
    <string _locid="100057">哥薩克人原本是莫斯科一帶的貧困農奴，為了得到自由，逃至俄羅斯帝國的邊境，後來成為了傳說中令人敬畏的哥薩克騎兵。哥薩克人無一不通曉騎術和戰術，可說是人人皆戰士。俄羅斯政府了解到，他們可以把這些地方的自由戰士當作侵略敵人的先鋒部隊，因此便決定和哥薩克騎兵結盟，並賜予他們土地與利益。\n \n哥薩克騎兵全身的裝扮分別是毛帽、長大衣、寬鬆長褲及長靴，攜帶武器是長矛、軍刀、短矛以及火槍。</string>
    <string _locid="100058">胸甲騎兵是法國獨有的騎兵單位，雖然沒有遠距攻擊的能力，但生命值很高，並具備強大的攻擊力，可進行區域性的破壞。胸甲騎兵在遊戲中屬於重型騎兵，成本十分昂貴且佔用許多人口數。和其他騎兵相比，胸甲騎兵的速度較慢，但仍快過步兵單位，而且殺傷力極大。\n \n胸甲騎兵的訓練成本昂貴，損失時往往令人心痛。最好能將胸甲騎兵混編長槍兵等單位，而且這些單位甚至比胸甲騎兵更能壓制步兵。</string>
    <string _locid="100059">許多國家編有這類重騎部隊，數量和裝備各自不同。早期的胸甲騎兵和中世紀的騎士很相似，但歷經演變後護甲僅剩護胸和護背。胸甲騎兵後來又演進成不同的騎兵，包括輕騎兵、槍騎兵以及長矛騎兵，而胸甲騎兵 (Cuirassier) 的名稱就來自於其胸甲 (Cuirass)。拿破崙十分喜愛胸甲騎兵，因此先後編成數十個胸甲騎兵聯隊。他們的任務是衝破敵軍陣列，一路刺擊或劈砍一排排的步兵，以及武裝及護具較弱的騎兵。\n \n為了負擔胸甲的重量，胸甲騎兵的馬匹和士兵皆十分雄壯，並且因為雄壯的氣勢而得到「老大哥」這個別名。胸甲騎兵的武器是直式刀面軍刀，用於刺殺敵人，另外還配備早期手槍，但當時的手槍射程短、彈速低，所以實際上不用也罷。</string>
    <string _locid="100060">槍騎兵是快速的遠距單位，擅長攻擊與追擊敵人的騎兵，不過他們的射程有限，遇上射程較遠的遠距攻擊單位時會比較吃虧。\n \n槍騎兵有速度快、能射擊 (雖然射程不長) 及生命值高等優點，因而能夠縱橫沙場。槍騎兵佔的人口數比步兵多固然是項缺點，但步兵在戰場上是無法追上槍騎兵的。</string>
    <string _locid="100061">槍騎兵是十分靈活的騎乘式步兵，他們乘坐馬匹快速移動，一旦開始攻擊，往往會躍下馬背，以卡賓槍、手槍或軍刀攻擊敵人。十八世紀時，歐洲的軍事領袖通常會保有數十個槍騎兵聯隊，讓他們固定擔任中級騎兵。美洲的槍騎兵則身兼騎兵與步兵兩種角色，負責偵察、襲擊敵營、掩護軍隊以及保護軍隊後撤。\n \n槍騎兵頭上戴著通常插有羽毛的長盔，並攜帶各種武器。他們使用的卡賓槍又稱為「龍銃」(Dragon)，因此，槍騎兵也稱作龍騎兵。龍銃是短管的滑膛步槍，火力比一般來福槍弱，射程也較短。因此，槍騎兵最好搭配步兵，或帶有長程步槍的步行槍騎兵一同作戰。</string>
    <string _locid="100062">輕騎兵為速度與攻擊力俱佳的快速騎兵單位，但不具備遠距攻擊能力，這說明輕騎兵在貼近敵軍之前是很脆弱的。雖然如此，他們還是遊戲中最迅速的單位，能以迅雷不及掩耳的速度擊敗敵人。\n \n輕騎兵對能夠使用他們的文明而言，是騎兵部隊的基本主力。他們擅長襲擊砲兵，並能和其他騎兵進行格鬥，而遇到像是長矛兵等生命值與攻擊力較高的單位，他們可以快速離開戰場。</string>
    <string _locid="100063">拿破崙軍中最英挺能幹的輕騎兵指揮官拉薩勒 (Lasalle) 曾大膽宣稱，任何活過 30 歲的輕騎兵都是「惡棍」。輕騎兵以驃悍兇猛、行事張揚著稱，不論作戰或平時皆然。他們的舉止多半粗暴無禮，只有少數例外，例如普魯士的「骷髏輕騎兵」就紀律嚴謹。輕騎兵的任務包括偵察、搜集情報、追擊敵軍騎兵、協防保護部隊調動，他們是一群勇於冒險的傑出騎兵。\n \n滑鐵盧戰役中，由威靈頓公爵率領的普魯士輕騎兵隊，一身靜肅黑衣，高筒短邊的軍盔上附有醒目的白色骷髏頭與交叉骨標誌。輕騎兵的標準武器是彎曲的騎士軍刀，有時會佩帶火槍或手槍。</string>
    <string _locid="100064">長矛騎兵是西班牙人獨有的騎兵單位，他們的攻擊力強、防禦力佳、生命值高，不過沒有遠距攻擊能力。這表示長矛騎兵在貼近敵軍之前，必須和多數的近戰單位一樣，先小心防範遠距單位的攻擊。\n \n長矛騎兵和其他騎兵相反，對上步兵時無需迴避，反而擅長攻擊步兵。至於對付遠距攻擊的敵軍時，長矛騎兵無可避免地會在衝鋒時預先遭到攻擊。所以如果敵軍的遠距攻擊單位是步兵單位時，那最好能先聚集較多的長矛騎兵再作攻擊。</string>
    <string _locid="100065">唯一不怕整排火槍兵刺刀攻擊的騎兵單位大概就是長矛騎兵了，長矛雖然是古代兵器，攻擊範圍卻比刺刀還遠。因而長矛從未在戰場上絕跡，在十九世紀，波蘭人更是讓它在戰場上大放異彩。\n \n長矛的柄為木製，長度從 3 公尺到 5 公尺不等，並且會在金屬矛尖下方會掛上燕尾形的旗幟。哥薩克騎兵有時會配備長矛，而多數的槍騎兵聯隊則是同時配備長矛和卡賓槍。</string>
    <string _locid="100066">俄國騎兵是俄羅斯人獨有的近戰騎兵，他們的速度快，生命值和攻擊力俱佳，尤其擅長攻擊拓荒者和建築物。\n \n俄國騎兵擅長以少量突擊部隊出擊，適合用來騷擾敵人拓荒者，或摧毀早期的房舍或是資源建築物。基於機動性的特點，俄國騎兵也適合用來替代或補充砲兵。</string>
    <string _locid="100067">俄國騎兵是恐怖的伊凡所創立的沙皇特轄區 (Oprichnina) 中的軍警部隊。伊凡沙皇運用直轄的俄國騎兵鎮壓反抗他的世襲貴族勢力。這些俄國騎兵絕對效忠於沙皇，其職責就是貫徹沙皇意志，而且手段極為殘酷兇暴。\n \n雖然伊凡沙皇這項制度的目的和其他統治者並無不同，但他指揮直轄騎兵燒殺擄掠的規模則是史無前例，光是攻擊諾夫哥羅德 (Novgorod) 市的戰役便至少屠殺了三千多人，他們血洗該城市前後歷時一週，有些記載更將死亡人數推高到六萬人。\n \n俄國騎兵的外型十分凶悍，全身制服和馬匹皆為黑色。俄國騎兵的標誌分別是狗和掃帚，狗象徵他們忠於沙皇、不屈不撓為沙皇而戰，掃帚則代表他們為沙皇掃除敵人。</string>
    <string _locid="100068">荷蘭槍騎兵是荷蘭人獨有的騎兵單位，雖然他們的射程較短，但生命值和攻擊力俱佳，而且只佔一個人口數，又擁有騎兵的快速優勢。\n \n荷蘭槍騎兵屬於遠距攻擊的騎兵單位，擅長以火槍追擊敵軍騎兵，但不適合近戰。</string>
    <string _locid="100069">荷蘭槍騎兵為輕型騎兵，使用手槍作為主要武器。他們又稱為「騎手」，通常攜帶多把手槍，甚至會有隨從專職攜帶額外的手槍，因為一旦進入射程通常沒時間重新裝填子彈。以手槍近距離開火通常能夠致命，即使沒有當場死亡，以當時的醫療水準，通常也會因為感染發炎而身亡。由於手槍體積較小，方便行進間射擊，使得荷蘭槍騎兵的戰鬥力不可小覷。\n \n荷蘭槍騎兵身著輕便衣甲，佩帶多把手槍，一旦彈藥用盡便會使用另外佩帶的軍刀和斧頭。</string>
    <string _locid="100070">采邑騎兵是鄂圖曼人獨有的騎兵單位，他們的速度快，生命值高，但不具遠距攻擊能力，也由於他們只能近距作戰，所以只能依靠速度和充足的生命值來抵消貼近敵人前所受的損傷。\n \n采邑騎兵只能從家鄉城市運送過來，而且同時間內有單位數量上限的限制。</string>
    <string _locid="100071">采邑騎兵是兩個不同國家的騎兵，其原文名稱 Spahi 來自於波斯文的「士兵」(Sipahi)。他們是鄂圖曼軍隊的精銳騎兵，除了騎在馬上以外，和鄂圖曼火槍兵的職責相同。他們在鄂圖曼軍隊中的數量也多於其他騎兵。他們也是阿爾及利亞在非洲與法國人作戰時所用的騎兵，當年法國要求這些騎兵從非洲前往法國協助普法戰爭，引發了鄂圖曼騎兵起義。\n \n此騎乘兵種身穿寬鬆褲子與馬靴、從肩膀到小腿披著翻出內襯的厚重長披風、頭上纏著伊斯蘭教頭巾。他們主要配備刀，有時也會配備火器和長矛。</string>
    <string _locid="100072">德國騎兵是德國人獨有的騎兵單位，他們的速度快，捨棄高生命值而取高攻擊力，但不具遠距攻擊能力。德國騎兵與其他近戰騎兵單位相同，主要是靠速度衝向敵軍，或是快速逃離不利作戰的戰場。\n \n第一個時代之後，從家鄉城市運送過來的船運都會有一些德國騎兵，所以扮演德國人的玩家可提早擁有一些軍事單位來防守殖民地或快攻敵人。</string>
    <string _locid="100073">德國騎兵最初是指普魯士人軍隊中的波蘭輕騎兵，這群韃靼族人，當初遭到帖木兒擊敗因而遷移到立陶宛服軍役，他們和祖先一樣是優異的騎兵。十九世紀凡是來自波蘭的普魯士騎兵都稱為德國騎兵，長久下來，最後只要是輕騎兵通常都會稱作德國騎兵。\n \n德國騎兵頭戴波蘭特色的四角高帽，有時會加上羽毛裝飾，身著夾克，武器配備為長矛和軍刀，後期還配備手槍。</string>
    <string _locid="100074">馬戰車是德國人獨有的騎兵單位，他們的生命值超高，擅長遠距攻擊，而且速度很快。只要資源足夠的話，很少有人會不建馬戰車的。\n \n馬戰車擅長攻擊騎兵，因為他們的生命值高，足以因應近身搏鬥，而且他們速度也夠快，能夠追擊甚至趕上逃跑中的騎兵，一旦進入射程必定能夠擊傷敵軍。</string>
    <string _locid="100075">胡斯教派的步兵將這類強化馬車的效用發揮至極致。胡斯教派是指捷克宗教改革者約翰胡斯的信徒，胡斯在十五世紀初被逐出教會並燒死於火刑中。後來由約翰席卡領導胡斯教派對抗神聖羅馬帝國的西格蒙德皇帝。由於胡斯教派的成員多數為農民，使得席卡必須發展出一些戰術，以配合這群未受軍事訓練的農家子弟。於是他們武裝農用馬車，使用打穀用的連枷和乾草叉作為武器，並配備一些榴彈砲。這些武裝馬車行進時會保持長列陣形，必要時可以立即圍成重重堡壘，並在堡壘中砲擊敵人，迫使敵軍回應。馬車也可用來攻擊敵人，車上的士兵可以在衝進敵軍陣形之後，對敵人的步兵和騎兵開火。席卡死後，信眾將他的皮膚做成戰鼓，用來振作士氣。不久之後，胡斯教派的反抗還是遭到了撲滅。</string>
    <string _locid="100076">葡萄牙長槍兵是葡萄牙獨有的遠距步兵單位，他們類似長槍兵，能形成可怕的成排齊射，不過生命值不高。\n \n葡萄牙槍騎兵可在要塞時代取得，擅長攻擊射程不及他們的單位。他們的生命值較低，因此最好和多數的敵軍單位保持距離。不過如果他們能保持好距離，往往能對敵軍施以迎頭痛擊。</string>
    <string _locid="100077">葡萄牙長槍兵是葡萄牙在拿破崙時代的輕步兵，原文名稱來自葡萄牙文的「獵人」。他們一營由五個連組成，或是四連葡萄牙長槍兵和四連精銳西班牙步兵。\n \n十九世紀的葡萄牙長槍兵身著褐色軍服，有褐色背包和灰色毛毯，配備火槍或來福槍，頭戴高筒軍帽，帽子前端別上顯眼的綠色羽毛。</string>
    <string _locid="100078">弩兵是遠距步兵單位。他們的成本低，而且在早期就能訓練，但射程有限。不過當弩兵第一次升級後，射程就會大幅增加。弩兵無法升到老練以上的等級。\n \n弩兵擅長攻擊速度慢、非遠距的單位，因為他們可在被迫撤離或近身格鬥前，好整以暇地以大量弩箭先行射擊敵人。</string>
    <string _locid="100079">手持弩最早出現在十至十一世紀，當時的軍事首領十分熱衷建置弩兵部隊，因為訓練所需的時間比弓兵短上許多。弩兵直到十六世紀末才因為火槍出現而式微。\n \n歐洲人派遣至新世界的火槍兵和砲兵軍團中，都會搭配一些弩兵，尤其是西班牙人的部隊。科爾特斯抵達新世界時帶著二十幾個弩兵，而火槍兵不到十人。哥倫布登陸西印度群島時，他的船員都配備有弩具。不過當弩箭射盡時，很難再馬上製作或是交易取得弩箭，所以探險家都必須謹慎使用有限的弩箭。</string>
    <string _locid="100080">都卜勒武士是德國人獨有的步兵單位，他們的生命值高，具有橫掃攻擊，能造成區域性傷害，而且在商業時代就能取得。他們擅長近戰，並且能夠擊倒騎兵，摧毀建築物時也一樣威力十足。\n \n都卜勒武士的成本昂貴，而且佔用的人口數高於戟兵，不過從他們的表現看來，這些都是值得的!</string>
    <string _locid="100081">都卜勒武士屬於德國特種步兵團，專職對付長矛兵和戟兵。他們實際上是麥斯米蘭二世 (Maximillain II) 雇用的傭兵，武器為長戟、火繩槍和雙手長劍。他們通常站在部隊的最前線，因此享有雙倍薪資 (和打響名聲) 的待遇。\n \n這個時代的軍裝十分炫麗，都卜勒武士身著長條綁腿、方便動作的燈籠袖、精緻的大羽毛帽以及多處開叉的華麗軍服。</string>
    <string _locid="100082">戟兵是個慢速但威力強大的步兵單位，他們的生命值和攻擊力俱佳，但不具遠距攻擊能力，全賴近戰來攻擊敵人。\n \n戟兵與長矛兵類似，但各方面都比長矛兵強，不過玩家要到最後一個時代才能取得他們。儘管長矛兵對騎兵的傷害較大，但戟兵的各種屬性都高於長矛兵，是更具威力的單位。</string>
    <string _locid="100083">使用長矛的騎兵攻擊距離比戟兵還長，所以戟兵通常與長矛兵一同作戰。長戟的斧狀刀頭可輕易劈開板甲、肌肉和骨頭，但也因為揮動長戟需用上雙手，使得戟兵在攻擊時難以防禦，因此長戟兵團在作戰時必須要團結一心、緊密合作。\n \n長戟本質上是長柄的斧頭，2 公尺長的木棒部分是以白臘木或橡木等結實木頭做成，頂端部分則是刺槍頭、斧狀刀頭以及另一頭平衡用的尖鐵。刺槍頭用於戳刺，斧刀用於劈砍騎兵的厚甲，斧刀另一頭的尖鐵則用來推拉騎士使其失去平衡。</string>
    <string _locid="100084">鄂圖曼火槍兵是鄂圖曼人獨有的步兵單位，他們的生命值、攻擊力和射程俱佳，他們與火槍兵相似，不過成本較高、火力較強。他們在近身戰鬥時，使用短彎刀，而不是刺刀來攻擊敵人，因此對騎兵的殺傷力較低。\n \n鄂圖曼火槍兵的成本昂貴，但對單一個人口數的成本而言是相當值得的。</string>
    <string _locid="100085">鄂圖曼火槍兵全部是被強制徵召入伍為蘇丹服役的人們，包括奴隸、歐洲戰俘、基督徒俘虜等，他們不准蓄鬍、娶妻，但史書記載他們會飲酒作樂，是否有規定要保持獨身則仍無定論。由於無法成家，他們死後身上所有的財物都會由其軍團接收，軍團單位稱為歐賈克 (Ocak)，在土耳其語正是家中爐灶的意思。他們的軍階以烹飪用詞命名，例如稱指揮官為「大廚」，下一階則稱為「發湯者」，他們以大鐵鍋作為榮譽標誌，遺失或損毀大鐵鍋，該軍團就會名譽掃地。軍隊鼓勵他們獨立自主，有時他們甚至會對長官無禮或不聽使喚。除了身為強大的軍事力量，他們也經常引發政治事件。在 1826 年的「吉祥事變」中，鄂圖曼火槍兵在君士坦丁堡遭到屠殺，當時鄂圖曼火槍兵聚眾抗議蘇丹馬哈茂德二世 (Mahmud II) 強迫他們服從歐式訓練和軍紀，結果蘇丹毫無仁慈地下令他新成立的歐式軍隊將他們屠殺殆盡，傳統鄂圖曼火槍兵團就此解體。\n \n鄂圖曼火槍兵以彩色服裝、白色毛帽以及招牌八字鬍著稱，他們最早使用的武器是弓箭，但很快就改成火槍和來福槍。</string>
    <string _locid="100086">長弓兵是英國人獨有的步兵單位，射程長，攻擊力佳，但生命值低，從商業時代開始到要塞時代都可以取得此兵種，在長槍兵和砲兵可以使用以前，長弓兵是射程最長的單位。\n \n生產長弓兵不會花費到錢幣，因此可以利用早期經濟狀況快速生產長弓兵，不過由於建造莊園和生產拓荒者時，分別也會花費木材和食物，使得玩家得仔細選擇如何運用這些共用的早期資源。長弓兵的攻擊優勢在於距離，應盡力避免陷入近戰。</string>
    <string _locid="100087">從新石器時代開始就有弓兵的存在，直到十七世紀中葉才被弩兵和早期的火槍兵淘汰。雖然優秀的長弓兵每五秒鐘就能射出一支箭，眾人齊射時一樣可以達到萬箭凌空的景象，但製造火槍和訓練火槍兵所節省的速度和時間，後來還是勝過了長弓兵射程和射速俱佳的價值。此外，當時的君王都想取得最新的軍事科技，讓軍隊營造出跟得上時代的形象，使得長弓兵去日無多。\n \n英國長弓兵使用的威爾斯長弓，是由 2 公尺長的紫杉木做成，弓弦為植物纖維或絲做成。做好一把長弓需花費二到四年，而長弓兵的技術則需要花費一生來訓練。</string>
    <string _locid="100088">民兵是遠距步兵單位，攻擊像擲彈兵的攻城單位時有很大的優勢，但生命值會隨時間減少。當您的殖民地遭受攻擊，但手邊沒有軍隊可以防禦時，就可以呼叫民兵。他們會從市鎮中心出現，並擊退攻擊者。\n \n當民兵出現後，他們的生命值就開始減少。因此他們的生命值條就像是計時器，能夠顯示民兵的生存時間還剩多久。當生命值掉到 1 時，他們還是可以移動跟戰鬥，不過此時如果再受到任何傷害的話就會立即死亡。因此，您最好派他們進行防禦敵人突襲的任務。</string>
    <string _locid="100089">民兵是從當地居民中招募的。在戰爭時期，他們可以迅速被徵召入伍，防禦城市並支援軍隊。在和平時期，他們經常充當維持公共秩序的警察。他們的組織、訓練和裝備水準參差不齊，且高度依賴資金。「後備民兵」是美國的民兵，在美國獨立戰爭期間，他們志願接受緊急通告來對抗英軍，這批軍隊未曾受過正規訓練，且只能自備武器，他們的槍法來自狩獵技巧，而游擊戰術則是在先前的法國印第安人戰爭中跟美洲原住民學來的。康科特的北橋以及萊星頓的戰役草坪廣場都建有紀念碑，以紀念美國獨立戰爭由後備民兵打響的第一槍。</string>
    <string _locid="100090">火槍兵是生命值、射程及攻擊力俱佳的步兵單位，但他們與多數的遠距單位不同，火槍兵在與騎兵近戰時有很大的優勢。火槍兵比較類似遠距攻擊能力的長矛兵，而不像弓兵或其他輕型步兵。大多數文明都有火槍兵，他們屬於遊戲中最常見的單位。\n \n火槍兵是個樣樣俱到的單位，但沒有什麼特長，不過某些特定文明 (例如英國人) 擁有獨有的火槍兵改良技術，能讓他們比完全升級的正規火槍兵還強。</string>
    <string _locid="100091">火槍兵屬步兵軍種，作戰時會排成二或三列輪流射擊，其中一列進行射擊時，其他列會趁機裝填子彈。火槍兵受過最嚴格的訓練，因此可以站在敵人面前 73 公尺的距離而不退縮。火槍子彈的直徑約 1 公分到 2 公分。在膛線槍管長槍尚未發展到兩分鐘之內可再次射擊以前，火槍都是步兵的最佳射擊武器。\n \n火槍兵的射程偏短，準確度有限，作戰方式和長弓兵極為相似，朝著敵軍方向，未鎖定目標地一排一排射擊，成排的鉛彈總會射中一些敵人。合格的火槍兵每分鐘能射擊三次，比長弓兵慢四倍，比初期的步槍兵快上一倍。</string>
    <string _locid="100092">長矛兵為生命值和傷害俱佳的步兵單位，但不具遠距攻擊能力，只能以近戰方式攻擊敵人。\n \n長矛兵十分擅長攻擊騎兵和建築物，他們的訓練成本低廉，不用花費錢幣，而且在商業時代就能訓練。除了西班牙以外，多數文明的長矛兵都無法升級到老練等級。</string>
    <string _locid="100093">長矛兵會以緊密陣形應戰，以密集的攻擊讓眼前的敵人窮於應付。對上騎兵部隊時，第一排的長矛兵會手持長矛擺成反衝鋒的姿勢，將長矛末端插在地上，並使用後腳的腳背頂住末端，而長矛前端則保持上揚角度。第二排長矛兵則將長矛舉至肩膀高度，增加刺擊時的攻擊力。火槍出現後，便將火槍兵編入長矛兵的部隊中。十七世紀中葉，步兵軍團的組成比例是三分之二的火槍兵和三分之一的長矛兵。到了十九世紀後期，裝有刺刀的火槍取代了長矛，因此之後便很少再使用或見到長矛了。\n \n標準長矛的木柄部分長約 3 到 5 公尺，前頭再裝上鋼質或鐵質的矛頭，有些長矛甚至可達 6 公尺長！長矛兵還配備了長劍和斧頭，以備敵人躲過長矛兵的致命陣式攻擊時使用。有時長矛兵會戴上頭盔、穿上胸甲來保護自己。</string>
    <string _locid="100094">蘭朵武士是西班牙人獨有的近戰步兵單位，他們的生命值、攻擊力和防禦力俱佳，但只具備近身攻擊能力。\n \n蘭朵武士的長處在於速度，以步兵來說算是相當快速，因此他們在突襲砲兵時比其他步兵表現更好，但仍必須逐步逼近。玩家最好能以遠距攻擊單位搭配蘭朵武士，以便在蘭朵武士戰鬥前先以遠距攻擊削弱敵軍的威力。</string>
    <string _locid="100095">蘭朵武士是使用劍和圓盾的西班牙步兵，這類配備劍和盾的步兵通常用於對付長矛陣和長戟陣。靈活的劍士能更輕易地躲開密集的長矛攻擊，闖入陣中瓦解陣式。1506 年，科爾特斯率領 1,300 餘名士兵抵達新世界時，其中 1,000 名就是蘭朵武士。蘭朵武士的適應性強、應變性高，既能在船隻甲板上打肉搏戰，也能應付歐洲以外敵人的鬆散游擊戰術。\n \n蘭朵武士 (Rodelero) 在西班牙文是指「持盾者」，他們通常會配備單手長劍和直徑 0.6 公尺的圓盾，這些圓盾多半為鋼盾，有時為覆上皮革的鐵邊木盾。</string>
    <string _locid="100096">長槍兵是射程極遠、傷害極大的步兵單位，但他們的生命值相對偏低，因此不利近戰。他們一旦接近較強的步兵或騎兵單位，往往撐不了多久。\n \n長槍兵適合用來對付不具射擊能力的步兵，因為長槍兵能在這些步兵貼近前先予以痛擊。長槍兵甚至還能夠有效地壓制火槍兵，因為長槍兵的射程較長，不過他們得避免讓騎兵貼近身旁，要不然會被騎兵清光光。</string>
    <string _locid="100097">長槍兵為輕型武裝的步槍兵，能運用其速度優勢在戰場上快速移動，並扮演多種軍事角色，分別是防衛側翼、使用加農砲協助砲兵、將傷兵拖出戰場、對行進中的敵軍進行打帶跑攻擊。拿破崙時代，長槍兵能有效對付排列整齊的火槍兵，因為火槍兵的火力對鬆散、未排列隊形的長槍兵作用不大。\n \n十九世紀時，許多長槍兵都配備來福槍，而其射程和準確度足以危及敵人性命。早期的來福槍一分鐘只能射擊一次，甚至兩分鐘一次。在南北戰爭期間，邦聯軍指揮官在戰場上發現新型火力強大的槍種，為了要研究它的構造，不惜命令士兵集中火力射擊使用此槍的步槍兵。</string>
    <string _locid="100098">俄國長槍兵是俄羅斯獨有的步兵單位，他們的射程、傷害、生命值俱佳。俄國長槍兵的訓練團隊人數至少有五人以上，而且他們和遊戲中其他的步兵相比，成本和火力都比較低。\n \n他們類似長槍兵，並有較長的射程可有效對付近戰步兵或射程較短的遠距步兵。騎兵則是俄國長槍兵的剋星。俄國長槍兵可在商業時代的碉堡取得，當您資源吃緊或是面臨敵人大量的步兵時，訓練俄國長槍兵應戰是個不錯的選擇。</string>
    <string _locid="100099">俄國長槍兵屬於俄羅斯的輕型步兵，由沙皇伊凡四世在十六世紀中葉創立，是俄羅斯第一支常備步兵。他們能領到薪資、小塊土地，以及食物和酒的配給，但這些薪酬仍然不夠生活，他們時常得另外開拓財源。俄國長槍兵的精銳騎兵隊為沙皇的護衛，這項職務為世襲制，只有他們的後代才能擔任此職。\n \n俄國長槍兵 (Strelets) 的名稱源自俄文的「箭」(strela)，原本專指弓兵，後來泛指所有俄羅斯遠距步兵。俄國長槍兵攜帶笨重的火槍、軍刀以及雙手斧。這種斧頭尾端尖銳，可以插入地面，為笨重的長槍提供支架。</string>
    <string _locid="100100">傭兵通常是他們原來單位類型的強化版本，無論近戰單位或遠距單位、步兵或騎兵，無一例外。傭兵可以在解除鎖定後，從家鄉城市、聖地或部落議會運送過來。運送傭兵的船運是唯一需要花費錢幣的家鄉城市船運。\n \n亞洲文明可以從寺院訓練歸化傭兵，而歐洲文明可以從傭兵小棧訓練傭兵。可訓練傭兵的單位會因地圖的不同而有所差異，例如您可以在大平原訓練忍者，或在阿勞卡尼亞訓練阿拉伯奴隸兵。當您有多餘的錢幣可用時，傭兵絕對是您最好選擇，尤其在敵人也僱用了傭兵時更是如此。</string>
    <string _locid="100120">巴巴利快船海盜屬於私掠船海盜，在過去的幾百年內，持續攻擊商船和掠奪地中海沿岸城市，若問起他們有沒有首都，那無疑是指巴巴利海盜盤據的阿爾及爾，由海盜頭目凱阿丁 (通常也稱作巴巴羅薩) 統治。這些海盜原先是幫助阿爾及爾抵禦西班牙的攻擊，但後來他們反而將原先的統治者放逐並將阿爾及爾當作自己的地盤。\n \n這群海盜駕駛輕快的帆船，由奴隸擔任負責划船的水手，海上航程通常不會超過六到八周。伴隨船員的為鄂圖曼火槍兵，負責登上敵艦作戰。直到十九世紀前半，由於歐洲各國開始施壓並且攻擊海盜國度，加上鄂圖曼勢力消退並失去對巴巴利北非海岸的控制能力，才因而結束了巴巴利海盜政權。</string>
    <string _locid="100121">黑騎士由於身穿暗黑色的護甲，因而也稱為「魔鬼騎士」，最早出現在十六世紀的德意志地區。黑騎士開發了特別的「半迴旋戰術」，方便他們持續射擊步兵部隊。進行半迴旋戰術時，騎士們會相互靠攏，維持密集陣式，第一排單位先行射擊，然後快速衝回後方裝填子彈，緊接著下一排便立刻開火射擊。</string>
    <string _locid="100122">刀騎兵是三十年戰爭期間，隸屬於芬蘭國王古斯塔夫二世阿道夫的精銳騎兵。刀騎兵 (Hackapell) 的原文名稱取自於其戰吼聲「哈卡帕雷!」(Hakka paalle!)，字面翻譯是「砍死他們!」，實際意涵則是「向前衝!」。刀騎兵們發出這聲戰吼時氣勢勇猛無比，在敵軍眼中看來宛如受到妖術的保護。\n \n刀騎兵身著輕便衣甲，依賴速度向前應敵，使用長劍作為武器，後期還加上小型火槍。</string>
    <string _locid="100123">高地兵為蘇格蘭高地的宗族戰士和士兵。在 1745 年時，查理．愛德華．斯圖亞特王子 (又稱邦尼王子查理或年輕的王位爭奪者) 率領高地人對抗英國皇家軍隊，目的是讓蘇格蘭的斯圖亞特王室復辟，奪得英國王位。然而最後以戰爭收場，使得許多高地人四散到歐陸或美洲，以逃避英皇對蘇格蘭高地的恐怖鎮壓，移民到新地點後，這些蘇格蘭人便成了當地軍隊的一份子。\n \n高地兵佩帶長劍、匕首與來福槍，身著蘇格蘭短裙、無邊呢帽 (無縫無邊，並有格子布條帽緣的羊毛帽) 以及雙排扣外套。</string>
    <string _locid="100124">在十八世紀末，許多國家都發展出輕裝獵人轉職而成的軍人，他們動作迅速且槍法神準。後來在美國革命期間，有些德意志領主將這類步槍兵賣給英國部隊充當傭兵，每一場重要戰役都可見到德意志步槍兵的身影。他們其中有些確實出身自獵人，但有些人的背景則是債務人或罪犯。這批步槍兵來自德意志的赫斯卡塞爾伯國 (Hesse-Cassel)，統稱為赫斯傭兵。喬治‧華盛頓在 1776 年的聖誕夜率軍渡過德拉瓦河，成功奇襲特倫頓 (Trenton) 的英軍，並俘虜了數百名赫斯傭兵。這個轉捩點大舉振奮了華盛頓部隊和所有革命成員的士氣。\n \n德意志步槍兵配備來福槍和宰鹿用的獵刀，身穿綠大衣和羊毛褲，頭戴三角帽，有時是擲彈兵的高尖頭冠，騎馬時則配備卡賓槍和軍刀。</string>
    <string _locid="100125">名為「國土傭僕」的德意志步兵團是神聖羅馬皇帝麥斯米蘭一世創設的軍隊。他們一開始是傑出的長矛兵，不過後來也開始使用其他武器，包括文藝復興晚期出現的新科技與新兵器。其中的都卜勒武士作戰時使用雙手長劍，其他步兵則率先配備了當時新發明的火繩槍，這是一種早期的火槍。\n \n德意志步兵的服裝奇特華麗，腳穿條紋綁腿，頭戴插有大羽毛的寬邊帽，身穿帶有燈籠袖及鏤空裝飾的緊身上衣。</string>
    <string _locid="100126">阿拉伯奴隸兵 (Mameluke) 的原文名稱源自於阿拉伯文「奴隸」，是由奴隸戰士所組成的核心軍隊，和鄂圖曼火槍兵一樣，主要的價值在於他們只效忠蘇丹。後來他們變得越來越強大，進而篡奪了埃及的統治權。他們的主要成員為土耳其人和蒙古人，後來還加上切爾克斯人和喬治亞人。有數百年的時間，阿拉伯奴隸兵都是中東一帶握有實權的軍人及統治者。十八世紀末期，拿破崙在攻擊開羅時曾擊敗阿拉伯奴隸兵，並在後來建立自己的阿拉伯奴隸兵軍團，拿破崙的一名喬治亞人貼身侍衛羅斯塔姆 (Rustam)，就是來自此軍團的阿拉伯奴隸兵。\n \n阿拉伯奴隸兵為騎乘部隊，配備長刀和盾牌，後來才使用火槍，但為時已晚，已來不及維持軍事實力。</string>
    <string _locid="100127">滿人在十七世紀中葉推翻明朝建立清朝，並盡量與中國主要民族保持分離，滿人曾經是遊牧民族，騎馬移動和作戰，還有照料農作及牛羊。清朝統治了中國近三百年。\n \n滿人士兵作戰時使用反曲弓、刀劍、長矛、長戟甚至徒手。他們穿著厚重及膝戰袍，以方便步行及騎馬。</string>
    <string _locid="100128">浪人是指沒有主人的武士，因此在封建時期的日本沒有明確的身分。有一支著名的浪人團是大名淺野長矩的忠心武士，淺野當時遭到削藩並被迫切腹自殺，他死後麾下武士有 47 名因而成為浪人，並矢志為蒙受恥辱的主君復仇。這群浪人後來成功殺死了設局害淺野失勢的高家吉良義央，儘管他們的作為得到了世人的推崇，被奉為英雄豪傑，但還是受到死刑判決。幕府允許他們追隨大名，以切腹自殺的方式往生，而不是比照罪犯死在他人刀下。\n \n浪人也是武士，一樣懂得使用多種武器，包括武士刀、野太刀、手鐮、十手等等，也能徒手格鬥，不過武士最具代表性的武器還是武士刀。他們的護甲十分講究，上有亮漆，並且加上許多飾物。</string>
    <string _locid="100129">國家有時會徵召私掠船支援海軍，私掠船為私人船艦，但擁有掠奪外國船隻的許可證書，政府准許他們攻擊敵國的軍艦和民船。若不具掠奪許可證書便攻擊，則會被視為海盜。私掠船一出海之後，就很難控制他們的行動，所以他們時常會做出超乎許可範圍的行為，也因為如此，各國政府在十九世紀中葉陸續廢除私掠船制度。\n \n威廉‧基德 (William Kidd) 船長便是私掠船轉變成海盜船的著名案例。他本來奉命獵捕海盜「黑鬍子」，但後來反而自己幹起非法勾當，成為海盜。1699 年，基德船長在倫敦被處以絞刑。</string>
    <string _locid="100130">巴爾幹騎兵最初是指喬吉歐．卡斯楚塔的騎兵部隊，這個阿爾巴尼亞人，年幼就被送到鄂圖曼宮廷當作人質，長大後他被稱為伊斯康德．貝。他逃離鄂圖曼人的囚禁後，率領反抗軍叛亂，最後被逐出阿爾巴尼亞。他的軍隊，也就是剩下的巴爾幹騎兵，利用游擊戰術和阿爾巴尼亞的崎嶇地形，終於順利擊退鄂圖曼土耳其的軍隊。巴爾幹騎兵並在十六世紀成為威尼斯人聘雇的傭兵。\n \n巴爾幹騎兵毫無紀律可言，常常在攻擊敵營或支援隊伍作戰時跑開。他們穿著土耳其服飾，包括寬鬆長褲和襯衫，並會穿上土耳其鎧甲，不過他們將伊斯蘭教的頭巾換成歐式頭盔。他們佩帶兩頭皆有矛頭的長矛，也會使用長劍、槌矛和弓弩。</string>
    <string _locid="100131">瑞士士兵接受許多歐洲國家的雇用擔任傭兵。他們以軍紀優良和長矛、長戟的訓練嚴謹著名，到了十六世紀末則改用火繩槍，甚至連騎馬士兵也配備火繩槍。瑞士長矛兵在戰場上的殘暴無情眾所皆知，他們會絞死驚惶失措的同袍，對於投降的敵人也毫不留情，而且他們只忠於出錢的人。「沒有銀子，就沒有瑞士兵」這句話充分表露了贏得瑞士兵忠誠的代價，以及反悔賴帳的下場。\n \n瑞士傭兵的服裝多樣，他們喜好色彩繽紛的德意志步兵樣式、條紋式的綁腿、左右不對稱的長襪、明亮的鏤空緊身長衣和交錯色彩的袖子。</string>
    <string _locid="100132">鷹勇士是阿茲特克的步兵單位，他們會利用擲矛器來投擲標槍，攻擊力佳且射程不俗，但不適合近戰。\n \n阿茲特克鷹勇士和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練鷹勇士會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於移動迅速和具備遠距攻擊能力這兩個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100133">阿茲特克勇士捕獲滿四名敵軍，就有資格正式成為鷹勇士或豹勇士。據推測，之所以重視活抓敵軍，是因為他們想要收集俘虜來獻祭天神，不過阿茲特克人的殺敵事蹟也同樣有名，他們可以用黑曜石劍一擊致命，或是透過擲矛器全力射出尖銳無比的標槍刺穿敵人。若有勇士步調紊亂或不守秩序，便會當場遭到痛打，有時甚至會就地誅殺。\n \n鷹勇士這種阿茲特克戰士身穿羽毛裝飾的服裝，頭戴鷹頭造型的頭盔，老鷹象徵太陽，也就是阿茲特克所敬拜獻祭的主神。鷹勇士的典型形象是攜帶盾牌和標槍。</string>
    <string _locid="100134">豹勇士是阿茲特克步兵單位，攻擊力和生命值俱佳，但沒有遠距攻擊能力。由於豹戰士只能以近戰方式攻擊敵人，所以在接近敵人之前只有挨打的份。\n \n阿茲特克豹勇士和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練豹勇士會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於勇猛強壯這個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100135">阿茲特克勇士至少要捕獲四名敵軍，才能正式成為鷹勇士或豹勇士。據推測，之所以重視活抓敵軍，是因為他們想要收集俘虜來獻祭天神，不過阿茲特克人的作戰殺敵能力也同樣有名，他們可以用黑曜石劍一擊致命，或是透過擲矛器全力射出尖銳無比的標槍射穿敵人。若有勇士步調紊亂或不守秩序，即刻會遭到痛打，有時立刻遭到擊殺。\n \n豹勇士的兵團身著阿茲特克戰士制服，他們的服裝顏色明亮，並點綴一些圓點，表示具有美洲豹的力量。美洲豹象徵夜晚，是環伺一旁的猛獸，充分展現精銳勇士的特色。豹勇士通常攜帶盾牌和標槍。</string>
    <string _locid="100136">加勒比吹箭手是加勒比步兵單位，生命值佳且遠距攻擊能力不俗。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。\n \n加勒比吹箭手和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練加勒比吹箭手會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於移動迅速和具備遠距攻擊能力這兩個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100137">小安地列斯群島 (Lesser Antilles) 上的加勒比人十分好戰，他們靠著獨木舟就能穿梭加勒比海水域，並攻擊其他地區的拓荒者和原住民，以及日後的歐洲人，目的是為了掠奪女人和食物。他們男人所使用的語言和女人不同，男人說的是加勒比話 (Carib) 而女人則說阿拉瓦肯話 (Arawak)。據推測，這群來自南美洲北部海岸的加勒比人曾驅離或殺光阿拉瓦肯的男人，並將他們的女人帶回當作妻奴。\n \n加勒比戰士主要的武器是弓箭和吹箭，他們的衣飾不多，不論男生或女生，多半只圍著漂亮的腰布和項環而已</string>
    <string _locid="100138">卻洛奇步槍兵是步兵單位，攻擊力和射程俱佳。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。\n \n卻洛奇步槍兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練卻洛奇步槍兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於移動迅速和具備遠距攻擊能力這兩個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100139">南北戰爭期間，史丹‧瓦提 (Stand Watie) 曾為南方的邦聯軍組織一支卻洛奇步槍兵團。後來瓦提協同另外兩位卻洛奇首領，在沒有取得其他首領的同意下，簽署了新依秋塔條約 (Treaty of New Echota)。此條約規定整個卻洛奇族都必須遷移到密西西比河以西，當時動用大批軍隊逼迫他們遷移，史稱「血淚之路」(The Trail of Tears)。瓦提的步槍兵團屬於騎乘部隊，有時稱為卻洛奇遊騎兵。南北戰爭結束時，瓦提已升至邦聯軍准將，此外，他也是最後一個向聯邦軍投降的將軍。</string>
    <string _locid="100140">卡曼契弓馬兵是騎兵單位，速度、生命值和遠距攻擊能力俱佳，尤其擅長對付近戰騎兵。他們只能遠距攻擊，因此最好發揮速度優勢保持距離。\n \n卡曼契弓馬兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練卡曼契弓馬兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於移動迅速和具備遠距攻擊能力這兩個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100141">根據研究，卡曼契人原先是休休尼人的一支，後來為了取得馬匹，遷移到美中大平原和南方的德克薩斯居住，自從西班牙人將馬引進美洲之後，馬便成了卡曼契人生活中密不可分的一部分。卡曼契的男人泰半人生都在馬背上度過，家庭的財富多寡也以馬匹的數量計算。卡曼契人保住家鄉不受歐洲拓荒者入侵達一百年之久，他們擊退了一波又一波的歐洲移民。卡曼契人不論作戰和狩獵都是在馬背上，他們使用短弓、長矛和野牛皮盾牌。</string>
    <string _locid="100142">克里追蹤者是克里步兵單位，攻擊力與射程俱佳，且生命值不俗。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。\n \n克里追蹤者和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練克里追蹤者會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於移動迅速和具備遠距攻擊能力這兩個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100143">克里人過去在北美洲北部四處遷移，過著狩獵、遊牧和設計捕獸陷阱的生活。平原上的克里人往南追逐美中大平原的北美水牛群。森林裡的克里人則留在森林中狩獵北美馴鹿、駝鹿和一般的鹿。他們在極地老家惡劣的環境中使用馬 (但還不到卡曼契人用馬的程度)、獨木舟、雪鞋以及狗來作為交通工具。克里人的社會和其他印地安族群相比，是鬆散的戰士社會。作戰時，他們使用弓箭、棍棒、斧頭和來福槍。</string>
    <string _locid="100144">印加擲石繩戰士是步兵單位，攻擊力佳且射程不俗。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。\n \n印加擲石繩戰士和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練印加擲石繩戰士會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於具備遠距攻擊能力和勇猛強壯這兩個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100145">印加的常備軍隊主要由貴族組成，不過印加皇帝也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。軍隊在行軍或是處在投射武器的射程內時都務必嚴守軍紀。射擊完畢就會衝向敵人當面展開廝殺，印加人有多種武器，包括木刀、流星槌、彈弓、長矛、長戟和絆馬索。他們身穿透氣保暖、方便活動的棉質護甲。絆馬索為短程投擲武器，兩頭各有一個石頭或鐵球等重物，以索鍊或繩線相連，能纏繞住目標的四肢，一旦纏緊便能損傷敵人，使其不良於行。</string>
    <string _locid="100146">印加風雲神兵是步兵單位，攻擊和生命值俱佳，但沒有遠距攻擊能力。他們十分擅長摧毀建築物。由於印加風雲神兵只能以近戰方式攻擊敵人，所以在接近敵人之前只有挨打的份。\n \n印加風雲神兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練風雲神兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於勇猛強壯這個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100147">印加的常備軍隊主要由貴族組成，不過印加皇帝也可任意挑選體格健全的人民組成軍隊。軍隊在行軍或是處在投射武器的射程內時都務必嚴守軍紀。射擊完畢就會衝向敵人當面展開廝殺，印加人有多種武器，包括木刀、流星槌、彈弓、長矛、長戟和絆馬索。他們的身穿透氣保暖、方便活動的棉質護甲。印加長矛是削尖的木棍，透過火烤加強硬度。長戟則裝有青銅刀斧，另一邊為鉤子，頂端則為刺槍頭，方便教徒士兵，也就是風雲神兵變換攻擊方式。</string>
    <string _locid="100148">豪丹諾蘇尼防彈盾是步兵單位，攻擊力、生命值俱佳，射程不俗，且防禦力優秀。由於防彈盾能擋住射擊，所以他們適合用來攻擊塔樓和其他建築物。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。\n \n豪丹諾蘇尼防彈盾和其他的美洲原住民戰士一樣，不佔任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練防彈盾會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於勇猛強壯這個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100149">豪丹諾蘇尼人由於時常為自家城鎮構築防禦工事，所以在攻擊競爭對手的城鎮時也得準備一些攻城武器。防彈盾就是他們所開發的攻城技術之一，其功用與羅馬和中世紀軍隊所用的擋板相似。防彈盾其實就是由兩位戰士搬動的活動木製盾牌，能保護他們在到達城牆前不受敵方弓箭和火槍的傷害。當他們到達牆腳時，防彈盾又能當做梯子，讓戰士能攻入城鎮。獨木舟也可用來當作盾牌和梯子使用，只是打完仗之後這些攻擊堡壘用的獨木舟很少還能再用來航行。</string>
    <string _locid="100150">戰斧兵是豪丹諾蘇尼步兵單位，攻擊力強，但射程有限。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。\n \n豪丹諾蘇尼戰斧兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練戰斧兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於移動迅速和具備遠距攻擊能力這兩個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100151">戰斧指的是美洲原住民所使用的斧頭，木頭斧柄上通常裝的是石頭、鐵或黃銅材質的斧頭。受歡迎的戰斧型式是兼具煙斗功用的戰斧，將戰斧和煙斗二合一，象徵著戰爭與和平兩種意義。豪丹諾蘇尼人用毛皮交易精巧的煙斗戰斧，而精雕細琢的煙斗戰斧則會當作禮物送給重要的美洲原住民酋長，佩帶和使用煙斗戰斧成了一種流行。</string>
    <string _locid="100152">馬雅標槍兵是馬雅步兵單位，攻擊力佳，但沒有遠距攻擊能力。由於馬雅標槍兵只能以近戰方式攻擊敵人，所以在接近敵人之前只有挨打的份。\n \n馬雅標槍兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練馬雅標槍兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100153">馬雅蛇槍兵屬於馬雅戰士 (Holcan) 的一種。馬雅戰士在馬雅社會中自成一個階級，他們在作戰時通常會活抓敵人士兵，而不是加以殺害，以便充當奴隸，或是用於祭神。馬雅戰士使用多種武器，包括長槍、彈弓、木棒、匕首，甚至把大黃蜂巢當作炸彈來丟擲。馬雅需要士兵時，會採用徵兵制度，將農民等各行各業的人民強徵入伍。</string>
    <string _locid="100154">努特卡持棍兵是步兵單位，攻擊力和生命值俱佳，但沒有遠距攻擊能力。由於努特卡持棍兵只能以近戰方式攻擊敵人，所以在接近敵人之前只有挨打的份。\n \n努特卡持棍兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練努特卡持棍兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於勇猛強壯這個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100155">努特卡人居住於北美洲的西北地區，根據研究，努特卡 (Nootka) 之名來自庫克船長的誤解，原本的意思是叫他將船「繞過來」，而庫克卻把這句話誤以為是部落稱呼。努特卡人以柏樹樹皮做成衣服，適合在他們靠太平洋的西北岸家鄉當作遮雨衣具，另外還會將毛皮製成冬衣禦寒。他們使用雙頭魚叉獵捕鯨魚等海產，這種魚叉即使其中一個叉頭彎曲或折斷了，也能夠深深插入獵物身體。戰時，努特卡人會揮舞沉重有力的棍棒、槌矛等武器，有些武器造型是個鮮明的驚悚面孔，像是一個口中伸出粗大舌頭的男人。</string>
    <string _locid="100156">塞米諾鯊齒弓兵是步兵單位，射程和攻擊力俱佳，但生命值不高。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。和其他弓兵相比，由於鯊齒弓兵使用鯊齒作為箭頭，所以射程較短，但攻擊力反而較高。\n \n塞米諾鯊齒弓兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練塞米諾鯊齒弓兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於移動迅速和具備遠距攻擊能力這兩個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100157">塞米諾人是克里克人的分支，塞米諾人在十八世紀時，從傳統克里克人土地遷出，搬到佛羅里達州居住，他們的文化多半延襲克里克文化。塞米諾和美國有過兩次戰爭，其中第二次克里克戰爭前後歷時七年，是美國史上傷亡最多、交戰最久的美洲原住民戰爭。\n \n塞米諾人十分喜愛添加幾何圖形在服飾上，後來也很快地穿起歐洲人的服飾，尤其是羊毛綁腿。紅藍兩色是他們最愛的色彩。當代的塞米諾人開發出五彩繽紛且花樣重複的拼湊式服裝，其中一些設計表現出塞米諾人的信念和傳說。</string>
    <string _locid="100158">拉科塔斧騎兵是騎兵單位，攻擊力和速度俱佳，但沒有遠距攻擊能力。由於拉科塔斧騎兵只能以近戰方式攻擊敵人，所以在接近敵人之前只有挨打的份。\n \n拉科塔斧騎兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練拉科塔斧騎兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於勇猛強壯這個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100159">拉科塔人屬於使用拉科塔語言的相關族群之一，他們居住於美國西部的大平原一帶，以狩獵為生，最常獵捕的動物是美國野牛，除了獵食野牛肉以外，還利用野牛的毛皮製成衣服和拉科塔帳蓬。\n \n拉科塔人身上有精緻的珠飾以及獵物皮革製成的穗帶。他們的武器及許多其他物品都是從美洲野牛身上不同部位取得，例如牛骨就分別做成武器和護甲使用。</string>
    <string _locid="100160">黑檀木弓兵是圖皮步兵單位，射程和攻擊力俱佳，但生命值較低。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。\n \n圖皮黑檀木弓兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練黑檀木弓兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100161">圖皮弓兵作戰時穿的服裝很少，甚至裸體，他們通常會把身體塗成紅色或黑色。太陽下山他們就會停止戰鬥，翌日天剛破曉時，他們就會吹起號角，號令戰士出擊。圖皮弓兵的主要武器是弓箭，他們射箭動作奇快無比而且十分神準，令歐洲人喪膽，尤其是那些經常與他們交手的葡萄牙人、西班牙人和荷蘭人等。圖皮人的家族之間經常彼此交戰，而歐洲入侵者對圖皮人而言，更是首要敵人。</string>
    <string _locid="100162">如果您想要得到獨木舟，必須先和一個鄰近的美洲原住民部落結盟。結盟後，就可以從碼頭訓練獨木舟。獨木舟的攻擊力不錯，但射程較短，不過成本比大型船隻便宜。\n \n獨木舟可作為運輸工具，雖然看起來很小，但卻足以運輸騎兵甚至砲兵，所以不必擔心獨木舟載不了您的大批單位。</string>
    <string _locid="100163">獨木舟一詞源於阿瓦列克語，這是一種在加勒比海岸的原住民土語。獨木舟原本意指一般的小舟，後來卻演變成一種特殊船種的稱呼。而北美洲東北方的美洲原住民，常用一種白樺樹做成的小船，就是大多數人口中所謂的獨木舟了。小型的白樺獨木舟可以承載一到兩個人，大型的則可以搭乘三十六個以上的人！獨木舟讓美洲的原住民及後來的歐洲拓荒者可以橫渡北美許多的河流及小溪。這種精巧的工藝品輕便而易於攜帶，加上適度保養就能夠使用很多年。\n \n製造獨木舟的工人先把白樺樹表面的樹皮剝掉，並在樹幹上垂直地畫一刀，讓內裡的樹幹裸露出來之後，再把樹木層層剝開。內裡的樹幹放置一陣子之後就能再長出新的樺樹皮，因為讓樹木存活下來也是製造獨木舟的過程之一。白色的西洋杉因為具有良好的防腐功能，通常用來當作獨木舟的主體構造。先在樺樹板上切割凹槽，以組合船底包板，組合好後，再將船底包板插入船身。船身有如肋骨般的架構則是使用熟西洋杉所製成，這可以讓船隻更加堅韌有力。最後使用松焦油或是樹脂所製成的松脂將船身的接縫處補滿，一艘樺樹獨木舟就可以下水了。</string>
    <string _locid="100164">水域地圖玩家一開始通常會使用輕帆船。輕帆船是種可以捕魚、偵察海岸線並且運輸拓荒者及士兵的小船。但輕帆船很容易被作戰列艦 (重型戰船、護衛艦、監控艦) 或是防禦性的建築物 (發展視野後的市鎮中心) 擊沉。砲兵甚至任何一群單位只要能夠接近輕帆船，都能擊沉它。\n \n輕帆船最大的優點在於可以擁有免費的第一艘！玩家偶爾會太過於專注在陸地上的發展，以致於忘了自己一開始就有的輕帆船，善用輕帆船是贏得遊戲的關鍵因素之一。掌握了地圖上的水路代表著玩家可以任意的偵察、捕魚以及運輸部隊。學著兼顧陸地與水域的發展是致勝的訣竅之一。</string>
    <string _locid="100165">輕帆船是葡萄牙人在十四世紀時所研發出來的，最初是用來探索非洲沿岸。船上配有兩副方形船帆的桅杆，船隻前方還有一副三角帆。輕帆船是種寬敞輕巧的船隻，吃水淺，能夠在淺水水域安全的航行。基於這兩個優點，輕帆船曾經一度風靡於探險家當中，直到兩百年後被西班牙的重型戰船取而代之。\n \n輕帆船船重約有 80 噸，長度約有 15 公尺。</string>
    <string _locid="100166">三桅戰船是種高生命值且善於攻擊的荷蘭獨有船隻。它比重型戰船更能有效地打擊其他船隻，但它的火力還是比護衛艦略遜一籌。進入商業時代後便可以生產三桅戰船，不過有數量上的限制。\n \n三桅戰船的特別之處在於它像個漂浮的軍營，可讓您訓練步兵或騎兵，但它在訓練作戰單位時是無法移動的。三桅戰船在歷史中大部分都扮演著貿易船的角色，但它也是優秀的運兵船，您可以直接在船上訓練所需的單位，這比從建築物中生產部隊再運到船上有效率多了。不過三桅戰船也可以運送別處訓練的單位穿過水域，就像是輕帆船、護衛艦、重型戰船、輕型戰船及迫擊砲戰船一樣。</string>
    <string _locid="100167">三桅戰船是荷蘭人在十七世紀時所研發出來的船隻，吃水淺且載貨量大，只需要少數的船員便能操控整艘船隻。荷蘭人進口便宜的木材，然後大量製造船身的各個部分。雖然其他國家也有他們自己的三桅戰船，但是荷蘭人成功地改良了三桅戰船，讓三桅戰船不僅僅能夠載貨，也能夠外銷到其他國家去。\n \n三桅戰船重約 300 噸，長度約有 32 公尺。</string>
    <string _locid="100168">護衛艦的速度很快，具有高生命值及強大的攻擊力，並且善於攻擊其他船隻，但是一旦面對陸地的砲兵單位及建築物威力便會大大減弱。進入工業時代後便可以生產護衛艦，不過有數量上的限制。\n \n護衛艦特別的地方，在於船側密集的加農砲毀滅性的攻擊力。而這種攻擊方式每發射一次便要重新裝填彈藥。護衛艦可以在新大陸中製造或是由家鄉城市送達。</string>
    <string _locid="100169">護衛艦隨著時代進步而大有改變，最初的設計既輕便又迅速，並輔以優秀的武裝，主要用途在於偵察、搶奪貿易貨物，並在缺乏大型戰艦的情況下到戰場應戰。護衛艦早期用於傳遞訊息以及護送高官顯要。後來，護衛艦從單層甲板配備 20 至 30 門加農砲，倍增為雙層甲板配備 40 至 60 門加農砲。仍使用快速輕型護衛艦的英國護衛艦船長，在上級命令下禁止和美國威力強大的重型護衛艦正面交鋒，除非數量比美國護衛艦多出一倍才可攻擊。\n \n護衛艦重約 950 噸，長約 45 公尺。</string>
    <string _locid="100170">重型戰船是種極為堅固的船隻，具有高生命值及強大的攻擊力，善於攻擊其他船隻，並且能抵抗建築物及陸地砲兵單位。進入商業時代後便可以生產重型戰船，不過有數量上的限制。\n \n重型戰船的特別之處在於它像個漂浮的軍營，可讓您訓練步兵或騎兵，但它在訓練作戰單位時是無法移動的。因此重型戰船也是優秀的運兵船，畢竟您可以直接在船上訓練所需的單位，這比從建築物中生產部隊再運到船上有效率多了。不過重型戰船也可以運送單位穿過水域，就像是輕帆船、護衛艦、輕型戰船及迫擊砲戰船一樣。</string>
    <string _locid="100171">這些橫帆三桅戰船主要活躍於十五至十八世紀歐洲強權的海軍。重型戰船非常適於運送貨物以及作戰，西班牙著名的尋寶艦隊，主要就是由重型戰船運載從美洲掠奪而來的寶藏。重型戰船搭載著 30 門加農砲，由舷側的兩層甲板進行射擊。基本的重型戰船經過改良，便衍生出更重的西班牙重型戰船，以及英國等其他歐洲國家較輕便而易於調度的重型戰船。但後來重型戰船的多功能戰船機能被快速帆船和巨型的帝國護衛艦所取代。\n \n重型戰船重約 500 噸，長約 40 公尺。</string>
    <string _locid="100172">輕型戰船是顎圖曼人獨有的戰船，用來取代輕帆船，它可以捕魚、偵察海岸線並且運送拓荒者及士兵。但輕型戰船很容易被作戰列艦 (重型戰船、護衛艦、迫擊砲戰船) 或是防禦性的建築物 (發展視野後的市鎮中心) 擊沉。砲兵甚至任何一群單位只要能夠接近輕型戰船，都能擊沉它。\n \n輕型戰船最大的優點就是第一艘是免費的！玩家偶爾會太過於專注在陸地上的發展，以致於忘了自己一開始就有艘免費的輕型戰船，善用輕型戰船可能是贏得遊戲的關鍵因素。掌握了地圖上的水路代表著玩家可以任意的偵察、捕魚以及運輸部隊。學著兼顧陸地與水域的發展是致勝的訣竅之一。</string>
    <string _locid="100173">輕型戰船的動力來源來自於船帆以及木槳。它們是地中海的王者，後來則改良成以船帆為主要動力的戰船，像是小型帶帆快速槳船及加萊賽戰船。在輕型戰船上划槳的多是奴隸或罪犯，當船下錨時會用鐵鍊綁住這些人。多數的輕型戰船只能正面發射加農砲，因此有些輕型戰船的設計是由槳手以及加農砲進行側面攻擊。\n \n輕型戰船重約 250 噸，長度約有 43 公尺。</string>
    <string _locid="100174">迫擊砲戰船是種強而有力的船隻，具有高生命值以及優秀的火力和射程。射程優勢讓迫擊砲戰船成為唯一能夠攻擊建築物的船隻，但是迫擊砲戰船非常容易被其他種類的船隻或是陸上砲兵單位擊沉。到達工業時代後便可以生產迫擊砲戰船，但是有數量上的限制。</string>
    <string _locid="100175">火砲船或是火砲雙桅船是移除了前桅杆的戰船，這是為了讓船上的甲板有足夠的空間安裝迫擊砲。這種船能夠從數公里外轟炸敵軍的要塞，在美國國歌星條旗之歌 (The Star Spangled Banner) 中，就是描述這種轟炸的情況。</string>
    <string _locid="100176">這個無賴正守護著新世界的寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的海盜。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家及拓荒者可收集寶藏。</string>
    <string _locid="100178">加勒比伏擊兵是加步兵單位的成員，具有高生命值及不錯的遠距攻擊。加勒比伏擊兵可以在射程內進行破壞，因此最好隨時和敵人保持距離。\n \n只有探險家或是拓荒者能夠尋獲加勒比伏擊兵。加勒比伏擊兵非常適合與探險家一起進行偵察或是收集寶藏，但也能獨自行動。</string>
    <string _locid="100179">小安地列斯群島 (Lesser Antilles) 上的加勒比人十分好戰，他們靠著獨木舟就能穿梭加勒比海水域，並攻擊其他地區的拓荒者和原住民，以及日後的歐洲人，目的是為了掠奪女人和食物。加勒比人會用毒番石榴樹的汁液做成有毒的吹箭，被射中的話會產生灼熱的水泡，並且引發劇烈的疼痛。</string>
    <string _locid="100180">探險家是種強壯的步兵單位，具有優秀的射程以及高生命值。他們具有一擊必殺的獨特狙擊手絕技，每隔一小段時間就能狙擊一個寶藏守護者。探險家在進入工業時代後，便能擁有可以射殺任何單位的攻擊技能。探險家有著廣闊的視野，能夠收集寶藏並且建造交易站。\n \n如果探險家在戰鬥中倒地不起，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。除此之外，倒地的探險家也可用贖金贖回。您可以在市鎮中心選取交付贖金給擊倒您探險家的玩家。</string>
    <string _locid="100181">出發至新世界的探險家們有著不同的背景和任務。有些是追求聲望以及財富的貴族，有些則是跟隨著主人前來的奴隸。有些人則是為了幫助支援他們航海計畫的政府取得新土地，其他人則單純地想見識新大陸上的生活、花草和動物。\n \n艾斯特方尼可 (Estevanico) 是位來自摩洛哥的奴隸，被西班牙人安德烈斯‧德‧杜蘭特斯 (Andres de Dorantes) 買下。杜蘭特斯加入探險隊，探索佛羅里達到墨西哥的灣區海岸地區。這段不幸的冒險旅程最後只剩下 80 名乘坐臨時木筏的船員獲救，但只有兩艘木筏在沒有食物和水的情形下，順利登上德州加爾維斯敦沿岸。杜蘭特斯以及艾斯特方尼可離開了卡韋薩‧德‧巴卡 (Cabeza de Vaca) 的隊伍向西南航行，結果當了五年的俘虜及信仰治療師，並且成為當地美洲原住民口耳相傳的傳奇人物。他們最後終於抵達墨西哥城，但是總督並未授權讓杜蘭特斯找尋德州七座黃金城的權利。杜蘭特斯最後將艾斯特方尼可賣給總督，並且回到西班牙。\n \n之後艾斯特方尼可隨著傳教士馬科斯‧德‧尼撒 (Marcos de Niza) 神父，向北方邁進，並且跟路途遇到的美洲原住民介紹有關尾隨在後的白人身分。艾斯特方尼可依照約定，不斷地派出使者把不同大小的十字架帶回給尼撒神父 (十字架的大小代表地區的富裕程度)，這情況一直到神父收到一個巨大的十字架為止。艾斯特方尼可最後找到了一個蘇尼人的部落，但是他並不能肯定這就是其中一座黃金城，於是他在部落外頭宿營了一晚，隔天早上便被蘇尼人所殺，只因他們相信他的出現是種壞兆頭。</string>
    <string _locid="100182">您可以在家鄉城市解除這種探險家忠犬的鎖定。這隻狗可以幫助您探索、尋寶以及與敵人戰鬥。如果牠受到重傷便會倒地不起，您必須去解救牠。這些狗的名字是從 Ensemble Studio 員工的一大堆寵物中隨機選取的，所以請好好對待牠們!</string>
    <string _locid="100183">西班牙征服者帶著狗來到了新世界。這些狗全都是兇惡的大型犬，或許是獒犬和格雷伊獵犬的混種，牠們善於追蹤、狩獵及獵殺目標 (通常是人類)。西班牙征服者龐塞‧德萊昂 (Ponce de Leon) 就有隻名為「小牛犢」(Becerrillo) 的狗，而牠有個更出名的兒子「小獅子」(Leoncico)，牠和探險家主人巴斯寇‧努涅茲‧德‧巴爾柏 (Vasco Nunez de Balboa) 一同藏在酒桶中偷渡出海。</string>
    <string _locid="100184">拉科塔托卡拉士兵是騎兵單位，攻擊力、生命值和速度俱佳，但沒有遠距攻擊能力。由於托卡拉士兵只能以近戰方式攻擊敵人，所以在接近敵人之前只有挨打的份，但身為騎兵單位，托卡拉士兵能在極短的時間內靠近敵人。\n \n拉科塔托卡拉士兵和其他的美洲原住民戰士一樣，不會佔用任何人口數，也就是說，在人口數已無餘額可用時，訓練拉科塔托卡拉士兵會是個很好的選擇。就算尚有人口數可用，基於勇猛強壯這個優點，他們還是個值得您訓練的單位。</string>
    <string _locid="100185">托卡拉士兵是夏安族中的菁英戰士團，偶爾會和拉科塔族保持同盟的關係。犬戰士身上圍著及地的飾帶，並配有神聖的弓箭，當他們將弓箭穿過飾帶插入地面時，代表他們已經準備好和敵人決一死戰。托卡拉士兵有首獨特的歌謠，只有身為托卡拉士兵的他們在面對死亡時能夠哼唱。此外他們也是夏安族裡頭最好鬥的戰士。</string>
    <string _locid="100186">努特卡戰酋是步兵近戰部隊，具有強大攻擊力以及高生命值。由於努特卡戰酋只能從肉搏戰中攻擊敵人，因此在逼近敵人時很容易受到遠距離部隊攻擊。\n \n探險家可以召喚努特卡戰酋。努特卡戰酋非常適合與探險家一起進行偵察或是收集寶藏，也能夠獨自進行偵察。但是召喚而來的努特卡戰酋有數量上的限制。</string>
    <string _locid="100188">吹箭筒 (又稱吹箭管) 是亞馬遜及中南美洲熱帶雨林原住民常用的狩獵工具。這些吹箭雖然不是強力的武器，但卻十分精準。沒有毒藥輔助的話，吹箭只能獵殺一些小動物，例如鳥類以及小型哺乳動物。箭毒 (Curare) 是著名的吹箭用毒藥，可由數種植物的根、芽以及樹皮萃煉而成。\n箭毒會讓肌肉鬆弛，若控制呼吸的肌肉放鬆便會致命。這種毒可以在數秒內殺死小型動物，大一點的動物需要幾分鐘，而人類則需要一個小時左右的時間才會毒發身亡。毒藥所引發的肌肉放鬆只是暫時性的，只要在毒性發作的期間持續施以人工呼吸，中毒者便有生存的機會。色彩鮮豔的箭毒蛙是致命毒液的來源之一，獵人會炙烤這些毒青蛙，以採集牠們身上的毒液。並不是所有的箭毒蛙都帶有毒性，實際上牠們分泌的毒素很可能是因為吃了食用有毒植物的昆蟲而來。將人工圈養的箭毒蛙持續餵食「乾淨」的昆蟲後，牠們的毒性會漸漸消退，觸摸也不會中毒。</string>
    <string _locid="100189">「強盜」(bandit) 一詞源自義大利文，形容獨自活動或在強盜集團下進行活動的罪犯，也就是那些流亡於法律管束範圍之外，一經發現必須格殺勿論的人。美國舊西部配著槍、騎著馬、圍著圍巾的亡命之徒，是世人皆知的經典形象，其中最著名的便是神槍手「比利小子」(Billy the Kid)，他是一位職業盜賊以及偷牛賊。他在好幾次的追捕行動中順利脫逃，據信他在 21 歲時就遭到警方射殺，但也有人認為他死於二十世紀初期，一個位於德州偏遠西部的小鎮海寇 (Hico)。</string>
    <string _locid="100190">「強盜」(bandit) 一詞源自義大利文，形容獨自活動或在強盜集團下進行活動的罪犯，也就是那些流亡於法律管束範圍之外，一經發現必須格殺勿論的人。美國舊西部配著槍、騎著馬、圍著圍巾的亡命之徒，是世人皆知的經典形象，其中一位名叫傑西‧詹姆士 (Jesse James) 的亡命之徒，運用在戰爭中所學的游擊戰術犯下了一連串銀行搶案。詹姆士和同夥們過了數十年的犯罪人生，最後他項上人頭的賞金高到連同夥也抵抗不了誘惑，他就這麼遭到同夥所殺害。</string>
    <string _locid="100191">「強盜」(bandit) 一詞源自義大利文，形容獨自活動或在強盜集團下進行活動的罪犯，也就是那些流亡於法律管束範圍之外，一經發現必須格殺勿論的人。美國舊西部配著槍、騎著馬、圍著圍巾的亡命之徒，是世人皆知的經典形象，而湯瑪斯‧柯爾曼‧楊格 (Thomas Coleman Younger) 和他的二個弟弟就是最好的寫照。他們與傑西‧詹姆士聯手犯案，最終被捕並獲得假釋，但在那之前，柯爾曼的一個弟弟因為肺結核而死於獄中，另一個則因為過於悲傷而自殺。柯爾曼自己在獲得假釋之後改過向善，他四處演講並且在巡迴西部牛仔秀中表演，度過他的餘生。</string>
    <string _locid="100192">海盜是在海上橫行的水手，他們靠殺害其他水手、劫走船隻和搶奪貨物為生。西班牙人掠奪阿茲特克人、印加人和馬雅人的那幾個世紀，被稱為海盜的黃金時代。西班牙重型戰船會載著重得令船身吃水大幅加深的寶物，從加勒比海運回西班牙，當作和法國、鄂圖曼及荷蘭打仗的資金。尋寶重型戰船的速度緩慢、船體巨大，雖然防禦很強，但卻非常吸引海盜。西印度公司 (West India Company) 的荷蘭商人皮耶‧西恩 (Piet Hien) 來到西印度群島五年後 (1628 年)，再也忍受不了搶奪西班牙尋寶艦隊的誘惑。他把尋寶艦隊的部分船隻逼進馬坦薩斯灣 (Bay of Matanzas) 的角落，掠奪了價值將近上千萬荷蘭盾的金銀財寶及貨物。\n \n某些海盜團體非常民主，他們用投票決定船長的人選及其他重要事項。食物、酒及錢財會由所有水手瓜分，但階級較高的海盜可分配到較多的東西，而在駛船時受傷的海盜也可得到一筆可觀的補償金。然而，偷竊或毆打其他船員會遭受非常嚴厲的處分，而賭博通常也是禁止的。</string>
    <string _locid="100193">戰犬原來是西班牙探險家訓練出來的。只要花費一點點的食物就能訓練戰犬，牠們對探索、尋找新世界的寶藏有莫大的助益，而且還能夠騷擾其他國家的拓荒者。\n \n在進入新時代時選取特定的政治家，就能讓您的探險家及戰犬更強壯。</string>
    <string _locid="100194">西班牙征服者帶著狗來到了新世界。這些狗全都是兇惡的大型犬，或許是獒犬和格雷伊獵犬的混種，牠們善於追蹤、狩獵及獵殺 (通常是人類的) 目標。西班牙征服者龐塞‧德萊昂 (Ponce de Leon) 就有隻名為「小牛犢」(Becerrillo) 的狗，而牠有個更出名的兒子「小獅子」(Leoncico)，牠和探險家主人巴斯寇‧努涅茲‧德‧巴爾柏 (Vasco Nunez de Balboa) 一同藏在酒桶中偷渡出海。</string>
    <string _locid="100195">森林酷民是法國主要的資源採集者，他們比一般拓荒者昂貴，但是攻擊力較強及射程也較遠。不過，雖然森林酷民的主要功能並不是戰鬥，但他們的自衛能力比其他國家的採集者都還要好。森林酷民還可收集寶藏。\n \n法國同時能擁有的森林酷民人數有限。雖然森林酷民的成本比較高，但他們很快就能讓自己回本，而且活得越久，對殖民地財富的貢獻也就越大。您可以在新世界訓練森林酷民，或從家鄉城市運送過來。此外，如果您有克里盟友的話，也可以在克里部落訓練他們。</string>
    <string _locid="100196">法文的森林酷民 (Coureur des Bois) 就是「森林跑者」的意思，指法國的毛皮商人。他們來自法國及法國殖民地的各行各業，並以在北美地區獵捕動物販售毛皮為生。在第一批土生土長的加拿大探險家中，有一位名叫路易斯‧喬利埃特 (Louis Jolliet)，他在年輕時候就下定決心要成為一個森林酷民。他和其他少數森林酷民在密西西比河上划著獨木舟順流而下，想要用這種方法直達墨西哥灣，但是卻又害怕划到出海口會落入西班牙人的手中。他們在航行途中，發現有幾條向西的支流，於是就滿懷希望可以沿其中一條航行到日本海或中國南海。他後來成為一個信譽卓著的毛皮商人，並且在幾處做生意經常往返的地方都有土地。他在 1700 年前往其中一處行商時，在旅途中死亡。</string>
    <string _locid="100197">漁船是可以從魚群捕魚，以及從鯨魚收集錢幣的採集者。如果您想要建立一支捕魚船隊，必須派很多拓荒者去蒐集木材。\n \n捕魚是食物的最佳來源，但是您必須要保護那些脆弱的漁船，以免遭到攻擊。</string>
    <string _locid="100198">在北美洲東北方，捕魚是一個相當大的產業，因為在那個地區，貧瘠的土壤無法供養大量的農業活動。大西洋裡有相當豐富的魚類與貝類，所以當時才會發展出相當興旺的捕魚、捕鯨以及造船產業。格洛斯特縱帆船是很長的時髦雙桅帆船，最早是於 1713 年在麻州的格洛斯特所建造的。這些船隻在大西洋裡獵捕鱈魚、比目魚和鯖魚。漁夫們有時候會直接會在海上醃製這些魚獲；如果他們很靠近海岸，也會把這些新鮮的魚獲帶到岸上去賣。</string>
    <string _locid="100199">拓荒者乃是遊戲中大多數文明的主要資源採集者。拓荒者相當便宜，而且很脆弱。他們的主要功能並不是戰鬥，但是會發射軟弱無力的火槍來保護自己和其他人。拓荒者可以用來收集寶藏。\n \n每個文明每次能夠擁有的拓荒者，都有一定的數量限制。使用拓荒者可以很快地回本，而且他們活得越久，對殖民地財富上的貢獻也就越大。有些文明會得到從家鄉城市運送而來的額外拓荒者船運，而其他文明則只能繼續在新世界裡生產拓荒者。</string>
    <string _locid="100220">拓荒者相當勤勞而且忠誠，他們生來就是要為您工作。不管是砍倒一千七百棵樹、橫越地圖跑到遙遠的地方蒐集銀礦，或者是在磨坊裡沒完沒了地辛苦工作，拓荒者永遠都會帶著微笑開心地完成您所交代的任何工作。拓荒者的習性包含逃離敵人、被敵人加農砲炸到河裡，以及打毛線。</string>
    <string _locid="100221">拓荒者馬車乃是一種德國人獨有的資源採集者，拓荒者馬車比拓荒者昂貴，但也比較堅固。不過拓荒者馬車的主要功能並不是戰鬥，它只有在需要保護自己和其他人的時候會發射軟弱無力的火槍。拓荒者馬車可以用來蒐集寶藏。\n \n德國玩家同時擁有的拓荒者馬車有數量限制。使用拓荒者可以很快地回本，而且他們活得越久，對殖民地財富上的貢獻也就越大，但拓荒者馬車只能歐洲運送過來。</string>
    <string _locid="100222">大篷車與康那斯多格馬車是兩種拓荒者與開拓者用來橫跨早期北美邊界的篷車。大篷車的重量比較輕，需要兩匹或四匹馬或牛才能拉得動。康那斯多格馬車則是比較笨重的馬車，需要六匹到八匹的馬才能拉得動。在鐵軌還沒完全鋪設在大平原上之前，康那斯多格馬車負責東、西岸之間的貨物運輸。康那斯多格馬車是來自於賓州的德國區。</string>
    <string _locid="100223">伊瑪目的工作是負責治療其他的單位，他的攻擊力很弱，但能在短距離內治療其他單位。\n \n只有鄂圖曼人可以從他們的家園城市派遣伊瑪目，或在進入商業時代後，在清真寺訓練伊瑪目。單位無法自行恢復他們的生命值，你可以靠伊瑪目顯著延長軍隊的生命。</string>
    <string _locid="100224">伊瑪目一詞可以指在清真寺裡率領每日禮拜服務的宗教領袖，也可以指具有政治權力的領袖或統治者。伊瑪目‧沙米爾 (Imam Shamil) 是十九世紀的宗教與軍事領袖，曾經在他的家鄉，也就是現在介於車臣與裡海之間的達吉斯坦 (Daghestan) 一帶，對抗俄羅斯軍隊。數個世紀以來，北高加索的居民都一直在對抗其他統治者的入侵，他們在十五、十六世紀時對抗鄂圖曼帝國，十八、十九世紀時則是對抗俄羅斯。在達吉斯坦的第一任伊瑪目加齊‧穆拉 (Ghazi Mollah) 與第二任伊瑪目嘎姆札特別克 (Gamzat-bek) 去世之後，伊瑪目‧沙米爾接管游擊隊，繼續對抗沙皇的軍隊。沙米爾成為達吉斯坦的第三任伊瑪目，同時也因為他強健的體魄以及強硬對抗俄羅斯而著名。</string>
    <string _locid="100225">治療者的工作是負責治療其他的單位，他的攻擊力很弱，但可以在短距離內治療其他單位。\n \n各個單位都無法自行恢復他們的生命值，所以可以依賴治療者顯著延長您軍隊的生命。</string>
    <string _locid="100226">「治療者」與「長老」指的都是美洲原住民的治療者與精神領袖。有男有女，工作職責大部分與實際的醫療行為沒有太大的關聯。他們負責其民族人民身體與精神上的健康。</string>
    <string _locid="100227">傳教士是西班牙人獨有的騎兵單位，也會治療其他單位。傳教士他的攻擊力很弱，但可以在短距離內治療其他單位。西班牙傳教士是這個遊戲中唯一騎著馬的治療者。\n \n只有西班牙人可以從家鄉城市裡派出傳教士，或者是在進入商業時代後，在教堂裡訓練傳教士。各個單位都無法自行恢復他們的生命值，所以可以依賴傳教士顯著延長您軍隊的生命。</string>
    <string _locid="100228">西班牙的神父與僧侶建立的傳教會所遍佈了整個新世界。選擇據點的過程並不是只靠聖靈溝通那麼簡單，這是一種非常複雜的流程，要花上好幾個星期、好幾個月，甚至是好幾年的行政作業，同時也要搜索具有足夠飲水與良好防衛條件的據點。傳教會所、堡壘，以及城鎮等據點必須要鄰近良好水源，這是很重要的，因為一旦這些據點建立後，他們就必須自給自足。\n \n像義大利耶穌會信徒尤賽比歐‧基諾 (Eusebio Kino) 這樣的傳教士，就負責監督好幾個傳教會所的設立。基諾神父曾和西班牙人一起探險與旅行，並建立了數十個傳教會所，包括七苦聖母堂 (Nuestra Senora de los Dolore)、聖沙勿略傳教會所 (San Xavier del Bac)、格瓦威 (Guevavi) 傳教會所以及圖馬卡寇里 (Tumacacori) 傳教會所等等。他最為人稱道的一點，就是採取仁慈政策來對待美洲原住民，同時常常和傳教會所附近的美洲原住民聚落建立和平關係。</string>
    <string _locid="100229">神父的工作是負責治療其他單位，他的攻擊力很弱，但可以在短距離內治療其他單位。\n \n大多數的文明都可以從家鄉城市裡派出神父，或者是在進入商業時代後，在教堂裡訓練神父。各個單位都無法自行恢復他們的生命值，所以可以依賴神父顯著延長您軍隊的生命。</string>
    <string _locid="100230">宗教是早期殖民生活中的中心部分，不管是在新世界裡尋求宗教自由，或者是讓美洲原住民改變宗教信仰的艱苦過程都是一樣。神父、牧師，以及拓荒者、殖民地居民，以及傳教團的世俗領袖，都想要賦予那些奮鬥中的人更多力量，並且讓他們一起接受相同信仰，彼此結合在一起。\n \n威廉‧愛米斯 (William Ames) 雖然從未被授與過聖職，但卻是新世界裡很重要的神學家，但從未到過殖民地。他因為被冠上違反宗教行為的罪名，不得不到荷蘭避難，也因此花了許多年時間從事教書和寫作的工作，並且不斷地受到英國政府的騷擾，後來他終於決定要前往新世界發展。然而，他卻在成行之前因病去世了。但是他的著作，尤其是《神學的要義》 (The Marrow of Theology) ，卻被新世界中的殖民地新教徒視為珍寶。</string>
    <string _locid="100231">軍醫的工作是負責治療其他單位，他的攻擊力很弱，但可以在短距離內治療其他單位。\n \n軍醫是從家鄉城市裡派出去的，而且不能在新世界裡接受訓練。各個單位都無法自行恢復他們的生命值，所以可以依賴軍醫顯著延長您軍隊的生命。軍醫也可建造軍醫院。這些醫院是特別的建築物，能夠迅速地治療附近的單位。</string>
    <string _locid="100232">拿破崙時代的戰場手術，是最早期的先進手術，主要是在切除嚴重斷裂或損害的四肢。有些軍醫支持立即切除這些部位，由於截肢會降低血壓導致休克，並使傷口四周麻痺，可幫助舒緩傷患。截肢前必須先綁緊止血帶，以將血流量減至最低。軍醫先使用手術刀切除肌肉部分 (後來會成為殘肢)，然後夾住動脈使用骨鋸快速切割股骨或脛骨，之後縫合動脈，並包紮、覆蓋傷口。\n \n多明尼克‧賴瑞 (Dominique Larrey) 是進行戰場手術的先驅。他是第一個在戰場上使用救護車急救士兵的人，同時也是第一個以分類方式來決定要撤離哪些傷患的人。他曾參與過許多法國軍隊的戰役，最後拿破崙還頒給他男爵的身分。</string>
    <string _locid="100233">每輛篷車都能夠建造一個市鎮中心。在進入要塞時代之後，家鄉城市派出許多篷車，這些篷車有很好的視野與很高的生命值，但是篷車的速度很慢，而且也不能戰鬥。有些地圖甚至會讓所有玩家一開始都有一輛篷車，但是卻沒有市鎮中心。\n \n當您在擴張殖民地時，篷車就顯得很有用了。派出一輛或多輛篷車，可以在領土上建立數個市鎮中心，以擴張自己的勢力範圍，或者加強特定地區的防禦能力。</string>
    <string _locid="100234">篷車上裝滿了食物與其他補給品，而這些馬車坐起來又很顛簸，因此雖然沒空位可乘坐，但拓荒者也樂於靠自己雙腳行走。馬車之顛簸，甚至可以把白天裝在奶油攪拌器裡的牛奶，在一天內變成奶油！篷車每小時大概可走 3 公里。在蒸氣火車出現前，西方擴張的速度都是相當緩慢的。</string>
    <string _locid="100235">外交使節是荷蘭人獨有的單位，不但生命值高，而且視野很廣。外交使節的攻擊能力很差，主要功能是偵察及探勘。\n \n當您探勘結束後，可以把外交使節派到殖民地邊境或荒野上，這樣就能預先得知敵人的行動。</string>
    <string _locid="100236">外交使節乃是政府的代理人，肩負著外交任務。喬治‧華盛頓就曾經擔任和法國人交涉的外交使節，他的任務是釐清法軍部署在俄亥俄河谷的兵力，並且告訴法國人，英國希望他們撤出當地。當他率領一群士兵準備去支援在河谷中建造必需堡 (Fort of Necessity) 的工程時，遭到一支小規模法軍攻擊。華盛頓部隊在這場衝突中射殺了十個法國人，包括一位負責傳遞訊息給英國的法國外交使節。殺害使者是違反軍事禮儀的行為，因此這場短暫的交火成為了法國印第安人戰爭的開端。</string>
    <string _locid="100237">您必須先在家鄉城市解除熱氣球的鎖定，然後讓探險家或英雄訓練熱氣球。熱氣球可以看到很廣泛的區域，玩家可以利用它觀看遠方的敵人部隊。\n \n熱氣球不會被攻擊，但它們的壽命只有幾分鐘而已，之後玩家可以再訓練另一個熱氣球。</string>
    <string _locid="100238">約瑟夫‧孟高菲爾 (Joseph Montgolfier) 與艾丁尼‧孟高菲爾 (Etienne Montgolfier) 兩兄弟與熱氣球的關係，就如同萊特兄弟與飛機的關係。他們相信他們的氣球能夠升空是拜煙霧所賜，所以早期的熱氣球為了維持騰空，會燃燒乾草甚至鞋子。不到幾年，熱氣球就出現戰場上了，專門用來偵察與觀察敵人的行動與軍隊部署。</string>
    <string _locid="100240">利爾厲是一種很特別的騎兵單位，速度很快，而且別看他長這樣，他可是具有驚人的攻擊力。如果您看見利爾厲，我衷心建議您，趕緊帶著您的軍隊掉頭逃跑。就算那群利爾厲是您自己的部隊也一樣，逃就對了。\n \n利爾厲看似無害，但事實上卻是會帶來彩虹末日的使者。雖然利爾厲的外型就只是一個笑容可掬的魔術師騎著他信賴的獨角獸，但是他的戰吼「好啊好啊，再踢那條惡狗嘛」會讓聽到的人無不背脊發寒。\n \n利爾厲唯一的天敵，就是揮舞筷子與陶器碎片的大怪物伊恩尼克斯‧費雪利，以及喬治‧「垮」盛頓。</string>
    <string _locid="100241">原住民斥候不但生命值高，而且視野很廣。原住民斥候的攻擊能力很差，主要功能是偵察及探勘。\n \n當您探勘結束後，可以把原住民斥候派到殖民地邊境或荒野上，這樣就能預先得知敵人的行動。</string>
    <string _locid="100242">開拓美洲殖民地的歐洲人，常常會尋求美洲原住民斥候的幫助。這些斥候大多負責收集敵人軍隊行動的情報。美國國會在 1866 年通過了建立「印第安斥候軍」(Indian Scouting Service) 軍事部門的法案。這個法案讓美洲原住民斥候及美國軍隊轉型為正式關係。美國在西部與美洲原住民作戰時，會利用部落之間長期累積的恩怨，尋找和對手有仇的部落來招募斥候。舉例來說，在小大角河戰役開打前，波尼族斥候就曾探查過夏安族，克勞族也曾幫助美國的卡斯特將軍。</string>
    <string _locid="100243">驛馬車沿著預設的貿易路線旅行，來傳送經驗值、食物、木材或錢幣到它經過的任何交易站。在這個等級裡，道路相當擁塞，路上也充滿著車輪的痕跡，不過您還是可以再改善一次道路品質。在迷您地圖上，貿易路線看起來就像是一條白線。任何玩家都可以在無人佔領的交易站地點建造交易站。而敵方玩家也可以在同一條貿易路線上建造交易站。 \n \n沿著貿易路線建造交易站，可幫助採集補充資源，並加快來自家鄉城市之貨物的速度。火車頭是貿易路線升級的最後一個階段，速度比驛馬車與拉橇更快，可以節省運送貨物的時間。\n \n任何沿著貿易路線建造交易站的人，可以得到驛馬車四周的視野。這表示，當驛馬車通過戰霧或完全未探索過的地區時，您將能夠看到驛馬車附近的環境。</string>
    <string _locid="100244">在鐵路興起之前，驛馬車被用來在陸地上運送乘客與郵件。驛馬車是四輪的馬車，可以搭載12個乘客。如果乘客願意坐在車外，驛馬車搭載的的乘客數量就會更多。驛馬車往往是由四匹、六匹、與八匹馬的組合來拉動，而這個品種的馬匹也有相當大的力量與速度，而且被認為是一種專門拉動驛馬車的馬群。儘管有厚皮帶可以作為震動吸收器，但是乘客還是得忍受顛簸與不舒服的旅程。</string>
    <string _locid="100245">火車沿著預設的貿易路線行進，來傳送經驗值、食物、木材或錢幣到它經過的任何交易站。貿易路線本來是泥路，可以在遊戲進行過程中加以改善。在迷你地圖上，貿易路線看起來就像是一條白線。任何玩家都可以在無人佔領的交易站地點建造交易站。而敵方玩家也可以沿著同一條貿易路線建造交易站。\n \n沿著貿易路線建造交易站，可幫助採集補充資源，並加快來自家鄉城市之貨物的速度。火車頭是貿易路線升級的最後一個階段，速度比驛馬車與拉橇更快，可以節省運送貨物的時間。</string>
    <string _locid="100246">守車是火車的最後一節車廂，內有火車工作人員的寢室與廚房。守車最初只是蓋在平板車上的木造棚屋，用來保護煮飯用的火苗並讓工作人員有地方睡覺。守車的工作人員負責注意火車本身的狀況，好讓引擎室裡的工作人員可以專心注意前方的鐵軌。如果車廂之間分離了，守車裡的工作人員可以利用緊急煞車，把脫節的車廂停下來。</string>
    <string _locid="100247">美國最早建造的火車頭，是把來福槍的槍管拿來當作是火車鍋爐的管子。在採用現在這種外型的蒸汽引擎之前，早期蒸汽引擎曾經有許多重複的設計與改變。</string>
    <string _locid="100248">早期的貨車大部分都是用木頭做的，再搭配鑄鐵做的輪子和手煞車。這些貨車負責運送各種貨物至北美各地。平板車被用來搭載體積較大或較重的貨物，而頂貨車則被用來運送小型貨物。</string>
    <string _locid="100251">拉橇沿著預設的貿易路線行進，來傳送經驗值、食物、木材或錢幣到它經過的任何交易站。貿易路線本來是泥路，可以在遊戲進行過程中加以改善。在迷你地圖上，貿易路線看起來就像是一條白線。任何玩家都可以在無人佔領的交易站地點建造交易站。而敵方玩家也可以沿著同一條貿易路線建造交易站。\n \n沿著貿易路線建造交易站，可幫助採集補充資源，並加快來自家鄉城市之貨物的速度。早期只有拉橇沿著貿易路線慢慢地運送貨物，但您可以利用交易站的改良技術將拉橇升級為驛馬車。\n \n任何沿著貿易路線建造交易站的人，就可以得到拉橇四周的視野。這表示，當拉橇通過戰霧或完全未探索過的地區時，您將能夠看到拉橇附近的環境。</string>
    <string _locid="100252">拉橇是一種細長的三角框架，設計用來讓人類、馬匹或狗拉動。拉具後方的長桿向外延伸，有時會再用一根支架將其撐開。如此一來，就能夠運送人力或動物所背不動的沉重貨物。貨物可以綁在橇上，或堆放在一張防水的布料或皮革上。\n \n美洲遊牧民族利用這種橇來運送他們的家，最初由自己或狗兒拉橇，等到西班牙人出現後，他們才開始使用馬匹。在崎嶇的地勢上，拉橇往往比有輪子的運貨車還實用。</string>
    <string _locid="100253">寶藏通常由亡命之徒或掠食性動物守護。當這些守護者被殺害之後，寶藏就變成資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵。亡命之徒可能會綁架拓荒者，而掠食性動物則會把美洲原住民斥候困在樹上。也許還會出現某個您能夠馴服的掠食性動物也不一定。當守護者死亡後，您便可以派出探險家或採集者收集資源。</string>
    <string _locid="100254">對準備完善的殖民者而言，新世界已經是個充滿危險的地方，更何況是只有攜帶少量的補給品的拓荒者。在地勢崎嶇的野外找一個棲身之地只是個開始而已，他們將會面臨到惡劣的氣候，粗暴的掠食性動物，飢荒與疾病的考驗。美洲原住民的態度也各有不同，有些願意提供幫助，有些則是充滿敵意，這都得根據他們過去和其他歐洲拓荒者互動的情況而定。許多殖民者最後都放棄了他們的殖民地，就像緬因州帕漢 (Popham) 殖民地的拓荒者一樣，他們在一年後又回到英國。有些殖民地，例如羅阿諾克 (Roanoke)，後來就完全消失了，而且沒有人知道到底發生什麼事。</string>
    <string _locid="100853">寶藏通常由亡命之徒或掠食性動物守護。當這些守護者被殺害之後，寶藏就變成資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵。亡命之徒可能會綁架拓荒者，而掠食性動物則會把美洲原住民斥候困在樹上。也許還會出現某個您能夠馴服的掠食性動物也不一定。當守護者死亡後，您便可以派出探險家或採集者收集資源。\n \n歷史：\n \n對準備完善的殖民者而言，新世界已經是個充滿危險的地方，更何況是只有攜帶少量的補給品的拓荒者。在地勢崎嶇的野外找一個棲身之地只是個開始而已，他們將會面臨到惡劣的氣候，粗暴的掠食性動物，飢荒與疾病的考驗。美洲原住民的態度也各有不同，有些願意提供幫助，有些則是充滿敵意，這都得根據他們過去和其他歐洲拓荒者互動的情況而定。許多殖民者最後都放棄了他們的殖民地，就像緬因州帕漢 (Popham) 殖民地的拓荒者一樣，他們在一年後又回到英國。有些殖民地，例如羅阿諾克 (Roanoke)，後來就完全消失了，而且沒有人知道到底發生什麼事。</string>
    <string _locid="100255">兵工廠裡沒有任何單位進行訓練，但是裡頭有許多改良技術，可供三個主要軍種利用：步兵、騎兵，以及砲兵。兵工廠裡的這些改良技術，可以彌補各單位的弱點，例如，可以讓砲兵有更高的生命值，或者也可以加強各單位的力量，例如讓來福槍兵與火槍兵有更大的射程範圍。\n \n不管您要建造一個或數個單位，兵工廠所提供的加分作用，都能讓您的軍隊得到優勢。值得一提的是，這些改良技術也適用於美洲原住民戰士與士兵。家鄉城市裡的高等兵工廠紙牌會讓兵工廠得到更多的改良技術。</string>
    <string _locid="100256">兵工廠是貯藏各種武器與軍械的倉庫。有些兵工廠是實體倉庫，而且有重兵防守，不過在美國革命戰爭爆發前的醞釀期，只要能存放武器的地方就能稱為兵工廠，而且通常隱藏在閣樓或牆壁內，以防止英國士兵發現。火砲類的武器甚至會拆解後掩埋在田野間，因此整個城鎮都是「兵工廠」。\n \n1775 年 4 月 19 日，英軍行軍至萊星頓 (Lexington)，試圖逮捕叛軍領袖，並且佔領叛軍的兵工廠。英國正規軍的人數不但是革命軍的十倍，而且還命令聚集當地的民兵解散，讓他們長驅直入，沒收或銷毀所有貯藏在兵工廠裡的武器。</string>
    <string _locid="100257">這裡就是新世界裡生產輕型砲兵單位 (例如鷹砲與擲彈兵) 的地方。砲兵是最強大的單位之一，因此，如果您已經建造了槍砲鑄造廠，就要好好地加以保護。此外，如果您發現敵人的鑄造廠，就摧毀它。\n \n因為砲兵移動速度很慢，所以最好將槍砲鑄造廠盡可能地建在需要火砲的地方。如果鑄造廠不在您的殖民地內，就很有可能會受到攻擊。所以要小心選擇建造的地點。</string>
    <string _locid="100258">槍砲的製作是一個很費力的過程，需要用到許多熔爐與起重機，才能在不同的製造階段間，移動沉重的砲管。</string>
    <string _locid="100259">銀行是一種荷蘭人獨有的建築物，能夠生產錢幣。這是非常昂貴的建築物，尤其是在早期，建造銀行所需要的食物與木材，還必須和拓荒者生產與研究改良技術或建造建築物直接競爭。\n \n在一場遊戲裡，能夠建造的銀行數目是有限制的，但是來自家鄉城市的船運卻可以提高這個上限數目。</string>
    <string _locid="100260">阿姆斯特丹衛斯爾銀行 (Wisselbank of Amsterdam) 成立於十七世紀。這間財務機構很快就成為當時最富有且最具權勢的銀行。他們是最先接受並積極推廣支票交換，而政府也通過法律指出當事人雙方之間的鉅額交易必須由衛斯爾銀行作為掮客。荷蘭東印度公司的成功，讓荷蘭金庫裡的金錢源源不絕而荷蘭的經濟也迅速起飛。\n \n荷蘭國花鬱金香的貿易，在十七世紀中葉時，也有顯著的成長，但是後來的失敗卻更具戲劇性。在最興盛的時候，種下一個鬱金香球莖，就可以買下整片地產。這些球莖的買賣都是用現金交易的，也因此，阿姆斯特丹衛斯爾銀行也把荷蘭放在財務上最重要的位置。當球莖價格荒謬地暴漲時，有些想要賺取利潤的人，開始以低於市價的價格出售他們的鬱金香，這也在整個市場上激起了憂慮的漣漪。痛苦開始襲擊每一個人，而大家也開始發現這些鬱金香雖然很漂亮，但終究只是植物、球莖、洋蔥的親戚，而不值得用一間房子的代價、一生的積蓄、或者甚至是一輛搭配一對相稱之灰色馬匹的馬車去交換。</string>
    <string _locid="100261">軍營是所有步兵單位的收容所，同時也是提供能夠增加步兵單位承受與排除損害之改良技術的地方。軍營裡一次可以訓練五個單位的團體。只要您有能力負擔，要訓練多少個單位都可以，但是每一個額外的團體都會推在前一個的後面。\n \n軍營是很便宜的建築，所以可以加蓋額外的軍營以加快生產單位的速度，或者專注於一間軍營來強化士兵的能力，這都是很有幫助的。</string>
    <string _locid="100262">英國殖民地裡之所以會建造軍營，是因為在法國印第安人戰爭期間，殖民地人民對連續兩年收留英國正規軍已經感到厭倦。越來越多的軍隊被派來保護皇室的利益，所以有越來越多的拓荒者必須依法提供住所給這些士兵，這使得殖民地人民的排斥情緒日益增高。最後殖民地人民的不滿達到極限，美洲總司令勞頓伯爵 (Lord Loudoun) 只好推動建造數座軍營供這些士兵居住。\n \n美國憲法第三修正案裡，特別規定政府不得以法律要求公民收容士兵。</string>
    <string _locid="100263">碉堡是俄羅斯訓練步兵的地方。一座碉堡一次得訓練四人以上的俄羅斯步兵單位 (而且僅限步兵)，最多甚至一次訓練十幾人。也就是說，您必須一次付清所需資源，但總花費其實比較划算。雖然俄羅斯步兵單位不如其他國家步兵強大，但是他們卻能用數量上的優勢來彌補力量上的不足。\n \n碉堡也是防禦型建築物，可以對附近的敵人開火，也可以在後期時代裡升級為更加牢固與強大的前線碉堡。</string>
    <string _locid="100264">碉堡是一棟軍事建築，具有加強防禦的功能。碉堡和堡壘很像，但是堡壘有許多建築物，而碉堡只有一個結構主體。在新世界裡，碉堡被用來作為前線的防禦。沿著西岸建造的俄羅斯碉堡，是六角型的建築，而且通常會有很多層樓。</string>
    <string _locid="100265">議會必須等到進入帝王時代後才能建造。議會能提供許多效果極高的改良技術，讓付得起研發資源的一方變得強大無比，足以打破僵局。其中一項改良技術讓您可以看到遊戲裡的每一個單位，包括您的敵人! 另一項改良技術可以阻擋敵方玩家家鄉城市的船運，還有一項改良技術可以提高採集者與士兵的人口上限。</string>
    <string _locid="100266">議會是一棟或多棟內有政府部門的建築物，而且通常是立法部門的所在地。在美國有四棟建築物作為議會大廈使用。第一棟是在馬里蘭州安納波利斯的馬里蘭州議會大廈。那棟建築物現在還存在，而且目前也是馬里蘭州議會的所在地。</string>
    <string _locid="100267">教堂與清真寺是殖民地的人民訓練治療單位的地方，這些單位包括神父、伊瑪目或傳教士。教堂與清真寺也是許多獨有改良技術的來源，這些獨有的改良技術可能由您的文明提供，或可在您的家鄉城市解除鎖定並運送到新世界來。某些文明，特別是鄂圖曼人，就能從這些改良技術裡得到許多好處。</string>
    <string _locid="100268">教堂是信仰基督教的殖民地人民做禮拜的地方，新世界的拓荒者會蓋教堂來作為做禮拜及社區活動的場地。宗教也是當時人們探索及殖民新世界的原因之一，例如清教徒就為了遠離宗教迫害而離開家鄉，來到新世界尋找宗教自由。</string>
    <string _locid="100269">碼頭只能建造在海岸線上。碼頭可以用來訓練漁船、獨木舟 (僅限與美洲原住民結盟時)、輕帆船，以及多種在遊戲後期開放的堅固船隻。\n \n當漁船或獨木舟遭受攻擊，而您無法擊退敵人時，可以把船藏在碼頭裡。駐守在碼頭裡的漁船及獨木舟無法捕魚，但可以讓碼頭獲得向敵軍開火的能力。因此碼頭不但能讓船隻安全，還能讓船隻自我防衛。</string>
    <string _locid="100270">碼頭提供空間讓船隻能夠裝卸乘客與貨物。一群碼頭指的就是造船廠。碼頭四周通常會形成城鎮，因為碼頭提供了方便的貿易工具。從美國東北部就可以明顯看出這個趨勢。</string>
    <string _locid="100273">在遊戲後期才出現的工廠，威力很強大，而且可以提供持續性的資源或者重型火砲。當您建造工廠時，您可以指定要增加的資源種類 (錢幣、食物，或木材) 。只要工廠建築物還存在，就會持續將您指定的資源種類加到您的金庫裡。然而，指定您的工廠製造加農砲，可能會更有趣！\n \n大多數的工廠都會製造重型加農砲，但是英國工廠卻製造火箭，而鄂圖曼工廠則製造重型火砲。這也是在新世界裡生產這些威力強大之火砲的唯一方法。</string>
    <string _locid="100274">工廠是大規模生產貨物的大型建築物，而且通常會和機器、勞工部門，以及支薪工人結合在一起。第一間廣為人知的工廠是從 1104 年就開始大量生產船隻的威尼斯兵工廠。一直到十八世紀時，工廠才被廣泛利用。工業革命開始之後，工廠的數目越來越多，換句話說，整個西方世界裡的都會區到處都看得到工廠了。</string>
    <string _locid="100275">軍醫可以建造軍醫院，這種特殊建築物能夠治療附近的單位。但是軍醫只會出現在家鄉城市裡，如果您想要建造軍醫院，就得運送軍醫到新世界才行。</string>
    <string _locid="100276">軍醫院通常是受傷士兵前往的第一站。軍醫院在戰場上提供了初步治療，穩定傷患的傷口，好讓他們可以被護送離開戰場，並且接受更進一步的治療。拿破崙是第一個指派軍醫到戰場上服務的領導者。喬治‧華盛頓則是在革命戰爭時，派擔架工上戰場。</string>
    <string _locid="100277">堡壘是很堅固的防禦型建築物，由牆、塔樓、城門及堡壘牆內的建築物所組成。塔樓會發射彈藥，因此在攻擊堡壘時，最好派出射程比塔樓遠的單位，或派出能造成大量攻城傷害的單位。例如類似鷹砲的砲兵單位 (尤其是迫擊砲) 是摧毀堡壘最佳的武器。\n \n只有堡壘馬車可以建造堡壘，而這些堡壘馬車是從家鄉城市運送過來的，您可能需要解除某種能力的鎖定才能把它們運送到新世界。有些文明有派遣一輛以上堡壘馬車的能力。</string>
    <string _locid="100278">新世界裡的堡壘種類可從匆促組裝的木造柵欄，例如哨站，或者是用來保衛分水嶺之不規則狀的星辰堡壘。星辰堡壘的特殊多角形土製與石製城牆，可以保護重要的港口、礦場、城市，以及陸上的貿易路線。\n \n麥克亨利堡壘，過去曾稱做磨刀石堡壘，是一個三面環海的星辰堡壘。在 1812 戰爭期間，這座堡壘在 1814 年時，歷經英國軍隊連續二十五小時的轟炸，而依然屹立不搖。法蘭西斯‧史考特‧凱伊曾寫過一首詩，描述他在這場戰爭期間與之後的經驗。而麥克亨利堡壘與星條旗的故事，也在 1931 年成為美國的國歌。</string>
    <string _locid="100279">城門是指穿過城牆的通道，只有您或您的盟友可以使用。如果您看到敵人的城門，很有可能守衛就會從那裡出來，所以您最好做好準備。\n \n您可以花一點錢把長城牆部位改變成城門，只要選擇城牆部位，並且按一下「建造城門」按鈕即可。</string>
    <string _locid="100280">新世界裡早期所建造的防禦工事，就是將樹幹磨尖，然後一根根插入地面以形成城牆的柵欄。有些木柵城牆，尤其是當樹幹還沒老化時，對於抵擋火砲的轟炸特別有用，因為這些樹幹在遭到轟炸時，還會因為本身的彈性使損害降到最低，而不會像乾枯的木材會碎裂，或者是像石牆一樣會粉碎。\n \n比木材或石頭更能抵擋轟炸的，就是赫赫有名的燒土製響亮星辰堡壘 (ringing star fort) ，就像是麥克亨利堡一樣。在加農砲盛行時代裡的堡壘，就是一系列的造型平凡，具有壕溝、稜堡，以及土製或石製的城牆，能夠讓防衛者得到最大的視野與射程。</string>
    <string _locid="100281">房舍對發展中的殖民地是很重要的，因為它們可以支援不斷成長的人口需求。您訓練的單位會佔據特定數量的人口數，因此您如果需要訓練更多單位，就必須增建房舍或市鎮中心，來增加可支援的總人口數。但請注意，遊戲中的房舍建造數量是有限制的。\n \n當您每次訓練單位時，遊戲便會檢查您是否有足夠的房舍可以容納新的士兵或平民。如果您的房舍不夠，那麼在您建造一個房舍或市鎮中心前，您都無法訓練更多的單位。</string>
    <string _locid="100282">新世界的房舍種類很多，從新英格蘭的角式房舍、西方的簡陋小木屋，到德克薩斯和墨西哥的長方形平房應有盡有。房舍類型通常能反應當地居民的文化傳統。\n \n當然，美洲原住民也有很多種類的房舍，包含平原部落的圓錐形帳蓬，和卻洛奇人編織的枝條和塗牆的房舍。</string>
    <string _locid="100283">畜欄是將探索時發現或是從家鄉城市運來的羊、牛和駱馬集中在一起的地方。羊、牛和駱馬是會隨著時間變肥的特殊動物。也就是說，牠們活得越久，採集者屠宰牠們時就能得到越多食物。飼養在畜欄裡的牲畜，會比在野外自由生長肥得更快。\n \n羊、牛和駱馬只要一靠近畜欄就會自動靠過去並獲得加成。您也可以手動將這些牲畜放到畜欄裡，只要選取牠們，然後在建築物按一下右鍵即可，就和拓荒者收集資源一樣。</string>
    <string _locid="100284">對新世界的建立，尤其是那些已經被開發的地方來說，飼養動物是非常重要的，因為獵物的數量相對而言變得比較少。雖然動物是用來當作食物供給的，但是他們還有其他用途。動物身上的脂肪可以被用來製作肥皂、毛皮可以被用來做成衣服、而油脂可以被做成蠟燭。動物的油脂也被塗抹在皮革上，讓皮革保持柔順與防水。</string>
    <string _locid="100285">莊園房舍對發展中的英國殖民地是很重要的，因為它們可以支援不斷成長的人口需求。您訓練的單位會佔據特定數量的人口數，因此您如果需要訓練更多單位，就必須增建莊園房舍或市鎮中心，來增加可支援的總人口數。但請注意，每場遊戲中的莊園房舍建造數量是有限制的。\n \n每當您訓練單位，遊戲便會檢查您是否有足夠的莊園房舍可以容納新的士兵或平民。如果您的莊園房舍不夠，那麼在您建造另一個莊園房舍或市鎮中心前，您都無法訓練更多的單位。\n \n每座建造完畢的莊園房舍都會產生一位拓荒者。</string>
    <string _locid="100286">新世界的房舍種類很多，從新英格蘭的角式房舍、西方的簡陋小木屋，到德克薩斯和墨西哥的長方形平房應有盡有。房舍類型通常能反應當地居民的文化傳統。\n \n當然，美洲原住民也有很多種類的房舍，包含平原部落的圓錐形帳蓬，和卻洛奇人編織的枝條和塗牆的房舍。</string>
    <string _locid="100287">市場是提升殖民地採集者能力、購買資源，或出售多餘資源的地方。在每個時代裡，市場都會有一些經濟的改良技術。這些改良技術會影響採集者收集木材、食物及錢幣的速率，甚至也會影響採集者抵抗攻擊的能力，然而，市場仍然無法讓他們和最弱的軍事單位在戰場上相匹敵。\n \n您可以購買或出售清單上列出來的木材與食物數量，而您賺取的錢幣或購買的木材與食物數量也會顯示在您的資源庫裡。物價會隨著您的買賣而變動，您每次購買都會使物價變高，而每次出售都會降低物價。任何玩家都會影響到市場價格，然而您只能在您自己的市場裡購買或出售資源。</string>
    <string _locid="100288">市場提供了一個讓買家與賣家能夠聚集在一起進行交易的地點，而理想情況下價格會視市場供需而定。市場是由販賣商品的小販攤位所組成。人們通常不會付錢買東西，而是會提供服務來交換他們需要的物品。隨著城市逐漸茁壯，商店也取代了開放的市場，而金錢也成為更普遍的貨幣。</string>
    <string _locid="100289">在磨坊裡工作的採集者，會提供穩定的食物給您的殖民地。建造一間磨坊需要用到很多木材，所以通常玩家會在遊戲後期快要沒有獵物時，或是想要讓採集者聚集在安全的市鎮中心附近時，才會開始建造磨坊。在磨坊裡收集食物一開始是很慢的，但是隨著玩家的遊戲進展，磨坊的速度也會隨之改善，於是可以非常有效率地提供食物來源。每間磨坊只能夠容納一定數量的採集者。</string>
    <string _locid="100290">磨坊被用來將穀物磨碎成為比較適合烹煮的較小顆粒。過去，磨坊是靠風、水，或者家畜來提供動力。穀物是用石頭來磨碎，這些石頭也就是所謂的石磨。磨碎穀物的時間不一，只要達到使用者想要的顆粒大小即可。製作麵包所需要的麵粉，也是用這種方式來製作的。</string>
    <string _locid="100640">清真寺是伊斯蘭教徒朝拜阿拉的地方，第一座清真寺位於聖城麥加。伊斯蘭教徒一天需要祈禱五次，如果能在清真寺裡進行祈禱儀式那是最好的，但是如果附近沒有清真寺，伊斯蘭教徒也可以在任何地方進行祈禱儀式。</string>
    <string _locid="100291">哨站是生命值很高、視野很廣，而且攻擊力很強的防禦性建築物。哨站可以被升級為更堅固與威力更強大的前線哨站。哨站對於防衛領土是很有用的，不管是在您的殖民地裡、交易站和原住民部落附近，或者是其他戰略地點。\n \n在一場遊戲裡，您能夠建造的哨站數目有其上限。不過，這個數目會隨著家鄉城市運來的貨品而增加。</string>
    <string _locid="100292">在軍事衝突裡，哨站是用來取得領土的建築物。在克里普頓島這塊爭議性領土上，哨站就發揮了這項功能。這座島嶼最初是麥哲倫在 1521 年所發現的，後來曾經陸續落入西班牙、法國，以及美國的手中。最後，墨西哥登上這座島嶼，並在島上建立了哨站，以強化他們主張的所有權。然而，雖然島上建有哨站，但是直到二十世紀之後，這座島嶼還是一直受到不同國家的控制。</string>
    <string _locid="100293">在農莊裡工作的採集者可以為您的殖民地提供穩定的錢幣來源。玩家通常在遊戲後期附近的礦藏耗盡時，或者玩家想要讓採集者聚集在安全的市鎮中心附近時，才開始建造農莊。在農莊裡收集錢幣一開始很慢，但是隨著遊戲的進展，您可以改良農莊，讓它們成為非常高效的錢幣來源。每座農莊只能夠容納一定數量的採集者。</string>
    <string _locid="100294">農莊是耕種農作物的大型農場，是美國與加勒比海部分地區裡很常見的建築物。</string>
    <string _locid="100295">馬廄是生產各種騎兵單位的地方，也是提供能夠增加騎兵單位承受與排除損害之改良技術的地方。馬廄裡一次可以訓練五個單位的團體。只要您有能力負擔，要訓練多少個單位都可以，但是每一個額外的團體都會推在前一個的後面。\n \n馬廄是很便宜的建築，因此可以增加馬廄的數量以快速生產單位，或者使用單一馬廄來強化士兵的能力，這都是很有幫助的。</string>
    <string _locid="100296">馬廄是飼養動物 (通常是馬匹) 的地方。在新世界裡，馬匹對生存來說是很重要的，因此每間客棧、住家以及城鎮都必須有馬廄來照料這些重要的動物。馬匹被用來旅行、犁田，而且一直到二十世紀中葉，戰場上也還看得到馬匹的蹤影。\n \n英國國會在 1765 年通過的「駐紮法」 (Quartering Act)，允許英國士兵佔據任何可以居住的建築物。</string>
    <string _locid="100297">市鎮中心是所有殖民地的中心據點。採集者就是從這裡訓練出來。家鄉城市的船運會送到這裡，可讓殖民地進入到下一個時代的改良技術也在這裡。市鎮中心也提供可增加總人口上限的人口空間。在要塞時代裡，可以從家鄉城市以船運輸送篷車至您的市鎮中心。這些篷車可以建造新的市鎮中心，但是數量有上限，而且只能從家鄉城市運送。\n \n如果您的城鎮遭到攻擊，市鎮中心裡有個「民兵」按鈕，可以讓您呼叫民兵來防禦城鎮，不過這個方法只是緊急應變措施，因為民兵並不是正規軍。市鎮中心裡還有一個稱為「警鐘」的按鈕，會呼叫採集者駐守市鎮中心來躲避敵人的攻擊。當採集者躲到市鎮中心裡後，就會對附近的任何敵人開火。如果您再按一次「警鐘」按鈕，就會讓採集者離開市鎮中心，回去繼續工作。</string>
    <string _locid="100298">教堂、酒館與市政府都是很重要的殖民地中心。領導者與公民聚集在這些地方，討論城鎮與殖民地所面臨的重大問題。費城的「木匠廳」(Carpenter Hall) 便是在美國殖民史上發生過多次重大事件的地點。1774 年秋季，十三個殖民地在此召開第一屆大陸會議，討論他們對英國政府的不滿，以及因應的方法。\n \n這棟獨具歷史意義的會議廳，同時也是班傑明‧富蘭克林的圖書館公司，以及美國第一與第二銀行的所在地。</string>
    <string _locid="100299">交易站只能建造在地圖上的某些地點。這些地點是在美洲原住民部落附近，或者是貿易路線沿線的地點。探險家或拓荒者可以在其中一個預設地點建造交易站。如果交易站建造在原住民部落附近，就會和當地的部落產生同盟關係。如果交易站建築在貿易路線附近，交易站就會成為來往貿易單位 (拉橇、驛馬車或火車) 傳送貨品的地點。\n \n一旦與原住民結盟，玩家便可訓練特殊的原住民單位 (通常是戰士)。此外，玩家也可以得到該部落裡的多項改良技術。原住民單位並不會佔據任何人口空間，但是一樣會有數量上的限制。\n \n沿著貿易路線建造交易站是蒐集補充資源或加快從家鄉城市運送船運的速度的好方法。交易站的改良技術之一，就是增加貿易單位傳送貨物的速度。貿易路線最初的交通工具為單一拉橇，之後改為驛馬車，最後才演變為火車。\n \n任何在貿易路線上建造交易站的玩家，都可以看到貿易單位附近的視野範圍。也就是說，當貿易單位通過戰霧或還未探墈的地區時，您還是可以看到火車周圍的情形。</string>
    <string _locid="100300">交易站是由新世界早期的探險家所建造的，這是探險家停駐、進行交易、休息，以及從事其他為贊助人 (通常是贊助他們旅費的國王和女王) 賺取財富之商業活動的地點。\n \n在十七世紀與十九世紀間，財力雄厚且勢力強大的貿易公司會互相激烈地競爭，他們會到新世界裡進行探索，尋找毛皮，主要是海狸的毛皮，然後再運回歐洲販賣。他們會在各地建造交易站，並且繼續往西部找尋珍貴毛皮的新來源。 然而，由於後來歐洲的時尚潮流改變了，對這些毛皮貿易與對交易站的需求逐漸降低，而對毛皮的需求也大幅滑落。許多交易站後來就發展成為部落。</string>
    <string _locid="100320">城牆是以環狀或弧狀方式放置的防禦性建築物，可以圍住並保護單位。城牆也可以被架設在窄小的峽谷山口間，以限制敵人在該區域的行動能力。建造城牆的費用相當低廉，而且可以有效地排除敵人的初步攻擊。然而，砲兵上陣後，城牆就變得不堪一擊了。課程: 如果您想要建造城牆，盡量早點建造。如果您發現敵人有大規模的城牆，您可以派砲兵去摧毀這些城牆。</string>
    <string _locid="100321">新世界裡早期所建造的防禦工事，就是將樹幹磨尖，然後一根根插入地面以形成城牆的柵欄。有些木柵城牆，尤其是當樹幹還沒老化時，對於抵擋火砲的轟炸特別有用，因為這些樹幹在遭到轟炸時，還會因為本身的彈性使損害降到最低，而不會像乾枯的木材會碎裂，或者是像石牆一樣會粉碎。\n \n比木材或石頭更能抵擋轟炸的，就是赫赫有名的燒土製響亮星辰堡壘 (ringing star fort) ，就像是麥克亨利堡一樣。在加農砲盛行時代裡的堡壘，就是一系列的造型平凡，具有壕溝、稜堡，以及土製或石製的城牆，能夠讓防衛者得到最大的視野與射程。</string>
    <string _locid="100301">在部落市集工作的村民可以為您的部落提供穩定的錢幣收入。部落市集是一種經濟建築物，必須建於礦場資源附近。</string>
    <string _locid="100302">拉科塔人經常與其他部落以及大平原上的非原住民拓荒者交換水牛 (野牛) 的皮和肉。水牛對拉科塔人來說非常重要，這種動物幾乎全身所有部位都能夠用來滿足他們的不同需求，也是他們的主要食物來源之一。他們使用水牛肉製作醃製食物肉糜餅，這種食物是用水牛肉乾、脂肪以及漿果或水果製成的。水牛骨可以用來製作器皿，牠們的皮能用來製作帳篷、衣服和寢具。就連水牛膀胱也常被拿來儲存水，並用木製的三腳架固定 (在拉科塔家鄉城市可以見到一個)。\n\n豪丹諾蘇尼人主要交易煙草、毛皮和貝殼串珠 (一種傳統的貝珠核貨幣，來自北美洲的東北林地部落)。和拉科塔人一樣，豪丹諾蘇尼人也會與鄰近的部落交易。歐洲人到來後，他們開始為歐洲人提供毛皮和煙草，以此交換金屬製品，例如刀具、斧頭、烹飪鍋和火器。</string>
    <string _locid="100323">亞馬遜河盆地的形成是因為其中的水經由上千條支流，全流入亞馬遜河，而亞馬遜河每秒又將數百萬噸的淡水注入大海。亞馬遜河長度超過 9,656 公里，最寬處超過 38 公里。流域的雨林中動植物種類驚人，水豚、樹懶、金剛鸚鵡和數百萬種的昆蟲全都住在雨林中不同的樹層，由很高的樹頂到地面到溪流之中，和分布其間的所有地方。\n \n西班牙征服者法蘭西斯科‧德‧奧雷亞納 (Francisco de Orellana) 是第一個成功航行整條亞馬遜河的歐洲人。但是他的手下在航程中全部罹難，他回到西班牙後透露，水手們是在一群凶猛的女戰士攻擊下喪生。而事實上，這些攻擊者可能是蓄長髮的男性。他把這些攻擊者比做希臘神話中的亞馬遜女人，此後就以訛傳訛的這樣傳下來。</string>
    <string _locid="100325">沼澤地遍佈於北美洲南部從德克薩斯到密西西比的河岸地帶。這種環境有豐富的野生動植物，牠們全都生活在沼澤地緩緩流動的水域當中或附近。沼澤地往往是一條淡水河的支流從主流截斷後而形成的。螯蝦、海狸鼠和鱷魚是我們較熟知的幾種沼澤地動物，其他還有很多種; 適合在沼澤區生長的樹木有柳樹、落羽松和水紫樹等。\n \n這裡最著名的居民是卡津人 (Cajun)。他們原來是法裔住民，稱為阿卡迪亞人，幾十年前被逐出加拿大的家鄉，輾轉遷居至現今的南路易斯安那境內。1753 年，英國佔領阿卡迪亞，卡津人遂被新任總督查爾斯‧勞倫斯 (Charles Lawrence) 驅逐出境。後來的數十年間，卡津人被追捕、監禁、逃難，然後在加拿大、西印度群島和後世所謂的北美洲各地落腳。</string>
    <string _locid="100327">加勒比海是大西洋向西突出的一小部分，位於大西洋和墨西哥灣之間。雖然加勒比海上的許多島嶼都在北回歸線以南，但波多黎各和維京群島附近的海域氣溫其實比中美洲本土低。因此這些島雖然地處熱帶，但氣候卻比較像亞熱帶。這些島嶼上山巒起伏，都是數千年前海床的火山爆發所形成。島上的動植物十分豐富而多樣，從沙漠到雨林生態都有。\n \n東部海域的島嶼 (西印度群島) 就是哥倫布航海時在西半球首次登陸的地方。西班牙人在此建立了數十個殖民地和港口，以便補給他們征服印加、馬雅和阿茲特克等資源豐富的原住民時所需的物資。加勒比海各島嶼上本來就居住了凶猛的加勒比人 (Carib)，但他們最後也都轉而幫助歐洲幾個強國的甘蔗園與殖民地建設。法國、英國和荷蘭在加勒比海島嶼都佔有一席之地，但勢力遠不及西班牙。西班牙重型戰船滿載著侵佔而來的黃金和白銀，在加勒比海上長途航行，也招來了海盜和私掠船的襲擊。</string>
    <string _locid="100329">卡羅萊納從西部的大煙山脈 (Smoky Mountains) 和藍嶺山脈 (Blue Ridge Mountains)，到中部的皮埃蒙特 (Piedmont) 青草高原，再到東部的海岸平原，孕育了各式各樣的植物和動物。它涵蓋了沼澤濕地、闊葉森林，以及滿是松林的山坡地。南卡羅萊納州又稱為「棕櫚州」(Palmetto State)，因為沿著海岸盡是茂密的菜棕。另一種常見的樹是長葉松，這是本地早期的主力經濟作物，能產出松節油、松香和木材。\n \n最早前來卡羅萊納拓荒的歐洲人是 1526 年抵達的西班牙人，其次是法國雨格諾教派 (Huguenot) 的拓荒者，再來是由佛羅里達往北遷移而來的西班牙傳教團。十七世紀中葉，英國開始積極佔領此地，到了十七世紀末，這個區域幾乎全都成了英國人的地盤。北卡羅萊納和南卡羅萊納和其他英國殖民地一樣，因為對印花稅法和湯森條例兩項殖民地稅法的不滿，一起加入美國革命。他們用非洲和美洲原住民奴隸從事種植，生產稻米、靛藍染料、棉花，和最重要的煙草。</string>
    <string _locid="100331">五大湖指的是蘇必略湖 (Superior)、密西根湖 (Michigan)、休倫湖 (Huron)、伊利湖 (Erie) 和安大略湖 (Ontario)。這五個湖橫亙美國和加拿大邊界，幅員超過 1,600 公里。湖水由西而東，從一個湖流到另一個湖，在伊利湖到安大略湖之間有超過 50 公尺的落差，因而形成尼加拉瀑布 (Niagara Falls)，然後注入聖羅倫斯河 (St. Lawrence River) 並流向北大西洋。\n \n五大湖的名稱因時代而變遷，有些很簡單，有些很花俏，有些名字則是以附近的美洲原住民名稱為典故。例如，貓湖 (Lac de Chat) 是法國對伊利湖的稱呼，這個名字可能來自於出沒在這一帶的野貓; 「伊利」則是曾經住在這一帶的原住民名稱。密西根湖早期有個不是很好聽的名稱「臭水湖」，後來改用原住民給它取的名字「密契加米」(Michi Gami) 而稱為密西根湖。</string>
    <string _locid="100333">大平原是一片廣大茂密、略有坡度的草原，南起美國的德克薩斯州，北至加拿大亞伯達省 (Alberta)、薩斯喀徹溫省 (Saskatchewan) 和馬尼托巴省 (Manitoba)。氣候為半乾燥氣候，主要植物是不同種類的高莖和短莖禾草。木本植物通常僅生長在溪岸或河岸。這裡曾有成千上萬頭野牛 (和數十支追隨牠們並且仰賴牠們生存的美洲原住民部族)，但人們為了取牛皮和牛舌，大規模有組織地獵殺野牛，導致牠們瀕臨絕種。野牛消失了，美洲原住民也被迫遷至保護區或被驅離。\n \n1862 年的公地放領法承諾，任何人在一片土地上定居滿五年，即可獲得 160 英畝 (約 65 公頃) 的土地。申請者必須年滿 21 歲或為一家之主，且具有公民資格 (或是公民資格已在審核中者)。但是這個氣候乾燥的地區並不太適合農耕，因此對許多農民來說，申請過程十分艱辛。由東歐和俄國西部草原地區遷來的移民適應情況較為良好，但還是有很多人因為艱困的生存環境而放棄申請，回到東部。</string>
    <string _locid="100335">新英格蘭包括美國東北部的六個州 (緬因、佛蒙特、新罕布夏、羅德島、麻薩諸塞和康乃狄克)，西臨阿帕拉契山。岩岸平原延伸至海岸，不太適合農耕。新英格蘭的森林和樹木最著名的就是秋天的景緻。各種樹木展現不同的色彩，樺樹、椵木和山揚樹是鮮黃色；紅橡、糖槭和水紫樹是艷紅色。\n歐洲移民來此後發現土壤貧脊，大多不適於耕種，而常常釣魚、捕鯨，還發明許多野外的比賽，也發現許多來自大自然的食物來源，其中很多是早期移民向友善的美洲原住民學來的。這六個合稱新英格蘭的州中，有四個是最初的十三殖民地。佛蒙特是第十四州，緬因州脫離麻薩諸塞州後，成為第二十三州。</string>
    <string _locid="100337">彭巴是在阿根廷、烏拉圭和巴西的一大片草原。大草原以緩坡由安地斯山逐漸往西低斜而下。肥沃的土壤可供耕作以及飼養牛群所需的牧草。牛隻是十六世紀時葡萄牙人所引進，並由阿根廷和巴西的高楚人 (Gauchos) 照顧。十八和十九世紀時的高楚人也是草原上的浪漫人物，是果敢而簡練的詩人，是南美洲的牛仔。\n \n彭巴草原上樹木很稀少，都沿溪或河而生長，唯一的原生樹種是翁布 (Ombu)，它的樹幹很粗、木質很軟，保濕性很好。有毒的汁液讓動物不致於啃食它，而能長到 40 尺高，深綠色的樹葉則為當地草原上的動物提供了牠們所需的陰影。</string>
    <string _locid="100339">巴塔哥尼亞在南美最南端，是一處乾燥、風強的高原，上有多處岩質山丘。漸次下斜的坡地由安地斯山邊向東延伸至大西洋。美洲獅和人類是這裡的主要掠食性動物，其他還有一些較小的掠食性動物，包括紅狐和灰狐以及掠食性鳥類。\n \n植物的種類由平原上的青草、低矮的灌木到安地斯山脈上的長青松樹和闊葉樹。根據許多早期歐洲探險家的謠傳，巴塔哥尼亞的原住民德衛爾徹人 (Tehuelchesare) 是巨人。他們的確身高較高，而且南部的德衛爾徹人又比北部的德衛爾徹人高。這個體格結實的人種，在歐洲人最早遇到他們時，可能確實比歐洲人高，而當時的歐洲人比現在還矮幾寸。</string>
    <string _locid="100341">落磯山脈由阿拉斯加和加拿大綿延 3000 英里至美國西海岸南部。最高的是科羅拉多的亞伯特峰，高 14433 英尺。除了石山羊、駝鹿、灰熊、郊狼和豪豬之外，還有許許多多其他動物住在落磯山脈裡。山脈中樹木的種類也很多，包括杜松、橡木、柳樹、冷杉、雲杉和松樹。\n \n早期來此的歐洲探險家包括了尋找「七座黃金城」的科羅納多 (Coronado) 和領導「發現軍旅」(Corps of Discovery) 的路易斯和克拉克。拓荒者從好幾處地點越過這個險峻的山脈。沿著奧勒岡和摩門山徑，前往加利福尼亞、奧勒岡和猶他的拓荒者，會穿過懷俄明西南方的南關 (South Pass)；加拿大的「踢馬」(Kicking Horse) 也有幾處隘口。聖大非小徑 (Santa Fe Trail) 走的是落磯山南緣的一個隘口，在十九世紀中的淘金熱時，這成為大家最常走的西部路線。</string>
    <string _locid="100343">薩格奈 (全名為薩格奈-聖約翰湖) 是一條河流，也是一個地區，它位於加拿大盾地。這裡是一片廣闊的高原，上面全是寸草不生的岩石或岩化土壤。薩格奈河流經這片原始而美麗的崎嶇地形，切割出令人秉息的峽灣。十六世紀早期，薩格奈河由塔多沙克 (Tadoussac) 流入聖羅倫斯河，這個地點是法國十六世紀早期的毛皮交易站。\n \n薩格奈是一個神秘王國的名字，傳說它藏有許多金銀財寶，為早期探險家在新世界尋寶的地點之一。它的確是一個充滿天然寶藏和美景的地方，居住在此的動物有：北美馴鹿、狼、狐狸、老鷹和糜鹿，而它那冰冷的海水中，則住有：白鯨、小鬚鯨和斑海豹。</string>
    <string _locid="100345">索諾拉是墨西哥西北部的一片山區，西邊是加利福尼亞灣，北為加利福尼亞州和亞利桑那州，東是奇瓦瓦 (Chihuahua)，南是錫那羅亞 (Sinaloa)。區內到處可見仙人掌，綠草如茵的海岸平原可以供養牛群、充分灌溉的稻類和棉花。索諾拉沙漠中的仙人掌種類不可勝數 (事實上此地的仙人掌種類多過任何其他沙漠)，其中最有名的是巨大的薩瓜羅掌。在這個乾燥而不利生長的環境中，還是有走鵑、響尾蛇、狼蛛和蜂鳥以此為家。\n \n西班牙人十六世紀初進入這個山巒起伏的沙漠時，碰上誓死守衛家園的雅基人和其他原住民。在基諾神父 (Father Eusebio Kino) 等傳教士的努力下，很多原住民成為基督徒，對歐洲人的移民也很有幫助。他鼓勵歐洲人與原住民建立和平關係，雖然他並不特別在意保存他們的文化，但他保護索諾拉原住民，使之不受西班牙人剝削和奴役。</string>
    <string _locid="100347">德克薩斯州是美國的第二大州，僅次於阿拉斯加州。它涵蓋了很多不同的地區和氣候，從松葉林和沼澤到草原和沙漠皆有。德州野生動物也十分多樣: 隨手試舉數例，就有鹿、蝙蝠、叉角羚、山羊、美洲獅、角蜥和土狼等等。稻米、小麥、棉花是德州產量最豐的作物。而大平原最南邊的草原所生長的牧草則可養活各種牛群和牲口。\n \n德克薩斯州是許多美洲原住民的家鄉，卡曼契人 (Comanche)、阿帕契人 (Apache)、卡多人 (Caddo)、基奧瓦人 (Kiowa)、卻洛奇人 (Cherokee) 和瓦科人 (Waco) 等等，都曾經住在德克薩斯州這一大片土地上。歐洲有六國國旗曾經飄揚在德克薩斯土地上，最早出現的是十六世紀初的西班牙國旗。法國在十七世紀晚期也佔領過靠近墨西哥灣與路易斯安納州交界的部分德克薩斯。但法國的佔領維持時間很短，西班牙人藉由在各地廣設傳教會所和殖民地，再次確立了他們的主權。墨西哥從西班牙獨立之後，墨西哥國旗就飄揚在德克薩斯。而德克薩斯又於 1836 年自墨西哥人手中贏得獨立，並有了自己的旗幟。1845 年，德克薩斯終於獲准加入美利堅合眾國，但在南北戰爭時期，他們卻選擇與邦聯站在同一陣線。</string>
    <string _locid="100349">猶加敦半島的北邊與西邊是墨西哥灣，東邊是加勒比海。這個半島是中美洲大陸向東突出的的一大塊陸地。整個區域都很炎熱，而北部又比南部乾燥。此區的熱帶雨林中有棕梠樹、紅樹林和各種闊葉植物，而火雞、美洲豹、南美浣熊以及貘等各種動物穿梭其間。\n \n在濃密的熱帶森林間，聳立著一群突兀的人造石山，這就是馬雅古文明留下的遺跡。其中最顯眼的是奇琴伊察 (Chichen Itza)。這個城市在 1400 年時，也就是馬雅人居住了 1000年後，突然因為不明原因被遺棄。這時距西班牙人首次來此，已有 100 年的時間。在春分和秋分時，奇琴城中央大金字塔的石階上，會顯現出一個影子，像是一條巨蛇由階梯往下爬。馬雅人為何突然遺棄了這個城市，仍是個謎。</string>
    <string _locid="100351">育空西臨阿拉斯加，東接西北特區。當地冬季很長，夏季很短，耐寒的穀物和開花植物在夏季享有短暫的生長期。枝葉稀疏的亞高山帶冷杉可完全適應大雪紛飛的育空冬季。灰熊、黑熊和北極熊全都生存在育空。北美馴鹿、糜鹿、駝鹿、麝牛和紅鹿也都耐得住冰凍的地表，並躲過野狼的撲殺。\n \n最先來到育空探險的非原住民是俄國人 (其實他是服務於俄國海軍的丹麥人，維杜斯‧白令，他在前往北美西海岸探險的途中來到此地)。十九世紀末，在兔子溪 (Rabbit Creek) 發現了金礦，也就是現在的波納紮溪 (Bonanza Creek)，成為克朗代克 (Klondike) 和育空淘金熱的中心。 消息傳出後，超過 2 萬 5000 人蜂湧而至這個荒涼的小鎮，一圓發財夢。不到幾年，金礦就被搜羅一空，淘金熱隨之結束。</string>
    <string _locid="100352">一箱可讓採集者快速採集的資源。食物箱、木材捆和錢幣箱通常會從家鄉城市運送到市鎮中心或哨站。雖然它們可快速地提供資源，但資源的數量有限。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看守的市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！</string>
    <string _locid="100353">可讓採集者 (漁船及輕帆船) 捕魚來當作食物的動物。</string>
    <string _locid="100354">這隻掠食性動物正守護著新世界的寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家及拓荒者可收集寶藏。</string>
    <string _locid="100355">可讓採集者 (森林酷民、克里酷民、拓荒者及拓荒者馬車) 宰殺作為食物的牲畜。牠們和野生動物不一樣，您可以捕捉牠們，然後把牠們送回殖民地。不過，如果您讓牠們獨自返回殖民地，路過的其他玩家可能會趁機偷走牠們。\n \n牲畜會隨著時間變肥，因此牠們活得越久，採集者宰殺牠們時就能得到越多食物。牠們在畜欄內會肥得更快。</string>
    <string _locid="100356">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 獵殺作為食物的動物。</string>
    <string _locid="100357">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 採集錢幣的礦床。</string>
    <string _locid="100358">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="100359">學名: Alligator Mississippiensis\n體型: 體長約 3 公尺，體重約 91 公斤\n飲食: 魚類、青蛙、蝸牛和哺乳動物\n \n短吻鱷的外表有幾處和鱷魚不相同，短吻鱷的眼睛不像鱷魚那麼面向前方，而且當鱷魚閉上嘴時，牠的上下兩排牙齒會露在外面，但短吻鱷卻只會露出上排牙齒。不過，分辨短吻鱷和鱷魚最可靠的方法，就是短吻鱷有寬大的鼻子。短吻鱷棲息在北美洲的東南部地區。母短吻鱷一次可產下數十個蛋，產後會用植物覆蓋住蛋，以保持蛋的溫度，蛋孵化時的溫度會影響短吻鱷寶寶的性別。\n \n成年短吻鱷挖洞時會扭動身驅，並用爪子和鼻子同時挖掘。這些洞穴是用來讓短吻鱷在炎熱的夏天或乾旱時，有個遮蔽所。乾季時，這些洞穴同時也可以為其他動物提供水源，因此，短吻鱷就不愁食物來源了。短吻鱷 (Alligator) 的名稱是由西班牙文的蜥蜴 (El Lagarto) 演變而來。</string>
    <string _locid="100360">可讓採集者 (漁船及輕帆船) 收集錢幣的動物。</string>
    <string _locid="100361">學名: Delphinapterus Leucas\n體型: 雌性體長約 3 公尺，體重約 454 公斤; 雄性體長約 4 公尺，體重約 725 公斤\n飲食: 魚類、烏賊和蟲\n \n白鯨是沒有背鰭的小型白色鯨魚，牠們學名的意思為「沒有翅膀的白色海豚」。白鯨以各種魚類及無脊椎動物為食，成年白鯨的脂肪佔體重的一半以上，但會依季節而有所不同。某些種類的白鯨會在溫暖的河口邊摩擦海底突出的岩石，以除去老舊的皮膚。牠們的皮膚比人類皮膚厚 100 倍，且含有大量的維生素 C，能起到絕緣溫度的作用，並抵擋寒冷北極海域的尖銳冰柱與冰山。\n \n因紐特人極度依賴白鯨所帶來的食物、油脂、皮革，以及工藝與工具的原料。當他們看到白鯨回到因紐特部落附近的海域，便會舉行盛大的慶祝儀式，因為要獵殺一隻白鯨，會動用到許多獵人、船隻和因紐特小船。而且白鯨的每個部位幾乎都有用途。</string>
    <string _locid="100362">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 採集食物的漿果叢。漿果的採集速度很慢，並且數量有限，但因為漿果叢就在市鎮中心的附近，所以可以很放心地採集。</string>
    <string _locid="100363">美洲的漿果種類很多。酸小紅莓生長在小紅莓沼澤，沼澤會在小紅莓成熟時氾濫，成熟的漿果便會因此浮上水面，人們將它們撿起後烘乾保存。刺黑莓叢生長在美國南方，瓜拉納莓則生長在南美洲的東北方，是根據瓜拉尼部落名稱命名。</string>
    <string _locid="100364">學名: Ovis Canadensis\n體型: 雌性體重約 91 公斤; 雄性體重約 136 公斤\n飲食: 草和灌木\n \n這種棲息在山區，體格健壯的羊，不管是公羊還是母羊都有長角，但公羊有一對令人讚歎的捲曲羊角，從耳朵上方向後彎曲。這對羊角可重達 18.2 公斤，是公羊求偶時的最佳武器。與其他公羊競爭時，兩對羊角的碰撞聲可以傳到將近兩公里遠的地方。\n \n大角羊的掠食者包括土狼和美洲獅，而小羊的剋星則是金鷹。至於人類獵人，則是為了牠們頭上那對角而獵殺牠們。</string>
    <string _locid="100365">學名：Bison bison\n體型：到肩膀的體長為 1.5 公尺，體重 907.2 公斤。\n飲食：牧草。\n \n野牛是巨大的長毛牛，牠們在北美洲中部平原的數量曾經高達數千萬隻，平原上的原住民非常依賴這些會遷移的野牛群。只有當地的原住民、灰熊及稍後的歐洲拓荒者有辦法獵殺野牛。野牛巨大的頭上有一對小而彎曲的角，肩膀上則有厚重毛髮的隆肉。\n \n野牛偶爾會生出白色的小牛，牠們在美洲原住民的傳統中是很神聖的動物，因此常常為牠們舉辦慶典，並膜拜牠們。</string>
    <string _locid="100366">學名：Ursus Americanus\n體型：雌性約 59 公斤，雄性約 172 公斤。\n飲食：水果、草、根、堅果、草本植物、昆蟲、魚及腐肉。\n \n黑熊是北美洲最常見的熊類，牠們的生活範圍很廣，喜歡有很多矮樹叢的森林，因為那裡可提供牠們食物、巢穴，並保護牠們免於被可怕但少見的掠食性動物攻擊。黑熊在遇到危險時，會爬上樹木避難。人類及其他熊類，甚至其他黑熊，都是牠們的頭號敵人。\n \n生活在寒冷的氣候中的黑熊，會進入完全的冬眠狀態，但在較溫暖地區的黑熊則不需要進入如此深沉的冬眠狀態，不過牠們在寒冷的季節仍會睡上一段很長的時間。\n \n黑熊有 16 種亞種，其中白靈熊 (Spirit Bear、Ursus Americanus Kermodei) 是一種白色，但不是白化症的黑熊，牠們生活在美洲西北地區的太平洋沿岸，有些原住民稱牠們為白靈熊。冰河熊 (Glacier Bear、Ursus Americanus Emmonsii) 的毛皮裡混著灰、白色的毛，因此讓牠們的毛皮看起來有漂亮的藍色光澤。</string>
    <string _locid="100367">學名: Hydrochoerus Hydrochaeris\n體型: 體長約 1 公尺，體重約 35 公斤\n飲食: 草、樹皮和河流植物\n \n水豚 (Capybara) 的名字來自都皮瓜拉尼文，意思為「食草者」(Grass Eater)。水豚是世界上體型最大的囓齒類動物。牠有稀疏的鬃毛，且足部有蹼。牠們擅長游泳，甚至能把鼻子突出水面，然後在水底睡覺。水豚是群居動物，居住在河岸和靠近水域的地方，一旦發現掠食者，便會盡快游到安全的地方。早期南美洲的天主教拓荒者發現水豚後，便思考是否能在大齋期 (這段期間不能吃肉食，但可以吃魚) 允許食用這種奇特的親水動物，教會在不願意失去這些遠道而來的信徒下，將水豚歸類為魚類，此決定至今仍未更改。</string>
    <string _locid="100368">學名: Rangifer Tarandus\n體型: 到肩膀的雄性體長約 1 公尺，體重約 125 公斤\n飲食: 莎草、草本植物和地衣\n \n北美馴鹿或馴鹿是具有巨大鹿角的群居動物，通常居住在高緯度的地區。北美馴鹿 (Caribou) 的原文為密克馬克語，牠的意義為「親近者」(Pawer)。北美馴鹿獨特的地方在於，公鹿和母鹿皆有鹿角。牠們會季節性的遷移至遙遠的棲息地繁衍一代。牠們也很擅長游泳。北美馴鹿的腿很長，而尖銳的蹄和毛茸茸的腳趾，可以增加行走在冰原上的摩擦力。牠們通常很安靜，但是成群結隊移動時，牠們的腱便會發出可以傳到很遠地方的巨大聲響。\n \n北美馴鹿的掠食者為熊和狼，而小鹿則是金鷹的獵物。</string>
    <string _locid="100369">學名：Felis Concolor\n體型：體長約 2 公尺，體重約 77 公斤。\n飲食：大型和小型哺乳動物。\n \n美洲獅有黃褐色、紅色或灰色的毛皮，腹部顏色較淺。美洲獅在歐洲拓荒者到達新世界前，和牠們近親的分佈範圍包括整個北美洲及南美洲，雖然牠們現在的分部範圍已經小很多了，但仍是新世界中分佈最廣的動物之一。美洲獅主要獵食大型哺乳動物，不過在不得已時還是會獵食小型哺乳動物。</string>
    <string _locid="100370">學名：Bos Taurus\n體型：到肩膀的體長約 2 公尺，體重約 544 公斤。\n飲食：草。\n \n歐洲人帶著牲畜遠渡重洋來到美洲。西班牙遠征隊常常帶著牛群、牲畜、羊群和豬群到處爭討。最著名的德州長角牛，便是從聖多明哥帶來的西班牙牛配種而成，但沒有人確定是誰將西班牙牛帶來美洲的。原始的牛群據說是由總督格雷戈里帶來美洲，但其他西班牙長角牛可能要歸功於科羅納多，甚至是克里斯多福。\n \n大部分的牛群居住在北美洲的中央平原，牛群帶來牧場鬥爭並創造了牛仔這個行業，他們是由西班牙長角牛和北歐牛配種而成。</string>
    <string _locid="100371">學名：Canis Latrans\n體型：到肩膀的體長約 1 公尺，體重約 14 公斤。\n飲食：小型和大型哺乳動物、腐肉和垃圾。\n \n土狼是灰褐色的毛皮的小型犬科動物，與狼極為相似。牠們生活在沙漠及草原，並可在人類活動的區域生存。人類在某些地區大量砍伐森林，反而擴大了土狼的生活範圍，因為牠們很機伶，而且適應力很強，所以很快就能適應在人類附近的生活。土狼用顫抖的長嗥叫聲及尖銳的叫聲來互相溝通，從某種角度來說，牠們這種不協調、詭異的叫聲還蠻有特色的。</string>
    <string _locid="100372">歐洲提供的物資援助對於在新世界掙扎求生的殖民地來說非常重要。羅阿諾克 (Roanoake) 的殖民地初建立時，當地正逢旱災，導致難以種植作物。此外，殖民地開拓者與當地美洲原住民也處得並不融洽。由於羅阿諾克的殖民地開拓者遇上太多無法解決的難題，他們在救命的補給船趕來之前就離開了殖民地。\n \n等補給船終於抵達時，殖民地已無人駐守。船上有 15 個人決定不隨補給船回英國，而是在殖民地待下來。不久後，當另一艘船跨過大洋前來救援留下來的人時，發現他們已失去蹤影，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人清楚這群人發生了什麼事。</string>
    <string _locid="100373">學名: Odocoileus Virginianus\n體型: 雌性體重約 55 公斤; 雄性體重約 100 公斤\n飲食: 葉芽、樹葉、羊齒植物和草\n \n「鹿」是有角偶蹄類動物的總稱，但也可以代表偶蹄類中的特定物種。白尾鹿和偶蹄類物種一樣，只有公鹿長有鹿角，不過北美馴鹿除外。這種白色尾巴的鹿種棲息在加拿大南方，最南可達巴拿馬。牠們的鹿群很小，並且會季節性的變更領土。</string>
    <string _locid="100374">學名: Cervus Elaphus\n體型: 雌性體重約 113 公斤; 雄性體重約 227 公斤\n飲食: 草、莎草和木本植物莖幹\n \n赤鹿具有粗而濃密的鬃毛和尖銳的鹿角。蕭尼族人稱牠們為「瓦皮提」(Wapiti)。赤鹿棲息在北方的森林，鹿群的數目在 400 頭以上，並會由一頭母鹿帶領。公鹿會在秋天的發情期集結母鹿，有如後宮一般。公鹿的掠食者為美洲獅、狼和熊。</string>
    <string _locid="100375">學名: Gadus Morhua\n體型: 體長可達 2 公尺\n飲食: 小型魚類、軟體動物類、螃蟹和烏賊\n \n鱈魚是北大西洋重要的食用魚，也是北美洲東北方的重大經濟來源。無鬚鱈 (Hake) 和黑線鱈 (Haddock) 都是「鱈魚」(Cod) 的一種，但也有數十種魚類借用了這個名稱，其中有些很不妥當。鱈魚是底棲攝食者，牠的腹鰭長在胸鰭下，甚至前方，是比大多數魚類還要高的位置。\n \n鱈魚片是一種將黑線鱈或小鱈魚切成細絲後烹煮的料理方式。由於目前美國和加拿大過度捕撈鱈魚，加上棲息地遭到破壞，牠們的數量或許無法回到以前那麼多。</string>
    <string _locid="100376">學名: Salmo Salar\n體型: 體長約 1 公尺\n飲食: 魚類，特別是鯡魚、香魚和大肚鯡\n \n在繁殖期，大西洋鮭會從大海返回淡水河流，且幾乎每次都是回到自己出生的河流產卵。當產卵時間接近時，公鮭魚的頭會改變形狀，出現明顯的勾狀下顎。太平洋鮭魚產卵後便會死亡，但大西洋鮭魚卻可以產上好幾次。\n \n鮭魚在出生後的頭 2 到 3 年都會待在淡水河流中，之後便會游向大海。他們可以忍受淡水和鹹水的低溫。成年鮭魚的掠食者為海豹、鯊魚、鯨魚和人類。</string>
    <string _locid="100377">學名: Ursus Arctos Subsp. Horribilis\n體型: 雌性體重約 227 公斤; 雄性體重約 408 公斤\n飲食: 植物根部、菌類、魚類、昆蟲、大型哺乳動物和小型哺乳動物\n \n棕熊是熊科動物中分佈最廣的成員，而灰熊則是棕熊的亞種。牠們被稱為灰熊，是因為牠們的毛髮前端是白色的。灰熊前半身的力量很驚人，因為牠們肩膀中央有隆起的發達肌肉，可輕易地挖掘或攻擊敵人。灰熊的爪子長達 8 至 10 公分，很少有哺乳動物能順利逃過牠們的攻擊。灰熊會利用秋天大部分的時間增加體重脂肪，以應付食物匱乏的寒冷冬天。冬天時要是沒有冬眠就會呈現行動遲緩的狀態。牠們會尋找或挖掘通風良好、且與自己體型差不多的巢穴來度過冬天。\n \n灰熊曾遍佈北美洲密西西比河的西邊，最南可達墨西哥，但牠們如今只居住在崎嶇的偏僻山區，以及森林區域裡。</string>
    <string _locid="100378">這匹馬可能是騎兵單位新增的新馬，或是在平原奔跑的野馬。</string>
    <string _locid="100379">學名: Equus Caballus\n體型: 到肩膀的體長約 2 公尺，體重約 454 公斤。\n飲食: 草和牧草。\n \n馬是腿部修長單趾的哺乳動物，靠著速度和警覺逃避掠食者。牠們是群居動物，居住在母馬所帶領的馬群中。牠們使用肢體語言和同伴溝通，人類為了和馬匹有更好的互動，因此學習牠們的動作和溝通方式。被馴養的馬匹很容易成為其他動物掠食的對象，因此必須和人類合作才能生存。不同種類的馬匹可以從牠們不同的特徵來辨識: 顏色、步態、性情和大小，而這些還只是其中的一部分。幾乎所有現代馬的祖先都可以追溯到阿拉伯馬。\n \n當歐洲人到達新世界時，帶來了一些馬匹。很多美洲原住民部落都對他們馬匹的力量和用途著迷。馬屬動物據說是在百萬年前的北美洲演化而成，然後散佈到世界各地。牠們在北美洲神秘地失蹤約 10,000 年的時間，大陸上沒有人知道牠們的存在，直到歐洲人重新將牠們引進，人們才又重新認識牠們。</string>
    <string _locid="100380">學名: Panthera Onca\n體型: 體長可達 2 公尺，體重約 91 公斤\n飲食: 鹿、牛、野豬、水豚、猴子和魚類\n \n美洲豹常常被人們誤認為花豹，花豹是另一種黃褐色帶有斑點的大貓，而美洲豹最顯著的特徵，便是牠的黑色花瓣狀斑紋中有圓形或不規則形狀的黑色斑點。美洲豹的身體比花豹強壯，頭部也比花豹寬大。美洲豹和花豹皆有全身黑毛的品種，因此很難從牠們身上的斑紋分辨出這是黑色的美洲豹還是和黑色的花豹，不過美洲豹的體格比花豹健壯多了，因此可以從牠們的體型差異來辨別。然而，人們通常還是把美洲豹、花豹、黑色美洲豹及黑色花豹通通都稱為「豹」。\n \n美洲豹過去棲息於北美洲南部，一直到南美洲最南端的地區，可是現在牠們只出現在南美洲的中部及北部地區。美洲豹很享受位於野生食物鏈最頂端的感覺，而且除了人類外，牠們在南美洲的棲息地沒有任何其他掠食者，而且很少有競爭者。</string>
    <string _locid="100381">學名: Tayassu Tajacu\n體型: 到肩膀的體長約 7 公尺，體重約 23 公斤\n飲食: 植物根部、昆蟲、爬蟲類和水果\n \n牠們也稱為猯豬，是類似豬的小型動物，具有灰褐色的堅韌毛皮，牠們的肩膀到胸部之間的毛皮呈現一條白色，就像頸圈一樣。野豬 (Peccary) 這個名稱是由加勒比語「Pakira」衍生而來。野豬有一對向下彎曲的獠牙，主要是用來打架。牠們可以適應各種不同的地形，棲息範圍從北美洲西南部向南延伸至阿根廷。野豬的族群很小，一群大約 6 到 24 頭野豬，但有些物種，例如白唇野豬的族群可高達 100 頭。\n \n雖然美洲獅、美洲豹、土狼及野狗是野豬的天敵，但一旦遇到，野豬便會使出渾身解數保護自己，牠們會發出呼嚕聲，並使用獠牙製造嘩啦聲，來警告或嚇跑掠食者。</string>
    <string _locid="100382">學名：Lama Glama\n體型：到肩膀的體長約 1-1.2 公尺左右，體重約 136 公斤。\n飲食：草和植被。\n \n駱馬類似沒有駝峰的駱駝。牠們是群居動物，有時也會加入綿羊群、山羊群或鵝群以保護牠們不受掠食者攻擊。人類將牠們當做馱獸或肉類、奶及毛織品的資源使用。當駱馬在生氣、劃分勢力範圍及不高興的時候，會吐出綠色的胃酸。牠們具有厚實的毛皮，通常是褐色、黑色及白色，或雜色。駱馬有四種血緣相近的品種，兩種為馴養的駱馬和羊駝，另為兩種為野生的南美野生羊駝和野生駱馬。</string>
    <string _locid="100383">1848 年，人們在薩特磨坊 (Sutter's Mill) 發現黃金後，加州掀起了一股淘金潮，促使成千上萬滿懷夢想的探礦者來到美洲的蠻荒西部。不管是否成功致富，蜂擁而來的探礦者都為當地經濟帶來史無前例的蓬勃發展。此外，這也進一步推動了鐵路和城鎮的向西擴展。最初在自家土地的一條河裡發現金礦的薩特，他的農場因工人們全跑去加入淘金行列而無法經營下去，農場內的牲畜也被初來乍到的淘金客盜走。</string>
    <string _locid="100384">這座名為里科山的山脈中擁有豐富的銀礦，波托西這座位於現今玻利維亞的採礦城鎮因銀礦的開採而快速發展。西班牙總督為了西班牙的利益，利用印加人既有的公眾服務概念「米塔制」(mita) 來強制他們進入礦場工作。從新世界運回西班牙的銀礦中，有很大一部分便是來自波托西的礦場。</string>
    <string _locid="100385">學名：Alces alces\n體型：到肩膀的體長 2 公尺，體重 680 公斤。\n體型：樹葉、葉芽、樹皮，根部和地衣。\n \n麋鹿是鹿科家族中體型最大的成員，棲息在北美洲北部，夏天時的族群較小，到冬天便會組成較大的族群。麋鹿具有細長的腿部，和隆起的肩部可用來支撐粗短的頸部和細長的巨大頭部。此外，公鹿有一對大而展開的獨特鹿角，在發情期時會使用它來擊敗情敵。麋鹿擅長游泳，可以在湖裡游泳，並且潛到水中食用水底的植物根部。</string>
    <string _locid="100386">學名：Ovibos Moschatus\n體型：到肩膀的體長約 1 公尺，體重約 408 公斤。\n飲食：草和地衣。\n \n麝香牛具有粗糙的毛皮和細長的保護毛，可讓牠們抵禦苔原地形的嚴酷氣候。保護毛可長到 1 公尺長，在夏天成淡褐色，到冬天便會變成接近黑色的深褐色。麝香牛的蹄寬大而尖銳，可讓牠們在雪地更容易站立，並可用來挖掘藏在雪地下的野草。公牛有一對基部寬大的角，先向下彎曲，然後再向上翹，和額頭中央隆起處幾乎相連。\n \n麝香牛總是成群結隊地移動，如果遇到危險，便會形成圓圈，成年麝香牛會在圓圈的外圍面對敵人，並將小牛圍在圓圈的中央。狼群和人類是牠們的頭號殺手。</string>
    <string _locid="100388">學名：Ursus Maritimus\n體型：雌性體重可達 272 公斤，雄性可達 771 公斤。\n飲食：海豹、鯨魚及北美馴鹿。\n \n北極熊是生活範圍最北邊的陸上哺乳動物，也是陸地上最大型的食肉動物。北極熊會利用各種不同的技巧來獵食，牠們可靠白色毛皮及腳掌上柔軟的肉墊來偷偷接近在冰上休息的海豹，而且牠們還會在海豹的冰上呼吸口邊等上數個小時，當海豹出現時，便一把將 113 公斤的海豹拖到冰塊上。北極熊甚至會自己製造呼吸口，來引誘海水裡的海豹上來呼吸。\n \n儘管北極熊的狩獵技巧高超，但是成功獵殺的機率卻低於 15%。還好牠們一次可吃上 68 公斤的肉類，之後可以很多個星期不進食。因此曾經有人看到成群的北極熊在食用鯨魚屍體的景象。</string>
    <string _locid="100389">學名：Antilocapra Americana\n體型：到肩膀的體長約 1 公尺，體重約 45 公斤。\n飲食：灌木、草和蒿屬植物。\n \n叉角羚有時候又稱為羚羊，但不是真的羚羊，而是血緣很近的親戚。叉角羚體型很瘦小，而且跑的很快，是北美洲跑得最快的哺乳動物，速度最快可達每小時 67 公里。牠們具有淡褐色的毛皮和白色的腹部，脖子上的白色條紋和臀部的白色區塊，可在危險時用來警告隊伍中同伴。叉角羚的名稱來自於牠的角，核心很細長，並且有類似毛髮般的鞘包圍著，而且每年會脫換一次。\n \n狼群、土狼和人類是牠們的頭號敵人。叉角羚的寶寶有時候也會被金鷹刁走。</string>
    <string _locid="100390">學名: Rhea Americana; Pterocnemia Pennata\n體型: 到肩膀的體長約 2 公尺，體重約 23 公斤\n飲食: 草、草本植物、根部和昆蟲\n \n南美三趾駝鳥是一種生活於南美洲的高大鳥類，不會飛翔。牠們的外型與駝鳥類似，但不像駝鳥有豐滿的尾羽。南美三趾駝鳥的羽毛為灰褐色，下腹部為白色。交配時，公的南美三趾駝鳥會聚集成群的母駝鳥，並建造一個可容納大量駝鳥蛋的巢。幼鳥孵化後，公駝鳥會一直照顧幼鳥，直到牠們長大到可以保護自己為止。成年的南美三趾駝鳥除了人類以外，只有少數掠食者。</string>
    <string _locid="100391">學名: Ovis Aries\n體型: 到肩膀的體長約 0.6 公尺，體重約 45 公斤。\n飲食: 草、莎草、地衣和苔蘚\n \n人類馴養羊群已有上千年的歷史，羊是羊奶、毛織品和肉類的來源。牠們是群居動物，習慣成群結隊地活動，並以盲目跟隨群體行動的傾向為人所知。事實上，羊群中有清楚的角色分配。「外緣者」就像是斥候，會冒著生命危險離開羊群為牠們找尋水源和草場。「領頭者」的任務則是注意外緣者的情況，若外緣者的所在位置看起來安全無虞，牠們便會跟上。接著，其他的羊群也會跟著領頭者行動。羊會吃其他牲畜不吃的植物，所以現在常被用來和其他牲畜輪流放牧，以最大化牧草地的利用效率，同時也作為一種天然的野草控制機制使用。</string>
    <string _locid="100392">學名：Tapirus Bairdii；Tapirus Pinchaque；Tapirus Terrestris\n體型：到肩膀的體長約 1 公尺，體重約 159 公斤。\n飲食：樹葉、漿果和水果。\n \n中美洲和南美洲棲息三種種類的貘。牠們雖然很類似豬，但事實上卻是馬和犀牛的近親。貘具有短小的腿，厚重的身軀和長而活動自如的口鼻部。牠們大部分為夜行動物，但在安地斯山脈裡，有一種貘卻在白天活動。從貘的化石中，可以知道貘在 5,000 萬年前便已經存在了。\n \n牠們的掠食者為大型貓科動物、熊、蟒蛇、大鱷魚及人類。</string>
    <string _locid="100393">在亞馬遜河流域的熱帶雨林中，有驚人的樹木和植物種類，木棉、巴西胡桃、糖膠樹和萼葉茜木只是其中的一部分。有些樹發展出類似窄牆的扶壁根部，可用來支撐熱帶雨林中過於高大歪斜的樹木。有些樹的根部則會延伸到樹木本身以外數百公里的地方，以提供樹木所需的養分和支柱。\n \n數萬種的植物種類集結成具有多種植物生態的亞馬遜河熱帶雨林。在樹木的樹幹上包圍著各種不同植物的區塊，藤蔓、附生植物和菌類植物、羊齒植物、蘭科植物和百合都在熱帶雨林所覆蓋的潮濕陰影下成長茁壯。</string>
    <string _locid="100394">河口的沼澤地是很多植物和樹木種類的家，包括芬芳翠綠的木蘭樹，和纏繞著灰綠色鐵蘭的橡樹。河口深處水流停滯區域的矮樹叢中，也長滿了遍地的野草和莎草。在某些地區，冬天氾濫的河水會沖走無數的落葉，讓地面變乾淨，也讓新的植物可在此生長。</string>
    <string _locid="100395">加勒比島提供各種不同的生態系統，供廣泛的植物和樹木生長。沿岸地區附近長有棕櫚樹和矮樹叢，而內部山區則長有熱帶雨林和熱帶雲霧林。毒番石榴樹是區域中最危險也是最毒的樹木。它生長在沿海地區，一但觸摸到奶狀的汁液，便會灼傷並起水泡。如果拿來當柴火燒，濃煙會灼傷皮膚和眼睛。它那香甜如梅子般的果實，吃了會在嘴巴和喉嚨引發水泡。就連在毒番石榴樹下躲避暴風雨，都會引發劇烈疼痛的疹子和水泡。</string>
    <string _locid="100396">卡羅萊納的森林除了有長葉及短葉松樹、紫荊屬植物、數種樺樹、楓樹及橡樹外，還有很多其他的樹種。南卡羅萊納的沿海地帶有很多香蕉樹和扇葉棕櫚樹，而扇葉棕櫚樹便是南卡羅萊納州的暱稱「扇櫚之州」(Palmetto State) 的由來。</string>
    <string _locid="100397">大湖區附近的樹木包括東部松樹、白橡樹、糖槭和赤松等。英國人喜歡使用白松樹來建造大帆船的桅杆，而法國人則在早期探索大湖區附近的荒野時，便已經使用高聳的松樹建造堡壘和防禦工事了。</string>
    <string _locid="100398">北美大平原絕大部分區域都被數百種高低不一的野草覆蓋，不過也有種類繁多的樹木在這片受強風吹拂的平原生長。棉白楊在水道旁高高聳立，鹿則輕快地在長滿果實的珊瑚莓灌木叢中覓食。紅柏為金黃色的廣闊草原添上了幾抹濃密的深綠。在帶刺鐵絲網發明前，牧場多種植奧塞奇橙樹作為樹籬。奧塞奇橙樹又被稱為「桑橙樹」，人們會將其排成密集的橫列，並修剪成厚實的天然柵欄。</string>
    <string _locid="100399">新英格蘭秋天時，那艷紅色、橘色和黃色的樹葉，成為他們最著名的景緻。這些色彩是由不同的樹木所散發出來；樺樹、菩提樹和山楊的鮮黃色樹葉；紅橡、糖槭和水紫樹的紅色葉子。樹木不是提供新英格蘭秋天顏色的唯一植物，漆樹、藍莓灌木，甚至野葛，在陽光消失前，都變成了緋紅色的色彩。</string>
    <string _locid="100420">南美洲大草原的岩石平原上長滿了野草，並有許多不同的植物和樹木在水道邊生長，有些則已經學會如何在適應乾燥嚴熱的氣候求生存。翁布 (Ombu) 是南美洲大平原上唯一的原生樹種。它巨大的軟木樹幹具有保持水分的功能。有毒的汁液可防止動物食用幼樹，幼樹可長到 12 公尺高，它那深綠色的樹葉，可為草地遮蔽炙熱的陽光。蒲葦可達 25 公分高，每一叢中都長有米白色的羽狀物。</string>
    <string _locid="100421">巴塔哥尼亞在南美洲的最南端，它的植物種類分布很廣，從牧草和小而結實的灌木，到安地斯山脈斜坡上的長青松樹和硬木，應有盡有。在風大的平原上，很容易看到營養不良和彎曲的南方樺。</string>
    <string _locid="100422">落磯山脈上的樹木種類繁多，包含杜松、橡樹、柳樹、冷杉、雲杉和松樹。北美黃松有著特殊的「迷宮狀樹皮」，生長於海拔較低的南側山坡。像英格曼雲杉這樣的樹木能在海拔約 2,743 公尺的地方生長，多節的大枝松最高則可長至林線的位置，這種樹木有時也會盤踞於岩石的背風側。林線以上的區域極其寒冷且風勢強勁。能於該處存活的低矮苔原植物已演化出特殊的適應機制，能盡可能保存更多熱能，並保護自己不受強風和紫外線所傷。</string>
    <string _locid="100423">薩格奈的林地只是北方針葉林的一小部分，而北方針葉林就是緊鄰苔原帶南側的環狀地帶。延伸至加拿大、阿拉斯加、俄羅斯和斯堪地那維亞的常綠林共同組成了地球上其中一個最大的陸上生態系統。</string>
    <string _locid="100424">廣闊的仙人掌沙漠分布在索諾拉沙漠。海岸平原的草原可蓄養牛群及耕作需要充分灌溉的穀物與棉花。索諾拉沙漠的山區上長有不同種類的仙人掌 (事實上，比地球上其他沙漠的植物種類更多)，其中最著名的是巨大的樹形仙人掌。</string>
    <string _locid="100425">德克薩斯州是美國的第二大州，僅次於阿拉斯加州，它涵蓋了很多不同的地區和氣候，範圍可從松葉林、海灣延伸到草原、沙漠。此處常見的樹木包含杜松、豆科灌木、美洲薄殼胡桃及橡樹。德克薩斯中部和北部在大平原的南方邊緣地帶，覆蓋著遼闊的大草原，在東邊有高聳的松樹，西邊的乾燥地帶則有矮小的杜松。</string>
    <string _locid="100426">猶加敦有各式各樣的氣候帶，北部較為乾燥，而南部則較為潮濕。香蕉、鮮豔的九重葛和椰子樹是猶加敦地區最常見的植物。素魚樹、野生羅晃子和紅扁柏則是生長在猶加敦半島上，所有樹種的一小部分。</string>
    <string _locid="100427">育空的冬季很長，夏季很短，耐寒的穀物和開花植物在夏季享有短暫的生長期。枝葉稀疏的亞高山帶冷杉可完全適應大雪紛飛的育空冬季。馬列雲杉林和銀白雲杉林遍佈在育空地區長滿莎草的平原上。</string>
    <string _locid="100428">學名: Meleagris Gallopavo\n體型: 體長約 1 公尺，體重約 9 公斤\n飲食: 種子、根部、漿果、堅果、昆蟲和小型脊椎動物\n \n野生火雞遍佈北美各地，但主要棲息在東部地區。牠們的身體呈黑色，身上覆有尖端顏色較淺的羽毛，翅膀上的羽毛帶有花紋，頭部則呈藍色。公火雞的鳥喙下方有鮮紅色的肉垂，另外還有引人注目的扇狀尾巴。火雞的飛行技術很好，但遇到危險時，牠們更常以奔跑的方式逃離敵人，時速最高可達 40 公里。母火雞在繁殖期會獨自生活，牠們會在樹下築巢，或在灌木叢或高草叢中找尋遮蔽處，然後產下約十二個蛋。火雞最著名的便是雄性所發出的「咯咯聲」。雖然火雞是現代感恩節的主菜，但清教徒的第一頓感恩節盛宴上則包括多種其他野味。\n \n班傑明‧富蘭克林當初很反對使用白頭鷹作為美國國鳥，因為他認為白頭鷹卑怯又懦弱，相較之下，火雞是更高尚也更值得敬佩的鳥類。土狼和狐狸是成年火雞的頭號殺手，火雞、火雞蛋和小火雞則是多種小型掠食者的獵物。</string>
    <string _locid="100429">學名：Canis Lupus\n體型：體重約 23 至 68 公斤。\n飲食：鹿、北美馴鹿、駝鹿、羊及小型哺乳動物。\n \n根據歷史記載，從北極圈到熱帶的整個北半球都可以找到灰狼的蹤跡，但因為棲息地遭到破壞及人類的捕殺，使得灰狼的生活範圍大幅縮小。灰狼是高度社會化的動物，他們一群通常可多達 36 隻，並在最強的公狼或母狼的領導下共同生活、狩獵，而且沒有血緣關係的灰狼也可加入灰狼群。灰狼群有很強的地域觀念，會定時巡邏牠們的領土來防止入侵者入侵。除了紅狼以外，所有其他種類的狼都屬於 C. Lupus 種，而家犬 (包含野生的亞種，例如澳洲犬) 都被分類為狼。家犬經過大約 5 次的馴化後，行為模式已經和狼有顯著的不同了，但兩者的基因的差異並沒有什麼改變。</string>
    <string _locid="100430">艾倫騎著馬揮舞著劍來攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。艾倫無法收集寶藏或建造交易站。</string>
    <string _locid="100431">艾倫是聖約翰騎士團的指揮官，他把一生都奉獻給騎士團。雖然他有時很傲慢，看不起比他弱的人，但他的確是一流的戰術家和優秀的騎士，而且他在戰場上的英勇表現是無庸置疑的。艾倫雖和鄂圖曼人纏鬥了數十年，但這只讓他的決心更加堅定。艾倫也是個充滿謎團的人物，似乎世上每個角落發生的事情都逃不過他的眼睛。</string>
    <string _locid="100432">第爾卡多用來福槍及劍來攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。第爾卡多可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100433">第爾卡多 (Francisco Juan Delgado de Leon) 是猶加敦遠征隊的副指揮官，僅次於阿爾發拉都 (Pedro de Alvarado)。他在阿爾發拉都手下傑出的表現使自己得到皇室的認可，參與了征服阿茲特克的軍事行動。他得到了一艘有蘭朵武士及弩兵的戰艦，為了自己還有政府的利益而掠奪新世界。</string>
    <string _locid="100434">莉絲用一對手槍攻擊敵人。她的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動一次特殊的遠距攻擊。但如果她在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。莉絲可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100435">莉絲原本是英國貴族的女兒，本名叫做莉絲‧蘭西，年輕時為了逃婚而離家出走，加勒比海的新殖民地剛好提供了她想要的自由。此外，莉絲在德國人及荷蘭人的私掠船艦隊上打響了名聲，不久後便組織了她自己的海盜艦隊，旗艦名為「火燒巴黎」。莉絲既風趣又迷人，只是對生命中美好事物的渴望，往往成為她失敗的原因。</string>
    <string _locid="100436">摩根用劍來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能使用「擊劍攻擊」，這是一種由上往下砍的特殊攻擊。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。摩根可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="100437">摩根是聖約翰騎士團的一員，他是個以自己身世為傲的蘇格蘭人。摩根是位小鎮鐵匠的兒子，他在年輕時就加入了聖約翰騎士團。摩根終身未婚，因為沒有家庭的負擔，他以獻身於騎士團為終身志業，並且堅信很快就能苦盡甘來。熱情洋溢的摩根偶爾會熱過了頭，因而遇到麻煩事。</string>
    <string _locid="100438">夏伊用火槍及劍來攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。夏伊可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100439">被稱為「獵鷹」的夏伊是顎圖曼的高階軍官，他是個文雅，且聰明狡猾的對手。夏伊也是位精通戰爭藝術的專家，還會適時地鼓舞那些士氣低落的士兵。儘管夏伊過去曾低估了聖約翰騎士團，因而吃了不少敗仗，但他仍然為鄂圖曼帝國打贏了許多戰役。夏伊一直希望能征服馬爾他島，讓它列入自己那一長串的征服清單中，不過他似乎還有其他理由，才會如此固執。</string>
    <string _locid="100440">約翰用來福槍及刺刀來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動一次特殊的遠距攻擊「鷹眼攻擊」。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。約翰可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="100441">拓荒者約翰‧布萊克是摩根的孫子、菲力浦‧布萊克的兒子。約翰是個獨來獨往的傢伙，他比較喜歡跟他的豪丹諾蘇尼朋友作伴，而不是和其他歐洲拓荒者待在一塊; 比起費城和波士頓的忙亂喧囂，他更喜歡新英格蘭荒郊野外的寧靜氛圍。約翰即使身處險境也能夠保持冷靜，但遭到不公平對待時會想辦法狠狠報復。</string>
    <string _locid="100442">卡念用弓及小刀來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動一次特殊的遠距攻擊「紅水牛箭」。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。卡念可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100443">卡念是名豪丹諾蘇尼戰士，也是約翰‧布萊克最要好的朋友，他們多年來一同度過了許多危機。卡念做的一切都是為了保護族人，特別是他的妹妹諾娜凱。卡念的身材並不魁武，但他其實很強悍，而且反應速度驚人。他是個忠心的夥伴，從來不說謊。</string>
    <string _locid="100444">諾娜凱用弓及小刀來攻擊敵人。她的生命值很高，而且能像神父或軍醫一樣，治療附近的單位。但如果她在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。諾娜凱可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100445">諾娜凱是卡念的妹妹，她說起話來溫和平靜，總是能讓她哥哥還有約翰‧布萊克冷靜下來。諾娜凱常被對手低估，她安靜的外表下有著十分堅定的內心。諾娜凱對藥草的醫療效用有所了解，她也曾多次以藥草治療約翰‧布萊克的傷勢。</string>
    <string _locid="100446">史都華在萬不得已需要戰鬥時，會用自己的雙手攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。史都華可以收集寶藏，但他通常會害怕到無法離開殖民地去尋找寶藏。史都華無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100447">史都華是摩根‧布萊克的第四個兒子，也是較不受重視的那一個。他終其一生都在努力賺更多錢、吃得更好以及避開危險。史都華在英國時是個在複雜政治中生存的高手，近期被派往美洲管理新殖民地，他到了當地才發現自己對邊遠地區的嚴酷現實毫無準備。所以他只好依賴約翰的傭兵團保護自己。</string>
    <string _locid="100448">瓦力克喜歡用劍攻擊敵人，但他也是使用來福槍的高手。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。瓦力克可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100449">瓦力克是個自大的英國貴族，他認為自己是個優雅的紳士，因此總是對他奉命管理的殖民地人民不屑一顧。瓦力克對談判或外交手段不感興趣，他更喜歡以武力恫嚇他人來達成目標。瓦力克的雙親在一個詭異的情況下溺死，有傳言說他可能參與了此事。</string>
    <string _locid="100450">華盛頓用刺刀攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。華盛頓可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100451">喬治‧華盛頓於 1732 年出生於維吉尼亞，他的雙親是富有的大地主，他在隸屬英軍的維吉尼亞第一軍團中擔任中校。華盛頓為了將法國人驅逐出俄亥俄州，發動了一連串的行動，最終引發七年戰爭，在歷史上也被稱為「法國印第安人戰爭」。華盛頓在 1759 年離開軍隊並與妻子成婚，然後隨妻兒搬回了維吉尼亞。幾年之後，華盛頓將成為建立美利堅合眾國的關鍵人物。</string>
    <string _locid="100452">艾蜜莉主要使用獵槍攻擊敵人。她的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動一次特殊的「雙管攻擊」。但如果她在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。艾蜜莉可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="100453">艾蜜莉亞是位年近三十、熱情如火並有著堅定決心的女性，她是耐坦尼爾‧布萊克的女兒，也就是約翰‧布萊克的孫女，同時也是獵鷹公司的老闆。艾蜜莉亞是個好勝的企業家，希望獵鷹公司能夠成為第一家鋪設通往西部海岸的鐵路公司。艾蜜莉亞知道邊境是個危險的地方，因此總是槍不離身，而她也是位神槍手。</string>
    <string _locid="100454">波曼用一對飛刀攻擊，他能利用自己對人體的了解殺死各式各樣的敵人。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。波曼可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100455">捕獸者皮耶‧波曼的過往充滿謎團。他講話帶有法國腔，但很難推測出他是哪裡人，不知他是來自魁北克、巴黎還是紐奧良呢? 無論如何，他已經許多年沒有接觸過城市或文明生活了。波曼是個聰明的嗜血殺手，他那雙神準的飛刀讓他成為戰場上的致命存在。</string>
    <string _locid="100456">波利法多用來福槍及劍來攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。波利法多可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100457">西蒙‧波利法出生於加勒比海地區一個名為卡拉卡斯 (Caracas) 的西班牙屬小鎮，該鎮位於現今的委內瑞拉。他帶領士兵和殖民地居民起義反抗西班牙政府，因此被稱為「解放者」。他一手領導的起義促使現今的諸多國家脫離西班牙統治，像是玻利維亞、哥倫比亞、厄瓜多、巴拿馬、秘魯以及委內瑞拉。波利法在 1821 年被選為大哥倫比亞共和國的總統，但共和國各地紛擾不斷，儘管波利法在 1828 年宣布實行獨裁專政，希望凝聚共和國的團結，但國家仍陷入分裂的局面。之後波利法遭遇了一次暗殺行動，不過倖免於難; 另外他也認知到共和國在他的治下未能恢復穩定，因此他辭去總統職位，最後在 1830 年死於肺結核。</string>
    <string _locid="100458">庫柏喜歡騎在馬上用一對騎兵火槍攻擊敵人，而且他就像移動馬廄一樣，可用來訓練輕騎兵。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。庫柏可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="100459">庫柏是一名美軍的騎兵指揮官，他在邊遠地區的戰場上經驗豐富，也是個職業軍官。庫柏曾與眾多敵人交手，但不論是拉科塔部落還是墨西哥軍隊，他都能一一擊破。庫柏擁有一個優秀軍官所該具備的特質: 勇敢、機智、忠心不二。他唯一的缺點就是有些自負，從不肯承認自己犯了錯。</string>
    <string _locid="100460">一種科技、軍事以及經濟成就的等級。時代跟改良技術一樣需要購買，進入新時代後將可以製造新的單位、建築物並且獲得新的改良技術以及家鄉城市的船運種類。遊戲中共有五個時代，分別是探索時代、商業時代、要塞時代、工業時代以及帝王時代。遊戲預設由探索時代開始，也就是從最少資源的情況下開始擴張您的殖民地。遊牧時代比探索時代更早，但它更像是一種遊戲類型，而不是一個真正的時代。請查閱有關遊牧時代的說明。</string>
    <string _locid="100461">人工智慧 (AI)，當您和電腦進行遊戲時，您的對手或是隊友都是由人工智慧所操縱的。</string>
    <string _locid="100463">一種陸地軍事單位，有著遠距離的射程以及強大的建築物破壞力。砲兵是昂貴、行動緩慢的遠距部隊。他們很容易在齊發模式中被擊敗，而且在面對快速接近的騎兵時更是脆弱。砲兵憑著強大的火力以及遠距離的攻擊來造成傷害，大部分的砲兵單位都可以輕易的破壞建築物。砲兵單位所使用的人口數比其他單位還多。</string>
    <string _locid="100464">地圖上黑色的區域代表著您或您的盟友尚未探索到的地區。當您派出單位探索黑色的區域後，黑色地圖將被戰霧所取代。請查閱有關視野以及戰霧的說明。</string>
    <string _locid="100466">《世紀帝國 III: 決定版》包含收錄在原版遊戲的一個故事模式下的全部 3 場虛構戰役。《世紀帝國 III: 決定版》中的「鮮血、寒冰及鋼鐵」戰役、《群酋爭霸》資料片中的「火燄及陰影」戰役，以及《亞洲王朝》資料片中的「亞洲王朝」戰役。</string>
    <string _locid="100467">一種高速的陸地軍事單位，騎兵可以利用速度優勢輕易的逼近其他部隊，同樣的也可以利用這種優勢迅速脫離戰場。</string>
    <string _locid="100462">電腦玩家將會在單人小規模遊戲或是多人連線遊戲中扮演著敵人或是隊友的角色。而這八個文明中都將有一個歷史上的統治者或是特別有名的人物來作為電腦玩家的代表。這些人工智慧角色，會依照所扮演的歷史人物請求或提供協助、奚落您以及鼓勵您，並且記住上一次和您玩過的遊戲。</string>
    <string _locid="100479">當家鄉城市升級時，您可以得到經驗點數，這些點數可以用來更改家鄉城市的外觀；例如建物特色以及居民。您可以改變建物的材質、顏色，並且將街道上的居民更換成街頭藝人或是肉販。</string>
    <string _locid="100468">生死戰是非常快節奏的遊戲模式，玩家一開始就擁有大量資源，省去收集過程，讓玩家能馬上開始建設自己的文明。</string>
    <string _locid="100469">紙牌組是眾多紙牌的集合。「紙牌」代表您能從家鄉城市運出的船運。在《世紀帝國 III: 決定版》中，您不再需要升級家鄉城市來解除紙牌的鎖定。所有紙牌皆可使用。</string>
    <string _locid="100470">Ensemble Studios Online 是一種以網際網路為基礎的線上配對服務，可以同時提供數千個《世紀帝國 III: 決定版》的玩家進行對戰。ESO 可以讓玩家配對作戰，尋找遊戲並且查看統計資料。您可以在主畫面中的多人連線遊戲區中找到 ESO 的選項。</string>
    <string _locid="100471">這是進行新世界遊戲時的獎賞。當您在新世界上進行遊戲時，不論是建造建築物、訓練單位，或者是破壞建築物、殺死單位，都能夠得到經驗值。經驗值會隨著時間慢慢的累積，它能夠讓您提升家鄉城市的等級。</string>
    <string _locid="100472">一種能收集寶藏且通常具備特殊攻擊能力的陸上單位。探險家 (以及故事模式中的英雄角色) 是少數能在新世界中收集寶藏的單位。探險家也能建造交易站，另外由於他比其他採集者更強韌，這兩項任務都很適合交由他執行。</string>
    <string _locid="100473">探險家 (以及故事模式中的英雄角色) 無法被殺死。他們剩下最後一點生命值時，會倒在地上，無法進行任何操作。這時您得佔領他們所在的區域，才能夠把他們救回來。您得確定附近沒有敵軍單位或建築物，並馬上派人過去營救探險家。等他們回復足夠的生命值後，便會站起來感謝您的幫助。</string>
    <string _locid="100474">戰霧遍布於地圖上已經探索過，但是視野無法到達的區域。請查閱有關黑色地圖以及視野的說明。</string>
    <string _locid="100475">一種能夠在新世界採集資源的單位。拓荒者、森林酷民、拓荒馬車和克里森林酷民等都是資源採集者的一員。大部分的殖民地都有拓荒者，但是有些文明有獨有的採集者。利用採集者蒐集新世界的資源可以幫助您的殖民地發展。採集者是殖民地的骨幹，最好能夠讓他們不停忙於採集資源，像是捕魚、耕田、採礦、畜牧、打獵、或是建造建築物。您可以按下其快速鍵或選擇在資源面板旁的其使用者介面按鈕來尋找閒置的採集者。</string>
    <string _locid="100476">近戰攻擊指的就是單位進行肉搏戰時使用的攻擊方式，使用大型近戰攻擊的單位每攻擊一次就能造成很大的傷害。大部分的遠距單位也能使用小型近戰攻擊。某些單位可以同時具有優越的遠距攻擊以及近戰攻擊，火槍兵便是很好的例子。</string>
    <string _locid="100477">一個單位或是建築物所能承受的傷害值。</string>
    <string _locid="100478">歐洲或鄂圖曼文明的代表，能夠利用船運將單位、資源和改良技術送到新世界的殖民地。這座城市會在遊戲中持續存在，在使用從新世界獲得的經驗值升級的同時，城市的力量和可塑性也會有所提升。玩家可以發展多個家鄉城市，也可以只專注發展一個。每個家鄉城市在等級提升的同時，也會逐漸開放不同階層的選項供玩家選擇。\n \n在遊戲中，您可以按一下船運按鈕，然後選擇一種可運送的船運，從家鄉城市運往新世界。大部分的船運只能運送一次。假使您在新世界中獲得了大量的經驗值，便能準備送出第二次甚至第三次的船運。在整個遊戲過程中，您可以從家鄉城市送出十幾次以上的船運到新世界。</string>
    <string _locid="100480">科技進步的代表，能夠帶給您經濟或是軍事上的助益。改良技術最常出現在新世界的建築物裡頭，不過某些改良技術則必須使用船運送到新世界。經濟改良技術可以讓採集者更能抵抗敵人的攻擊，並且增進收集資源的效率。軍事改良技術則能夠讓您訓練精良的士兵，並獲得更好的軍備力量。</string>
    <string _locid="100481">指任何徒步行走的遠距或近距士兵。一個步兵通常只佔用一個或兩個人口數，而騎兵則需要兩倍的人口數。儘管騎兵的續戰力是步兵的兩倍，但在戰鬥中有效的操控部隊並且善用經濟支援來補充士兵才是勝負的關鍵。</string>
    <string _locid="100482">視野 (LOS) 指的是一個單位或建築物可視的半徑範圍。建築物通常擁有較大的視野範圍，相對來說單位的視野範圍就小多了。請查閱有關戰霧以及黑色地圖的說明。</string>
    <string _locid="100483">《世紀帝國 III: 決定版》中玩家進行遊戲的場地通稱。</string>
    <string _locid="100484">一個遊戲世界的模擬地圖。迷你地圖是遊戲地圖的俯視圖，其中帶有顏色的小點，分別代表了實際地圖上的物件，像是樹木、建築物以及單位。遊戲進行時，迷你地圖就在畫面上的右下方。</string>
    <string _locid="100485">一種可以透過線上服務或是區域網路與其他玩家進行對戰的遊戲模式。</string>
    <string _locid="100486">新世界的原住民，當您和他們結盟後，他們便會與您分享戰士和技術。若要和美洲原住民結盟，必須在他們的部落附近建造交易站。美洲原住民戰士不會佔用任何人口數。</string>
    <string _locid="100487">遊牧時代是一種遊戲類型，遊戲一開始玩家只有一位探險家、一輛篷車，再加上一兩個其他單位。篷車可以用來設立市鎮中心，當您建立好後，就會自動進入到探索時代，並且擁有第一批採集者以及木箱。由於您得先設立好市鎮中心才能夠得到來自家鄉城市的船運，因此遊牧時代的重點就是盡快在地圖找個地方來設立市鎮中心，或是細心地找一處具有戰略優勢的好位置。</string>
    <string _locid="100488">是領導您進入新時代的重要人物。每當您要進入新時代時，必須從好幾位政治家中挑一位出來。每個政治家在抵達時都會帶來特定的資源或是單位。當您的家鄉城市等級提升後，就可以解除新政治家的鎖定。</string>
    <string _locid="100489">殖民地的經營是否成功從當地人口的數量與健康程度可知一二。在《世紀帝國 III: 決定版》中，人口數是影響殖民地成長規模的關鍵因素。幾乎所有受訓的單位都會佔用人口數 (美洲原住民除外)。大部分的採集者只會佔用一個人口數，因此對人口數的影響不大。步兵大多會佔用一到二個人口數，騎兵則會佔用二到六個人口數，而一座加農砲就會佔用八個人口數!\n \n建造房舍 (英國人則是建造莊園) 和市鎮中心可以提高人口數上限。</string>
    <string _locid="100490">可讓玩家在新世界裡體驗不同的地圖。隨機地圖模擬了美洲大陸上各種不同的地形。每一種地形都有其特別之處，河流、海洋、動物群、貿易路線以及美洲原住民部落，這些不同之處都將影響到遊戲的進行。</string>
    <string _locid="100491">攻擊距離指單位能夠發射或是投擲武器的最遠距離。具有遠距攻擊的單位通常是沒有遠距攻擊的單位的剋星(像是近戰攻擊或是肉搏單位)，因為他們可以在近戰攻擊單位前進時射殺他們。</string>
    <string _locid="100492">一個單位面對攻擊時所能抵銷的傷害。影響抵抗力的因素有敏捷、護甲或是單位的基本耐力值。</string>
    <string _locid="100493">一種由採集者所採集，並可用來訓練單位以及研發改良技術的資源。雖然食物和木頭在遊戲初期很重要，但是到了遊戲後期，錢幣便成為不可或缺的資源。當地圖上的金礦或是銀礦越來越少時，就得想辦法獲得其他的錢幣來源。在遊戲後期，農莊以及來自家鄉城市或交易站的錢幣箱是非常好的錢幣來源。在某些地圖上，利用漁船或是輕帆船來獵捕白鯨也可以獲得錢幣。</string>
    <string _locid="100494">一箱可讓採集者快速採集的資源。食物箱、木材捆和錢幣箱通常會從家鄉城市運送到市鎮中心或哨站。雖然它們可快速地提供資源，但資源的數量有限。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！</string>
    <string _locid="100495">一種由採集者所採集，並可用來訓練單位以及研發改良技術的資源。食物是早期最重要的資源，有了食物您才能持續不斷的訓練拓荒者以及其他的資源採集者，進而發展您的經濟。除了從木箱獲取的食物，打獵是最快速的食物來源，其次則是畜牧、採集果樹、捕魚以及種田。捕魚及種田可以藉著升級改良技術，成為後期時代中很有效的食物來源。</string>
    <string _locid="100496">一種由採集者所採集，並可用來訓練單位以及研發改良技術的資源。當您要擴張殖民地時，最重要的資源就是木材了。從木材箱、樹木以及寶藏中都可以獲得木材，不論用什麼方式取得，木材還是木材。</string>
    <string _locid="100497">資源意指採集者從新世界的樹木、動物、植物、木箱以及礦場中所收集的東西。某些特定的建築物也能夠收集到資源。玩家可以利用資源來訓練單位、建造建築物、研發改良技術以及進入新時代。《世紀帝國 III: 決定版》中主要的資源為食物、木材以及錢幣。人口數以及經驗值也算是一種資源之一，但是無法用採集者收集。人口數可以藉著建造房舍以及城鎮中心來提升。而經驗值則是從建造建築物、訓練單位、破壞建築物以及殺死單位中所累積的。</string>
    <string _locid="100498">從家鄉城市快遞來的軍事單位、採集者、改良技術或是資源木箱通稱為船運。船運象徵著您在新世界上的成就，以及您的家鄉城市對殖民地所能提供的支援。</string>
    <string _locid="100499">海上單位。不論是又小又弱的漁船，或是龐大可怕的護衛艦，只要在水上航行的單位就叫做船。您可以少量地建造每種可用的船隻，不過藉由某些家鄉城市中的改良技術，就可以大量建造同一種船隻。</string>
    <string _locid="100465">一種能對建築物造成傷害的攻擊。具有強力攻城攻擊的單位可以輕易的破壞建築物以及城牆。砲兵部隊擁有極高的攻城攻擊，其他的兵種單位像是戟兵或是俄國騎兵也有相同的效果。</string>
    <string _locid="100520">單人遊戲模式。這種遊戲模式可以讓您和人工智慧角色在一個或數個隨機地圖上進行對戰。</string>
    <string _locid="100521">單位在陸地或海洋上移動的速度。速度可以讓單位迅速的加入戰場，像是在加農砲還沒發射前就先突襲，或是追殺拓荒者。速度同樣也能讓單位迅速的脫離戰場，敵軍也很難追殺到他們。一般來說，騎乘單位 (騎兵) 往往比步行單位 (步兵、採集者，尤其是馬拉單位或砲兵) 快的多，不過也有某些步行單位能迅速移動，就像騎兵單位中也有速度較慢的。</string>
    <string _locid="100522">交易站只能在新世界上某些特定的位置建造。在美洲原住民部落旁建造交易站可以讓您獲得美洲原住民單位，並且得到改良技術。在貿易路線上建造交易站則能夠讓您擴張貿易路線，並且藉著貿易貨物得到資源或經驗值，藉此來獲取經濟上的補助。尚未結盟的原住民部落在迷你地圖上會以白色的箭頭來呈現。迷你地圖上的白色路線就是貿易路線，而無人佔領的交易站地點在迷你地圖上則是白色的錢幣。</string>
    <string _locid="100523">寶藏座落在新世界各個地方，採集寶藏可以獲得資源、單位或是經驗值。當您找到一個寶藏時，在地圖上寶藏周圍的區域就會顯露出來。寶藏附近偶爾會有幾個守護者，您得先殺死他們才能夠採集寶藏。探險家以及採集者都能夠採集寶藏。迷你地圖上的白色星星就是寶藏的位置。</string>
    <string _locid="100524">通常用來代表遊戲中所能選取的物件，以及可以攻擊或是控制的單位。士兵、船隻、砲兵以及採集者都是單位的一種。單位也可用來代表在貿易路線上行走的商人。</string>
    <string _locid="100525">錢幣箱可以快速提供您錢幣，但錢幣的數量相當有限，您可以派採集者來收集錢幣。錢幣箱通常來自家鄉城市，但也可能來自交易站，或放置在地圖上的某個地點。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的交易站或市鎮中心取得這些資源。所以千萬要小心看守這些箱子，不然就盡快使用它們!\n \n歷史:\n\n歐洲提供的物資援助對於在新世界掙扎求生的殖民地來說非常重要。羅阿諾克 (Roanoake) 的殖民地初建立時，當地正逢旱災，導致難以種植作物。此外，殖民地開拓者與當地美洲原住民也處得並不融洽。由於羅阿諾克的殖民地開拓者遇上太多無法解決的難題，他們在救命的補給船趕來之前就離開了殖民地。\n \n等補給船終於抵達時，殖民地已無人駐守。船上有 15 個人決定不隨補給船回英國，而是在殖民地待下來。不久後，當另一艘船跨過大洋前來救援留下來的人時，發現他們已失去蹤影，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人清楚這群人發生了什麼事。</string>
    <string _locid="100526">大錢幣箱可以快速提供您錢幣，但錢幣的數量相當有限，您可以派採集者來收集錢幣。錢幣箱通常來自家鄉城市，但也可能來自交易站，或放置在地圖上的某個地點。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的交易站或市鎮中心取得這些資源。所以千萬要小心看守這些箱子，不然就盡快使用它們!\n \n歷史:\n\n歐洲提供的物資援助對於在新世界掙扎求生的殖民地來說非常重要。羅阿諾克 (Roanoake) 的殖民地初建立時，當地正逢旱災，導致難以種植作物。此外，殖民地開拓者與當地美洲原住民也處得並不融洽。由於羅阿諾克的殖民地開拓者遇上太多無法解決的難題，他們在救命的補給船趕來之前就離開了殖民地。\n \n等補給船終於抵達時，殖民地已無人駐守。船上有 15 個人決定不隨補給船回英國，而是在殖民地待下來。不久後，當另一艘船跨過大洋前來救援留下來的人時，發現他們已失去蹤影，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人清楚這群人發生了什麼事。</string>
    <string _locid="100527">食物箱可以快速提供您食物，但食物的數量相當有限，您可以派採集者來收集食物。錢幣箱通常來自家鄉城市，但也可能來自交易站，或放置在地圖上的某個地點。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的交易站或市鎮中心取得這些資源。所以千萬要小心看守這些箱子，不然就盡快使用它們!\n \n歷史:\n\n歐洲提供的物資援助對於在新世界掙扎求生的殖民地來說非常重要。羅阿諾克 (Roanoake) 的殖民地初建立時，當地正逢旱災，導致難以種植作物。此外，殖民地開拓者與當地美洲原住民也處得並不融洽。由於羅阿諾克的殖民地開拓者遇上太多無法解決的難題，他們在救命的補給船趕來之前就離開了殖民地。\n \n等補給船終於抵達時，殖民地已無人駐守。船上有 15 個人決定不隨補給船回英國，而是在殖民地待下來。不久後，當另一艘船跨過大洋前來救援留下來的人時，發現他們已失去蹤影，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人清楚這群人發生了什麼事。</string>
    <string _locid="100528">大食物箱可以快速提供您食物，但食物的數量相當有限，您可以派採集者來收集食物。錢幣箱通常來自家鄉城市，但也可能來自交易站，或放置在地圖上的某個地點。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的交易站或市鎮中心取得這些資源。所以千萬要小心看守這些箱子，不然就盡快使用它們!\n \n歷史:\n\n歐洲提供的物資援助對於在新世界掙扎求生的殖民地來說非常重要。羅阿諾克 (Roanoake) 的殖民地初建立時，當地正逢旱災，導致難以種植作物。此外，殖民地開拓者與當地美洲原住民也處得並不融洽。由於羅阿諾克的殖民地開拓者遇上太多無法解決的難題，他們在救命的補給船趕來之前就離開了殖民地。\n \n等補給船終於抵達時，殖民地已無人駐守。船上有 15 個人決定不隨補給船回英國，而是在殖民地待下來。不久後，當另一艘船跨過大洋前來救援留下來的人時，發現他們已失去蹤影，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人清楚這群人發生了什麼事。</string>
    <string _locid="100529">木材箱可以快速提供您木材，但木材的數量相當有限，您可以派採集者來收集木材。錢幣箱通常來自家鄉城市，但也可能來自交易站，或放置在地圖上的某個地點。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的交易站或市鎮中心取得這些資源。所以千萬要小心看守這些箱子，不然就盡快使用它們!\n \n歷史:\n\n歐洲提供的物資援助對於在新世界掙扎求生的殖民地來說非常重要。羅阿諾克 (Roanoake) 的殖民地初建立時，當地正逢旱災，導致難以種植作物。此外，殖民地開拓者與當地美洲原住民也處得並不融洽。由於羅阿諾克的殖民地開拓者遇上太多無法解決的難題，他們在救命的補給船趕來之前就離開了殖民地。\n \n等補給船終於抵達時，殖民地已無人駐守。船上有 15 個人決定不隨補給船回英國，而是在殖民地待下來。不久後，當另一艘船跨過大洋前來救援留下來的人時，發現他們已失去蹤影，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人清楚這群人發生了什麼事。</string>
    <string _locid="100530">大木材箱可以快速提供您木材，但木材的數量相當有限，您可以派採集者來收集木材。錢幣箱通常來自家鄉城市，但也可能來自交易站，或放置在地圖上的某個地點。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的交易站或市鎮中心取得這些資源。所以千萬要小心看守這些箱子，不然就盡快使用它們!\n \n歷史:\n\n歐洲提供的物資援助對於在新世界掙扎求生的殖民地來說非常重要。羅阿諾克 (Roanoake) 的殖民地初建立時，當地正逢旱災，導致難以種植作物。此外，殖民地開拓者與當地美洲原住民也處得並不融洽。由於羅阿諾克的殖民地開拓者遇上太多無法解決的難題，他們在救命的補給船趕來之前就離開了殖民地。\n \n等補給船終於抵達時，殖民地已無人駐守。船上有 15 個人決定不隨補給船回英國，而是在殖民地待下來。不久後，當另一艘船跨過大洋前來救援留下來的人時，發現他們已失去蹤影，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人清楚這群人發生了什麼事。</string>
    <string _locid="100187">森林酷民是法國人主要的資源採集者。他們比一般拓荒者昂貴，但是攻擊力較強，射程也不差。不過森林酷民的主要功能並不是戰鬥，只是自衛能力比其他國家的採集者還要好。森林酷民可以用來收集寶藏。\n \n法國人同時能擁有的森林酷民人數有限。森林酷民很快就能讓自己回本，而且活得越久，對殖民地財富的貢獻也就越大。您可以在新世界訓練森林酷民，或從家鄉城市運送過來。此外，如果您有克里人盟友的話，也可以在克里部落訓練他們。\n \n歷史:\n \n法文的森林酷民 (Coureur des Bois) 就是「森林跑者」的意思，指法國的毛皮商人。他們來自法國及法國殖民地的各行各業，並以在北美地區獵捕動物販售毛皮為生。在第一批土生土長的加拿大探險家中，有一位名叫路易斯‧喬利埃特 (Louis Jolliet)，他在年輕時候就下定決心要成為一個森林酷民。他和其他少數森林酷民在密西西比河上划著獨木舟順流而下，想要用這種方法直達墨西哥灣，但是卻又害怕划到出海口會落入西班牙人的手中。他們在航行途中，發現有幾條向西的支流，於是就滿懷希望可以沿其中一條航行到日本海或中國南海。他後來成為一個信譽卓著的毛皮商人，並且在幾處做生意經常往返的地方都有土地。他在 1700 年前往其中一處行商時，在旅途中死亡。</string>
    <string _locid="100531">這是阿茲特克人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與阿茲特克人建立同盟關係，接著您就可以得到豹勇士及鷹勇士，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。阿茲特克人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100532">這是加勒比人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與加勒比人建立同盟關係，接著您就可以得到加勒比吹箭手，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。加勒比人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100533">這是卻洛奇人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與卻洛奇人建立同盟關係，接著您就可以得到卻洛奇步槍兵，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。卻洛奇人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100534">這是卡曼契人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與卡曼契人建立同盟關係，接著您就可以得到卡曼契弓馬兵，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。卡曼契人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100535">這是克里人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與克里人建立同盟關係，接著您就可以得到克里追蹤者，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。克里人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100536">這是印加人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與印加人建立同盟關係，接著您就可以得到印加風雲神兵及印加擲石繩者，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。印加人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100537">這是豪丹諾蘇尼人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與豪丹諾蘇尼人建立同盟關係，接著您就可以得到二名新戰士: 豪丹諾蘇尼戰斧兵及豪丹諾蘇尼防彈盾，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。豪丹諾蘇尼人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100538">這是拉科塔人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與拉科塔人建立同盟關係，接著您就可以得到拉科塔斧騎兵，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。拉科塔人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100539">這是馬雅人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與馬雅人建立同盟關係，接著您就可以得到馬雅蛇槍兵，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。馬雅人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100540">這是努特卡人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與努特卡人建立同盟關係，接著您就可以得到努特卡持棍兵，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。努特卡人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100541">這是塞米諾人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與塞米諾人建立同盟關係，接著您就可以得到塞米諾鯊齒弓兵，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。塞米諾人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100542">這是交易站地點，您只要在這裡建造交易站，就能建立這條貿易路線的卸貨點。當交易站完工後，拉橇、驛馬車或火車便會在交易站卸下經驗值、食物、木材或錢幣。每個交易站都可以設定貿易單位要運送至交易站的資源。</string>
    <string _locid="100543">這是圖皮人的村落，您只要在這裡建造交易站，就可與圖皮人建立同盟關係，接著您就可以得到圖皮黑檀木弓兵，您可以使用交易站中的改良技術為他們升級。圖皮人同時也會和您分享一些經濟及軍事的改良技術，您同樣也可以在交易站中找到它們。</string>
    <string _locid="100387">這種動物當初可能是被探險家解救或捕捉，如今牠們已經變成了寵物。這種寵物適合用於偵查，以及陪伴探險家探索地圖上標註的資源及寶藏。牠們也能高效地攻擊敵人的營地，並輕易殺死拓荒者。但如果數量不夠多，遇到軍事單位時最好還是逃跑為妙。\n \n歷史:\n \n學名: Ursus Americanus\n體型: 雌性體重約 59 公斤; 雄性體重約 172 公斤\n飲食: 水果、草、根、堅果、草本植物、昆蟲、魚類和腐肉\n \n黑熊是北美洲最常見的熊類，牠們的生活範圍很廣，喜歡有很多矮樹叢的森林，因為那裡可提供食物來源及遮蔽物，並保護牠們免於被少見但同樣駭人的掠食者攻擊。黑熊在遇到危險時，會爬到樹上避難。人類和其他熊類，甚至是其他黑熊，都是牠們的主要掠食者。\n \n生活在寒冷地區的黑熊會進入完全冬眠狀態，但生活在較溫暖地區的黑熊則不會進入這麼深沉的冬眠狀態，不過牠們還是會在寒冷的季節睡上一段較長的時間。\n \n黑熊有 16 種亞種，其中柯莫德熊 (Ursus americanus kermodei) 是一種體色為白色，但不是白化症的黑熊。牠們生活在美洲西北地區的太平洋沿岸，有些原住民稱牠們為白靈熊 (Spirit Bear)。冰河熊 (Ursus americanus emmonsii) 的毛皮裡混有灰白兩色的毛，這讓牠們的毛皮看起來有漂亮的藍色光澤。</string>
    <string _locid="100621">這種動物當初可能是被探險家解救或捕捉，不過牠們現在已經成為寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家探索地圖上的資源及寶藏，不過牠們同時也善於攻擊敵人的營地，並能輕易地殺死拓荒者。然而，除非有寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Felis Concolor\n體型：體長約 2 公尺，體重約 77 公斤。\n飲食：大型和小型哺乳動物。\n \n美洲獅有黃褐色、紅色或灰色的毛皮，腹部顏色較淺。美洲獅在歐洲拓荒者到達新世界前，和牠們近親的分佈範圍包括整個北美洲及南美洲，雖然牠們現在的分部範圍已經小很多了，但仍是新世界中分佈最廣的動物之一。美洲獅主要獵食大型哺乳動物，不過在不得已時還是會獵食小型哺乳動物。</string>
    <string _locid="100622">這種動物當初可能是被探險家解救或捕捉，不過牠們現在已經成為寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家探索地圖上的資源及寶藏，不過牠們同時也善於攻擊敵人的營地，並能輕易地殺死拓荒者。然而，除非有寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Canis Latrans\n體型：到肩膀的體長約 1 公尺，體重約 14 公斤。\n飲食：小型和大型哺乳動物、腐肉和垃圾。\n \n土狼是灰褐色的毛皮的小型犬科動物，與狼極為相似。牠們生活在沙漠及草原，並可在人類活動的區域生存。人類在某些地區大量砍伐森林，反而擴大了土狼的生活範圍，因為牠們很機伶，而且適應力很強，所以很快就能適應在人類附近的生活。土狼用顫抖的長嗥叫聲及尖銳的叫聲來互相溝通，從某種角度來說，牠們這種不協調、詭異的叫聲還蠻有特色的。</string>
    <string _locid="100623">這種動物當初可能是被探險家解救或捕捉，如今牠們已經變成了寵物。這種寵物適合用於偵查，以及陪伴探險家探索地圖上標註的資源及寶藏。牠們也能高效地攻擊敵人的營地，並輕易殺死拓荒者。但如果數量不夠多，遇到軍事單位時最好還是逃跑為妙。\n \n歷史:\n \n學名: Ursus Arctos Subsp. Horribilis\n體型: 雌性體重約 227 公斤; 雄性體重約 408 公斤\n飲食: 植物根部、菌類、魚類、昆蟲、大型哺乳動物和小型哺乳動物\n \n棕熊是熊科動物中分佈最廣的成員，而灰熊則是棕熊的亞種。牠們被稱為灰熊，是因為牠們的毛髮前端是白色的。灰熊前半身的力量很驚人，因為牠們肩膀中央有隆起的發達肌肉，可輕易地挖掘或攻擊敵人。灰熊的爪子長達 8 至 10 公分，很少有哺乳動物能順利逃過牠們的攻擊。灰熊會利用秋天大部分的時間增加體重脂肪，以應付食物匱乏的寒冷冬天。冬天時要是沒有冬眠就會呈現行動遲緩的狀態。牠們會尋找或挖掘通風良好、且與自己體型差不多的巢穴來度過冬天。\n \n灰熊曾遍佈北美洲密西西比河的西邊，最南可達墨西哥，但牠們如今只居住在崎嶇的偏僻山區，以及森林區域裡。</string>
    <string _locid="100624">這種動物當初可能是被探險家解救或捕捉，如今牠們已經變成了寵物。這種寵物適合用於偵查，以及陪伴探險家探索地圖上標註的資源及寶藏。不過牠們也能高效地攻擊敵人的營地，並輕易殺死拓荒者。但如果數量不夠多，遇到軍事單位時最好還是逃跑為妙。\n \n歷史:\n \n學名: Panthera Onca\n體型: 體長可達 2 公尺，體重約 91 公斤\n飲食: 鹿、牛、野豬、水豚、猴子和魚類\n \n美洲豹常常被人們誤認為花豹，花豹是另一種黃褐色帶有斑點的大貓，而美洲豹最顯著的特徵，便是牠們的黑色花瓣狀斑紋中有圓形或不規則形狀的黑色斑點。美洲豹的身體比花豹強壯，頭部也比花豹寬大。美洲豹和花豹皆有全身黑毛的品種，因此很難從牠們身上的斑紋分辨出這是黑色的美洲豹還是和黑色的花豹，不過美洲豹的體格比花豹健壯多了，因此可以從牠們的體型差異來辨別。然而，人們通常還是把美洲豹、花豹、黑色美洲豹及黑色花豹通通都稱為「豹」。\n \n美洲豹過去棲息於北美洲南部，一直到南美洲最南端的地區，可是現在牠們只出現在南美洲的中部及北部地區。美洲豹很享受位於野生食物鏈最頂端的感覺，而且除了人類外，牠們在南美洲的棲息地沒有任何其他掠食者，而且很少有競爭者。</string>
    <string _locid="100625">這種動物當初可能是被探險家解救或捕捉，不過牠們現在已經成為寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家探索地圖上的資源及寶藏，不過牠們同時也善於攻擊敵人的營地，並能輕易地殺死拓荒者。然而，除非有寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Ursus Maritimus\n體型：雌性體重可達約 272 公斤，雄性可達約 771 公斤。\n飲食：海豹、鯨魚及北美馴鹿。\n \n北極熊是生活範圍最北邊的陸上哺乳動物，也是陸地上最大型的食肉動物。北極熊會利用各種不同的技巧來獵食，牠們可靠白色毛皮及腳掌上柔軟的肉墊來偷偷接近在冰上休息的海豹，而且牠們還會在海豹的冰上呼吸口邊等上數個小時，當海豹出現時，便一把將 113 公斤的海豹拖到冰塊上。北極熊甚至會自己弄呼吸口，來引誘海水裡的海豹上來呼吸。\n \n儘管北極熊的狩獵技巧高超，但是成功獵殺的機率卻低於 15%。還好牠們一次可吃上 68 公斤的肉類，而且可以很多個星期不進食。曾經有人看到成群的北極熊在食用鯨魚的屍體。</string>
    <string _locid="100626">它很容易被探險家捕捉進而成為寵物。寵物可以在搜尋地圖中的資源和寶藏時陪伴探險家並幫助搜索活動。牠們同時也可以很有效地突襲敵人軍營，並輕易地獵殺拓荒者，但是一旦遇到軍事單位就必須趕快逃跑，除非牠們的數量很龐大。\n \n歷史：\n \n學名：Canis Lupus\n大小：體重約 23-68 公斤。\n飲食：鹿、北美馴鹿、駝鹿、羊和小型哺乳動物。\n \n根據歷史記載，灰狼棲息在北半球，從北極圈一直延伸至回歸線。牠們由於棲息地的遭到破壞和人類的捕殺，使得棲息的範圍嚴重縮小。灰狼是高度重視群體生活的動物，他們的族群通常多達 36 頭，並在為首的公狼或母狼的領導下共同生活，並一起狩獵食物。沒有血緣關係的狼也可被收養進入狼群。狼群通常都很重視領土，並會定時巡邏以防入侵者入侵。除了紅狼以外，其他所有種類的狼都屬於 C. lupus 種。家犬包含野生的亞種澳洲野犬，都是屬於狼的一種。家犬經過 5 次的馴化過程後，已經和狼有顯著 (但和基因無關)的不同了。</string>
    <string _locid="100627">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n河口的沼澤地是很多植物和樹木種類的家，包括芬芳翠綠的木蘭樹，和纏繞著灰綠色鐵蘭的橡樹。河口深處水流停滯區域的矮樹叢中，也長滿了遍地的野草和莎草。在某些地區，冬天氾濫的河水會沖走無數的落葉，讓地面變乾淨，也讓新的植物可在此生長。</string>
    <string _locid="100628">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史:\n \n卡羅萊納的森林除了有長葉及短葉松樹、紫荊屬植物、數種樺樹、楓樹及橡樹外，還有很多其他的樹種。南卡羅萊納的沿海地帶有很多香蕉樹和扇葉棕櫚樹，而扇葉棕櫚樹便是南卡羅萊納州的暱稱「扇櫚之州」(Palmetto State) 的由來。</string>
    <string _locid="100629">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n大湖區附近的樹木包括東部松樹、白橡樹、糖槭和赤松等。英國人喜歡使用白松樹來建造大帆船的桅杆，但法國人在早期探索大湖區附近的荒野時，便已經使用高聳的松樹建造堡壘和防禦工事了。</string>
    <string _locid="100630">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n巴塔哥尼亞在南美洲的最南端，它的植物種類分布很廣，從牧草和小而結實的灌木，到安地斯山脈斜坡上的長青松樹和硬木，應有盡有。在風大的平原上，很容易看到營養不良和彎曲的南方樺。</string>
    <string _locid="100631">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史:\n \n落磯山脈上的樹木種類繁多，包含杜松、橡樹、柳樹、冷杉、雲杉和松樹。北美黃松有著特殊的「迷宮狀樹皮」，生長於海拔較低的南側山坡。像英格曼雲杉這樣的樹木能在海拔約 2,743 公尺的地方生長，多節的大枝松最高則可長至林線的位置，這種樹木有時也會盤踞於岩石的背風側。林線以上的區域極其寒冷且風勢強勁。能於該處存活的低矮苔原植物已演化出特殊的適應機制，能盡可能保存更多熱能，並保護自己不受強風和紫外線所傷。</string>
    <string _locid="100632">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n德克薩斯州是美國的第二大州，僅次於阿拉斯加州，它涵蓋了很多不同的地區和氣候，範圍可從松葉林、海灣延伸到草原、沙漠。此處常見的樹木包含杜松、豆科灌木、美洲薄殼胡桃及各種不同種類的橡樹。德克薩斯中部和北部在大平原的南方邊緣地帶，覆蓋著遼闊的大草原。在東邊有高聳的松樹，西邊的乾燥地帶則有矮小的杜松。</string>
    <string _locid="100633">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n育空的冬季很長，夏季很短，耐寒的穀物和開花植物在夏季享有短暫的生長期。枝葉稀疏的亞高山帶冷杉可完全適應大雪紛飛的育空冬季。馬列雲杉林和銀白雲杉林遍佈在育空地區長滿莎草的平原上。</string>
    <string _locid="100634">火車會沿著預設的貿易路線行進，將經驗值、食物、木材或錢幣運送到它經過的任何交易站。貿易路線會以泥路開始，而路可在遊戲過程中加以改善。在迷你地圖上，貿易路線會顯示為一條白線。任何玩家都可以在無人佔領的交易站地點建造交易站。而敵方玩家也可以沿著同一條貿易路線建造交易站。\n \n沿著貿易路線建造交易站，可幫助採集補充資源，並加快來自家鄉城市之貨物的速度。火車頭是貿易路線升級的最高等級，運貨速度比驛馬車與拉橇更快。\n \n歷史:\n \n早期的貨車大部分都是用木頭做的，並搭配鑄鐵做的輪子和手煞車。這些貨車負責運送各種貨物至北美各地。平板車用來運送體積較大或較重的貨物，而頂貨車則被用來運送小型貨物。</string>
    <string _locid="100635">城牆屬於防禦建築物，通常成環狀或弧型以圈住並保護單位，但也可置於狹小的通道以阻礙敵人的前進。它的價格便宜，並可有效地防禦突襲，可是一旦砲兵出現，城牆的功能便會大大地減弱。課程：最好可以越早修建城牆越好。敵人如果具備大規模的城牆，砲兵便是消滅它們 (或其他事物) 最好的方法。\n \n歷史：\n \n柵欄是新世界最早的防禦工事，建造的方式是將樹幹削尖，然後插入地面組成城牆。一部分的柵欄城牆，特別是帶點綠色的城牆，可有效的抵擋砲兵轟炸，因為他們被擊中後會產生反彈力，不像乾燥木材或石砌堡壘會裂開或破碎，可有效減低火砲的殺傷力。\n \n燒過的陶土牆比木材和石頭更能抵擋砲火的攻擊，最著名的星辰堡壘麥克亨利堡，便是由陶土所建成。 火砲時期的堡壘，不摻雜任何雕刻，並建有壕溝、稜堡和土石牆，可讓防禦著有更好的視野可以防禦及抵抗敵人。</string>
    <string _locid="100544">阿茲特克豹勇士趁著軍隊不在的時候，將阿茲特克人帶來這裡。\n \n歷史：\n \n有關阿茲特克人的領袖：\n \n十三世紀中期，阿茲特克人在德克斯可可湖附近定居。阿茲特克人的祭司和領袖特諾克，無意間發現並開發特諾克蒂特蘭城，並成為第一位統治者。這個國家歷經 11 位統治者，包含摩泰佐馬二世，他是 1519 年西班牙征服者登陸時統治阿茲特克人的君主，在西班牙人登陸後兩年便去世了。有兩位特拉托阿尼一直跟隨在摩泰佐馬二世身邊，一位是逵特拉華克 (阿茲特克人最後一位特拉托阿尼)，另一位則是夸特蒙克 (於 1824 年被西班牙人所殺)。</string>
    <string _locid="100545">西班牙人逼迫這些阿茲特克人為他們開採金礦和銀礦。只要殺掉阿茲特克人的俘虜者，他們便會自願加入您的隊伍。\n \n歷史：\n \n歐洲總督和西班牙征服者得到命令，必須將所有美洲原住民教化成基督教徒，抗命者一律處死或貶為奴隸。有些人和阿爾卡拉斯‧狄亞哥一樣，用極為殘酷暴力的手段逼迫他們屈服，而其他人則使用阿瓦‧馬卡的方法，用寬容和憐憫之心感化南美洲和中美洲的美洲原住民。</string>
    <string _locid="100546">防禦這些神殿以防止入侵者入侵。只要將西班牙人趕走，阿茲特克人便會與您分享從加勒比人那聽來有關月之湖的所見所聞。\n \n歷史：\n \n阿茲特克人建造了高大堅固的階梯金字塔。它是阿茲特克人多神信仰的中心，也是奉獻祭品的場所。他們相信只要能夠取悅太陽神，太陽便會每天升起，讓他們的帝國更強大。並不是所有的聖地都是阿茲特克人所建造的，例如在特奧提華坎城的月亮神殿和太陽神殿，人們對它們的了解少之又少。這支建造神殿的不知名種族 (可能是托爾鐵克人)，在西元前 1000 年，由於戰亂不得不放棄這座繁榮的城鎮離開。</string>
    <string _locid="100547">這些英勇的戰士屬於步兵單位，具有強大攻擊力和高生命值，但沒有遠距攻擊能力，但只具備近身攻擊能力。具有遠距攻擊能力的單位可在骨頭軍團近身前對其造成傷害，而且騎兵單位能夠迅速逃跑。\n \n歷史:\n \n骨頭軍團大致是以「基督和所羅門聖殿的貧苦騎士團」(又以「聖殿騎士團」之名為人所知) 為雛形所建立。聖殿騎士團是在十二世紀時為了保護前往聖地的朝聖者而成立，是個非常具影響力的教團。有些人認為聖殿騎士團是個腐敗的存在，因為他們涉足世俗錢財和政治領域的情況越來越嚴重。與其他騎士團比起來，他們行事更常以世俗事物為目標，而許多統治者也渴望奪下他們的勢力。聖殿騎士團中的某些成員在嚴刑拷打下承認自己信仰異端邪說，聖殿騎士團也在隨後的政治動盪中宣告瓦解，直至後世才獲得平反。\n \n有人大膽推測聖殿騎士團早在哥倫布發現新大陸的 100 年前，便曾帶領遠征隊前往北美洲，只是遠征並沒有成功。這項推測雖然尚未得到證實，但關於哥倫布的傳說中一直有聖殿騎士團的身影。據說哥倫布探險隊上的領航員擁有早期航海路線的航海圖，而且他們的船帆上畫有聖殿騎士團的紅十字標誌。</string>
    <string _locid="100548">這些英勇的士兵屬於步兵單位，具有強大攻擊力、高生命值和不錯的遠距攻擊能力。他們和大多數的遠距單位一樣，在射程範圍內的攻擊效率最佳。能夠迅速撤退或靠近骨頭軍團的單位對他們而言是一大威脅。\n \n歷史:\n \n骨頭軍團大致是以「基督和所羅門聖殿的貧苦騎士團」(又以「聖殿騎士團」之名為人所知) 為雛形所建立。聖殿騎士團是在十二世紀時為了保護前往聖地的朝聖者而成立，是個非常具影響力的教團。有些人認為聖殿騎士團是個腐敗的存在，因為他們涉足世俗錢財和政治領域的情況越來越嚴重。與其他騎士團比起來，他們行事更常以世俗事物為目標，而許多統治者也渴望奪下他們的勢力。聖殿騎士團中的某些成員最終在嚴刑拷打下承認自己信仰異端邪說，而騎士團也在隨後的政治動盪中宣告瓦解，直至後世才獲得平反。\n \n有人大膽推測聖殿騎士團早在哥倫布發現新大陸的 100 年前，便曾帶領遠征隊前往北美洲。這項推測雖然尚未得到證實，但關於哥倫布的傳說中一直有聖殿騎士團的身影。據說哥倫布探險隊上的領航員擁有早期航海路線的航海圖，而且他們的船帆上畫有聖殿騎士團的紅十字標誌。</string>
    <string _locid="100636">這位海盜船長可能在守護新世界的寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的海盜。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家及拓荒者可收集寶藏。\n \n歷史：\n \n海盜是在海上橫行的水手，他們靠殺害其他水手、劫走船隻和搶奪貨物。在西班牙人掠奪阿茲特克人後的幾個世紀內，印加人和馬雅人的財寶就是海盜的主要目標。西班牙的重型戰船由於運載黃金的關係，船身浸水較深。這些黃金從加勒比海運回西班牙是為了當作和法國、鄂圖曼及荷蘭打仗的資金。尋寶艦隊的速度緩慢、目標明顯，雖然防禦很強，但卻非常吸引海盜。在西印度公司 (West India Company) 擔任業務的荷蘭人皮耶‧西恩 (Piet Hien) 來到西印度群島五年後 (1628 年)，在無法克制的情況下搶西班牙尋寶艦隊。他把尋寶艦隊逼進馬坦茲灣 (Bay of Matanzas) 的角落，掠奪了價值將近上千萬基爾德的金銀財寶及貨物。\n \n某些海盜團體非常民主，他們用投票決定船長的人選及其他重要事項。水手之間會平均分配食物、酒及財富，但階級較高的海盜可分配到較多的東西，而在划船時受傷的海盜也可得到一筆可觀的補償金。除此之外，偷竊或毆打其他船員會遭受非常嚴厲的處分，而賭博也是絕對禁止的。</string>
    <string _locid="100177">這位海盜船長可能在守護新世界的寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的海盜。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家及拓荒者可收集寶藏。\n \n歷史：\n \n海盜是在海上橫行的水手，他們靠殺害其他水手、劫走船隻和搶奪貨物。在西班牙人掠奪阿茲特克人後的幾個世紀內，印加人和馬雅人的財寶就是海盜的主要目標。西班牙的重型戰船由於運載黃金的關係，船身浸水較深。這些黃金從加勒比海運回西班牙是為了當作和法國、鄂圖曼及荷蘭打仗的資金。尋寶艦隊的速度緩慢、目標明顯，雖然防禦很強，但卻非常吸引海盜。在西印度公司 (West India Company) 擔任業務的荷蘭人皮耶‧西恩 (Piet Hien) 來到西印度群島五年後 (1628 年)，在無法克制的情況下搶西班牙尋寶艦隊。他把尋寶艦隊逼進馬坦茲灣 (Bay of Matanzas) 的角落，掠奪了價值將近上千萬基爾德的金銀財寶及貨物。\n \n某些海盜團體非常民主，他們用投票決定船長的人選及其他重要事項。水手之間會平均分配食物、酒及財富，但階級較高的海盜可分配到較多的東西，而在划船時受傷的海盜也可得到一筆可觀的補償金。除此之外，偷竊或毆打其他船員會遭受非常嚴厲的處分，而賭博也是絕對禁止的。</string>
    <string _locid="100549">這些卻洛奇人在攻擊史都華的殖民地。照理說他們不會將史都華視為威脅。一定有什麼人在煽動他們反抗殖民地。\n \n歷史:\n \n卻洛奇弓兵使用的弓很獨特，兩端有名為「箭扣」的菱形溝槽可以固定弓弦。這種弓通常是以桑橙樹為材料，弓弦則以鹿腱製成。卻洛奇弓兵會在名為「射稈」的比賽中互相較量射箭的技術。比賽中的箭靶是由曬乾的玉米稈組成，因為這樣箭頭才不會因而損傷。</string>
    <string _locid="100550">這些卻洛奇人在攻擊史都華的殖民地。照理說他們不會將史都華視為威脅。一定有什麼人在煽動他們反抗殖民地。\n \n歷史:\n \n弓馬兵必須擁有高明的騎術，因為他們在射箭的同時只能以雙腿控制馬匹。弓馬兵和他的馬得合為一體地行動，因此對弓馬兵來說，擁有一匹可靠的馬作為夥伴非常重要。卻洛奇人最初的馬匹是從西班牙殖民者那邊得來的。在卻洛奇人向西遷移的期間，他們擴大繁殖馬匹並讓使其與平原馬交配。卻洛奇人的馬匹極富有價值，可以從牠們身上的特殊花紋來分辨牠們。</string>
    <string _locid="100551">這裡是卻洛奇領袖們策劃對殖民地攻擊的地方。摧毀這座建築物應該就能阻止卻洛奇人的攻擊。\n \n歷史:\n \n卻洛奇人生活在農耕村落，房子多以枝條和泥土建成，屋頂大多覆有花朵或青草。這種傳統房舍後來被外型更像歐洲小木屋的房子所取代。在卻洛奇村落中，房舍圍繞一座中央議事堂而建，議事堂的功用是舉辦儀式活動，包括開戰前的儀式或政治性的儀式。</string>
    <string _locid="100552">這是印加人的領袖。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。印加領袖可以收集寶藏，但無法建造交易站。\n \n歷史:\n \n歷史上記載的印加君主共有 13 人。印加君主和世界上的其他君王和法老一樣都稱自己的權力是上天所授予，因此其統治權不容質疑。人民的房舍和屋內物品都屬於個人財產，但土地、建築物及其他所有事物都屬於國家所有。根據一項名為「米塔制」(mita) 的傳統制度，印加的成人有義務參與帝國的大型公共建設，例如修築建築物或舖設道路 (西班牙人則利用這項傳統強迫印加人到他們的礦場勞動)。印加帝國維持了大約百年之久，帝國始於帕查庫特克君主，他透過一連串的軍事行動將現今哥倫比亞北部至智利北部的原住民都納入印加帝國的統治之下，此情形直到西班牙人抵達此地才有所改變。</string>
    <string _locid="100553">這是酋長的女兒。雖然她平常很擅長在荒野中辨明方向，但現在卻迷了路。如果您能幫助她回家，她的家人會很感謝您的。\n \n歷史:\n \n在拉科塔人的語言中，其中一句最侮辱人的話意思是「你活得像是沒有任何家人一樣」。從這句話便可看出家庭對拉科塔人的重要性。拉科塔人的家庭一般由祖父母、父母和子女三代共同組成，子女必須聽從長輩的教導，並向他們學習。每個人在行動時都需考量自己一舉一動可能對所有家庭成員造成的影響。</string>
    <string _locid="100554">這座石橋已被摧毀，倒塌的石塊堵住了隘口，俄羅斯軍隊必須找到另一條向西前進的路。\n \n歷史:\n \n「石頭沒有生命，所以它們也不會死亡。就是這樣。」\n  -- 馬爾欽‧辛曼斯基 (Marcin Szymanski)</string>
    <string _locid="100555">這艘小船可在水上運送單位。\n \n歷史：\n \n小船和其他小型船隻屬於航海船設備的一部分，具有多方面的用途。它們通常放置於甲板上或船側，如果船身太大，便會拖曳在航海船的後方。在大帆船時代，小船是用來作為運輸用的船隻，例如將水手從航海船運送到船艦上、到岸上拿取補給品，或者維修在海上的船隻。</string>
    <string _locid="100556">這座乾船塢正在進行船隻維修工作。\n \n歷史:\n \n美洲的第一座乾船塢位於麻薩諸塞州的查爾斯頓。乾船塢可將船上的水抽乾，方便對船體進行維修作業。在乾船塢出現以前，必須將船隻翻倒至側面才能夠修理船底。然而這種方式必須耗費大量人力來取下桅杆、移除船上的槍砲和其他易鬆脫的零件。這個移除必要部件的工作最長需要花 3 週時間，而在將船體轉正後，還得花費更多時間將拆下的部件重新裝上。  </string>
    <string _locid="100271">這是探勘這個區域的平民及士兵的暫時營地。</string>
    <string _locid="100272">有些營地的使用時間比其他營地短暫。克拉特蘇普要塞 (Fort Clatsop) 是一個小型的木造堡壘，也是「探索隊」(Corps of Discovery) 的根據地，探索隊也被稱為「路易斯及克拉克遠征隊」(Lewis and Clark Expedition)。克拉特蘇普要塞的建築結構是由威廉‧克拉克 (William Clark) 繪製，並花了一個月的時間才完成這兩座斜頂式的建築物。1805 年的寒冬，探索隊就在此駐紮，並和克拉特蘇普部落交易商品及資訊。克拉特蘇普要塞便是依據克拉特蘇普部落而命名。探索隊在 1806 年開始緩慢地向東朝聖路易斯前進。</string>
    <string _locid="100557">燃燒的船隻一旦衝撞其目標，便會爆炸並製造很嚴重的損害。它的生命值很低，對遠距攻擊沒有防備的能力。記得必須在被它衝撞前逃跑或將它擊沉。如果您所指揮的船隻為火戰船，試著瞄準燃燒的船然後快速擊沉它。\n \n歷史：\n \n大帆船上的所有物件，從木條和接合用的焦油到充滿油污的繩索、帆布和火藥，基本上都很容易燃燒，火藥尤其嚴重。黑色火藥船也稱為火戰船，水手會將它們點上火，然後讓它們漂流 (或者由階級較低的水手駕駛，在碰撞前逃跑) 至敵人的船艦，使敵人的船隻著火進而爆炸。有時侯敵人甚至會將火戰船駛入港灣，然後將停靠在岸邊的船隻全部炸燬。\n \n英國皇家海軍曾經使用火戰船攻擊強大的西班牙無敵艦隊。西班牙艦隊在無法找到適合的港口和較深的繫船區下，將船艦集合成防禦弧形進入英國人突如其來的火戰船隊中，西班牙艦隊因為英國人的這項舉動而混亂，攻擊力也因此降低了不少。也因為如此，英國艦隊才能在能力相當的情況下對抗西班牙無敵艦隊。</string>
    <string _locid="100558">只要控制了這個固定大砲所在之處的人就能將其納為己用。它的射程很遠，能造成很大的破壞。是個能消滅傳奇人馬的強大武器。\n \n歷史:\n \n人類在戰爭中使用堡壘已有數千年的歷史了。有些堡壘裝有加農砲，可保護堡壘不受敵人侵犯。然而，即使有固定砲也無法保證堡壘會就此安全無虞。例如在 1775 年，有一小群美國人從一道未上鎖的門溜進了紐約的提康德羅加堡 (Fort Ticonderoga)，接著便從英國人手中奪下了該堡壘。打敗那些熟睡中英國人的是美國的綠山兄弟會 (Green Mountain Boys)，整個入侵過程中他們只開了一槍。\n \n後來很多堡壘因為派不上用場便荒廢了，提康德羅加堡也在 1780 年遭逢相同命運。</string>
    <string _locid="100559">這個大砲需要好好整修一番才能再次使用，不過一旦整修完畢，肯定能發揮不少效用。為什麼它看起來這麼眼熟呢?\n \n歷史:\n \n人類在戰爭中使用堡壘已有數千年的歷史了。有些堡壘裝有加農砲，可保護堡壘不受敵人侵犯。然而，即使有固定砲也無法保證堡壘會就此安全無虞。例如在 1775 年，有一小群美國人從一道未上鎖的門溜進了紐約的提康德羅加堡 (Fort Ticonderoga)，接著便從英國人手中奪下了該堡壘。打敗那些熟睡中英國人的是美國的綠山兄弟會 (Green Mountain Boys)，整個入侵過程中他們只開了一槍。\n \n後來很多堡壘因為派不上用場便荒廢了，提康德羅加堡也在 1780 年遭逢相同命運。</string>
    <string _locid="100560">堡壘是很堅固的防禦型建築物，由牆、塔樓、城門及堡壘牆內的建築物所組成。塔樓會發射彈藥，因此在攻擊堡壘時，最好派出射程比塔樓遠的單位，或派出擅長攻擊建築物的單位來攻擊。例如類似鷹砲的砲兵單位 (尤其是迫擊砲) 是摧毀堡壘最佳的武器。\n \n歷史：新世界的堡壘種類範圍很廣，從可作為哨站或保護分水嶺的木柵欄，到外型不規格的星辰堡壘通通都有。星辰堡壘有突出土牆及石牆，可用來保護重要港口、礦場、城市及陸地上的貿易路線。\n \n1812 年的二次獨立戰爭結束後，美國為了加強沿海防禦，在南卡羅萊納州的查理斯頓 (Charleston) 附近建造了桑特堡 (Fort Sumter)。</string>
    <string _locid="100561">堡壘是堅固的防禦型建築物，由城牆、塔樓、城門及牆內的各種建築物組成。敵人會從塔樓發射彈藥，因此攻擊堡壘時，最好派出射程比塔樓遠的單位或能對建築物造成大量傷害的單位來發動攻擊。鷹砲等火砲適合用來摧毀堡壘，其中又以迫擊砲的破壞力最強。\n \n歷史: 在新世界的各種堡壘中，有以木柵欄倉促組裝而成的哨站或分水嶺保護站，也有層層擴展的星辰堡壘。星辰堡壘具有角度特殊的土牆與石牆，可以保護重要的港口、礦場、城市以及陸上貿易路線。\n \n提康德羅加堡最初是法國人所建造，並取名為鐘琴堡 (Fort Carillon)。這座堡壘是個戰略樞紐，守衛著香普蘭湖 (Lake Champlain) 的水道和一條通往喬治湖 (Lake George) 的路線，此外這裡也是法國印第安人戰爭 (又名為「七年戰爭」) 期間多場重要戰役的發生地。1759 年，英國人在傑佛瑞‧艾摩斯特 (Jeffrey Amherst) 將軍的帶領之下佔領了這座堡壘。伊森‧艾倫 (Ethan Allen) 和其綠山兄弟會 (Green Mountain Boys) 夥伴在萊星頓及康科特進行戰鬥的短短幾週後，便發動游擊戰並成功佔領了鐘琴堡。當時堡壘內為數不多的英國駐軍還不知道發生戰鬥的消息。</string>
    <string _locid="100562">堡壘是很堅固的防禦型建築物，由牆、塔樓、城門及堡壘牆內的建築物所組成。塔樓會發射彈藥，因此在攻擊堡壘時，最好派出射程比塔樓遠的單位，或派出擅長攻擊建築物的單位來攻擊。例如類似鷹砲的砲兵單位是摧毀堡壘最佳的武器。\n \n歷史：新世界的堡壘種類範圍很廣，從可作為哨站或保護分水嶺的木柵欄，到外型不規格的星辰堡壘通通都有。星辰堡壘有突出土牆及石牆，可用來保護重要港口、礦場、城市及陸地上的貿易路線。\n \n羅拉米堡壘 (Fort Laramie) 就在現今懷俄明州的羅拉米堡壘附近，它是威廉‧蘇布雷特 (William Sublette) 及羅伯特．肯貝爾 (Robert Campbell) 為毛皮貿易所建的基地。美國政府在 1849 年購買這座堡壘，用來保護進入猶他州、懷俄明州和奧勒岡州的拓荒者。拉科塔人為了阻止拓荒者和士兵進入粉河區域 (Powder River Country) 而發動攻擊，但最後還是被美國軍隊擊敗。由於沃格拉拉的拉科塔族酋長紅雲 (Red Cloud) 帶領的美洲原住民軍隊造成美軍嚴重傷亡，因此美國政府最後簽訂了羅拉米堡壘協定，答應不再侵犯拉科塔族的保護區，維持了短暫的和平。</string>
    <string _locid="100563">堡壘是堅固的防禦型建築物，由城牆、塔樓、城門及牆內的各種建築物組成。敵人會從塔樓發射彈藥，因此攻擊堡壘時，最好派出射程比塔樓遠的單位或能對建築物造成大量傷害的單位來發動攻擊。鷹砲等火砲適合用來摧毀堡壘，其中又以迫擊砲的破壞力最強。\n \n歷史: 在新世界的各種堡壘中，有以木柵欄倉促組裝而成的哨站或分水嶺保護站，也有層層擴展的星辰堡壘。星辰堡壘具有角度特殊的土牆與石牆，可以保護重要的港口、礦場、城市以及陸上貿易路線。\n \n位於聖奧古斯丁的聖馬科斯堡 (Castillo de San Marcos) 是美國本土最古老的石造城堡。該城堡始建於 1672 年，耗時 23 年完工。英國人曾多次轟炸這座堡壘，但一直無法從西班牙人手中奪下它。西班牙人直到 1763 年放棄佛羅里達的統治權時才一併將該地的堡壘交給英國人。英國人在美國革命期間將聖馬科斯堡作為南方的作戰基地，後來他們在 1784 年將該堡壘交還給西班牙人統治。隨後佛羅里達成為美國的邊境領土，聖馬科斯堡也在 1821 年變成隸屬美國的堡壘。之後這座城堡又易手了兩次。</string>
    <string _locid="100564">堡壘是很堅固的防禦建築物，包含城牆、砲塔、城門及所有堡壘城牆內的建築物。砲塔是發射彈藥的主要位置，因此最好可以派出射程比砲塔遠，或可以對建築物造成嚴重傷害的單位進行攻擊。像鷹砲一樣的槍砲，特別是迫擊砲，是摧毀堡壘最佳的武器。\n \n歷史：在新世界中的堡壘種類範圍很廣，從可作為哨站或保護分水嶺的木柵欄到綿延的星辰堡壘都有。星辰堡壘的突出陶土牆和石牆，可用來保護重要港口、礦場、城市及陸上的貿易路線。\n \n克拉特蘇普要塞是一個木材建築的小型堡壘，也是探索部隊 (又稱為路易斯和克拉克遠征隊) 的根據地。克拉特蘇普要塞的建築構圖是由威廉‧克拉克所繪，並花了數個月的時間才完成這兩座平頂坡式建築物。1805 年的寒冬，探索部隊在此駐紮，並和克拉特蘇普部落交換物品和資訊。克拉特蘇普要塞便是依據克拉特蘇普部落所命名。探索部隊在 1806 年開始緩慢地向東朝聖路易斯前進。</string>
    <string _locid="100565">堡壘是堅固的防禦型建築物，由城牆、塔樓、城門及牆內的各種建築物組成。敵人會從塔樓發射彈藥，因此攻擊堡壘時，最好派出射程比塔樓遠的單位或能對建築物造成大量傷害的單位來發動攻擊。鷹砲等火砲適合用來摧毀堡壘，其中又以迫擊砲的破壞力最強。\n \n歷史: 在新世界的各種堡壘中，有以木柵欄倉促組裝而成的哨站或分水嶺保護站，也有層層擴展的星辰堡壘。星辰堡壘具有角度特殊的土牆與石牆，可以保護重要的港口、礦場、城市以及陸上貿易路線。\n \n多年來，有許多座堡壘先後建於摩爾特里堡 (Fort Moultrie) 的原址之上。最初是個利用扇葉棕櫚樹軟質枝幹搭建成的柵欄，這面柵欄在 1776 年 6 月擋下了英國軍隊加農砲的攻擊。現今南卡羅萊納州的州旗便是以扇葉棕櫚樹的圖案來作為紀念。1798 年，原本的堡壘被一座更堅固的堡壘所取代，但第二座摩爾特里堡被 1804 年的一場颶風吹垮，因此後來又以磚塊重建。</string>
    <string _locid="100566">堡壘是很堅固的防禦建築物，包含城牆、砲塔、城門及所有堡壘城牆內的建築物。砲塔是發射彈藥的主要位置，因此最好可以派出射程比砲塔遠，或可以對建築物造成嚴重傷害的單位進行攻擊。像鷹砲一樣的槍砲，特別是迫擊砲，是摧毀堡壘最佳的武器。\n \n歷史：在新世界中的堡壘種類範圍很廣，從可作為哨站或保護分水嶺的木柵欄到綿延的星辰堡壘都有。星辰堡壘的突出陶土牆和石牆，可用來保護重要港口、礦場、城市及陸上的貿易路線。\n \n聖若瑟福塔力沙堡是南美洲最大的殖民堡壘。它建於 1764 年，是用葡萄牙船隻上的壓載物所製成。堡壘是為了預防法國人侵略亞馬遜河北方地區所建造的。 它防禦著著今日巴西的阿瑪帕城。</string>
    <string _locid="100567">堡壘是堅固的防禦型建築物，由城牆、塔樓、城門及牆內的各種建築物組成。敵人會從塔樓發射彈藥，因此攻擊堡壘時，最好派出射程比塔樓遠的單位或能對建築物造成大量傷害的單位來發動攻擊。鷹砲等火砲適合用來摧毀堡壘，其中又以迫擊砲的破壞力最強。\n \n歷史: 在新世界的各種堡壘中，有以木柵欄倉促組裝而成的哨站或分水嶺保護站，也有層層擴展的星辰堡壘。星辰堡壘具有角度特殊的土牆與石牆，可以保護重要的港口、礦場、城市以及陸上貿易路線。\n \n又名為阿拉莫 (Alamo) 的瓦雷羅聖安東尼奧佈道所 (Mission San Antonio de Valero) 是德克薩斯州最著名的一座堡壘。此地曾發生一場英勇的守衛戰。當時的守城者不足 200 人，而敵方人數是他們 15 倍，儘管最終還是戰敗了，但他們在安東尼奧‧羅培茲‧聖安納將軍 (Antonio Lopez de Santa Anna) 帶領的墨西哥軍隊攻勢下堅持了一星期之久。這些人的壯烈犧牲刺激了德克薩斯州的領導階層，當時他們正內鬥不休，因而使陷入困境的阿拉莫守城者等不到足夠的援軍相助。六週之後，「勿忘阿拉莫!」的口號使德克薩斯人在聖哈辛托 (San Jacinto) 集結，後來他們在此俘虜了聖安納將軍並將墨西哥軍隊徹底擊潰。</string>
    <string _locid="100568">堡壘是很堅固的防禦型建築物，由牆、塔樓、城門及堡壘牆內的建築物所組成。塔樓會發射彈藥，因此在攻擊堡壘時，最好派出射程比塔樓遠的單位，或派出擅長攻擊建築物的單位來攻擊。例如類似鷹砲的砲兵單位 (尤其是迫擊砲) 是摧毀堡壘最佳的武器。\n \n歷史：新世界的堡壘種類範圍很廣，從可作為哨站或保護分水嶺的木柵欄，到外型不規格的星辰堡壘通通都有。星辰堡壘有突出土牆及石牆，可用來保護重要港口、礦場、城市及陸地上的貿易路線。\n \n烏哈堡壘 (Fort Whoop-Up) 就建在西北區域 (North West Territory) 西南角的漢彌頓堡壘 (Fort Hamilton) 遺址上，它是兩位美國人在 19 世紀中期所建造的。當時在美國與原住民交易酒類是非法的行為，這兩個美國人就為了在加拿大與原住民交易酒類而蓋了烏哈堡壘。這個堡壘還被用來進行駭人聽聞的水牛皮革交易，成千上萬的水牛因而遭到獵殺。烏哈堡壘是個矮、長的建築物，還有木製的柵欄。西北騎警 (North West Mounted Police，加拿大騎警的前身) 成立後，烏哈堡壘和其他用來交易威士忌的堡壘也關閉或荒廢。西北騎警在 1875 年把烏哈堡壘改為自己的基地。</string>
    <string _locid="100569">藏骨集團一直尋找青春之泉。如果青春之泉的泉水真能讓人長生不老，那藏骨集團的勢力將會變得比現在更強大。因此絕不能讓藏骨集團在新世界有任何容身之地。\n \n歷史:\n \n1513 年，西班牙探險家胡安‧龐塞‧德萊昂 (Juan Ponce de Leon) 在北佛羅里達的東岸登陸，他在尋找比米尼島 (Bimini)，也就是傳聞中青春之泉的所在地。胡安是從加勒比人的傳說中得知青春之泉的存在，加勒比人指引他到一個名為「比米尼」的地方，那是一個位於佛羅里達東方 80 公里處的島嶼。他從未成功找到青春之泉，但他在北美洲為西班牙佔領了一大塊版圖。</string>
    <string _locid="100570">遊戲資訊:\n \n護衛艦是種速度很快的船隻，具有高生命值及高攻擊力，非常善於攻擊其他船隻，但是容易受建築物及陸地砲兵單位所傷。進入工業時代後便可以生產護衛艦，不過有數量上的限制。\n \n護衛艦有一種特殊的舷側攻擊方式，能一次發射船上所有的加農砲，形成毀滅性的砲擊轟炸。這種攻擊方式每發射一次後便需要重新裝填彈藥。您可以在新世界建造護衛艦，也可以從家鄉城市運送過來。\n \n歷史:\n \n護衛艦隨著時代進步而大有改變，最初的設計既輕便又迅速，並輔以優秀的武裝，主要用途在於偵察、搶奪貿易貨物，並在缺乏大型戰艦的情況下到戰場應戰。護衛艦早期用於傳遞訊息以及護送高官顯要。後來，護衛艦從單層甲板配備 20 至 30 座加農砲，倍增為雙層甲板配備 40 至 60 座加農砲。仍使用快速輕型護衛艦的英國護衛艦船長，在上級命令下禁止和美國威力強大的重型護衛艦正面交鋒，除非數量比美國護衛艦多出一倍才可攻擊。\n \n護衛艦重約 950 噸，長約 45 公尺。</string>
    <string _locid="100571">如果這些加農砲飛越落磯山脈，那東邊的殖民地將會成為一片廢墟。俄羅斯的軍隊太過強大，無法正面迎擊，必須用其他方法阻止他們。\n \n歷史:\n \n加農砲是一種射程很遠的大砲。最大型的加農砲通常被稱為「重型火砲」。\n \n俄羅斯著名的其中一種加農砲名為沙皇加農砲。那是一門重達 40 噸的巨大加農砲，為了在發生戰爭時保衛克里姆林宮而設計。沙皇加農砲製造於 1586 年，後來於 1835 年打造了一個砲架來移動這門大砲。據金氏世界紀錄的記載，沙皇加農砲是有史以來最巨大的榴彈砲。</string>
    <string _locid="100572">這個人是他人民的領袖，他們依賴他的智慧和領導。他將會幫助您，但是他必須將人民的需求放在第一位。\n \n歷史:\n \n有很多美洲原住民部落居住在美國的大平原上，包含拉科塔人、卡曼契人、夏安人、達科塔人和黑腳人。他們靠打獵所得的獵物為生，並且喜愛名為美洲野牛 (或水牛) 的遊戲。\n \</string>
    <string _locid="100574">火環兵是一種作戰方式與砲兵類似的早期近距步兵單位。他們是最早能對建築物造成不小破壞的步兵單位。他們的速度比一般砲兵稍快，但仍比一般步兵來得慢。\n \n歷史:\n \n在 1565 年的馬爾他圍城戰期間，馬爾他的守城者 (聖約翰騎士團) 極度依賴燃燒型武器，而煙火環便是其中一種。這些以火藥和木材製成的武器被用來對付意圖攻入聖艾摩要塞 (Fort St. Elmo) 的鄂圖曼火槍兵。燃燒型武器發揮了極大效用，迫使鄂圖曼火槍兵從攻擊中撤退。約有 2,000 名精銳鄂圖曼火槍兵在進攻聖艾摩要塞的過程中死亡，而聖約翰騎士團的陣亡人數僅 80 人左右。打贏圍成戰後，聖約翰騎士團 (又名為醫院騎士團) 便一直統治馬爾他直到 1798 年。</string>
    <string _locid="100575">這個印加哨站可以保護您不受攻擊。發生戰鬥時躲在這座哨站下可以提高您生存的機會。\n \n歷史:\n \n\n坦普 (Tampu) 是印加文化中的哨站，能為行進中的士兵提供食物、衣服和武器。每個坦普相距約行軍一天的距離，這種哨站的存在能確保不論軍隊在哪裡落腳，士兵們都不需掠奪鄰近村莊就能取得所需物資。事實上，犯下任何搶劫罪行的士兵都會受到嚴厲的處分。</string>
    <string _locid="100576">這是印加人民祭神的地方。\n \n歷史：\n \n印加的神廟通常以祭拜太陽神為主。印加人相信他們是太陽神的後代，因此常常精心設計祭典的儀式，特別是在冬至的時候，他們會祈求太陽神不要拋棄他們。這些儀式包含跳舞、唱歌、喝麥酒，以及食用含有美洲駝血液的麵包。\n \n印加建築物的特色在於他們在沒有任何東西的固定下，利用地心引力的力量，將大量的石頭完整地排列組合並固定。他們使用不規則的石頭所建造的房舍，並沒有太大的特色，但他們那用巨石砌成的高牆確是印加的代表。印加人喜愛用直線來裝飾他們的裝飾品和雕刻品。</string>
    <string _locid="100577">諾娜凱和他的哥哥卡念居住在建造這座長屋的部落中。諾娜凱一直到現在還住在這裡，而卡念則和約翰‧布萊克一起到遠方去了。\n \n歷史：\n \n世界上很多角落都有不同樣式的長屋出現，而在北美洲最著名的便是豪丹諾蘇尼人的長屋。他們將燒過變硬的柱子折彎，綁在另一邊的柱子上，形成圓型的屋頂。長屋四邊都有門可以進出，冬天的時候也可以在門後躲避寒風。高大如架式床鋪的平臺，為長屋提供不少可用的空間。一般的長屋長約 15 至 18 公尺，寬約 5 至 6 公尺。一間長屋可容納 20 個家族以上。</string>
    <string _locid="100578">這是莉絲的旗艦「火燒巴黎」。由於莉絲本人可能就在船上，而且那艘旗艦可說是相當難對付，您最好還是將船開往別處。\n \n歷史:\n \n當時有支小型護衛艦隊正要將士兵載往法國在小安地列斯群島的殖民地，而莉絲從他們手中奪下了這艘船艦。她在護衛艦隊下錨靠岸躲避暴風雨的時候突襲他們。伊莉莎白決心要拿下這艘光潔亮麗的旗艦，因此刻意稍微偏離目標，朝孤立無援的船隻發射一連串砲彈。等旗艦上的士兵都乘坐小船逃離後，她便迫不及待地去收下這個新獎賞，並將其命名為「火燒巴黎」。\n \n海盜通常都是透過不合法的途徑取得船隻。取得船隻後，他們便會開始進行改造，以讓它變得更快、更具攻擊性、更靈巧，並有更多的空間可利用。足夠的空間對海盜船來說很重要，因為他們常常需要載運大量的船員以幫忙戰鬥，或是駕駛在航程中取得的其他船隻。\n \n海盜很少能有機會進到乾船塢維修船隻，因此他們通常就是將船拖到海邊，讓它以側面倒下，然後再開始維修船體。</string>
    <string _locid="100579">可讓採集者 (拓荒者、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 採集錢幣的礦床。\n \n歷史:\n \n歐洲人在新世界發現了大批白銀，尤其是中南美洲地區。白銀流入歐洲對歐洲經濟有重大影響，造成了一段時間的通貨膨脹。從中南美洲取得的白銀被鑄成了「西班牙銀元」(Pieces of Eight)，透過西班牙船隻在世界各地流通。載著這種貨幣的船隻對海盜來說有莫大吸引力，因此西班牙銀元和海盜間的連結也成了常見海盜故事中的一部分。\n \n1850 年代的淘金潮在北美洲退燒後，探礦者發現了下一個標的: 銀礦。內華達州卡森市附近的康斯托克礦脈當時是舊西部最著名的銀礦產地。</string>
    <string _locid="100580">這些工人擅長進行爆破，他們能投擲炸彈捆來對建築物造成大規模破壞。\n \n歷史:\n \n在古代社會便有使用白銀和黃金的紀錄。雖然以現代的標準來看，黃金的價值比白銀高許多，但某些古代社會重視白銀更勝黃金。許多人因為在新世界發現銀礦而一夜致富。新世界大部分的銀礦不需要深入地底挖掘，這對礦工而言算是一件幸事。</string>
    <string _locid="100581">這是摩根‧布萊克的旗艦「聖艾摩號」。摩根身為聖約翰騎士團的一員，不僅是一位優秀的戰士，也是一位能幹的水手。他在地中海上攻擊鄂圖曼人的船隻和城市，或對敵人的攻勢施以反擊，磨練自己的航海技術。\n \n歷史:\n \n摩根的旗艦在地中海歷經了多次航海的磨練。聖約翰騎士團會從他們的島嶼要塞馬爾他派出流線型的輕型戰船到附近的海域巡航，以揪出任何有意反抗的勢力，特別是鄂圖曼人的船隻。聖約翰騎士團有一艘名為「聖安娜號」(Sant'Anna) 的巨型旗艦，由於船身笨重且維修經費龐大，因此他們將這艘船拆解開來。摩根這艘旗艦的桅杆便是從聖安娜號上取下的，聖艾摩號承襲了不少聖安娜號航行時的顛簸與笨拙。</string>
    <string _locid="100582">這個男孩想回到他母親族人所在的卡利納果村落，如果您可以找到他的獨木舟，讓他平安回家，莉絲會對您另眼相待。他的族人住在港口東方偏南的一座島嶼上。\n \n歷史:\n \n卡利納果人過去是一支兇猛好戰的民族，他們也被稱為加勒比人。他們是優秀的水手，曾以獨木舟和木筏穿越加勒比海。他們為人所知的事蹟包括迫使其他島嶼部落遷居別處，還有從當地聚落和歐洲拓荒者聚落強搶婦女。加勒比人湯瑪士‧華納 (Thomas Warner) 便是一位英國富裕殖民者和一位加勒比女子生下的混血兒。他在父親的家中長大並接受教育，但在他 15 歲時父親去世後，便被趕出家門。湯瑪士於是回到母親的部落，並成為卡利納果人的酋長。他藉著流利的英語、法語和加勒比語，誘使英國和法國對立，藉此保護加勒比人。湯瑪士‧華納後來成為多明尼加的副總督，最後晉升為總督。他在任內極力維護卡利納果部族和英國人之間的和平。華納最後被他同父異母的英國人兄弟菲力浦‧華納 (Philip Warner) 所殺，而他的族人也被菲力浦消滅殆盡。</string>
    <string _locid="100583">卡念使用弓和刀子攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動一次特殊的遠距攻擊。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。卡念可以收集寶藏，但無法建造交易站。\n \n歷史:\n \n卡念這幾十年來，為了保護姪子和孫姪女的安全，一直不停追蹤藏骨集團的下落。他在追蹤的期間獲悉藏骨集團的活動、陰謀、計畫和野心，並在最近得知新任大裁判官的真實身分。</string>
    <string _locid="100584">這名鐵路工人應該要努力鋪設獵鷹公司的鐵路。如果艾蜜莉亞發現他沒有在工作，會很不高興的。\n \n歷史:\n \n十九世紀中期，由於加州發現黃金，加上郵政路線需求日益增加，因此人們開始建造橫貫北美洲的鐵路。最初由於工人短缺，建造鐵路的工程一度陷入困境。但這個問題很快便解決了，南北戰爭退伍的老兵們開始加入鐵路的修建，也因此讓聯合太平洋鐵路公司得以在短短的四年內完成橫跨超過 2,700 公里荒野的鐵路。由於鐵路工人的工資很低，而且工作環境很差，因此常常發生罷工。聯合太平洋鐵路公司為了解決罷工的問題，於是引進中國勞工來完成鐵路。</string>
    <string _locid="100585">趕快摧毀這座石橋以防止俄羅斯軍隊使用這條通道。\n \n歷史：\n \n跨越落磯山脈的通道可達數公里遠。倫希通道是路易斯與克拉克第一次跨越大陸分水嶺，離開路易斯安那並購案土地 (落磯山脈苦根範圍約 3 公里的鞍狀山脊土地)，所用的通道。而南方通道則是拓荒者用來西行至奧勒岡州地區 (落磯山脈 32 公里的山谷) 所用的通道。</string>
    <string _locid="100586">這艘船很久前便遇難了，裡面裝滿西班牙人從印加、馬雅和阿茲特克人那掠奪而來的黃金和寶藏。採集者可以把它當作金礦收集錢幣。\n \n歷史：\n \n新世界有很豐富的銀、黃金和寶石，因此西班牙艦隊一年都會到新世界一次，將寶藏運回西班牙。而海盜也經常在法國和英國政府的默許下，搶奪並擊沉西班牙尋寶艦隊。這些寶藏是西班牙人在歐洲的戰爭資金，他們也曾經因為這些寶藏而成為歐洲最富有的國家。\n \n西班牙尋寶艦隊曾經多次被颶風和海盜所攻擊，因此在 1622 年、1715 年和 1733 年，至少有三支最主要的西班牙尋寶艦隊在佛羅里達沿岸發生不幸。</string>
    <string _locid="100587">這裡面可能放有可用的單位、資源或寶藏。若要得到裡面的東西，必須先攻擊並摧毀柵欄。\n \n歷史：\n \n柵欄是天然的防禦結構，是由樹幹所製成的完整或切開的柱子排列而成。它可以用來保護並阻擋敵人，但也可以作為放置及保管物件的容器。</string>
    <string _locid="100588">這裡面可能放有可用的單位、資源或寶藏。若要得到裡面的東西，必須先攻擊並摧毀柵欄。\n \n歷史：\n \n柵欄是天然的防禦結構，是由樹幹所製成的完整或切開的柱子排列而成。它可以用來保護並阻擋敵人，但也可以作為放置及保管物件的容器。</string>
    <string _locid="100589">第爾卡多一直想盡辦法不要讓艾倫、摩根和莉絲發現他的尋寶船，尤其要是讓莉絲發現就不好了 (不過第爾卡多自己還不知道這一點)。若要奪取尋寶船，要盡可能靠近船隻。一旦成功奪取船隻，就能持續取得裡面的錢幣，但一艘船只能奪取一次。\n \n歷史:\n \n新世界有很豐富的銀、黃金和寶石，因此西班牙艦隊每年都會到新世界一次，將寶藏運回西班牙。而海盜也經常在法國和英國政府的默許下，搶奪並擊沉西班牙尋寶艦隊。這些寶藏是西班牙人在歐洲的戰爭資金，而這些從新世界湧入的寶藏，也讓他們一度成為歐洲最富有的國家。\n \n西班牙尋寶船多次受到颶風和海盜攻擊，造成一些載運寶藏的船隻沉沒。在 1622 年、1715 年和 1733 年，至少有三支主要的尋寶艦隊在佛羅里達海岸發生不幸。</string>
    <string _locid="100638">藏骨集團的成員在這些巨大的重型戰船中，裝載著無數的錢幣。他們在新世界的意外之財，足夠用來執行他們多年來邪惡的陰謀。\n \n歷史：\n \n新世界有很豐富的銀、黃金和寶石，因此西班牙艦隊一年都會到新世界一次，將寶藏運回西班牙。而海盜也經常在法國和英國政府的默許下，搶奪並擊沉西班牙尋寶艦隊。這些寶藏是西班牙人在歐洲的戰爭資金，他們也曾經因為這些寶藏而成為歐洲最富有的國家。\n \n西班牙尋寶艦隊曾經多次被颶風和海盜所攻擊，因此在 1622 年、1715 年和 1733 年，至少有三支最主要的西班牙尋寶艦隊在佛羅里達沿岸發生不幸。</string>
    <string _locid="100590">搶奪這輛裝有資源的馬車，並且帶回您的市鎮中心。它將會提供您所需的食物、木材和錢幣。\n \n歷史:\n \n前線的拓荒者帶著裝有物資的馬車向西方前進。馬車載滿了拓荒者到達目的地後所需的所有物資。載滿物資的馬車已經沒有乘載拓荒者的空間，因此拓荒者必須步行至目的地，對大部分的拓荒者來說反而是好事，因為沒有人喜歡一路顛簸至目的地。通常只有婦女、小孩和病患會搭乘在馬車後方。</string>
    <string _locid="100591">搶奪這輛裝有資源的馬車，並且帶回您的市鎮中心。它將會提供您所需的錢幣箱。\n \n歷史:\n \n1848 年，在薩特磨坊 (Sutter's Mill) 發現金塊的流言傳出後，吸引大批的探礦者前來美洲的蠻荒西部。少數的勘探者因金礦致富，大部分的人則是放棄了希望，不管如何，礦場的繁忙生活的確為城鎮帶來財富，而移民至西部的人也在數十年來絡繹不絕。</string>
    <string _locid="100592">搶奪這輛裝有資源的馬車，並且帶回您的市鎮中心。它將會提供您所需的食物箱。\n \n歷史:\n \n拓荒者依賴他們所能種植、交換和狩獵的食物為生。在花園種植的種子，都是他們自己帶來或是從東方家鄉寄來的，有時候也會從商店購買。前線拓荒者大部分時間都在煩惱要如何填飽肚子，因此從東方家鄉來的船隻一直都很受歡迎，而且對他們來說極其重要。</string>
    <string _locid="100593">搶奪這輛裝有資源的馬車，並且帶回您的市鎮中心。它將會提供您所需的木材箱。\n \n歷史：\n \n從東方馬車運來的木材只夠修建前線重要道路的毀損。備份輪胎以及輪軸放置在馬車的下方。</string>
    <string _locid="100595">您一旦摧毀這座含有大量黑色火藥的倉庫，它便會立即爆炸。因此必須要小心被碎石砸傷。\n \n歷史：\n \n武器庫是用來儲藏各種武器和軍械的倉庫。部分倉庫使用磚塊或灰泥所建成，並有很嚴密的防守。其他涼爽乾燥的倉庫則用來堆放易爆的原料。黑色火藥並不容易爆炸，但很容易燃燒，因此必須小心放置。</string>
    <string _locid="100596">附近的拉科塔部族將會榮耀殺死這隻白色水牛的戰士。\n \n歷史：\n \n學名：Bison bison\n體型：到肩膀的體長約為 1.5 公尺，體重約 907.2 公斤。\n飲食：牧草。\n \n野牛是巨大的長毛牛，牠們在北美洲中部平原的數量曾經高達數千萬隻，平原上的原住民非常依賴這些會遷移的野牛群。只有當地的原住民、灰熊及稍後的歐洲拓荒者有辦法獵殺野牛。野牛巨大的頭上有一對小而彎曲的角，肩膀上則有厚重毛髮的隆肉。\n \n野牛偶爾會生出白色的小牛，牠們在美洲原住民的傳統中是很神聖的動物，因此常常為牠們舉辦慶典，並膜拜牠們。</string>
    <string _locid="100597">這隻美洲豹的行為很怪異，和其他美洲豹完全不一樣。\n \n歷史:\n \n學名: Panthera Onca\n體型: 體長可達 2 公尺，體重約 91 公斤\n飲食: 鹿、牛、野豬、水豚、猴子和魚類\n \n美洲豹常常被人們誤認為花豹，花豹是另一種黃褐色帶有斑點的大貓，而美洲豹最顯著的特徵，便是牠們的黑色花瓣狀斑紋中有圓形或不規則形狀的黑色斑點。美洲豹的身體比花豹強壯，頭部也比花豹寬大。美洲豹和花豹皆有全身黑毛的品種，因此很難從牠們身上的斑紋分辨出這是黑色的美洲豹還是和黑色的花豹，不過美洲豹的體格比花豹健壯多了，因此可以從牠們的體型差異來辨別。然而，人們通常還是把美洲豹、花豹、黑色美洲豹及黑色花豹通通都稱為「豹」。\n \n美洲豹過去棲息於北美洲南部，一直到南美洲最南端的地區，可是現在牠們只出現在南美洲的中部及北部地區。美洲豹很享受位於野生食物鏈最頂端的感覺，而且除了人類外，牠們在南美洲的棲息地沒有任何其他掠食者，而且很少有競爭者。</string>
    <string _locid="100598">這隻純白的動物在保護新世界的寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家及採集者可收集寶藏。\n \n歷史:\n \n學名: Panthera Onca\n體型: 體長可達 2 公尺，體重約 91 公斤\n飲食: 鹿、牛、野豬、水豚、猴子和魚類\n \n美洲豹常常被人們誤認為花豹，花豹是另一種黃褐色帶有斑點的大貓，而美洲豹最顯著的特徵，便是牠們的黑色花瓣狀斑紋中有圓形或不規則形狀的黑色斑點。美洲豹的身體比花豹強壯，頭部也比花豹寬大。美洲豹和花豹皆有全身黑毛的品種，因此很難從牠們身上的斑紋分辨出這是黑色的美洲豹還是和黑色的花豹，不過美洲豹的體格比花豹健壯多了，因此可以從牠們的體型差異來辨別。然而，人們通常還是把美洲豹、花豹、黑色美洲豹及黑色花豹通通都稱為「豹」。\n \n美洲豹過去棲息於北美洲南部，一直到南美洲最南端的地區，可是現在牠們只出現在南美洲的中部及北部地區。美洲豹很享受位於野生食物鏈最頂端的感覺，而且除了人類外，牠們在南美洲的棲息地沒有任何其他掠食者，而且很少有競爭者。</string>
    <string _locid="100599">這隻白色的狼比其他的狼更兇猛，而且完全不怕人類。牠似乎被故意訓練成不像狼的動物。\n \n歷史：\n \n學名：Canis Lupus\n體型：體重約 23 至 68 公斤。\n飲食：鹿、北美馴鹿、駝鹿、羊及小型哺乳動物。\n \n根據歷史記載，從北極圈到熱帶的整個北半球都可以找到灰狼的蹤跡，但因為棲息地遭到破壞及人類的捕殺，使得灰狼的生活範圍大幅縮小。灰狼是高度社會化的動物，他們一群通常可多達 36 隻，並在最強的公狼或母狼的領導下共同生活、狩獵，而且沒有血緣關係的灰狼也可加入灰狼群。灰狼群有很強的地域觀念，會定時巡邏牠們的領土來防止入侵者入侵。除了紅狼以外，所有其他種類的狼都屬於 C. Lupus 種，而家犬 (包含野生的亞種，例如澳洲犬) 都被分類為狼。家犬經過大約 5 次的馴化後，行為模式已經和狼有顯著的不同了，但兩者的基因的差異並沒有什麼改變。</string>
    <string _locid="100620">這隻純白的動物在保護新世界的寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是拓荒者或士兵)，必須先殺死守護寶藏的海盜。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家及拓荒者可收集寶藏。\n \n歷史：\n \n學名：Canis Lupus\n體型：體重約 23 至 68 公斤。\n飲食：鹿、北美馴鹿、駝鹿、羊及小型哺乳動物。\n \n根據歷史記載，從北極圈到熱帶的整個北半球都可以找到灰狼的蹤跡，但因為棲息地遭到破壞及人類的捕殺，使得灰狼的生活範圍大幅縮小。灰狼是高度社會化的動物，他們一群通常可多達 36 隻，並在最強的公狼或母狼的領導下共同生活、狩獵，而且沒有血緣關係的灰狼也可加入灰狼群。灰狼群有很強的地域觀念，會定時巡邏牠們的領土來防止入侵者入侵。除了紅狼以外，所有其他種類的狼都屬於 C. Lupus 種，而家犬 (包含野生的亞種，例如澳洲犬) 都被分類為狼。家犬經過大約 5 次的馴化後，行為模式已經和狼有顯著的不同了，但兩者的基因的差異並沒有什麼改變。</string>
    <string _locid="100641">歷史</string>
    <string _locid="100642">可扮演的文明</string>
    <string _locid="100643">英國人</string>
    <string _locid="100644">荷蘭人</string>
    <string _locid="100645">法國人</string>
    <string _locid="100646">德國人</string>
    <string _locid="100647">鄂圖曼人</string>
    <string _locid="100648">葡萄牙人</string>
    <string _locid="100649">俄羅斯人</string>
    <string _locid="100650">西班牙人</string>
    <string _locid="100651">美洲原住民國家</string>
    <string _locid="100652">阿茲特克人 (墨西加人)</string>
    <string _locid="100653">加勒比人</string>
    <string _locid="100654">卻洛奇人 (安雲維亞人)</string>
    <string _locid="100655">卡曼契人 (努米努人)</string>
    <string _locid="100656">克里人 (伊尼沃克人)</string>
    <string _locid="100657">印加人 (塔萬廷蘇尤人)</string>
    <string _locid="100658">豪丹諾蘇尼人</string>
    <string _locid="100659">拉科塔人</string>
    <string _locid="100660">馬雅人</string>
    <string _locid="100661">努特卡人 (奴查努爾特人)</string>
    <string _locid="100662">塞米諾人 (馬斯科吉人 [克里克人])</string>
    <string _locid="100663">圖皮人</string>
    <string _locid="100664">事件</string>
    <string _locid="100665">殖民地革命行動</string>
    <string _locid="100666">拿破崙戰爭</string>
    <string _locid="100667">大航海時代</string>
    <string _locid="100668">海盜!</string>
    <string _locid="100669">毛皮交易</string>
    <string _locid="100670">加利福尼亞淘金潮</string>
    <string _locid="100671">工業革命</string>
    <string _locid="100672">三十年戰爭</string>
    <string _locid="100673">角色</string>
    <string _locid="100674">伊莉莎白女王</string>
    <string _locid="100675">奧倫治的莫里斯</string>
    <string _locid="100676">拿破崙‧波拿巴</string>
    <string _locid="100677">斐特烈大帝</string>
    <string _locid="100678">蘇里曼大帝</string>
    <string _locid="100679">恐怖的伊凡</string>
    <string _locid="100680">航海家亨利王子</string>
    <string _locid="100681">伊莎貝拉女王</string>
    <string _locid="100682">軍事</string>
    <string _locid="100683">砲兵</string>
    <string _locid="100684">騎兵</string>
    <string _locid="100685">步兵</string>
    <string _locid="100686">傭兵</string>
    <string _locid="100687">原住民戰士</string>
    <string _locid="100688">船隻</string>
    <string _locid="100689">特殊單位</string>
    <string _locid="100690">平民</string>
    <string _locid="100691">採集者</string>
    <string _locid="100692">治療者</string>
    <string _locid="100693">特殊單位</string>
    <string _locid="100694">火車 (貨車)</string>
    <string _locid="100695">建築物</string>
    <string _locid="100696">清真寺</string>
    <string _locid="100697">地理</string>
    <string _locid="100698">地圖</string>
    <string _locid="100699">亞馬遜河流域</string>
    <string _locid="100700">沼澤地</string>
    <string _locid="100720">加勒比海</string>
    <string _locid="100721">卡羅萊納</string>
    <string _locid="100722">大湖區</string>
    <string _locid="100723">大平原</string>
    <string _locid="100724">新英格蘭</string>
    <string _locid="100725">彭巴草原</string>
    <string _locid="100726">巴塔哥尼亞</string>
    <string _locid="100727">落磯山脈</string>
    <string _locid="100728">薩格奈</string>
    <string _locid="100729">索諾拉</string>
    <string _locid="100730">德克薩斯</string>
    <string _locid="100731">猶加敦</string>
    <string _locid="100732">育空</string>
    <string _locid="100733">資源</string>
    <string _locid="100734">木箱</string>
    <string _locid="100735">故事模式英雄</string>
    <string _locid="100736">第一幕: 鮮血</string>
    <string _locid="100737">艾倫</string>
    <string _locid="100738">第爾卡多</string>
    <string _locid="100739">莉絲</string>
    <string _locid="100740">摩根‧布萊克</string>
    <string _locid="100741">夏伊</string>
    <string _locid="100742">第二幕: 寒冰</string>
    <string _locid="100743">約翰‧布萊克</string>
    <string _locid="100744">卡念</string>
    <string _locid="100745">諾娜凱</string>
    <string _locid="100746">史都華</string>
    <string _locid="100747">瓦力克</string>
    <string _locid="100748">華盛頓</string>
    <string _locid="100749">第三幕: 鋼鐵</string>
    <string _locid="100750">艾蜜莉亞‧布萊克</string>
    <string _locid="100751">波曼</string>
    <string _locid="100752">波利法</string>
    <string _locid="100753">庫柏</string>
    <string _locid="100754">名詞解釋</string>
    <string _locid="100755">時代</string>
    <string _locid="100756">人工智慧</string>
    <string _locid="100758">砲兵</string>
    <string _locid="100759">黑色地圖</string>
    <string _locid="100760">攻城攻擊</string>
    <string _locid="100761">故事模式</string>
    <string _locid="100762">騎兵</string>
    <string _locid="100757">電腦角色</string>
    <string _locid="100774">自訂項目</string>
    <string _locid="100763">生死戰</string>
    <string _locid="100764">紙牌組及紙牌</string>
    <string _locid="100765">ESO</string>
    <string _locid="100766">經驗值</string>
    <string _locid="100767">探險家</string>
    <string _locid="100768">探險家的死亡模式</string>
    <string _locid="100769">戰霧</string>
    <string _locid="100770">採集者</string>
    <string _locid="100771">近戰攻擊</string>
    <string _locid="100772">生命值</string>
    <string _locid="100773">家鄉城市</string>
    <string _locid="100775">改良技術</string>
    <string _locid="100776">步兵</string>
    <string _locid="100777">視野</string>
    <string _locid="100778">地圖</string>
    <string _locid="100779">迷你地圖</string>
    <string _locid="100780">多人連線遊戲</string>
    <string _locid="100781">美洲原住民</string>
    <string _locid="100782">遊牧民族</string>
    <string _locid="100783">政治家</string>
    <string _locid="100784">人口</string>
    <string _locid="100785">隨機地圖</string>
    <string _locid="100786">遠距攻擊</string>
    <string _locid="100787">抵抗</string>
    <string _locid="100788">資源 - 錢幣</string>
    <string _locid="100789">資源 - 木箱</string>
    <string _locid="100790">資源 - 食物</string>
    <string _locid="100791">資源 - 木材</string>
    <string _locid="100792">資源</string>
    <string _locid="100793">船運</string>
    <string _locid="100794">船隻</string>
    <string _locid="100795">爭霸戰</string>
    <string _locid="100796">速度</string>
    <string _locid="100797">交易站</string>
    <string _locid="100798">寶藏</string>
    <string _locid="100799">單位</string>
    <string _locid="100820">每輛哨站馬車都能建造一座哨站。哨站馬車是從家鄉城市派來的，它有很好的視野與很高的生命值，但是馬車的速度很慢，而且也不能戰鬥。\n \n如果您想在短時間內建造大量防禦工事，哨站馬車就能派上用場，不然您也可以派遣採集者建築哨站。如要使用哨站馬車，只要在家鄉城市解除哨站馬車的鎖定，並且在紙牌組中加入運送哨站馬車的紙牌即可。\n \n歷史:\n \n篷車上裝滿了食物和其他物資，因此無法搭載西行的拓荒者，又加上馬車顛簸所帶來的不適讓大部分的拓荒者也樂於步行。馬車的顛簸甚至可以把白天裝在奶油攪拌器裡的牛奶，在一天內變成奶油! 蓬車每小時大概可走 3 公里，因此在前線的火車建造完成前，行進西方的速度是很緩慢的。</string>
    <string _locid="100821">每輛堡壘馬車都能建造一座堡壘。堡壘馬車是從家鄉城市派來的，它有很好的視野與很高的生命值，但是馬車的速度很慢，而且也不能戰鬥。\n \n在新世界中，堡壘馬車是建造堡壘的唯一方法。如要使用堡壘馬車，只要在家鄉城市解除哨站馬車的鎖定，並且在紙牌組中加入運送堡壘馬車的紙牌即可。有些文明可以派遣一輛以上的堡壘馬車。\n \n歷史:\n \n篷車上裝滿了食物和其他物資，因此無法搭載西行的拓荒者，又加上馬車顛簸所帶來的不適讓大部分的拓荒者也樂於步行。馬車的顛簸甚至可以把白天裝在奶油攪拌器裡的牛奶，在一天內變成奶油! 蓬車每小時大概可走 3 公里，因此在前線的火車建造完成前，行進西方的速度是很緩慢的。</string>
    <string _locid="100822">每輛工廠馬車都能建造一座工廠。工廠馬車是從家鄉城市派來的，它有很好的視野與很高的生命值，但是馬車的速度很慢，而且也不能戰鬥。\n \n在新世界中，工廠馬車是建造工廠的唯一方法。如要使用工廠馬車，只要在家鄉城市解除哨站馬車的鎖定，並且在紙牌組中加入運送工廠馬車的紙牌即可。有些文明可以派遣一輛以上的工廠馬車。\n \n歷史:\n \n篷車上裝滿了食物和其他物資，因此無法搭載西行的拓荒者，又加上馬車顛簸所帶來的不適讓大部分的拓荒者也樂於步行。馬車的顛簸甚至可以把白天裝在奶油攪拌器裡的牛奶，在一天內變成奶油! 蓬車每小時大概可走 3 公里，因此在前線的火車建造完成前，行進西方的速度是很緩慢的。</string>
    <string _locid="100823">這是藏骨殿，裡面放有藏骨集團歷年來從世界各國奪取來的金錢、寶藏和智慧。將藏骨殿摧毀，對藏骨集團而言是致命的一擊。\n \n歷史：\n \n這是藏骨殿，裡面放有藏骨集團歷年來從世界各國奪取來的金錢、寶藏和智慧。將藏骨殿摧毀，對藏股集團而言是致命的一擊\n \n歷史：\n \n藏骨殿是存放死者骨骸的地點。它可以是一個盒子或一個甕，但通常是指在教堂下方相互連接的房間。當骨頭越堆越高的時候，信仰虔誠的人們或和尚，便會將這些骨頭拿來裝飾地下室。他們使用肩胛來支撐頭骨，並將脊椎骨排列成藝術品。枝形吊燈、壁龕、椅子和紋章標誌全是由骨頭所組成。整體的感覺讓人即害怕又充滿敬意。</string>
    <string _locid="100824">弓騎兵</string>
    <string _locid="100825">胸甲騎兵</string>
    <string _locid="100826">長矛騎兵</string>
    <string _locid="100827">俄國騎兵</string>
    <string _locid="100828">荷蘭槍騎兵</string>
    <string _locid="100829">采邑騎兵</string>
    <string _locid="100830">馬戰車</string>
    <string _locid="100831">葡萄牙長槍兵</string>
    <string _locid="100832">戟兵</string>
    <string _locid="100833">長槍兵</string>
    <string _locid="100834">槍騎兵</string>
    <string _locid="100835">樹木 (亞馬遜河流域)</string>
    <string _locid="100836">樹木 (沼澤地)</string>
    <string _locid="100837">樹木 (加勒比海)</string>
    <string _locid="100838">樹木 (卡羅萊納)</string>
    <string _locid="100839">樹木 (大湖區)</string>
    <string _locid="100840">樹木 (大平原)</string>
    <string _locid="100841">樹木 (新英格蘭)</string>
    <string _locid="100842">樹木 (彭巴草原)</string>
    <string _locid="100843">樹木 (巴塔哥尼亞)</string>
    <string _locid="100844">樹木 (落磯山脈)</string>
    <string _locid="100845">樹木 (薩格奈)</string>
    <string _locid="100846">樹木 (索諾拉)</string>
    <string _locid="100847">樹木 (德克薩斯)</string>
    <string _locid="100848">樹木 (猶加敦)</string>
    <string _locid="100849">樹木 (育空)</string>
    <string _locid="100850">房舍對發展中的殖民地是很重要的，因為它們可以支援不斷成長的人口需求。您訓練的單位會佔據特定數量的人口數，因此您如果需要訓練更多單位，就必須增建房舍或市鎮中心，來增加可支援的總人口數。但請注意，每場遊戲中的房舍建造數量是有限制的。\n \n每當您訓練單位，遊戲便會檢查您是否有足夠的房舍可以容納新的士兵或平民。如果您的房舍不夠，那麼在您建造另一個房舍或市鎮中心前，您都無法訓練更多的單位。\n \n歷史:\n \n新世界的房舍種類很多，從新英格蘭的鱈魚角類型房舍、西方的簡陋小木屋，到德克薩斯和墨西哥的長方形平房都有。\n \n美洲原住民也有很多種類的房舍，包含平原部落的圓錐形帳蓬，和卻洛奇人編織的枝條和塗牆的房舍。</string>
    <string _locid="100851">艾倫騎著馬揮舞著劍來攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。艾倫無法收集寶藏或建造交易站。\n \n歷史:\n \n艾倫是聖約翰騎士團的指揮官，他把一生都奉獻給騎士團。雖然他有時很傲慢，看不起比他弱的人，但他的確是一流的戰術家和優秀的騎士，而且他在戰場上的英勇表現是無庸置疑的。艾倫雖和鄂圖曼人纏鬥了數十年，但這只讓他的決心更加堅定。艾倫也是個充滿謎團的人物，似乎世上每個角落發生的事情都逃不過他的眼睛。</string>
    <string _locid="100852">教堂與清真寺是殖民地的人民訓練治療單位的地方，這些單位包括神父、伊瑪目或傳教士。教堂與清真寺也是許多獨有改良技術的來源，這些獨有的改良技術可能由您的文明提供，或可在您的家鄉城市解除鎖定並運送到新世界來。某些文明，特別是鄂圖曼人，就能從這些改良技術裡得到許多好處。\n \n歷史：\n \n教堂是信仰基督教的殖民地人民做禮拜的地方，新世界的拓荒者會蓋教堂來作為做禮拜及社區活動的場地。宗教也是當時人們探索及殖民新世界的原因之一，例如清教徒就為了遠離宗教迫害而離開家鄉，來到新世界尋找宗教自由。\n \n清真寺是伊斯蘭教徒朝拜阿拉的地方，第一座清真寺位於聖城麥加。伊斯蘭教徒一天需要祈禱五次，如果能在清真寺裡進行祈禱儀式那是最好的，但是如果附近沒有清真寺，伊斯蘭教徒也可以在任何地方進行祈禱儀式。</string>
    <string _locid="100249">早期美國火車上的客車車廂很短，而且只能搭載少許乘客。客車很類似他們所取代的驛馬車。隨著時間演進，這些客車變得更長，搭載乘客的數量也變得越來越多。</string>
    <string _locid="100250">火車沿著預設的貿易路線行進，來傳送經驗值、食物、木材或錢幣到它經過的任何交易站。貿易路線本來是泥路，可以在遊戲進行過程中加以改善。在迷你地圖上，貿易路線看起來就像是一條白線。任何玩家都可以在無人佔領的交易站地點建造交易站。而敵方玩家也可以沿著同一條貿易路線建造交易站。 \n \n沿著貿易路線上建造交易站，是補充收集到的資源與來自家鄉城市之貨物的速度。鐵道是貿易路線升級的最後一個階段，沿著鐵道行進的速度也相當地快，可以比驛馬車與拉橇更快速地運送貨物。\n \n歷史：\n \n美國最早建造的火車頭，是把來福槍的槍管拿來當作是火車鍋爐的管子。在採用現在這種外型的蒸汽引擎之前，早期蒸汽引擎曾經有許多重複的設計與改變。</string>
    <string _locid="100854">原住民村民是資源採集者，他們相當便宜，但很脆弱。他們的主要功能並不是戰鬥，但是會發射軟弱無力的火槍來保護自己和其他人。原住民村民可以用來收集寶藏。\n \n原住民村民活得越久，對殖民地財富的貢獻也就越大。\n \n歷史:\n \n原住民村民相當勤勞而且忠誠，他們生來就是要為您工作。不管是砍倒一千七百棵樹、橫越地圖跑到遙遠的地方蒐集銀礦，或者是在磨坊裡沒完沒了地辛苦工作，原住民村民永遠都會帶著微笑開心地完成您所交代的任何工作。村民的習性包含逃離敵人、被敵人加農砲炸到河裡，以及打毛線。</string>
    <string _locid="100855">火車 (守車)</string>
    <string _locid="100856">火車 (引擎)</string>
    <string _locid="100857">火車 (客車)</string>
    <string _locid="100858">鯨魚 (白鯨)</string>
    <string _locid="100859">鯨魚 (座頭鯨)</string>
    <string _locid="100860">鯨魚 (小鬚鯨)</string>
    <string _locid="100861">魚群 (鱸魚)</string>
    <string _locid="100862">魚群 (鱈魚)</string>
    <string _locid="100863">魚群 (鬼頭刀)</string>
    <string _locid="100864">魚群 (馬林魚)</string>
    <string _locid="100865">魚群 (鮭魚)</string>
    <string _locid="100866">魚群 (沙丁魚)</string>
    <string _locid="100867">魚群 (大海鰱)</string>
    <string _locid="100868">學名：Megaptera Novaeangliae\n體型：體長約可長達 17 公尺，體重約 30 公噸。\n飲食：磷蝦和小型魚類。\n \n大翅黥是鬚鯨的一種，擁有粗胖巨大的身軀、一對很長的胸鰭、明顯的背部隆突，以及稱為「節瘤」的突起物。他們的體色成暗灰色，腹部顏色較淺。此外，牠們還是一種很愛唱歌的鯨魚，經常使用各種不同的尖叫聲、呼嚕聲和喀答聲，互相交流溝通，尤其是在求愛的時候最明顯。\n \n在海中幾乎都可以看到大翅鯨的蹤跡，他們每年遷移 4,828 公里，以找尋食物並且繁衍後代。</string>
    <string _locid="100869">學名：Balaenoptera Acutorostrata\n體型：體長約可長達 8 公尺，體重約 4-5 公噸。\n飲食：浮游生物。\n \n小鬚鯨是藍鯨的近親，也是體型最小的鬚鯨。鬚鯨在覓食的時候，會使用上、下顎的鯨鬚板過濾海水。小鬚鯨的體色成暗灰色和黑色，並有著白色的腹部，而且牠的胸鰭上還帶有白色的帶狀花紋。牠們的聲音很大，可以從水中很遠的地方，使用呼嚕聲和喀答聲和同伴溝通。\n \n在海中可以看到許多不同種類的小鬚鯨，最常見的小鬚鯨居住在北方海域，而南極小鬚鯨和侏儒小鬚鯨則居住在南方海域。</string>
    <string _locid="100870">學名：Families Percicthyidae 或 Centrarchidae\n體型: 不定，最長大約 1 公尺。\n飲食: 不定。\n \n「鱸魚」是很多種魚類的通稱。其中一種是黑鱸魚，在美國各地都可以很普遍地看到，但大部分還是出現在落磯山脈東部。除了種類很多的淡水鱸魚 (包含大口鱸魚、小口鱸魚、條紋鱸魚和白鱸魚) 以外，還有其他沒有血緣關係的深海物種也稱為鱸魚。\n \n熱愛釣魚的人們最愛捕捉鱸魚，因為牠們的肉質鮮美，而且反抗力強。此外，牠們還可以在釣餌還未進入水中時，跳出水面並咬住飼餌。\n \n雄鱸魚扮演著照顧和扶養幼魚的角色，牠會建築巢穴，並且在幼魚完全孵化前，保護牠們，而且牠會一直待在幼魚 (魚苗) 的身邊，直到幼魚可以離開巢穴為止。</string>
    <string _locid="100871">學名：Coryphaena Hippurus\n體型：體重約 7-11 公斤。\n飲食：飛魚、螃蟹和烏賊。\n \n鬼頭刀原文名稱是夏威夷語強壯的意思，又被稱為飛烏虎。牠們居住在熱帶和亞熱帶海域，由於肉質結實、甜美，因此成為當地很熱門的菜餚。此外，牠們成長的速度很快，因此比其他的商業性水產業更容易儲備足夠的魚量。\n \n鬼頭刀是種顏色鮮豔，而且可以活長達 4 年的魚類。牠們活著的時候，魚鱗會顯現七彩的顏色，從金色、亮藍色到綠色，死亡後，顏色則會慢慢退去，直到成為黃灰色為止。</string>
    <string _locid="100872">學名：Makaira Nigricans\n體型：體長約可長達 4 公尺，體重約 363 公斤。\n飲食：鯖、鮪魚和鬼頭刀。\n \n馬林魚 (或旗魚) 屬於大型魚類，以速度和長尖的口鼻部著名。牠們的身軀很瘦，並成圓柱狀，並有一個新月型的尾鰭，可讓牠們在一小時內游行 80 公里。\n \n藍馬林魚是旗魚中，體型最大的一種，牠們的名稱來自於牠們暗藍色的背部和體側。牠們大部分出沒在溫暖的大西洋海面。</string>
    <string _locid="100873">學名：Family Clupeidae\n體型：不定，最長大約 28 公分。\n飲食：浮游生物和甲殼動物。\n \n「沙丁魚」包含各種不同的鹽水小型魚類，牠們通常成群出現在海面附近。沙丁魚的體色成彩虹色和銀色，從遠處觀看大批的魚群時，人們通常會對牠們所形成的顏色感到驚嘆不已。\n \n沙丁魚的脂肪很厚而且骨頭很細，因此常常被製成罐頭出售，但有時候罐頭中裝的不是沙丁魚，而是鯡魚 (近親)。</string>
    <string _locid="100874">學名: Megalopidae Atlanticus\n體型: 體長可達 2 公尺，體重約 130 公斤\n飲食: 烏魚、海鯰、沙丁魚、蝦子和螃蟹\n \n大海鰱，又稱為海菴，是十分珍貴的垂釣魚，牠們長有巨大的鱗片，顏色從暗綠色與藍黑色到側面的銀色。此外，牠們的背鰭上還長有一條可以拖到尾部的細線，牠們同時具有一個特殊的魚鰾，可以讓牠們在缺乏氧氣的區域，浮出海面呼吸空氣。\n \n大海鰱出沒在熱帶、亞熱帶和溫帶的海域，通常棲息於淺灣、海口灣和潟湖。</string>
    <string _locid="100875">礦 (金)</string>
    <string _locid="100876">礦 (銀)</string>
    <string _locid="100877">毛毛</string>
    <string _locid="100878">毛毛是一種可發動迅速且猛力攻擊的特殊單位。千萬要小心提防毛毛，牠比牠的外表凶狠多了。\n \n毛毛殺了牠的主人馬爾辛後，便逃到德克薩斯的荒野。傳說只要在鏡子前面，重複念著「毛毛，坐下！坐下，毛毛！」十二次，便會出現一隻狗並吃掉你的腿。毛毛的醜陋還比不上他的氣味，如果您在德克薩斯的晚上，聞到身後傳來一股惡臭，趕快跑！記住不要和馬爾辛犯下一樣的錯誤。</string>
    <string _locid="100879">點燃峰火需要大量的木材，因此要小心保護收集木材的拓荒者。\n \n歷史：\n \n烽火是用來傳遞遠距離訊息的古老方式，而烽火台則是一個巨大的木造建築，通常建於山丘或高山的頂端，然後由士兵點燃並看守，以防止火焰熄滅。此外，在新世界的戰爭爆發時，也常會點燃烽火。\n \n傳說保羅‧列維爾 (Paul Revere) 因為看見峰火，才從波士頓快馬加鞭趕到萊星頓市，後來才發現烽火原來是舊北區教堂尖塔上的油燈，而不是燃燒的營火。</string>
    <string _locid="100880">戰爭藝術</string>
    <string _locid="100881">戰爭藝術讓您能在一系列小挑戰中練習自己的技巧。您要在每個挑戰中努力贏得獎牌，向好友與敵人證明自己的價值。</string>
    <string _locid="100882">歷史戰役</string>
    <string _locid="100883">重現有史以來最偉大的戰役。這些歷史戰役是戰役劇情的集合，有別於「鮮血、寒冰及鋼鐵」、「群酋爭霸」和「亞洲王朝」的主要戰役。</string>
  </language>
</stringtable>