<stringtable version="120">
  <language name="TraditionalChinese">
    <string _locid="120000">拉科塔族是由拉科塔、達科塔及和納科塔等三個生活在不同地區的部族所組成的，因此有各自的蘇族方言，而這三個部族的名字在拉科塔語裡都代表「朋友」的意思。拉科塔人生活在美國西部的大平原區，主要靠狩獵維生。他們最喜歡的獵物是美洲野牛 (水牛)，因為除了可食用外，還能用來製成衣物和遮風避雨的地方。\n \n拉科塔人的騎術非常高超，因能夠一邊騎著馬快速奔馳，一邊準確地射箭及開槍而著名。他們也精通繁衍馬匹，擁有許多跑得很快的聰明馬匹。因此馬匹被視為珍貴資產，有的戰士甚至畜養了上百隻馬。而且馬匹不只能用來打仗，還可當作交易的貨幣單位。\n \n坐牛是歷史上最有名的拉科塔戰士之一，又名塔坦卡‧約塔克 (Tatanka Yotanka)，生於 1831 年，歿於 1890 年，出生地為現在的南達科他州。他當時身兼拉科塔酋長、治療者和先知的角色，被尊崇的程度可見一斑。坐牛帶領原住民反抗想要侵占原住民土地的美國政府，包括著名的小大角河戰役 (獲勝的拉科塔人稱之為油草戰役)。之後坐牛與追隨者在加拿大待了幾年，才在政府的大赦之下回到美國。坐牛的頭號戰酋是瘋馬及高爾。</string>
    <string _locid="120001">在印第安戰爭期間，阿帕契人被美國軍隊視為最頭痛的敵人之一。即使他們的人數比其他部族少，但既堅強又難纏。\n \n所謂的阿帕契部族早在 16 世紀就已經住在美國西南部了，而「阿帕契」(Apache) 這個字可能是從蘇尼語的敵人「阿帕區」(Apachu) 所衍生來的。從前的阿帕契人是主要以狩獵及採集維生的遊牧民族，因此不會帶著太多財物，也不會在同一地點停留太久。阿帕契部族是母系社會，以家庭為核心單位。\n \n阿帕契部族可大致分為梅斯卡萊羅人、奇里卡瓦人及科約特羅人，他們的戰士都以勇敢和狡猾聞名。十九世紀初，阿帕契人在美國南部邊界與墨西哥有過一連串的小規模衝突，甚至在對抗墨西哥的過程中與德克薩斯結盟，雙方在德克薩斯獨立後還維持了幾年友好關係。但不幸的是，阿帕契人在二十世紀擋不住美國堅決往西擴張的政策，因此被趕到保留區裡。\n \n阿帕契人非常熱愛他們在美國西南部的土地，因此對被困在保留區裡的生活感到十分悲傷。著名的阿帕契人吉拉尼莫曾經在自傳中寫下自己對年輕時居住過的土地的熱愛：「對我來說，沒有任何地方的氣候及土壤比得上亞利桑那…那裡是我的土地、我的故鄉，更是我父親的土地，也是我現在懇求能得回去的地方。」</string>
    <string _locid="120002">「夏安」(Cheyenne) 這個名字源自達科塔拉科塔人對他們的稱呼「夏伊延安」(Sahiyenan)，意思是「說不同語言的人」。而夏安人自稱為奇奇斯塔 (Tsitsistas)，意思就是「人們」。其實很多美洲原住民部落的名字都是這個意思。\n \n夏安人原來以農耕維生，但自從美國實行向西擴張的政策後被迫遷到大平原區，開始像拉科塔人一樣以獵補水牛維生。他們的騎術精湛，而且不論男女都可以獵補水牛，這點就與其他大部分部族不同。而且他們除了吃水牛的肉，以及更有價值的心臟、腦、肝臟和腎臟外，還會把水牛皮做成冬季衣物、印第安帳篷的覆蓋物及毯子。\n \n夏安人是由許多不同氏族組成的，而且分布範圍極廣。他們眾多的人口既是福氣也是詛咒。因為到處都有夏安人，所以至今仍然保有自己部族的特色。但個別的夏安氏族卻常因為自己可能沒犯下的罪行，遭受美國軍隊不公平的懲罰，1864 年的桑德河大屠殺就是最好的例子。當時有超過 150 名無辜的夏安人及阿拉帕荷人慘遭無理的殺害，即使當時美國軍隊和原住民的衝突正值高峰，這個事件還是震驚了許多人。</string>
    <string _locid="120003">「休倫」(Huron) 這個字源自於法文的惡棍 (Hure)，因此這個名字對休倫人有貶低的意思。他們曾經住在目前安大略省南部，後來各個氏族隨時間慢慢地往中西部地區北部遷移，最後分別定居在俄亥俄州、密西根州和威斯康辛州。\n \n休倫人 (也稱作懷安多特人) 是農耕社會，通常都居住在一千人左右的小型社群裡。他們會在有強大防禦工事的村落裡蓋一棟長達 60 公尺的公共長屋。休倫人跟語言相近的豪丹諾蘇尼人一樣，以玉米、豆子、南瓜為主食，並靠著狩獵及捕魚取得額外的食物。\n \n休倫人也和豪丹諾蘇尼人一樣，不同的部族之間會結為同盟 (休倫人有 4 個部族)。休倫同盟建立的時間大約在 15 世紀中期左右，並藉由立下需共同遵守的貿易方針及糾紛解決方案，阻止了互為世仇的氏族間的殺戮。而且同盟絕對不強迫任何部族加入。\n \n休倫人擅於製作樺木皮獨木舟，成品甚至賣到家鄉以外的地方。法國早期的商人兼探險家就跟休倫人來往了好幾年，即使因美國成立而使得法國在美洲的勢力削減後，雙方關係仍然維持了很長一段時間。</string>
    <string _locid="120004">克拉馬人原來居住在現今奧勒岡州中南部，靠著當地河流、湖泊和土地提供的大量資源過著富足的生活。由於當地物產豐富，克拉馬人的食物包括非常多種哺乳動物及鳥禽類，並用弓箭、網子和套索等工具來狩獵。此外，當地豐富的植物、種子和貝類也是克拉馬人的食物來源。\n \n在 1826 年哈德遜灣公司的毛皮獵人彼得‧斯金‧奧格鄧 (Peter Skeen Ogden) 抵達奧勒岡前，克拉瑪人一直過著平靜的生活。但從那時起，許多白人拓荒者接踵而至，而克拉馬人也在經歷幾次小規模衝突後，被 1864 年訂定的條約趕到保留區。雖然克拉馬文化勢必會改變，但他們的聰明才智及創造力讓自己繁榮了數十年。事實上，克拉馬人在 1950 年代是全美最富裕的部落。\n \n克拉馬人非常崇敬神靈。被克拉馬人稱為「吉瓦斯」(Giwas) 的火山口湖是他們的聖地。克拉馬人認為這座湖很危險，除了湖泊深處藏著神靈之外，湖底還住著人類和神秘的動物。</string>
    <string _locid="120005">曼帕契人原來居住在今日的阿根廷及智利，是當地最早的拓荒者之一。他們除了狩獵和採集以外，也會在小農地上種植馬鈴薯之類的莊稼做為食物來源。曼帕契人通常生活在以家庭為核心的小群落中，他們的房子稱為盧克斯 (Rukas)，是有茅草屋頂的木造小屋。曼帕契人在戰爭時會團結起來，選出一位土奇 (Toqui) 為領導人。\n \n西班牙人在 16 世紀的侵略行動破壞了曼帕契人數百年來安穩的生活，而西班牙人曾認為自己能輕易地征服曼帕契人和當地土地，不過他們錯了。\n \n兇猛的曼帕契戰士精於使用手斧，不斷對西班牙人展開反擊。雙方就這樣爭戰長達百年後，西班牙人終於認輸，並與曼帕契人簽訂條約，不再打他們土地的主意。</string>
    <string _locid="120006">納瓦霍人原來住在杳無人煙的西南部，目前仍是現存美洲原住民中人數最多的部族之一。納瓦霍人自稱「戴恩」(Dine)，也就是「人們」的意思，他們和比鄰而居的阿帕契人有相同的祖先。\n \n納瓦霍人傳統居住在由木材、樹皮及泥巴建造的泥蓋木屋中，他們的宗教認為泥蓋木屋是神聖的地方，除了居住外也可舉行宗教儀式。納瓦霍人製作的銀器和陶器證明他們非常有創造力及美感，而他們也因幽默感，熱愛笑聲而著名，納瓦霍家庭甚至會慶祝小孩第一次發出笑聲。\n \n西班牙人在 1600 年代把馬匹引進美洲後，納瓦霍人就開始利用馬匹，馬匹很快就成為了他們在經濟和軍事上的利器。美洲原住民使用馬匹的第一筆歷史記錄，就是 1659 年時，新墨西哥殖民地的西班牙總督記下遭騎馬的納瓦霍人攻擊的事故。\n \n美國海軍在第二次世界大戰時，把納瓦霍語當做密碼來欺騙南太平洋上的敵軍。納瓦霍語非常複雜，很少有外人願意學，因此這些密碼完全沒有被破解，並在硫磺島之役時凸顯出它的價值。</string>
    <string _locid="120007">中美洲的薩波特克人擁有高度文明，用石塊和灰漿來建造房子，有些人住在城市裡，有些則住在城鎮中。他們有一套古老的書寫系統，這可能影響了之後其他中美洲部族的書寫系統，例如阿茲特克人、馬雅人和米斯特克人等。\n \n薩波特克人曾住在現今墨西哥的瓦哈卡地區，並在阿爾班山建立了一座宏偉的首都。他們的社會和軍事都很先進，除了能在強大的阿茲特克帝國威脅下維持自治，還在 16 世紀中葉前抵擋了西班牙人的入侵。\n \n「薩波特克」這個名稱是北方敵人阿茲特克人幫他們取的，但薩波特克人的創世神話卻認為自己的祖先是來自天空的神奇生物，於是自稱為「畢言納扎阿」(Ben 'Zaa)，意思就是「從雲端來的人」。</string>
    <string _locid="120008">考烏特莫克是摩泰佐馬的姪子和女婿，也是阿茲特克帝國的最後一位皇帝，他名字代表「從天而降的老鷹」。他出生於 1500 年左右，並於大約 25 歲時，在摩泰佐馬及繼承者逵特拉華克相繼死亡後繼承皇位，而此時他已經是很出名的戰士和領袖了。\n \n但考烏特莫克只做了短短幾個月的皇帝。當科爾特斯手下的西班牙人被趕出阿茲特克的首都特諾奇提特蘭後，就到特拉斯卡拉重整旗鼓，並獲得當地一直想反擊阿茲特克人的戰士的幫忙，於是他們對特諾奇提特蘭展開最後攻城行動。阿茲特克人靠著決心艱苦地抵抗西班牙的火藥及鋼鐵，但只撐了 3 個月就宣告失敗。考烏特莫克被迫向科爾特斯投降，阿茲特克帝國也因此滅亡。\n \n但考烏特莫克並未因此留下不光彩的名聲。科爾特斯手下的皇家財務大臣阿得雷特，為了逼考烏特莫克說出阿茲特克秘密黃金寶庫的位置而用火拷打他。但即使考烏特莫克雙腳被火灼傷，仍然堅稱並沒有所謂的寶庫。科爾特斯眼見拷打徒勞無功便親自看管他，但卻在 1525 年經過現今的宏都拉斯時處死他。考烏特莫克在目前的墨西哥被視為勇敢、高尚的戰士，直到最後一刻仍然維持自己的尊嚴。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，考烏特莫克是會用盡各種方法求勝的勇猛戰士。他很有自信，也很自傲，而且說到做到。</string>
    <string _locid="120009">大多數偉大歷史人物的故事都帶有傳奇色彩，有時很難辨別真假。朗法羅著名的詩作「海華沙之歌」中的主角，就與這位美洲原住民最敬愛的英雄之一不大相像。\n \n關於海華沙的精確歷史記錄很難尋找，但我們知道他是奧農達加的摩和克人，也是休倫先知「偉大的調解者」戴貢挪伊達 (Deganawidah) 的弟子。海華沙是一位出色的調解者，也是影響力極大的演說家。\n \n海華沙和戴貢挪伊達在 16 世紀時成立豪丹諾蘇尼同盟，讓摩和克人、奧奈達人、奧農達加人、卡尤加人、塞尼卡人還有後來的圖斯卡羅拉人團結起來。他們選擇長屋做為新同盟的象徵，提醒不同族群團結一心的重要性。\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，海華沙會帶領戰士勇敢地衝鋒陷陣。他很果斷，也不囉唆，為自己的人民設立了願景，而且不會讓任何人或任何部族阻礙自己的計畫。</string>
    <string _locid="120010">高爾酋長於 1840 年出生，在南達科他州的平原長大。他的名字「高爾」(Gall，膽囊的意思) 的來源，是因為這個飢餓的孤兒曾吃下某隻動物的膽囊 (Gall Bladder) 的緣故。但在此之前他的名字叫「正在換毛的熊」。高爾在 1866 到 1868 年間，與紅雲酋長在大土石堆 (Big Mound) 和其他地方並肩作戰。\n \n高爾是優秀的戰士及領袖。他在拉科塔攻擊卡斯特將軍的油草戰役中 (也稱為小大角河戰役)，是坐牛的戰酋之一。雖然印第安人打贏了這場仗，但高爾和坐牛都明白美國政府會派更多士兵來報復。因此他們和其他拉科塔人為了保護人民，就和家人逃到加拿大。\n \n高爾最後和坐牛分道揚鑣，回到美國，定居在立石印第安保留區，從此變成推動歐洲文化的要角，甚至在 1889 年出任立石印第安犯罪法庭 (Court of Indian Offenses) 的法官。高爾於 1894 年 12 月 5 日在南達科他州去世，墓誌銘上寫著: 「誠實的人應該永遠被懷念。」\n \n在《世紀帝國 III: 決定版》中，高爾已經是身經百戰的戰士。從他對付敵人的方法，以及對精神世界的寄託就能看出他的智慧。不過別因為他舉止平和就以為他性格軟弱，高爾和他的拉科塔戰士可是能發動致命快攻的。</string>
    <string _locid="120011">格林機槍是可快速發射的砲兵單位，能在一瞬間消滅敵人。它是現代機槍的前身，射程很遠且生命值高，攻擊力也很強。\n \n玩家必須革命後才能使用這個單位。</string>
    <string _locid="120012">格林機槍是理查‧格林 (Richard Gatling) 在 1861 年發明的。雖然它還不算真正的機槍，但在當時算是火力強大的槍隻。使用者只要搖動手柄，就能轉動 6 個槍管，完全旋轉一次時，每個槍管就裝彈並射擊一次。\n \n格林機槍的性能在美國南北戰爭中發揮到極限，最高每分鐘 600 轉的射擊速度非常致命。直到十九世紀後期到二十世紀初，世界上大大小小的衝突中還能看到格林機槍的蹤影，後來才被自動化的機槍取代。</string>
    <string _locid="120013">這種用馬拖曳的砲兵單位成本很低，而且速度及移動性都不錯。騎砲兵可以讓您在戰鬥中輕易、快速地佈署加農砲。</string>
    <string _locid="120014">大約在十六世紀時，軍事家發現馬可以在戰場上拖拉輕型槍砲。根據歐洲歷史記載，有些指揮官會把馬拖拉的槍砲和步兵，甚至騎兵搭配使用。這種用馬拖曳的砲兵單位的高移動性讓軍事領袖更能應付瞬息萬變的戰場。</string>
    <string _locid="120015">輕型加農砲是射程很長的陸上攻城單位，能夠對目標附近的單位及物品造成傷害。輕型加農砲適合用來對付砲兵、步兵及建築物。玩家在進入第四個時代後就能從攻城武器廠生產輕型加農砲，但也可以從部落議會中取得。</string>
    <string _locid="120016">大多數豪丹諾蘇尼戰役都用攻城武器來結束。從豪丹諾蘇尼人偏愛現代武器 (透過鋼鐵及火藥換取而得) 的程度看來，他們應該很早就開始學習如何使用軍事科技，當然也少不了加農砲。豪丹諾蘇尼戰士使用的輕型加農砲是從歐洲盟友那邊買來或偷來的火砲。</string>
    <string _locid="120017">防彈盾是攻擊力強大的步兵單位，而且生命值、射程及防禦力俱佳。由於防彈盾可以抵擋敵人火力，因此很適合攻擊塔樓及其他建築物。防彈盾只能遠距攻擊，因此最好盡量讓它與敵人保持一段攻擊距離。防彈盾可以升級至風雲等級。</string>
    <string _locid="120018">炸藥筒是小型爆炸裝置，主要用來短距離炸毀城牆及其他防禦工事。炸藥筒不但很便宜，而且在攻城攻擊時非常有用。</string>
    <string _locid="120019">炸藥筒 (Petard) 這個名稱是從中世紀流傳下來的，指的是極為不穩定的小型爆炸裝置，和現代手榴彈的概念和使用方法很相似。這個名稱應該是從拉丁文「放屁」(Petar) 衍生而來，不過這又是另一個軍隊的冷笑話了。\n \n大家都以為「被自己的炸藥筒吊走」(Hoisted by one's own petard) 就跟字面的意思一樣，不外乎就是「拿石頭砸自己的腳」或更白話一點，不要被自己的炸彈炸死之類的意思。事實上，這句話是從莎士比亞的《哈姆雷特》衍生出來的。原文是這樣寫的：\n \n「For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar」</string>
    <string _locid="120020">攻城槌是短射程的陸上攻城單位，對建築物的攻擊力很強。雖然緩慢、笨重，但卻可以快速地把敵軍城鎮打成廢墟。</string>
    <string _locid="120021">攻破城牆或其他石製防禦工事最直接的方法，就是用攻城槌連續撞擊，直到倒塌為止。典型的攻城槌使用粗壯的木頭固定在輪子上，或垂吊在木架上來回擺動。使用時把木架移到要撞擊的城牆或大門前，然後一群士兵同心協力用攻城槌撞擊目標。經過一段時間後，目標就會被拆毀，士兵就可以從撞開的裂縫攻入。</string>
    <string _locid="120022">斧騎兵是擅長攻擊砲兵的騎兵單位，攻擊力和速度俱佳，但沒有遠距攻擊能力。其實騎兵單位很少會近戰攻擊，但斧騎兵只卻只會近戰攻擊，因此在逼近敵人時很容易受到遠距傷害。斧騎兵可以升級至精銳及風雲等級。</string>
    <string _locid="120023">拉科塔人發現馬匹時非常驚嘆於牠們的能力，還命名為「奇蹟狗」。他們的生活方式被馬徹底改變，幾乎在一夜之間，他們便成為了歷史上最著名的遊牧民族。拉科塔人早就被視為世界上最棒的騎兵，因此在戰場上地表現十分出色。</string>
    <string _locid="120024">弓騎士是遠距攻擊力強大的騎兵單位，生命值及速度俱佳，而且可快速地殺入、殺出重圍。由於弓騎士的武器是弓，因此不適合近戰攻擊。</string>
    <string _locid="120025">拉科塔人被歐洲拓荒者趕到西部，靠著精湛的御馬術讓自己適應大規模的遊牧生活。拉科塔人是駕馭及繁殖馬匹的專家，甚至發明許多高難度的馬術。他們在戰鬥時會用雙腿夾住馬的上半身，然後讓身體躲在馬身離敵人較遠的那一側，然後用馬脖子做為掩護來射擊敵人。</string>
    <string _locid="120026">短槍商人騎兵是只能從傭兵小棧僱用的步傭兵單位，遠距攻擊力很強，但生命值不高。因此儘量讓他們遠離敵人的攻擊射程，並遠距離攻擊敵人。</string>
    <string _locid="120027">短槍商人騎兵 (Comanchero) 是與新墨西哥州的卡曼契人 (Comanche) 交易的非美洲原住民，尤其是指西班牙人。短槍商人騎兵在十九世紀末的美國西南部地區，和當地美洲原住民進行槍枝、彈藥及其他違禁物品的交易。雖然當時美國軍隊常常提供槍枝給拉科塔人、阿帕契人及其他美洲原住民，但顯然短槍商人騎兵的黑市交易也很有賺頭。</string>
    <string _locid="120028">托卡拉士兵是持長矛的騎兵單位，擅長攻擊輕型步兵及砲兵。您只能從社區廣場儀式中，或從部落議會中得到他們。</string>
    <string _locid="120029">坎亞騎兵是攻擊力和速度俱佳的騎兵單位，但沒有遠距攻擊能力。他們配備棍棒和斧頭，因此只能近戰攻擊。坎亞騎兵很容易受到遠距攻擊，但萬幸的是，移動快速的騎兵單位可以縮短自己受敵人遠距攻擊的時間。坎亞騎兵可以升級至精銳及風雲等級。</string>
    <string _locid="120030">住在森林中的豪丹諾蘇尼人很難取得馬匹，因此他們的馬匹都是從歐洲拓荒者那邊得來的。豪丹諾蘇尼同盟六個部落的戰士比較習慣用雙腳戰鬥，但他們也發現馬匹在偵察及突擊時可發揮很大的功用，因此還是會在必要時使用馬匹打仗。</string>
    <string _locid="120031">火槍騎兵是快速的遠距單位，擅長攻擊與追擊敵人的騎兵，不過他們的射程有限，遇上射程較遠的遠距攻擊單位時會比較吃虧。火槍騎兵可以升級至風雲等級。\n \n火槍騎兵有速度快、少許遠距攻擊力及生命值高等優點，但佔據的人口數比步兵多。不過，步兵在戰場上可是追不上火槍騎兵的。</string>
    <string _locid="120032">豪丹諾蘇尼人很喜歡槍枝，而且願意學習新戰鬥方式，因此他們的騎兵很快就會使用火槍。但豪丹諾蘇尼騎兵在自己部族中的地位，並不像歐洲傳統騎兵那樣被視為最高階層或最高貴的戰士。</string>
    <string _locid="120033">步槍騎士是速度及生命值俱佳的騎兵單位，而且還有其他遠距騎兵單位沒有的遠距攻擊能力，可有效對付重裝步兵。步槍騎士可以升級至精銳及風雲等級。</string>
    <string _locid="120034">拉科塔戰爭藝術發展的極致，就是持連發步槍的極強大精練騎兵。一般認為美洲印第安人堅守自己的文化，不願意接受新生活方法，但拉科塔步槍騎士就證明了這是錯誤的看法。他們在全盛時期可說是世界上最先進的戰士呢！反觀當時的歐洲騎兵還在用軍刀及長矛打仗，就連當時的美國騎兵都還在用比拉科塔卡賓槍還要差的單發步槍。</string>
    <string _locid="120035">塔斯雲坎遊蕩者是有隱匿能力的特殊騎兵單位，攻擊力及速度俱佳，但沒有遠距攻擊力。玩家進入第二個時代後就能擁有塔斯雲坎遊蕩者。他們以人數取勝，人數越多越強悍。塔斯雲坎遊蕩者通常配備棍棒來攻擊敵人。</string>
    <string _locid="120036">如果大平原戰士要獲得榮耀，就必須在戰鬥中展現絕佳的勇氣，例如殺敵、偷馬或拿走敵人武器，這些行為都會讓他們聲望大增，獲得比其他族人更高的戰士或領袖地位。\n \n但在某些團體中，只有在近距離觸碰敵人，但不殺害敵人就逃跑的情況下，才能獲得最高榮譽，這種做法稱為「數擊」(Counting Coup)。戰士可以用手或武器，例如棍棒、長矛、弓，甚至有特殊雕刻的權仗 (Coup Stick) 來觸碰敵人。</string>
    <string _locid="120037">艾那弓箭步兵是遠距步兵單位，成本低，而且在早期時代就能訓練。艾那弓箭步兵可以升級至精銳及風雲等級。\n \n艾那弓箭步兵擅長攻擊速度慢的非遠距單位，因為他們可在被迫撤離或近身格鬥前，好整以暇地以大量弓箭先行攻擊敵人。</string>
    <string _locid="120038">在歐洲人出現以前，弓是豪丹諾蘇尼人最主要的遠距武器。就連火槍出現後，弓還是被廣泛地使用在打獵及戰鬥上。因為弓很便宜，而且不需要為了火藥和不可靠的商人做生意。</string>
    <string _locid="120039">阿茲特克弓箭武士是速度較慢的步兵單位，攻擊力及生命值俱佳，但射程中等。弓箭武士可以遠距發射火焰之箭，因此能有效地攻擊建築物及砲兵。阿茲特克弓箭武士可以升級至風雲等級。</string>
    <string _locid="120040">阿茲特克帝國透過複雜的貿易及進貢行為，吸收了很多附近的中美洲文化。鄰近部落的戰士常常被阿茲特克人徵召來加入擴張領土的戰爭。\n \n弓箭武士並非天生就是阿茲特克人，而是盟友或被徵召來的戰士。弓箭武士的主要武器是擲矛器，一種可以讓使用者準確地發射標槍到 137 公尺遠的槓桿裝置。</string>
    <string _locid="120041">鷹神弓兵是低成本的輕型遠距步兵，而且在早期時代就能訓練，但射程有限。不過當鷹神弓兵第一次升級後，射程就會大幅增加。鷹神弓兵可升級至精銳及風雲等級。\n \n鷹神弓兵擅長攻擊移動速度較慢的非遠距單位，因為他們可在被迫撤離或近身格鬥前，好整以暇地以大量弓箭先行攻擊敵人。</string>
    <string _locid="120042">拉科塔人在開始養馬前是靠雙腳來戰鬥及打獵，還配備威力足以穿透野牛硬皮的弓。他們使用的弓有兩種，普通弓及複合弓，都是用木材及赤鹿腱製成的，有時會使用石製箭頭，但大多使用鐵製箭頭。拉科塔人會以各種物品跟美國及加拿大商人交換鐵製箭頭。目前存留下來的拉科塔弓箭中，甚至有用鐵釘做成的箭頭。拉科塔人很實際，只要可以用的東西，統統都會拿來用。</string>
    <string _locid="120043">革命軍是和火槍兵威力並駕齊驅的遠距步兵單位，但只能在革命時使用。當您發動革命後，所有拓荒者都會放下手中的工作，拿起槍枝變身為革命軍，向敵方基地發起進攻。您的市鎮中心將會產生革命軍，而非村民。革命軍與火槍兵一樣，會在近戰中用刺刀與騎兵作戰。但與大部分槍砲步兵單位不同，革命軍的遠距攻擊同樣能克制騎兵。在某些革命中會出現更強大的革命軍、特別的升級船運、或者特殊的取代單位。革命軍只需要消耗食物，因此，如果主要依靠交易站和工廠發展經濟，便可以輕易為革命軍補充新兵。</string>
    <string _locid="120044">歐洲帝國在新世界的殖民大多維持了 300 餘年。到了十九世紀初期，歐洲殖民地大多已推翻舊世界宗主國的統治，透過革命戰爭成為了獨立的國家。13 個英國殖民地所發起的第一次革命，最終造就了美國的立國。當美國宣佈實行門羅主義，禁止任何勢力進一步在美洲進行征服或建立殖民地時，這場革命便已勝券在握。而大不列顛也明確表示，其海軍不會允許這樣的行動。\n\n很快，其他被佔領的美洲和歐洲國家便紛紛效仿北美發動革命，試圖取得獨立。1789 年的法國大革命推翻了長達 200 年的波旁王朝。希臘人和塞爾維亞人則結束了鄂圖曼人的統治。美洲革命軍隊的領袖往往是經驗豐富的軍官和將領，他們在革命爆發前曾為殖民國家的軍隊效力，這其中有不少人還有著歐洲血統。在推翻西班牙和葡萄牙數百年的殖民統治，解放拉丁美洲的革命中，西蒙‧波利法、何西‧德‧聖馬丁，以及貝爾納多‧奧希金斯等革命領袖所掌握的軍事技能至關重要。不過，並非所有的解放戰爭都輕易獲勝。愛爾蘭、波蘭、羅馬尼亞和匈牙利在革命和反抗中歷經了許多挫折，最終才取得成功。</string>
    <string _locid="120045">土狼游擊兵是快速、敏捷的武裝戰士，能夠進行部份騎兵的任務，但成本卻比騎兵低。土狼游擊兵擅長攻擊長槍兵和砲兵。\n \n土狼游擊兵只能進行近戰攻擊，因此在逼近敵人時很容易受到敵人的遠距攻擊。土狼游擊兵在較晚期的時代可以升級至精銳及風雲等級。</string>
    <string _locid="120046">滑稽、調皮、難以預料的土狼，對阿茲特克人及其他許多原住民來說是神聖的動物。阿茲特克土狼游擊兵就是透過模仿土狼在戰鬥中取勝。他們會穿上牙齒及毛皮來象徵土狼的外表，並用鮮艷的色彩及羽毛來代表土狼善變的天性。\n \n土狼游擊兵全是左撇子，因為這樣讓他們在戰鬥中更具威脅性。</string>
    <string _locid="120047">鷹游擊武士是阿茲特克步兵單位，攻擊力及射程俱佳。他們用擲矛器擲射標槍，而且擅長攻擊騎兵及近戰突擊步兵。</string>
    <string _locid="120048">阿茲特克勇士至少要捕獲四名敵軍，才能正式成為鷹游擊武士或豹遊蕩武士。這種重視活抓敵軍的傳統，據推測是因為他們想要用大量俘虜來祭神的緣故。但阿茲特克人在戰場上的殺敵能力也同樣有名，他們可以用黑曜石劍一擊致命，或用擲矛器射出尖銳無比的標槍來射穿敵人。不過，如果軍隊中勇士製造混亂或不服從命令，就會立刻遭到痛打，甚至處決。\n \n鷹游擊武士身穿有羽毛的服裝，以及鷹頭外型的頭盔。老鷹象徵太陽，而太陽就是阿茲特克人崇拜及獻祭的對象。鷹游擊武士通常配備盾牌及標槍。</string>
    <string _locid="120049">森林遊蕩者是配備步槍的輕型步兵單位，不但可遠距攻擊，還有隱匿能力，擅長攻擊速度較慢的重裝步兵，可是不擅長近戰攻擊。森林遊蕩者可以升級至風雲等級。</string>
    <string _locid="120050">即使到現在，大家對豪丹諾蘇尼人的刻板印象還停留在像貓一般隱匿在森林中的戰士，而且直覺很敏銳，配備著火槍。豪丹諾蘇尼人的偷襲戰術很厲害，讓當時的歐洲軍隊感覺彷彿有隱形的敵人，從灌木叢及樹林間朝自己射擊。大部分被偷襲的人的反應都是立刻撤回城鎮或堡壘中，但此時就該令人膽顫心驚的豪丹諾蘇尼攻城戰術上場了。\n \n豪丹諾蘇尼人很喜歡使用這種讓敵人難以捉摸的戰術，而美國軍隊在 1776 年的獨立戰爭中也採用這種戰術來對付英國人。因為美國人已經在與豪丹諾蘇尼人經常性的衝突中，學到了這種利用森林的戰術，這也證明了這種戰術十分有效。</string>
    <string _locid="120051">配備鋒利黑曜石刀刃的豹遊蕩武士是獨特的阿茲特克近戰步兵。從要塞時代即可在貴族小屋生產這種歸類為重裝步兵的單位。他能對騎兵和其他重裝步兵造成額外傷害。這類兵種的機動力、攻擊力和生命值都很不錯。這些技術嫻熟的戰場老手還學會了隱身能力，可以防止敵方士兵看到他們的行踪，就像遊蕩的美洲豹一樣。</string>
    <string _locid="120249">配備鋒利黑曜石刀刃的豹遊蕩武士是獨特的阿茲特克近戰步兵。從要塞時代即可在貴族小屋生產這種歸類為突擊步兵的單位，他們也是阿茲特克人的近戰騎兵。這類兵種的機動力、攻擊力和生命值都很不錯。這些技術嫻熟的戰場老手還學會了隱身能力，可以防止敵方士兵看到他們的行踪，就像遊蕩的美洲豹一樣。</string>
    <string _locid="120052">阿茲特克勇士至少要捕獲四名敵軍，才能正式成為鷹游擊武士或豹遊蕩武士。這種重視活抓敵軍的傳統，據推測是因為他們想要用大量俘虜來祭神的緣故。但阿茲特克人在戰場上的殺敵能力也同樣有名，他們可以用黑曜石劍一擊致命，或用擲矛器射出尖銳無比的標槍來射穿敵人。不過，如果軍隊中勇士製造混亂或不服從命令，就會立刻遭到痛打，甚至處決。\n \n豹遊蕩武士身穿色彩鮮艷、有斑點的服裝，來模擬美洲豹的外型。美洲豹象徵夜晚，是在獵物四周虎視眈眈的猛獸，足以成為精銳勇士學習的典範。鷹游擊武士通常配備盾牌和黑曜石刀。</string>
    <string _locid="120053">阿茲特克奧托米擲石繩兵是步兵單位，攻擊力和射程俱佳。他最適合遠距攻擊敵人，而且最擅長對付火槍兵及長矛兵等重裝步兵。\n \n奧托米擲石繩兵身穿棉質護甲，配備彈弓及盾牌，他是阿茲特克人最便宜，也是最弱的單位。奧托米擲石繩兵可以升級至精銳及風雲等級。</string>
    <string _locid="120054">在阿茲特克社會中，不同卡爾普伊 (Calpulli，意即地區) 的居民對宗教、學校教育及戰鬥的訓練都不同。同一個卡爾普伊的人會一起參與戰鬥及許多公共工程計畫。阿茲特克士兵會揮舞木製及石製武器來攻擊敵人，並時常把戰俘當做宗教儀式的活祭品。\n \n擲石繩武士佔了阿茲特克人口的絕大部分，但他們平時是農夫、工人及商人，等到開戰時就會拿起武器衝鋒陷陣。</string>
    <string _locid="120055">槍手是只能從傭兵小棧僱用的遠距步傭兵單位，遠距攻擊力很強，生命值也很高。他們的速度很快，而且擅長近距攻擊，最適合當做前鋒部隊。</string>
    <string _locid="120056">塵土飛揚的街道上，兩個眼神冷酷的男人緊緊地盯著對方。風滾草從旁邊滾過，空氣中瀰漫著緊張的氣氛。突然間，兩隻手飛向皮質槍套，手槍大聲吶喊著死亡的訊息。煙消霧散後，只剩下一個人站在那裡。\n \n如果美國西部傳奇故事沒有神槍手的話，就失去存在的意義了。這些神槍手後來都成為傳奇人物，例如瘋狂比爾‧希科克 (Wild Bill Hickok)、比利小子 (Billy the Kid)，以及懷特‧易爾普 (Wyatt Earp) 在可瑞爾 (OK corral) 的槍戰。\n \n但現實生活的槍戰通常不會這麼戲劇化，這種在街道上英雄般地一對一決鬥，通常只會出現在好萊塢電影中。大部分的決鬥就像酒鬼喝醉酒打架一般，而且通常會用拳頭或刀子解決，很少用到子彈。不過的確有些著名的槍手在決鬥中，或被偷襲後喪命，許多其他槍手則在細數往日虛構的光榮勝利中度過餘生。</string>
    <string _locid="120057">美洲獅長槍兵是手持長槍的步兵單位，生命值和攻擊力俱佳，但沒有遠距攻擊能力，只能近戰攻擊。他們擅長攻擊騎兵或建築物。美洲獅長槍兵可以升級至精銳及風雲等級。</string>
    <string _locid="120058">在阿茲特克社會中，不同卡爾普伊 (Calpulli，意即地區) 的居民對宗教、學校教育及戰鬥的訓練都不同。同一個卡爾普伊的人會一起參與戰鬥及許多公共工程計畫。阿茲特克士兵會揮舞木製及石製武器來攻擊敵人，並時常把戰俘當做宗教儀式的活祭品。\n \n美洲獅對阿茲特克人來說是受尊敬的獵食者，在萬神廟中也有很重要的宗教地位。根據西班牙人的記載，蒙提祖馬曾在自己的私人動物園飼養一隻類似美洲獅的生物，叫庫伊樂米茲提 (Cuitlamiztli，「狼貓」的意思)。在墨西哥傳說中，當地有一種攻擊性很強的長腳貓，叫恩薩 (Onza)。</string>
    <string _locid="120059">持槍叛兵是只能從傭兵小棧僱用的步傭兵單位，遠距攻擊力很強，但生命值不高。因此儘量讓他們遠離敵人的攻擊射程，並遠距離攻擊敵人。</string>
    <string _locid="120060">北美洲的西部蠻荒地區幅員廣闊，有許多能讓人們發財的機會，有人靠遊走法律邊緣而致富，有人則只靠殺了那些有錢人而致富。持槍叛兵 (Renegado) 在西班牙文是「叛徒」的意思，就是對社會或法律沒有貢獻的粗人。馬克吐溫所寫的「馬的故事」就有描寫到這樣的角色，「漢克‧巴特斯 (Hank Butters) 是強盜、偷馬賊、和印地安女人廝混的男人、持槍叛兵，我太了解他了！」。</string>
    <string _locid="120061">骷髏武士是移動緩慢的精銳步兵單位，生命值很高，但沒有遠距攻擊能力。他們的近戰攻擊力非常強，但對敵人的遠距攻擊毫無招架之力。</string>
    <string _locid="120062">在阿茲特克社會中，不同卡爾普伊 (Calpulli，意即地區) 的居民對宗教、學校教育及戰鬥的訓練都不同。同一個卡爾普伊的人會一起參與戰鬥及許多公共工程計畫。阿茲特克士兵會揮舞木製及石製武器來攻擊敵人，並時常把戰俘當做宗教儀式的活祭品。\n \n阿茲特克軍隊中最令人膽顫心驚的就是威力強大的骷髏武士。骷髏武士在阿茲特克的語言中叫茲茲米托 (Tzitzimitl)，就是可怕幽靈的意思。他們還把自己裝扮成令人毛骨悚然的不死妖怪，讓敵人看到就嚇得拔腿就跑。</string>
    <string _locid="120063">戰斧兵是擅長對付騎兵的豪丹諾蘇尼步兵單位，攻擊力強，但射程有限。他們只能遠距攻擊，因此最好隨時和敵人保持距離。</string>
    <string _locid="120064">瓦其那步槍兵是射程極遠、傷害極大的步兵單位，但生命值較低，近戰攻擊力不強，因此無法長期抵抗逼近身邊的較強步兵或騎兵。\n \n瓦其那步槍兵適合用來對付沒有遠距攻擊力的步兵，因為他們可以在那些步兵逼近前先予以痛擊。雖然瓦其那步槍兵擅長對付其他步兵，但應該要避免讓騎兵接近自己，要不然就死定了。</string>
    <string _locid="120065">有時拉科塔人非得靠雙腳來戰鬥，因為要從馬上殺死所有敵人是不大可能的事。此時，他們會成為厲害、頑強的戰士。但一般而言，拉科塔人是因為射擊步槍的準確度而出名的。</string>
    <string _locid="120066">持棍戰士是成本低的拉科塔近戰步兵單位，生命值和傷害俱佳，但沒有遠距攻擊能力，只能近戰攻擊敵人。\n \n持棍戰士非常擅長攻擊騎兵或建築物。他們的訓練成本低廉，不用花費錢幣，而且在商業時代就能訓練。持棍戰士可以升級至精銳及風雲等級。</string>
    <string _locid="120067">拉科塔人製造戰鬥用棍棒的材料眾多: 石頭、木材、骨頭、鹿角、牛角，有時也會加上鋼刀。這種武器在戰鬥時很好用，用力一擊就可以讓灰熊殘廢或死亡，更不用說人類了。</string>
    <string _locid="120068">當人們需要戰士時，他們就會從社區廣場的戰靈儀式中出現。戰士是攻擊力強，但射程有限的步兵單位。他們只能遠距攻擊，因此最好和敵人保持一段攻擊距離。這些戰士很適合在情況危急時執行防禦任務，但不適合用來攻擊敵人。</string>
    <string _locid="120069">早在有歷史記錄前，人類就已經開始尋找與大自然及同伴心靈相通的方法。美洲原住民的傳統儀式就用許多不同的方式來表達這種渴望。儀式對他們來說不只是娛樂，還是分享彼此的憂慮、夢想及恐懼的方法。他們還會在舞蹈中加入唱歌、鼓聲、笛聲和其他樂器。\n \n原住民儀式的目的有很多種，像是祈求豐收時進行的儀式 (例如蘇尼人的磨玉米之歌)、夏天乾旱時的祈雨儀式 (例如霍皮人的蛇之儀式)，以及祈求打獵順利的儀式 (例如納瓦霍人的鹿之儀式)。不論是哪個部落或季節，儀式都是用來祈福，以及與有神秘力量的偉大神靈溝通的管道。</string>
    <string _locid="120070">傭兵通常是他們原來單位類型的強化版本，無論近戰單位或遠距單位、步兵或騎兵，無一例外。傭兵可以在解除鎖定後，從家鄉城市、聖地或部落議會運送過來。運送傭兵的船運是唯一需要花費錢幣的家鄉城市船運。\n\n亞洲文明可以從寺院訓練歸化傭兵，而歐洲文明可以從傭兵小棧訓練傭兵。可訓練傭兵的單位會因地圖的不同而有所差異，例如您可以在大平原訓練忍者，或在阿勞卡尼亞訓練阿拉伯奴隸兵。當您有多餘的錢幣可用時，傭兵絕對是您最好選擇，尤其在敵人也僱用了傭兵時更是如此。</string>
    <string _locid="120071">裝甲騎兵是義大利的非貴族騎士，這個名稱 (Elmeti) 是從義大利文的「頭盔」衍生而來，用來形容他們搭配精美鎧甲的頭盔。裝甲騎兵曾在十五世紀後半，連續參與義大利與其他歐洲國家之間的小規模戰鬥。其中一場重要的戰役發生在 1487 年的龐特魁瑞拉 (Ponte di Crevola)，當時由特里佛茲奧 (Trivulzio) 率領的米蘭軍隊大敗瑞士軍隊，而這場戰役也成為歐洲人對義大利長達半世紀侵略的預兆，那個時期被稱為「義大利戰爭」。</string>
    <string _locid="120072">第一個燧發機在十七世紀初被發明後，很快就傳遍整個歐洲。它利用機械原理帶動火鐮打擊燧石產生火花，點燃火藥來射出子彈 (或彈丸)。使用燧發機的槍枝不論在任何情況都很可靠，甚至連雨天都沒問題。因此步兵使用燧發槍的歷史將近兩百年，直到美國南北戰爭後才被取代。</string>
    <string _locid="120073">火砲在火藥發明後就出現了，至今已經有數百年的歷史。早期的火砲 (例如重型火砲) 體型非常大、非常重，而且機動性很差。由於軍事專家認為較輕的火砲在戰爭中會比較有價值，導致十七世紀中葉第一座迫擊砲的發明。軍隊很快就發現，在某些情況下，用火力換取機動性是非常有用的。直到現在，迫擊砲及類似的武器在現代戰爭中仍佔有重要的地位。</string>
    <string _locid="120074">忍者的英勇事蹟籠罩在時間迷霧中，不斷激發大家的想像力。日本在第六、七世紀的混亂年代裡，出現了一個神秘教派，因此敵對陣營的領袖開始發現忍者在隱匿、戰鬥及偵查等方面的重要性。\n \n忍者術的威力經過了數個世紀的發展，變得越來越神奇，不但能隱形、變形、輕功，甚至還能穿牆！現代製片人將忍者的歷史與古代神話結合，為忍者塑造出迷人，但可怕的戰士形象。</string>
    <string _locid="120075">阿帕契騎兵單位的速度及生命值俱佳，而且還具有可有效對抗騎兵的遠距攻擊能力。</string>
    <string _locid="120076">所謂的阿帕契部族早在 16 世紀就已經住在美國西南部了，而「阿帕契」(Apache) 這個字可能是從蘇尼語的敵人「阿帕區」(Apachu) 所衍生來的。\n \n從前的阿帕契人是主要以狩獵及採集維生的遊牧民族，因此不會帶著太多財物，也不會在同一地點停留太久。阿帕契部族是母系社會，以家庭為核心單位。\n \n阿帕契部族可大致分為梅斯卡萊羅人、奇里卡瓦人及科約特羅人，他們的戰士都以勇敢和狡猾聞名。美國軍隊在與印第安人戰爭期間，阿帕契人被視為最頭痛的敵人之一。即使他們的人數比其他部族少，但既堅強又難纏。</string>
    <string _locid="120078">夏安騎兵是戴著野牛角頭盔的快速騎兵單位，攻擊力、防禦力及生命值俱佳，但沒有遠距攻擊能力。這代表夏安騎兵跟大多數近戰單位一樣，在逼近敵軍前必須提防敵方遠距單位的攻擊。\n \n大多數騎兵都會避免正面迎戰步兵，但夏安騎兵卻非常擅長攻擊步兵。雖然夏安騎兵在逼近敵方的遠距單位時難免會受到傷害，但如果這些敵軍是數量有限的遠距步兵，夏安騎兵還是可以把敵軍殺得落花流水。</string>
    <string _locid="120079">對北美大平原的原住民來說，馬匹象徵自由及力量，也是夏安人最重要的資產及戰利品。配備長矛的夏安騎兵是非常可怕的對手。\n \n夏安戰士的領袖在上戰場前，會擬出詳細的作戰計畫。雖然在戰場上殺死敵人對夏安戰士來說是件好事，但更重要的是，要能觸碰到毫髮無傷的敵人，然後在不傷害敵人的情況下逃走，這種做法稱為「數擊」(Counting Coup)。而最英勇的戰士通常只拿一根棍棒 (Coup Stick) 就衝進戰場。棍棒可能是一根木枝，或雕刻過的木頭，有時還會用毛皮或羽毛做為裝飾。</string>
    <string _locid="120080">休倫人又稱為懷安多特人，十六世紀初的人口約有 3 萬到 4 萬 5 千人。雖然休倫人和鄰近部落的關係不錯，但偶爾還是會跟豪丹諾蘇尼人發生衝突。防禦堅強的休倫村落人口超過 1 千人，並住在長達 60 公尺的大型公共長屋中。\n \n休倫人和其他原住民一樣，在攻擊敵人村落時會用到攻城武器，防彈盾就是他們所開發的攻城技術之一，其功用與羅馬和中世紀軍隊所用的擋板相似。防彈盾其實就是由兩位戰士搬動的活動木製盾牌，能保護他們在到達城牆前不受敵方弓箭和火槍的傷害。當他們到達牆腳時，防彈盾又能當做梯子，讓戰士能攻入城鎮。</string>
    <string _locid="120081">克拉馬步槍兵是步兵單位，攻擊力和射程俱佳。他們只能遠距攻擊，因此最好和敵人保持一段攻擊距離。</string>
    <string _locid="120082">北加利福尼亞州及奧勒岡州的克拉馬部落是最後幾個為了保護自己的土地，和美國拓荒者發生衝突的原住民。他們在十九世紀末期，在地勢非常險惡的地區與強大的美國軍隊對峙了好幾個月。在這場苦戰中，克拉馬人充分發揮了自己精湛的步槍射擊術。</string>
    <string _locid="120083">曼帕契硬木持棍兵是步兵單位，攻擊力和生命值俱佳，但沒有遠距攻擊能力。他們只能近戰攻擊，因此容易受到敵方遠距單位的攻擊。</string>
    <string _locid="120084">西班牙人在 16 世紀的侵略行動破壞了曼帕契人數百年來安穩的生活，而西班牙人曾認為自己能輕易地征服曼帕契人和當地土地，不過他們錯了。\n \n兇猛的曼帕契戰士不斷對西班牙人展開反擊。雙方就這樣爭戰長達百年後，西班牙人終於認輸，並與曼帕契人簽訂條約，不再打他們土地的主意。\n \n曼帕契人住在有茅草屋頂的木造小屋裡，稱為盧克斯 (Rukas)。他們除了狩獵和採集以外，也會在小農地上種植馬鈴薯之類的莊稼做為食物來源。曼帕契人原本生活在以家庭為核心的小群落中，但在西班牙人入侵後，就開始聚集成大群落來保護自己。</string>
    <string _locid="120085">納瓦霍步槍兵是步兵單位，攻擊力和射程俱佳。他們只能遠距攻擊，因此最好和敵人保持一段攻擊距離。</string>
    <string _locid="120086">美洲原住民取得步槍及其他火槍的途徑很多，有些是用獸皮及其他物品與非印第安人交換來的，有些則是美國政府提供給保護區內原住民打獵的工具，不過有很多都是從戰場上搶來和撿來的。不管原住民是如何取得火槍的，他們都展現了把新科技融入自己戰術的驚人適應力。\n \n火槍又貴又難以取得，照理說原住民不太可能擁有太多火槍，但據說在小大角河戰役中 (也稱為油草戰役)，拉科塔人擁有數百枝連發步槍，火力遠比卡斯特軍隊的春田單發卡賓槍還強得多。</string>
    <string _locid="120087">薩波特克閃電戰士是步兵單位，攻擊力和射程俱佳。他們只能遠距攻擊，因此最好和敵人保持一段攻擊距離。</string>
    <string _locid="120088">中美洲的薩波特克人擁有高度文明，用石塊和灰漿來建造房子，有些人住在城市裡，有些則住在城鎮。他們有一套古老的書寫系統，這可能影響了之後其他中美洲部族的書寫系統，例如阿茲特克人、馬雅人和米斯特克人等。\n \n閃電對薩波特克人來說，是最強大、最神聖的自然力量之一，因此他們很崇拜閃電之神寇西歐 (Cociyo)。閃電神的形象通常代表蛇陰險的天性，這可能是因為閃電擊地時的形狀類似蛇的移動方式。身穿輕巧、堅韌棉護甲的薩波特克閃電戰士，是十六世紀中美洲最令人畏懼的精銳步兵。</string>
    <string _locid="120089">獨木舟可以從碼頭訓練。獨木舟的攻擊力很強，但射程較短，不過成本比大型便宜多了。\n \n雖然獨木舟看起來很小，但卻足以運輸騎兵，甚至砲兵。</string>
    <string _locid="120090">裝甲軍艦是結合火力及優質裝甲的強大船艦，因此不只攻擊力強，還能承受巨大的傷害。它的生命值、射程及攻擊力俱佳。\n \n玩家必須革命才能使用這個單位。</string>
    <string _locid="120091">十九世紀中期，使用鐵製裝甲的軍艦成為全世界戰爭的主力海軍軍艦。在美國南北戰爭期間，蒸汽動力的裝甲軍艦首次問世。\n \n1862 年 3 月，著名的第一場裝甲軍艦戰鬥登場。美國的莫尼特號對上了聯邦政府的梅里馬克號，經過四小時的激戰，戰鬥在梅里馬克號撤退後宣告結束。雖然雙方都沒有得到勝利，但這一天也象徵木製軍艦時代的結束。</string>
    <string _locid="120092">雨神獨木舟是阿茲特克獨有的快速船隻，生命值和攻擊力俱佳，而且非常善於攻擊其他船隻，不過很容易受到建築物及陸上砲兵的攻擊。玩家進入工業時代後便可以生產雨神獨木舟，不過有數量上的限制。\n \n雨神獨木舟可以在新世界製造，或由部落議會送達。</string>
    <string _locid="120093">阿茲特克人常利用獨木舟，在特諾奇提特蘭的複雜水道及運河運輸貨物。因為阿茲特克人沒有馬匹、牛隻，也沒有使用輪子，因此船運對他們的經濟發展非常重要。阿茲特克戰士也會經常使用獨木舟前往帝國中較偏遠的地區。</string>
    <string _locid="120094">戰鬥獨木舟可以捕魚、偵察海岸線，還能運輸村民及戰士，但很容易因其他船隻或防禦性建築物的攻擊而沉沒。幾個砲兵，甚至一群遠距單位就能擊沉射程內的戰鬥獨木舟。\n \n玩家通常能免費得到第一艘戰鬥獨木舟，但可不要小看它的潛在戰略價值。有些玩家太過於專注在陸地上的發展，而忽略了戰鬥獨木舟的存在。事實上，善用戰鬥獨木舟可能會成為贏得遊戲的關鍵。掌控水路代表玩家可自由地偵察、捕魚及運輸戰士，因此兼顧陸地與水域的發展是致勝關鍵。</string>
    <string _locid="120095">美洲原住民最大型的獨木舟之一來自西北太平洋海岸地區，當地居名會把生長在該處的巨木挖空，製成大型獨木舟。例如海達人的戰鬥獨木舟長達 21 到 30 公尺，可運載六十名戰士。而鄰近的部落，例如麥加，現在仍使用類似的獨木舟來獵殺鯨魚或其他海洋哺乳動物。</string>
    <string _locid="120096">阿茲特克戰酋是步兵單位，攻擊力和生命值俱佳，但沒有遠距攻擊能力。由於阿茲特克戰酋只能近戰攻擊，因此在逼近敵人時很容易受到遠距傷害。阿茲特克戰酋還有能讓鄰近單位在殺敵後可得到較多經驗值的額外能力。\n \n戰酋和探險家一樣有極佳的視野，也能夠收集寶藏及建造交易站。\n \n如果戰酋在戰鬥中倒地不起，必須自行恢復足夠的生命值後才能讓盟友救援。除此之外，村民在社區廣場進行戰爭儀式後，也能讓倒地的戰酋回到社區廣場。</string>
    <string _locid="120097">在 1492 年時，新世界裡人口最稠密的地區就是中美洲 (Mesoamerica)，也就是現今的北美洲和中美洲交界之處，當地居民被稱為阿茲特克人，也被稱為墨西加人 (Mexica) 或特諾奇卡人 (Tenochca)。他們以首都特諾奇提特蘭 (Tenochtitlan)，也就是現今的墨西哥市為中心建立了偉大的文明。特諾奇提特蘭可算是世界最大的城市之一，人口估計高達二十萬，而且被認為比當時歐洲的任何一座首都都還要漂亮、乾淨。\n \n在阿茲特克社會中，不同卡爾普伊 (Calpulli，意即地區) 的成員對宗教、學校教育及戰鬥的訓練都不同。同一個卡爾普伊的人會一起參與戰鬥及許多公共工程計畫。阿茲特克士兵會揮舞木製及石製武器來攻擊敵人，並時常把戰俘當做宗教儀式的活祭品。</string>
    <string _locid="120098">豪丹諾蘇尼戰酋是步兵單位，生命值和遠距攻擊力俱佳，豪丹諾蘇尼戰酋在遠距離才能造成絕大傷害，因此最好隨時和敵人保持距離。豪丹諾蘇尼戰酋還有能提高鄰近單位生命值的額外能力。\n \n戰酋和探險家一樣有極佳的視野，也能夠收集寶藏及建造交易站。\n \n如果戰酋在戰鬥中倒地不起，必須自行恢復足夠的生命值後才能讓盟友救援。除此之外，村民在社區廣場進行戰爭儀式後，也能讓倒地的戰酋回到社區廣場。</string>
    <string _locid="120099">戰酋通常是身強體壯的青年，負責帶領戰士作戰。戰酋雖然可以指揮部落的戰士，但還是必須聽部落議會的指示。部落議會就是由管理部落事務的領袖組成的。\n \n摩和克酋長塔安典那吉 (Thayendenaga)，又名約瑟夫‧布蘭特 (Joseph Brant)，在美國獨立戰爭期間與英國並肩作戰，還在 1779 年 8 月帶領原住民軍隊參與奧里斯卡尼戰役。布蘭特直到戰爭結束後才以英軍上尉的軍階退役，之後開始投入外交工作，為自己的族人在美國獨立後爭取更好的生活。</string>
    <string _locid="120100">戰酋是輕型騎兵單位，移動速度和攻擊力俱佳，但沒有遠距攻擊能力，這代表他在逼近敵軍時很容易受遠距攻擊。但戰酋是遊戲中移動速度最快的單位之一，因此會受遠距攻擊的時間其實很短暫。戰酋還能加快鄰近盟軍戰士的移動速度。\n \n戰酋和探險家一樣有極佳的視野，也能夠收集寶藏及建造交易站。\n \n如果戰酋在戰鬥中倒地不起，必須自行恢復足夠的生命值後才能讓盟友救援。除此之外，村民在社區廣場進行戰爭儀式後，也能讓倒地的戰酋回到社區廣場。</string>
    <string _locid="120101">戰酋通常是身強體壯的青年，負責帶領戰士作戰。戰酋雖然可以指揮部落的戰士，但還是必須聽部落議會的指示。部落議會就是由管理部落日常事務的領袖組成的。\n \n坐牛是最有名的戰酋之一，又名塔坦卡‧約塔克 (Tatanka Yotanka)，生於 1831 年，歿於 1890 年，出生地為現在的南達科他州。他同時也是著名的拉科塔治療者及先知。坐牛帶領原住民反抗想要侵占原住民土地的美國政府，並與手下瘋馬及高爾展開著名的油草戰役 (也稱為小大角河戰役)。之後坐牛與追隨者在加拿大待了幾年，才在政府的大赦之下回到美國。</string>
    <string _locid="120102">間諜單位擁有隱匿能力，而且擅長攻擊傭兵、探險家及戰酋。間諜是低成本步兵單位，在戰役中是非常有用的單位。此外，間諜還能看到其他隱匿單位。</string>
    <string _locid="120103">只要這世界還有國家之分，各政府就會雇用諜報人員來刺探敵國。在混亂的十七、十八世紀裡，許多政府都會利用間諜來取得機密，以及找出攻擊敵人的好時機。間諜因使用許多種工具及科技而著明，例如隱形墨水及密碼。美國政府剛成立時，就發現自己遭受英國間諜的多重攻擊，例如威廉‧富蘭克林寄給英國皇家間諜的秘密信函，他可是班澤明‧富蘭克林的親生兒子啊！</string>
    <string _locid="120104">村民是所有美洲原住民文明的主要資源採集者，他們相當便宜，但很脆弱。他們的主要功能並不是戰鬥，但是會發射軟弱無力的火槍來保護自己和其他人。村民可以用來收集寶藏。\n \n每個文明每次能夠擁有的村民，都有一定的數量限制。使用村民可以很快地回本，而且他們活得越久，對殖民地財富上的貢獻也就越大。有些文明會得到從部落議會來的額外的村民，而其他文明則只能繼續從市鎮中心生產村民。</string>
    <string _locid="120105">村民相當勤勞而且忠誠，他們生來就是要為您工作。不管是砍倒第七十三棵樹、橫越地圖跑到遙遠的地方蒐集銀礦，或者是在磨坊裡辛苦工作，他永遠都會帶著微笑開心地完成您所交代的任何工作。村民的習性包含逃離敵人、被敵人加農砲炸到河裡，以及打毛線。</string>
    <string _locid="120106">戰鬥祭司是有強大近戰攻擊力的步兵單位，可治療附近單位。而且當他在社區廣場進行儀式時，效果是單一村民的兩倍。</string>
    <string _locid="120107">在 1492 年時，新世界裡人口最稠密的地區就是中美洲 (Mesoamerica)，也就是現今的北美洲和中美洲交界之處，當地居民被稱為阿茲特克人，也被稱為墨西加人 (Mexica) 或特諾奇卡人 (Tenochca)。他們以首都特諾奇提特蘭 (Tenochtitlan)，也就是現今的墨西哥市為中心建立了偉大的文明。特諾奇提特蘭可算是世界最大的城市之一，人口估計高達二十萬，而且被認為比當時歐洲的任何一座首都都還要漂亮、乾淨。\n \n在阿茲特克社會中，不同卡爾普伊 (Calpulli，意即地區) 的成員對宗教、學校教育及戰鬥的訓練都不同。同一個卡爾普伊的人會一起參與戰鬥及許多公共工程計畫。阿茲特克士兵會揮舞木製及石製武器來攻擊敵人，並時常把戰俘當做宗教儀式的活祭品。\n \n由於阿茲特克人的政治和宗教關係密切，貴族的男孩會去稱為卡爾馬喀克 (Calmecac) 的特殊學校來學習領袖所需的知識，包括阿茲特克神職人員的秘密、如何進行宗教儀式及負擔責任。</string>
    <string _locid="120108">您必須先在家鄉城市解除高等熱氣球的鎖定，才能讓探險家訓練。高等熱氣球的視野很廣，可讓玩家看到遠方的敵人單位。\n \n高等熱氣球可以持續到遊戲結束，不像熱氣球只有幾分鐘的壽命。</string>
    <string _locid="120109">美國南北戰爭期間，聯邦軍及南方聯盟軍都使用熱氣球來偵察敵情。雖然熱氣球在戰爭中的實際功效有限，但也為未來的空軍提供了前景。\n \n1861 年 6 月，薩迪爾斯‧洛 (Thaddeus Lowe) 在華盛頓特區，把熱氣球升到離地面 150 公尺的高空，向林肯總統示範熱氣球的重要性。雖然企業號 (Enterprise) 的飛行高度有限，但還是讓林肯印象深刻，並為聯邦軍成立熱氣球部隊 (Balloon Corps)。最後洛製造了七個熱氣球，其中六個曾用在戰爭中。這七個熱氣球都是用氫氣，而不是熱空氣升空。</string>
    <string _locid="120110">銀行馬車可以用來建造銀行，為您的文明生產錢幣。銀行是非常昂貴的建築物，尤其在較早的時代，拓荒者的食物及木材產量有限，研究改良技術及建造其他建築物也需要食物及木材，讓銀行的建造更顯得遙不可及。</string>
    <string _locid="120111">在 1869 年橫貫北美洲的鐵路完成前，美國東、西岸的商業活動受到很多限制，人們只能繞過南美洲的合恩角，或從橫越大片土地來運輸貨物。在 1849 年的加利福尼亞淘金熱時，可靠的貨物及貨幣運輸系統才開始急速發展。\n \n在 1850 到 1860 年代間，威爾斯‧法戈 (Wells Fargo) 成為最著名的金融及商業運輸服務的龍頭老大。他們橫越西部的驛馬車道長達 4,800 公里，路線可及加利福尼亞州、蒙大拿州、科羅拉多州及內布拉斯加州。\n \n威爾斯‧法戈使用的馬車是史帝夫‧艾博特 (J. Stephens Abbott) 及路易斯‧唐寧 (Lewis Downing) 在新罕布夏州康科特的工廠所製造的。又高又寬的車廂能應付崎嶇不平的小路，懸架則是用粗厚的公牛皮而不是鋼鐵製成的，可保持馬車的平穩度。</string>
    <string _locid="120112">拉橇和篷車很相似，不同之處在於拉橇可立刻讓玩家免費建造許多不同的建築物。您可以把拉橇留到較後期的時代再用，以便在不花費資源的情況下建造高成本的強大建築物，例如農莊。\n \n某些拉橇只能建造特定的建築物。</string>
    <string _locid="120113">拉橇為不使用輪子的遊牧民族提供了方便的貨物及補給運輸方式，有時還能用來運送老人和病人。拉橇的做法是將兩根竿子綁成 V 字型，然後在中間綁上可放置貨物的皮革，再把竿子交叉之處架在人、狗或馬匹身上，然後用力拖行來運輸貨物。</string>
    <string _locid="120114">您只能沿著海岸線建造碼頭。碼頭可以用來訓練漁船、獨木舟、輕帆船，以及多種在遊戲後期開放的堅固船隻。\n \n當漁船或獨木舟遭受攻擊，而您無法擊退敵人時，可以把它們藏在碼頭裡。駐守在碼頭裡的漁船及獨木舟無法捕魚，但可以讓碼頭擁有向敵軍開火的能力。因此碼頭不但能讓船隻安全，還能讓船隻自我防衛。</string>
    <string _locid="120115">這就是新世界裡生產輕型砲兵單位 (例如鷹砲、擲彈兵與攻城槌) 的地方。砲兵是最強大的單位之一，因此如果您已經建造槍砲鑄造廠或攻城武器廠，就要好好地保護。但如果您發現敵人的槍砲鑄造廠或攻城武器廠，快摧毀它！\n \n因為砲兵的移動速度緩慢，所以最好盡可能把槍砲鑄造廠或攻城武器廠建築在需要砲兵的地方。但如果它們不在您的殖民地內，就很有可能會受到攻擊。所以要小心選擇建造地點。</string>
    <string _locid="120116">市鎮中心是所有殖民地或村落的中心據點，採集者就是從這裡訓練出來。部落議會或家鄉城市的船運會送到這裡，可讓殖民地進入到下一個時代的改良技術也在這裡。市鎮中心也提供可增加總人口上限的人口空間。進入要塞時代後，部落議會或家鄉城市就能提供可建造新市鎮中心的單位。部落議會提供的是市鎮中心拉橇，而家鄉城市提供的則是篷車，這兩種單位都可以建造新市鎮中心，但數量也都有上限。\n \n如果您的歐洲市鎮中心遭到攻擊，市鎮中心裡有個「後備民兵」按鈕，可以讓您呼叫民兵來防禦城鎮。而當您的原住民城鎮遭到攻擊時，讓村民在社區廣場進行「戰靈儀式」也能生產單位來防禦城鎮。不過這些方法都只是緊急應變措施，因為他們並不是正規軍。市鎮中心裡還有一個稱為「警鐘」的按鈕，會呼叫採集者駐守市鎮中心來躲避敵人的攻擊。當採集者躲到市鎮中心裡後，就會對附近的任何敵人開火。如果您再按一次「警鐘」按鈕，就會讓採集者離開市鎮中心，回去繼續工作。</string>
    <string _locid="120117">美洲原住民的村落有大有小，小的如幾個大家庭組合而成的群落，大的如中美洲的大型城市。\n \n北美洲平原上的部族主要為跟著水牛遷徙的遊牧民族，因此他們的村落大都是印第安帳篷，和一些能快速組合、方便運送的建築物。拉科塔族的印第安帳篷是由水牛皮做成的，上面還有描述他們日常生活及夢境的畫作。\n \n阿茲特克人在中美洲建造了許多雄偉的城市，其中最著名的就是位於今日墨西哥市的特諾奇提特蘭。早期來此的西班牙人曾描述特諾奇提特蘭比大多數歐洲城市都還壯觀，而且還有進步的公共建設，包括神殿、市場、運河，甚至學校。\n \n豪丹諾蘇尼人居住在北美洲的東北部，用木材和森林裡的其他材料搭建村落，而且無論是個人或大家庭都住在公共長屋裡，還會在中央長屋裡討論宗教或政治相關的事宜。長屋是豪丹諾蘇尼同盟的象徵，摩和克人是東門的守護者，塞尼卡人則是西門的守護者，而在東門與西門之間，由東向西的守護者分別為奧奈達人、奧農達加人、卡尤加人，還有最後來自北卡羅萊納州的圖斯卡羅拉人。在中央的奧農達加村落則有一個不熄滅的「大議會之火」(Grand Council Fire)。</string>
    <string _locid="120118">馴馬場可生產騎兵單位，也提供能增加騎兵防禦力及攻擊力的改良技術。馴馬場一次可以訓練有五個單位的群組，不過只要您有能力負擔，要訓練多少個單位都行，但必須按照群組的先後次序來生產。\n \n馴馬場是成本低的建築物，因此可以建造額外的馴馬場來加快騎兵的生產速度，或加快強化騎兵的速度。</string>
    <string _locid="120119">馴馬場是飼養馬匹的建築物。馬匹提高了美洲原住民的移動速度及機動性，這在戰鬥及獵補水牛等大型獵物時特別有用。\n \n西半球有很長一段時間沒有馬匹的存在，直到十六世紀時才由西班牙人重新引進。馬匹很快就散布北美洲各地，大平原上原住民的騎術和馬匹繁殖技術尤其出名。</string>
    <string _locid="120121">在農田工作的採集者會提供穩定的食物產量給村落。建造農田需要很多木材，因此玩家通常會在附近快沒獵物時，或想要讓採集者待在較安全的地方時才會開始建造農田。剛開始從農田收集食物的速度很慢，但在研究幾個改良技術後，農田會成為非常有效率的食物來源。每個農田都只能夠容納一定數量的採集者。</string>
    <string _locid="120122">美洲原住民精通多種農業技術，也多虧他們把這些技術傳授給搭乘五月花號來的拓荒者，殖民地才得以倖存。美洲原住民的農業技術會根據實用性和環境而加以改變。\n \n阿茲特克人的首都特諾奇提特蘭就有複雜的農業系統，能夠生產出足以供給數十萬人的作物。\n \n豪丹諾蘇尼人是種植水果和蔬菜的專家，還把三種主要作物 (玉米、豆子和南瓜) 稱為「三姊妹」。\n \n拉科塔人和其他大平原上的原住民的祖先既是農人也是獵人，但他們的後代卻因為歐洲人入侵而被迫向西遷移，成為追逐水牛的遊牧民族。</string>
    <string _locid="120123">您的村民聚集在一處地方為您的文明提供各種效益，這樣的地方就是社區廣場。如果您引導村民前往社區廣場，該村民將自動開始選定的儀式。\n \n您派往社區廣場的村民越多，儀式的效果就越好。\n \n每種儀式都可以在不同方面增強您的文明。例如，收成儀式使您的文明更快地訓練單位，而其他儀式可以用來強化您的探險家或建立軍事單位。</string>
    <string _locid="120124">自古以來，原住民就居住在北美洲、中美洲和南美洲。\n \n當歐洲殖民者第一次來到美洲時，估計僅北美的原住民就有一千萬人口，他們使用超過 300 種不同的語言。其中有些是遊牧民族，像拉科塔人一樣，跟隨野牛穿越大平原。其他則像東北林地的豪丹諾蘇尼人一樣，長期定居在一處地方，建立起永久的定居點，種植穩定的作物。與之類似的還有阿茲特克人 (墨西哥) 和印加人 (秘魯)。\n \n美洲原住民共有的特點就是強烈的社區意識，也就是共同工作和共享自然資源。他們的社區相互依存，因此誕生了社區廣場這樣的象徵場所。</string>
    <string _locid="120125">阿茲特克房舍對發展中的帝國是很重要的，因為它們可以支援不斷成長的人口需求。您訓練的單位會佔據特定數量的人口數，因此如果您需要訓練更多單位，就必須增建阿茲特克房舍或市鎮中心，來增加可支援的總人口數。但請注意，一場遊戲中的阿茲特克房舍建造數量是有限制的。\n \n當您每次訓練單位時，遊戲便會檢查您是否有足夠的阿茲特克房舍來容納新的士兵或平民。如果您的阿茲特克房舍不夠，那麼在您建造新的阿茲特克房舍或市鎮中心前，都無法訓練更多的單位。</string>
    <string _locid="120126">新世界的房舍種類很多，從新英格蘭的角式房舍、西方的簡陋小木屋，到德克薩斯和墨西哥的長方形平房應有盡有。房舍類型通常能反應當地居民的文化傳統。\n \n阿茲特克人生活在乾燥氣候中，因此用泥磚 (泥土和水混合而成) 建造上覆茅草屋頂的簡單房舍。</string>
    <string _locid="120127">豪丹諾蘇尼長屋可支援 15 個人口數，並提供「林地居民」改良技術。只要花 500 單位食物和 500 單位錢幣，就能每分鐘得到 100 單位以上的木材，直到遊戲結束。</string>
    <string _locid="120128">新世界的房舍種類很多，從新英格蘭的角式房舍、西方的簡陋小木屋，到德克薩斯和墨西哥的長方形平房應有盡有。房舍類型通常能反應當地居民的文化傳統。\n \n東北部森林裡的豪丹諾蘇尼人住在長屋裡。這些公共長屋是由榆樹皮搭蓋的，長度約有 18 公尺，寬度約為 5 公尺。</string>
    <string _locid="120129">原住民使館允許您訓練原住民戰士。原住民使館無需與原住民文明結盟，並可在他們的市鎮中心附近建造。然而歐洲、亞洲和美洲文明則需與原住民文明結盟才能在他們的村落中訓練戰士。</string>
    <string _locid="120130">想要成立使館，可不像蓋建築物那麼簡單。使館代表一個文明或國家對另一個文明或國家合法性的正式尊重和承認，因此使館是國家間的商業、貿易，甚至戰爭交流的有力象徵。</string>
    <string _locid="120131">貴族小屋是作戰小屋的強化版，有更高的生命值及攻擊力。這也是阿茲特克領導階級的軍事單位阿茲特克武士訓練的地方。玩家可以在第三時代使用這些戰士。</string>
    <string _locid="120132">在阿茲特克社會中，不同卡爾普伊 (Calpulli，意即地區) 的成員對宗教、學校教育及戰鬥的訓練都不同。同一個卡爾普伊的人會一起參與戰鬥及許多公共工程計畫。阿茲特克士兵會揮舞木製及石製武器來攻擊敵人，並時常把戰俘當做宗教儀式的活祭品。\n \n由於阿茲特克人的政治和宗教關係密切，貴族的男孩會去稱為卡爾馬喀克 (Calmecac) 的特殊學校來學習領袖所需的知識，包括阿茲特克神職人員的秘密、如何進行宗教儀式及負擔責任。</string>
    <string _locid="120133">傭兵小棧並不只是休閒與討論時事的好去處，也可以生產傭兵和亡命之徒來增加您的軍力。《世紀帝國 III: 決定版》提供您三種新的傭兵，分別是燧槍兵、裝甲騎兵及忍者，讓您有更多的軍事選擇。</string>
    <string _locid="120134">歐洲和北美洲的小酒館、客棧及酒吧都有又長又精采的歷史，雖然酒館 (Saloon，在「世紀帝國 III：群酋爭霸」中依其功能譯為「傭兵小棧」) 這個字通常指美國早期西部地區的某種建築物，但可讓民眾聚集，邊喝酒邊討論事情的地方已經存在了幾百年。\n \n這種地方的特色當然就是很容易取得的酒類。酒可讓人說出真心話，也能激起內心的熱情，因此人們最喜歡在酒館爭論及計畫未來。所以不論是保羅‧列維爾 (Paul Revere) 還是瘋狂比爾‧希科克 (Wild Bill Hickock)，當時掌握權力的人最常會面的地方就是酒館了。</string>
    <string _locid="120135">印第安帳篷不像房舍一樣可以增加人口空間 (拉科塔人一開始的人口空間是 200)。印第安帳篷附近的拉科塔軍事單位會得到額外的生命值，因此您可以在城鎮周圍建造印第安帳篷，來增加戰士的防禦能力。</string>
    <string _locid="120136">新世界的房舍種類很多，從新英格蘭的角式房舍、西方的簡陋小木屋，到德克薩斯和墨西哥的長方形平房應有盡有。房舍類型通常能反應當地居民的文化傳統。\n \n拉科塔族是居住在大平原地區的遊牧民族，因此發展出印第安帳蓬來當做基本住所。早期探險家對印第安帳篷和它遮風避雨的效果印象深刻。</string>
    <string _locid="120137">作戰小屋能夠訓練步兵單位，同時也提供可增加他們防禦力及攻擊力的改良技術。作戰小屋的成本很低，因此您可以建造額外的作戰小屋來專門強化單位的能力，或加快單位的訓練速度。</string>
    <string _locid="120138">在北美洲和中美洲的文化中，戰士是防禦部落及維繫部落生存的重要關鍵。\n \n原住民在大平原地區成立了一些戰士團，每個都有自己的舞蹈、歌曲和服飾。而戰士靠著戰鬥中的英勇表現來贏得榮耀，例如竊取武器、馬匹，以及在不傷害敵人的情況下碰觸敵人並成功逃跑。\n \n在阿茲特克社會中，不同卡爾普伊 (Calpulli，意即地區) 的成員對宗教、學校教育及戰鬥的訓練都不同。同一個卡爾普伊的人會一起參與戰鬥及許多公共工程計畫。阿茲特克士兵會揮舞木製及石製武器來攻擊敵人，並時常把戰俘當做宗教儀式的活祭品。\n \n對豪丹諾蘇尼人來說，長屋是宗教和公民生活的中心象徵。事實上，豪丹諾蘇尼 (Haudenosaunee) 這個自稱，意思就是「長屋的人」。豪丹諾蘇尼同盟的六個會員部族就是在長屋裡開會，就戰爭與和平問題作出決定的。</string>
    <string _locid="120139">這棟建築物內有資源，但您必須摧毀它才能取得資源。任何能攻擊建築物的單位都能攻擊瓦利要塞，然而只有採集者能夠去收集資源。\n \n歷史：\n \n這座瓦利要塞內有資源，但您必須摧毀它才能取得資源。\n \n印加人從瓦利人身上學到了許多建築知識，包括如何斜坡變成梯田。瓦利人還在山裡修築了大型道路系統，一般認為印加人後來將這些道路融入自己的道路系統。</string>
    <string _locid="120140">這棟建築物內有資源，但您必須摧毀它才能取得資源。任何能攻擊建築物的單位都能攻擊瓦利要塞，然而只有採集者能夠去收集資源。\n \n歷史：\n \n這座瓦利要塞內有資源，但您必須摧毀它才能取得資源。\n \n印加人從瓦利人身上學到了許多建築知識，包括如何斜坡變成梯田。瓦利人還在山裡修築了大型道路系統，一般認為印加人後來將這些道路融入自己的道路系統。</string>
    <string _locid="120141">拉橇和篷車很相似，不同之處在於拉橇可讓您立刻建造任何能在目前時代擁有的豪丹諾蘇尼建築物，但交易站及市鎮中心除外。拉橇也可依您的需求建造許多不同的建築物。您還可以把拉橇留到較後期的時代再用，以便在不花費資源的情況下建造高成本的強大建築物，例如農莊。\n \n歷史：\n \n拉橇為不使用輪子的遊牧民族提供了方便的貨物及補給運輸方式，有時還能用來運送老人和病人。拉橇的做法是將兩根竿子綁成 V 字型，然後在中間綁上可放置貨物的皮革，再把竿子交叉之處架在人、狗或馬匹身上，然後用力拖行來運輸貨物。</string>
    <string _locid="120142">拉橇和篷車很相似，但不同之處在於您可以立刻用這輛拉橇免費建造一塊農田。\n \n歷史：\n \n拉橇為不使用輪子的遊牧民族提供了方便的貨物及補給運輸方式，有時還能用來運送老人和病人。拉橇的做法是將兩根竿子綁成 V 字型，然後在中間綁上可放置貨物的皮革，再把竿子交叉之處架在人、狗或馬匹身上，然後用力拖行來運輸貨物。</string>
    <string _locid="120143">拉橇和篷車很相似，但不同之處在於您可以立刻用這輛拉橇免費建造一棟貴族小屋。\n \n歷史：\n \n拉橇為不使用輪子的遊牧民族提供了方便的貨物及補給運輸方式，有時還能用來運送老人和病人。拉橇的做法是將兩根竿子綁成 V 字型，然後在中間綁上可放置貨物的皮革，再把竿子交叉之處架在人、狗或馬匹身上，然後用力拖行來運輸貨物。</string>
    <string _locid="120144">拉橇和篷車很相似，但不同之處在於您可以立刻用這輛拉橇免費建造一棟交易站\n \n歷史：\n \n拉橇為不使用輪子的遊牧民族提供了方便的貨物及補給運輸方式，有時還能用來運送老人和病人。拉橇的做法是將兩根竿子綁成 V 字型，然後在中間綁上可放置貨物的皮革，再把竿子交叉之處架在人、狗或馬匹身上，然後用力拖行來運輸貨物。</string>
    <string _locid="120145">拉橇和篷車很相似，但不同之處在於您可以立刻用這輛拉橇免費建造一棟作戰小屋。\n \n歷史：\n \n拉橇為不使用輪子的遊牧民族提供了方便的貨物及補給運輸方式，有時還能用來運送老人和病人。拉橇的做法是將兩根竿子綁成 V 字型，然後在中間綁上可放置貨物的皮革，再把竿子交叉之處架在人、狗或馬匹身上，然後用力拖行來運輸貨物。</string>
    <string _locid="120146">硝化甘油炸藥筒是小型爆炸裝置，主要用來短距離炸毀城牆及其他防禦工事，而且爆炸威力比一般炸藥筒強得多。炸藥筒不但很便宜，而且在攻城攻擊時非常有用。\n \n歷史：\n \n炸藥筒 (Petard) 這個名稱是從中世紀流傳下來的，指的是極為不穩定的小型爆炸裝置，和現代手榴彈的概念和使用方法很相似。這個名稱應該是從拉丁文「放屁」(Petar) 衍生而來，不過這又是另一個軍隊的冷笑話了。\n \n大家都以為「被自己的炸藥筒吊走」(Hoisted by one's own petard) 就跟字面的意思一樣，不外乎就是「拿石頭砸自己的腳」或更白話一點，不要被自己的炸彈炸死之類的意思。事實上，這句話是從莎士比亞的《哈姆雷特》衍生出來的。原文是這樣寫的：\n \n「For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar」</string>
    <string _locid="120147">安地斯山脈是地球上最長的山脈，從委內瑞拉一直延伸到阿根廷，全長超過 6437 公里。安地斯山脈是年輕的山脈，大約從 1 億 4000 萬年的白堊紀開始形成的。\n \n安地斯山脈幾乎綿延整個南美洲西海岸，因此包含許多種氣候和地形。靠近赤道的山脈氣候潮濕，山下有茂密的熱帶雨林；而往南靠近南極的山脈，氣候就變得較為寒冷，也有較多的冰河地形。\n \n印加人大概是安地斯山脈最有名的原住民了。印加帝國在 1300 年代早期到 1533 年間，座落於現今的秘魯。印加帝國最強盛時，曾經控制大部分的南美洲西部地區。西班牙征服者法蘭西司科‧皮薩羅 (Francisco Pizarro) 在 1533 年時殺了印加帝國的最後一位皇帝，開始了西班牙對當地的統治。</string>
    <string _locid="120148">在峰峰相連的安地斯山脈中有一個稱為阿勞卡尼亞的區域，位於現今的智利。此處有活躍的火山、壯觀的河流和上百個綠色的潟湖。世代居於此地的曼帕契人堅守自己的文化和傳統，即使面對著西班牙人和其他人的猛烈攻擊也能從中恢復。\n \n阿勞卡尼亞西側有安地斯山脈為屏障，因此阻擋了太平洋對中央谷地的影響。這個中央谷地供應此區域大量的穀物，也成為西班牙人積極奪取的目標。曼帕契人曾經成功地阻止了西班牙人對這塊土地的侵略達 100 多年。\n \n而在西班牙控制這個地區後，曼帕契人接連遭到智利和阿根廷政府的攻擊。曼帕契人在 1860 年，選出一位名叫奧黑利-安湍‧圖龍 (Orelie-Antoine Tounens) 的法國律師成為阿勞卡尼亞 (又稱為新法蘭西) 的國王，並成立政府，設計國旗及貨幣。但智利和阿根廷拒絕承認圖龍的身分，多次將他驅逐出境。他在 1878 死於法國，失去王位和一切權力。</string>
    <string _locid="120149">長久以來，加利福尼亞就以它豐富的歷史、資源和機會吸引了無數的拓荒者、企業家和企圖征服當地的人們。北邊壯觀的紅杉林、中央肥沃的谷地、讓人嘆為觀止的海岸，以及沐浴在豔陽下的沙漠，都是人們之所以對加利福尼亞懷抱熱情夢想的原因。\n \n加利福尼亞曾經有數千年的時間是許多原住民的家，包括北邊的莫多克、波莫和沙斯塔部族，中央谷地的約庫特、派優等部族，沿海地區的丘馬什等部族，以及南邊沙漠的尤馬和莫哈維部族。根據估計，加利福尼亞的人口在歐洲人抵達之前已經超過 30 萬。\n \n1542 年時，璜‧羅德里魁斯‧卡布里優 (Juan Rodriquez Cabrillo) 抵達加利福尼亞，並將它納入西班牙的勢力。1579 年時，法蘭西斯‧德雷克爵士 (Sir Francis Drake) 抵達此地後也代表英國皇室佔有這塊土地。於是歐洲強權和墨西哥，還有後來的美國就為了加利福尼亞的歸屬問題而陷入了爭戰，直到 1848 年美國終於控制了這裡為止。1848 年時，加利福尼亞發現了黃金，隔年淘金潮因此開始，造成大批移民湧入，結果當然是幾家歡喜幾家愁。這一連串的事件對當地的美洲原住民造成重大影響，大概有 2/3 的原住民因為戰爭、疾病和可能是蓄意的忽視而死亡。</string>
    <string _locid="120150">伊斯帕奧拉島是西印度群島的第二大島，西部三分之一的面積屬於海地，東部則屬多明尼加共和國。當地潮濕的熱帶氣候滋養了大量的動、植物，島上有崎嶇的山脈、沙岸、莽原及松葉林，因此伊斯帕奧拉島有變化萬千的美麗環境。\n \n許多原住民已經居住在伊斯帕奧拉島有數千年之久。克里斯多福‧哥倫布於 1492 年抵達此地時，受到泰諾印第安人的歡迎。他們愛好和平又很慷慨，因此很樂於跟第一批歐洲人合作，但後來卻非常後悔，因為接踵而至的歐洲人竟然以奴役和剝削來回報他們。\n \n1493 年時，西班牙人在伊斯帕奧拉島建立第一個歐洲殖民地「伊莎貝拉」，這裡離有金礦的錫瓦奧谷地不遠。後來人們陸續在伊斯帕奧拉島南部發現更多的金礦，1496 年後不久，聖多明哥市就在該地區興起。根據估計，西班牙人抵達後的 25 年間，泰諾人因為疾病、戰爭和販奴的影響，人數從好幾百萬減少到只剩大約 5 萬人。</string>
    <string _locid="120151">奧利諾科河全長超過 2,400 公里，是南美洲水道最廣的河流之一，克里斯多福‧哥倫布在 1498 年第三次美洲航行時才發現它。奧利諾科河流域的面積有 88 萬平方公里，涵蓋委內瑞拉和哥倫比亞兩國，但奧利諾科河的上游地區直到 1950 年代才被人類探勘。\n \n瓦勞人居住在奧利諾科三角洲，「瓦勞」就是「水的子民」的意思，這個名字很貼切，因為奧利諾科河為他們帶來豐富的魚群及野生動物。這地區有海牛、水獺、鸚鵡、鯰魚，以及其他很多種動物。千萬年來，河流潮起潮落，太陽升起又落下，這地區都沒什麼改變，而潮濕的熱帶氣候使這裡生物非常豐富。直到今日，奧利諾科地區仍維持著原始風貌。</string>
    <string _locid="120152">西北區域的氣候涼爽，有蒼翠的雨林、壯觀的山陵、高挑的沙漠植物、岩岸，以及充滿鮭魚的河流。\n \n早在 19 世紀路易斯和克拉克勇敢地遠征北美洲大陸之前，北美洲的西北角就已經有很多不同的美洲原住民文化。當地溫和的氣候及豐富的天然資源滋養了許多不同的部落，包括努特卡、海達、奎因諾特、麥加、普雅勒普、特林吉特、欽西安及斯諾霍米什。\n \n雖然這裡擁有豐富的資源 (包括木材、毛皮及漁場)，但十九世紀絕大多數的時間都仍然屬於未開發地區，大概只居住了數千名美國拓荒者及大約 3 萬名原住民而已。雖然約翰‧杰可柏‧阿斯特 (John Jacob Astor) 和哈德遜灣公司在 19 世紀前半時，都在此地區設立了貿易公司，然而西北區域還是人跡罕至。直到 1890 年育空地區發現金礦，大量湧進的淘金客才使西雅圖這個原本窮困的海港，搖身一變成為熱鬧的大都會。</string>
    <string _locid="120153">被西班牙人稱為「如畫一般的沙漠」(el Desierto Pintura) 的多色沙漠，數千年來不斷讓訪客目眩神迷。多色沙漠有色彩豐富的懸崖、台地及石化森林，彷彿是個變化萬千的萬花筒。這個自然奇觀位於亞利桑那州，佔地超過 376 平方公里。\n \n人類學家證明，人類已經住在這個地區將近 1 萬年。上次冰河期結束時，多色沙漠的氣溫比現在涼爽，還有如美洲野牛等大型哺乳類動物在此棲息。但隨著時間的過去，平均氣溫逐漸上升，這裡就變成乾旱的沙漠了。\n \n雖然多色沙漠經過了氣候變遷，許多原住民仍在這裡生活了數百年。我們可以從這些原住民的岩石壁畫，以及陶器、燧石矛尖等手工藝品，得知他們的生活方式和文化。最為人所知的就是以農耕及紡織技術聞名的普韋布洛人，他們也會用商品與鄰近部族交易。</string>
    <string _locid="120154">探險家、流浪者和遊牧民族漫遊千里，不知哪裡才是終點。等待他們的是財富？還是貧困？是名聲、死亡、悲傷，還是榮耀呢？\n \n越過地平線自己去看看吧...</string>
    <string _locid="120077">一箱可讓採集者快速採集的資源。食物箱、木材捆和錢幣箱通常會從家鄉城市或部落議會運送到市鎮中心或其他建築物。雖然它們可快速地提供資源，但資源的數量有限。所有玩家都可從任何箱子採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看守的市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！</string>
    <string _locid="120155">可讓採集者 (漁船、輕帆船及獨木舟) 收集錢幣的動物。</string>
    <string _locid="120156">可讓採集者 (漁船、輕帆船及獨木舟) 捕魚來當作食物的動物。</string>
    <string _locid="120157">這隻掠食性動物正守護著寶藏。如果您要收集寶藏 (可能是資源、經驗值，甚至是村民或士兵)，必須先殺死守護寶藏的掠食性動物。所有單位都可以攻擊寶藏守護者，但只有探險家、戰酋、村民及拓荒者可收集寶藏。戰酋可以選擇不殺死寶藏守護者，而使用「大自然友誼」能力來馴服牠們。</string>
    <string _locid="120158">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 獵殺作為食物的牲畜。牠們和野生動物不一樣，您可以俘虜牠們，然後把牠們送回城鎮。不過，如果您讓牠們獨自返回城鎮，路過的其他玩家可能會趁機偷走牠們。\n \n牲畜會隨著時間變肥，因此牠們活得越久，採集者獵殺牠們時便能得到更多食物。牠們在畜欄或農田內會肥得更快。</string>
    <string _locid="120159">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 獵殺作為食物的動物。</string>
    <string _locid="120160">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 收集錢幣的礦床。</string>
    <string _locid="120161">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。</string>
    <string _locid="120162">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 採集食物的漿果叢。漿果的採集速度很慢，並且數量有限，但因為漿果叢通常會在市鎮中心的附近，所以可以很放心地採集。</string>
    <string _locid="120163">學名：Lobodon carcinophagus\n體型：體長約可達 2 公尺，體重超過 227 公斤。\n飲食：磷蝦 。\n \n食蟹海豹的分布範圍在南半球島嶼及南極洲附近的浮冰上，但在南非的南部海岸、南美洲、紐西蘭和澳洲也可見到牠們的蹤影。根據估計，全世界的海豹中有一半是食蟹海豹，由此可見牠們有多興旺。食蟹海豹的體長約可達 2 公尺，體重可超過 227 公斤。\n \n「食蟹」海豹這個名稱其實有點問題，因為牠們的主食其實是磷蝦。磷蝦是外表類似蝦子的小型甲殼動物，也是很多海洋生物的主食，例如鯊魚、鬚鯨和鬼蝠魟。食蟹海豹的牙齒經過演化，能夠從海水過濾出大量磷蝦。</string>
    <string _locid="120164">學名：Lama guanicoe\n體型：肩高約 89 到 130 公分，體重約 91 公斤。\n飲食：草和植被。\n \n栗色羊駝是南美駱馬未馴養的親戚，棲息在阿根廷、玻利維亞、智利、巴拉圭和祕魯的平原及山區中。野生的栗色羊駝約有 60 萬頭。\n \n成年的雄性栗色羊駝全身長滿了厚長的紅褐色軟毛，肩高約 89 到 130 公分，體重可達 91 公斤。牠的頭部很小，還有一對尖耳朵、線條優雅的長脖子，又長又纖細的腿，以及長了純白色毛的腹部。栗色羊駝的食物是草和植被。\n \n栗色羊駝跑得很快，但卻常常因天生的好奇心而不小心淪為獵食性動物的食物。此外，牠們也是游泳健將，碰到危險時能很快地躲到水裡。</string>
    <string _locid="120165">人類開採及使用銅礦已經有數千年的歷史。銅礦遍佈在世界各地，包括了智利、印尼、澳洲、俄羅斯、中國和美國。古代文明使用銅來製造鏡子、珠寶、武器，甚至水管。\n \n人類一開始開採的銅礦是露出地表的礦床，但早期礦工終究還是跟隨著地下礦脈越挖越深。埃及人為了尋找金屬還挖了深度超過 30 公尺的豎井。人類的第一個鎔爐的可追溯到西元前 5000 年。\n \n銅及錫可混合成強度更高、更耐用的青銅合金。但因為錫礦和銅礦通常不會出現在同一個地方，為了要湊齊這兩種金屬，古代不同地區之間的貿易因而增加。現今的青銅合金是由大約 60% 的銅，加上 40% 的錫混合成的。\n \n由於銅的延展性高，而且用途廣泛，所以現今有許多不同產品都是銅製品，包括電線、水管、屋面材料，及積體電路。</string>
    <string _locid="120166">人們開採及使用錫礦的歷史跟銅礦一樣，也有好幾千年了。錫礦在古代的主要用途就是跟銅礦混合成青銅合金，這種合金被廣泛用來製作武器及藝術品。\n \n錫可以防銹，因此長久以來也被用來包覆鐵等金屬，例如馬口鐵罐頭 (Tin Can) 其實就是在鐵的表面鍍上一層薄薄的錫。\n \n錫礦在地球上每個大陸都有，但產量不多。目前世界上產錫量最高的地方在東南亞。</string>
    <string _locid="120167">安地斯山脈有許多不同的動、植物，其中有許多在當地居民的生活中扮演了重要的角色。\n \n例如在因為太冷而無法種植小麥或玉米的高原，當地居民靠種植野生馬鈴薯維生已經有 7,000 多年的歷史了。法蘭西司科‧皮薩羅 (Francisco Pizarro) 征服祕魯後，才把馬鈴薯帶回歐洲。\n \n現今已瀕臨絕種的薔薇科多鱗喬木 (Polyepis) 曾經是印加帝國的重要資源。這種常綠喬木有粗糙的紅色樹皮，數百年來除了被用在建築上，還被當成柴火，甚至藥品使用。</string>
    <string _locid="120168">阿勞卡尼亞的原始森林主要是南方山毛櫸和智利南洋杉，但過去數百年來大規模的砍伐已經讓它們數量減少，導致目前森林大部分都是松樹和桉樹。\n \n智利南洋杉 (學名：Araucaria araucana) 原生於阿勞卡尼亞，但由於它很能適應溫帶氣候，因此被移植到遠如英國及加拿大等地。智利南洋杉是針葉樹，樹高可達 30 公尺以上，而且種子可食，味道跟松子很像。由於智利南洋杉的樹枝通常生長得很密集，因此在英國被暱稱為「猴謎樹」。</string>
    <string _locid="120169">加利福尼亞有許多不同的植物，而紅杉其中最特別、最出名的一種。紅杉生長在北加利福尼亞沿岸和奧勒岡州南部，而且非常長壽，有些樹齡甚至超過 200 歲以上。紅杉最高可長到 122 公尺左右，可說是地球上最高的一種樹了。</string>
    <string _locid="120170">如果您在尋找西北區域的代表植被，神秘的霍河雨林 (Hoh Rainforest) 絕對可讓您印象深刻。霍河雨林是全球少數溫帶雨林之一，您可以在這裡看到許多華麗的錫特卡雲杉、西部鐵杉、紅柏及道格拉斯冷杉，而您腳下則會踏著蒼翠的青苔、蕨類和地衣。蜿蜒穿過這片自然仙境的河流就是霍河 (Hoh River)，在當地美洲原住民的語言裡，「霍」(Hoh) 就代表「快速流動的水」。的確，每當雨季來臨時，這條河就一定會氾濫，數千年來都不曾改變。</string>
    <string _locid="120171">多色沙漠很乾燥，但還是孕育出了許多不同的動、植物，例如有白色花朵和劍形葉的絲蘭屬植物，還有很多不同的仙人掌、青苔和地衣。此地的景觀還包括了像指狀珠茅 (Galleta) 和格蘭馬草(Blue Grama) 這種能適應強風侵襲和乾燥氣候的原生種草。如果您來對時機的話，還可以看到沙漠盛開許多種不同的野花，看起來就像一幅歡迎您到來的拼貼畫。</string>
    <string _locid="120172">耐坦尼爾用步槍及斧頭來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動兩種特殊的遠距攻擊，分別是「鷹眼攻擊」和「獵鷹之眼」。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。耐坦尼爾可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="120173">耐坦尼爾由豪丹諾蘇尼母親諾娜凱和舅舅卡念撫養成人。他曾協助數個豪丹諾蘇尼村落組成經濟及利益共享的同盟。但美國拓荒者和英國軍隊之間的衝突越演越烈，他和其他豪丹諾蘇尼人不得不選邊站。在這塊土地陷入戰火時，接受智慧和勇氣考驗的耐坦尼爾會加入哪一方呢？</string>
    <string _locid="120174">華盛頓將軍用刺刀攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。華盛頓將軍可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="120175">喬治‧華盛頓是美國歷史上最偉大的領袖之一，也是唯一一位全體投票一致支持的美國總統。華盛頓將軍本來是維吉尼亞的地主和農夫，對刀劍和犁頭都很在行。\n \n華盛頓將軍深受部屬的愛戴，因為他從不會躲在後方，而是不斷地帶領軍隊衝鋒陷陣。他在法國印第安人戰爭中參與無數次戰鬥，甚至有兩次胯下座騎被打死的經驗，但華盛頓都能化險為夷。\n \n華盛頓在擔任獨立軍總指揮官時在佛吉峽谷面臨巨大挑戰，他必須在嚴冬中維持軍隊的士氣。</string>
    <string _locid="120176">庫協爾上校用刺刀攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。華盛頓將軍可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="120177">史凡‧庫協爾上校以自己嚴格遵守赫斯傭兵的軍事作風為榮。他重視服從及紀律，而且殘酷無情，作風十分強硬。他的職責是徹底殲滅叛軍，沒有人可以阻擋得了他。</string>
    <string _locid="120178">查伊頓用步槍及刺刀來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動兩種特殊的遠距攻擊，分別是「鷹眼攻擊」和「獵鷹之眼」。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。查伊頓可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="120179">耐坦尼爾的孫子，查伊頓‧布萊克，似乎繼承了他們家族的特質，經常與敵對勢力周旋。在充滿貪婪、恐懼和偏見的環境中，查伊頓重新審視了自己傳承的拉科塔血脈，並意識到他必須堅守正道。</string>
    <string _locid="120180">比利‧荷姆用手槍來攻擊敵人。他就像是一個行動傭兵小棧，能夠訓練持槍叛兵。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。荷姆可以收集寶藏，但無法建造交易站。</string>
    <string _locid="120181">雖然荷姆警長發誓要保護這塊土地，但卻認為這是個充滿矛盾及機會的地方。他經歷過南北戰爭，因此養成了一種無禮中又帶點詼諧的人生觀。荷姆在老朋友查伊頓的幫忙下，打算積極地改變當地事件的發展方向。</string>
    <string _locid="120182">卡斯特將軍用刺刀來攻擊敵人。他的生命值很高，但如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。卡斯特將軍可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。</string>
    <string _locid="120183">衝動、驕傲、有智慧，悲劇性，這些字眼都可以用來形容卡斯特。雖然卡斯特已經因為悲慘的小大角河戰役而留名歷史，但其實他的人生有很多矛盾之處。他是勇猛的戰士、深受妻子愛慕的忠實丈夫，也是帶領士兵走向毀滅的失敗領袖。\n \n卡斯特非常喜愛西部邊疆地區，也在那裡做了不少努力，但他戲劇化的一生及死亡的那一幕仍舊是一團謎。</string>
    <string _locid="120184">這個武器庫正等著您來炸掉它。可是該上哪去找載著不穩定黑色火藥的馬車呢？\n \n歷史：\n \n彈藥庫是存放軍用炸藥和彈藥的地方。由於這種東西非常危險，因此彈藥庫一定會有警衛看守，以防爆炸意外或被人擅自取用。此外，彈藥庫周圍通常還會有配備武器的警衛、圍牆以及緩衝地帶。彈藥庫需要持續不斷地監控，因為很多火藥會隨著時間失效，或變得更不穩定。</string>
    <string _locid="120185">這家麵包店的食物可以裝滿好幾輛馬車，但耐坦尼爾所剩無幾的家產能買到足以讓佛吉峽谷的士兵撐過冬天的食物嗎？\n \n歷史：\n \n麵包在歷史上曾經被稱為「生活必需品」，而人類以麵包為重要食物的時間已有 1 萬年之久。麵包最初是沒有發酵的，而是把數種不同的穀粒磨成粉，加水變成麵團後，再加熱而成的。後來，磨麵粉的技術進步逐漸進步，從搗槌和研缽到圓形的石頭輪子，再到水車磨坊。麵包和糕餅現在已經傳遍世界各地了。\n \n麵包長久以來都與政治有很密切的關係。在西元前 40 年時，羅馬官方裁定麵包應該免費平均分配給每個成年男子。中世紀時，麵包師父成立工會，讓自己不再受當地貴族的剝削。貴族剝削最好的例子 (其實是虛構的) 應該是傳說中誤植給瑪麗‧安托瓦內特的那句：「那他們就吃蛋糕啊。」在法文中這句的意思應該翻譯成「讓他們吃昂貴的蛋做成的糕點啊」(Qu’ils mangent de la brioche)。</string>
    <string _locid="120186">這是一座迷人的木造穀倉，聞起來有乾草和家畜的味道。\n \n歷史：\n \n在現代化的農業出現前，農場大都由家族共同管理。如果說房子是家庭的中心，那農場的中心就是穀倉了。穀倉大都由木頭或石頭所建成，而且有許多功能，包括安置動物、儲藏農具 (例如犁) 和種子。由於含有三氧化二鐵 (也就是鐵銹的化學成分) 的紅色顏料很容易取得，因此穀倉大多是紅色的。這種紅色穀倉也成為美國農業的典型象徵。</string>
    <string _locid="120187">這輛馬車裝滿了火藥和武器，而且這些容易揮發的火藥很不穩定。如果讓這輛馬車衝撞武器庫，一定會引起大爆炸。\n \n歷史：\n \n一般相信黑色火藥是在 9 世紀左右由中國人發明的。黑色火藥的製作方法很簡單，只要知道正確的成分和比例就行了：75% 的硝石、15% 的炭和 10% 的硫，而且這三種成分都很容易取得或製造。\n \n獨立軍在美國獨立戰爭的勝利關鍵，就在於能夠輕易取得製作黑色火藥所需的成分。在美國，1870 年代以前用來製作黑色火藥的硝石，都是從阿帕拉契山脈的山洞裡開採的。</string>
    <string _locid="120188">您必須毀了船橋，要不然庫協爾就會用它來渡過哈德遜河。如果您成功摧毀了船橋，就能拖延庫協爾軍隊的抵達時間，因為他們會被迫從更北邊的地方渡河。\n \n歷史：\n \n由船隻連結而成的橋樑已經有數百年的歷史，包括希臘人、羅馬人及歷史上很多其他軍隊都曾經在遠征時使用過船橋。建造船橋的方法之一就是把船隻綁在一起，再把它們固定在河流兩岸，然後用厚木板或木材搭出一條可供軍隊通過的走道。</string>
    <string _locid="120189">耐坦尼爾正用火來欺騙康華里將軍，讓他誤認為獨立軍已經在特倫頓紮營了。\n \n歷史：\n \n烽火是用來遠距離傳遞訊息的古老方式。烽火台是個巨大的木造建築，通常建於山丘或高山的頂端，然後由士兵點燃並看守，以防止火焰熄滅。此外，在新世界的戰爭爆發時，也常會點燃烽火。\n \n傳說保羅‧列維爾 (Paul Revere) 因為看見峰火，才從波士頓快馬加鞭趕到萊星頓市，後來才發現烽火原來是舊北區教堂尖塔上的油燈，而不是燃燒的營火。</string>
    <string _locid="120190">狼勇士酋長還沒參加戰爭會議，快把他帶到市鎮中心。如果狼勇士酋長在戰鬥中倒地不起，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。\n \n歷史:\n \n狼勇士酋長和坐牛酋長在油草戰役 (也稱為小大角河戰役) 中並肩作戰。狼勇士酋長也被稱為「相反者」。人們有時也稱「相反者」為「神聖的小丑」，因為他們是被神靈挑中的人，會在儀式中擔任幽默及行為古怪的角色。狼勇士酋長在 1877 年 4 月向美軍投降後，投入尼爾森‧邁爾遜將軍 (Nelson A. Miles) 麾下。</string>
    <string _locid="120191">巨熊酋長還沒參加戰爭會議，快把他帶到市鎮中心。如果巨熊酋長在戰鬥中倒地不起，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。\n \n歷史:\n \n巨熊酋長在油草戰役 (也稱為小大角河戰役) 中，率領夏安犬戰士與高爾酋長並肩作戰。犬戰士團是夏安人的許多精銳兵團之一，這些兵團都有自己特別的訓練方式、象徵符號及儀式，例如在戰場上帶著三支聖箭騎馬。犬戰士團至今仍保留自己的傳統。其實，夏安犬戰士還曾經在第二次世界大戰、韓戰及越戰中，與美軍並肩作戰。</string>
    <string _locid="120192">雙月酋長還沒參加戰爭會議，快把他帶到市鎮中心。如果雙月酋長在戰鬥中倒地不起，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。\n \n歷史:\n \n雙月酋長是在小大角河戰役打敗卡斯特的狐狸戰士團的成員。他在狼山之役 (Battle of Wolf Mountain) 之後，於 1877 年在基歐堡向尼爾森‧邁爾遜將軍 (Nelson A. Miles) 投降。雙月酋長曾和美軍談判過，據說他還曾到華盛頓特區拜訪過，而且給別人非常好的印象。美國鑄幣廠還承認，雙月酋長就是設計師詹姆士‧厄爾‧費瑞瑟 (James Earle Fraser) 畫出的野牛鎳幣 (Buffalo Nickel) 上三個美洲原住民臉孔之一。</string>
    <string _locid="120193">瘋馬酋長已經離開查伊頓去帶夏安酋長們來參加戰爭會議。瘋馬和他的騎兵圍繞在卡斯特的側翼旁，等下就會抵達。好好準備，壯大您的軍隊，幫助拉科塔人抵禦卡斯特的部下雷諾少校和班亭上尉。\n \n歷史:\n \n瘋馬 (塔斯雲坎維科) 集勇敢、智慧、堅決於一身，在美洲原住民歷史上很少有人像他如此受到尊崇。他的確實出生日期不明，可能是 1840 年左右。他在出生時被取名為「輕髮」或「捲髮」。\n \n根據黑麋鹿酋長 (瘋馬的堂兄弟) 所言，瘋馬成年後更名的緣由，是因為他曾經看過一匹幽靈般的馬在奇怪地跳舞的幻象。他相信這個幻象會給自己強大的力量，而且不會在戰場上受傷，而瘋馬也的確在多年的戰鬥生涯中存活下來。\n \n瘋馬在 1876 年 6 月的小大角河戰役打敗卡斯特之後，仍持續反抗美國軍隊，直到 1877 年 5 月，才因為糧草用盡向美軍投降。瘋馬在內布拉斯加州的紅雲機構 (Red Cloud Agency) 渡過餘日，並在 1877 年 9 月 5 日時，因為拒絕被帶到羅賓遜堡 (Fort Robinson) 而遭刺殺身亡。</string>
    <string _locid="120194">這棟存放穀物的建築物離傭兵小棧那麼近，絕非偶然…\n \n歷史：\n \n農夫在牧場上放牧動物 (尤其是牛和羊) 已經有好幾百年的歷史，但放牧需要大片土地及足夠的青草。19 世紀時，由於家畜的經濟價值大增，農夫開始尋找提高農場生產力的方法。他們開始種植用來飼養家畜的作物，例如玉米、大麥、燕麥和乾草。由富蘭克林‧海侖‧金恩 (Franklin Hiram King) 在 1880 年代所發明的柱形糧倉是一項重大的進步，因為農夫不但可以減少儲存莊稼的成本，也可以減少發霉的機會。</string>
    <string _locid="120195">只有佔領這個巨大固定砲所在之處的人可以使用它。它的射程很遠，攻擊力也非常強，強到足以消滅那些強盜般的英國士兵和軍艦。\n \n歷史：\n \n堡壘在戰爭中已有數千年的歷史了。有些堡壘裝有加農砲，可保護堡壘免於受到敵人侵犯。然而，即使堡壘有固定砲也無法完全保證自己的安全。例如在 1775 年，紐約的康德羅加堡壘 (Fort Ticonderoga) 被美國格林山兄弟會 (Green Mountain Boys) 從英國人手中搶走。他們當時就是趁英國人熟睡時，從沒上鎖的門侵入堡壘，只開了一槍就成功地奪取堡壘。\n \n很多堡壘因為後來不適用便荒廢了，康德羅加堡壘在 1780 年也遭到同樣的命運。</string>
    <string _locid="120208">平底船可以承載許多士兵，悄悄渡過結冰的德拉瓦河。\n \n歷史：\n \n直到飛機、高速公路和鐵路出現後，人們才能快速地把貨物運送到世界各地。但在這之前，耐耗品不是經由陸上的馬車運送，就是經由河上的駁船和平底船運送。17 和 18 世紀時，美國東部的城市使用現成的河流和航道來彼此交易。但在 19 世紀初人口向西遷移後，人們需要能與西部地區來回運輸貨物更容易的方法。\n \n美國於 1817 年的 7 月 4 日，開始在紐約州的羅馬建造伊利運河系統，並在 1825 年 10 月完工，總長度超過 563 公里，這個數字還不包括主要河道的分支。伊利運河大大促進了東岸與中西部偏北地區的人口中心之間的貿易。</string>
    <string _locid="120196">堡壘是很堅固的防禦型建築物，由牆、塔樓、城門及堡壘牆內的建築物所組成。塔樓會發射彈藥，因此在攻擊堡壘時最好派出射程比塔樓遠的單位，或派出能造成大量攻城傷害的單位。例如類似鷹砲的砲兵單位 (尤其是迫擊砲) 是摧毀堡壘最佳的武器。\n \n只有堡壘馬車可以建造堡壘，而這些堡壘馬車是從家鄉城市運送過來的，您可能需要解除某種能力的鎖定才能把它們運送到新世界。有些文明有派遣一輛以上堡壘馬車的能力。\n \n歷史：\n \n新世界裡的堡壘種類可從匆促組裝的木造柵欄，例如哨站，或者是用來保衛分水嶺之不規則狀的星辰堡壘。星辰堡壘的特殊多角形土製與石製城牆，可以保護重要的港口、礦場、城市，以及陸上的貿易路線。\n \n麥克亨利堡壘，過去曾稱做磨刀石堡壘，是一個三面環海的星辰堡壘，在 1814 年歷經英國軍隊二十五小時的連續轟炸後依然屹立不搖。法蘭西斯‧史考特‧凱伊曾寫過一首詩，描述他在這場戰爭期間與之後的經驗。而麥克亨利堡壘與星條旗的故事，也在 1931 年成為美國的國歌。</string>
    <string _locid="120197">荷姆的手下正用這輛補給車偷渡錢幣到黑山去，把它搶來就可以得到那些資源！\n \n歷史：\n \n拿破崙曾說過一句戰爭格言：「軍隊靠胃在旅行。」戰爭輸贏的關鍵與軍隊能否保持良好的補給線有很大的關係，而切斷敵人補給線即為首要戰術之一。18 世紀時，補給除了食物和火藥以外，還包括咖啡、菸草，甚至蘭姆酒 (美國獨立軍在 1785 年時，每人每天可分配到 4 盎司的份量)。\n \n從發生在新墨西哥州的拉格洛列塔山口戰役中，就能看出保護補給線的重要性。這場戰役又稱作西部的蓋茨堡戰役，來自德克薩斯州的南方聯盟軍與新墨西哥州的聯邦軍對戰。在這場持續 3 天的戰役中，雙方死傷人數不相上下，大約都有 50 人死亡和 60 人受傷。\n \n但南方聯盟軍失敗的關鍵，在於另一批聯邦軍在坎農西多 (Canoncito) 攻擊疏於防備的南方聯盟補給線，成功地阻擋了南方聯盟軍的西進。這 80 輛馬車上所有的火藥、食物和藥品都被燒毀，南方聯盟失去了這些補給後，只好打消征服西南部的野心，被迫退回到德克薩斯州。</string>
    <string _locid="120198">荷姆的手下正用這輛補給車偷渡食物到黑山去，把它搶來就可以得到那些資源！\n \n歷史：\n \n拿破崙曾說過一句戰爭格言：「軍隊靠胃在旅行。」戰爭輸贏的關鍵與軍隊能否保持良好的補給線有很大的關係，而切斷敵人補給線即為首要戰術之一。18 世紀時，補給除了食物和火藥以外，還包括咖啡、菸草，甚至蘭姆酒 (美國獨立軍在 1785 年時，每人每天可分配到 4 盎司的份量)。\n \n從發生在新墨西哥州的拉格洛列塔山口戰役中，就能看出保護補給線的重要性。這場戰役又稱作西部的蓋茨堡戰役，來自德克薩斯州的南方聯盟軍與新墨西哥州的聯邦軍對戰。在這場持續 3 天的戰役中，雙方死傷人數不相上下，大約都有 50 人死亡和 60 人受傷。\n \n但南方聯盟軍失敗的關鍵，在於另一批聯邦軍在坎農西多 (Canoncito) 攻擊疏於防備的南方聯盟補給線，成功地阻擋了南方聯盟軍的西進。這 80 輛馬車上所有的火藥、食物和藥品都被燒毀，南方聯盟失去了這些補給後，只好打消征服西南部的野心，被迫退回到德克薩斯州。</string>
    <string _locid="120199">荷姆的手下正用這輛補給車偷渡木材到黑山去，把它搶來就可以得到那些資源！\n \n歷史：\n \n拿破崙曾說過一句戰爭格言：「軍隊靠胃在旅行。」戰爭輸贏的關鍵與軍隊能否保持良好的補給線有很大的關係，而切斷敵人補給線即為首要戰術之一。18 世紀時，補給除了食物和火藥以外，還包括咖啡、菸草，甚至蘭姆酒 (美國獨立軍在 1785 年時，每人每天可分配到 4 盎司的份量)。\n \n從發生在新墨西哥州的拉格洛列塔山口戰役中，就能看出保護補給線的重要性。這場戰役又稱作西部的蓋茨堡戰役，來自德克薩斯州的南方聯盟軍與新墨西哥州的聯邦軍對戰。在這場持續 3 天的戰役中，雙方死傷人數不相上下，大約都有 50 人死亡和 60 人受傷。\n \n但南方聯盟軍失敗的關鍵，在於另一批聯邦軍在坎農西多 (Canoncito) 攻擊疏於防備的南方聯盟補給線，成功地阻擋了南方聯盟軍的西進。這 80 輛馬車上所有的火藥、食物和藥品都被燒毀，南方聯盟失去了這些補給後，只好打消征服西南部的野心，被迫退回到德克薩斯州。</string>
    <string _locid="120200">金礦礦工會聚集在這裡採礦，千萬要好好保護他們！\n \n歷史：\n \n在 1849 年的淘金熱時，加利福尼亞州的山丘、河流及溪邊到處都是想發財的新移民。這些早期的移民很快就發現，在河床用鍋子淘洗金子實在是一件很痛苦、無聊，又浪費時間的事。於是他們發展出其他分離黃金的方法，包括使用稱為洗礦槽的大型容器，甚至高水壓的水管。也有人選擇直接挖出石頭中的金礦，這就叫做「硬石採礦法」(Hard-rock Mining)。</string>
    <string _locid="120201">耐坦尼爾用步槍及戰斧來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動兩種特殊的遠距攻擊，分別是「鷹眼攻擊」和「獵鷹之眼」。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。耐坦尼爾可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。\n \n歷史：\n \n約翰‧布萊克的兒子，耐坦尼爾由豪丹諾蘇尼母親諾娜凱和舅舅卡念撫養成人。他曾在美國獨立戰爭前，協助數個豪丹諾蘇尼村落組成經濟及利益共享的同盟。耐坦尼爾是不多話的行動派，當他開口時會直接表達真心話，當他行動時，任何想要阻擋他的人都要小心了。</string>
    <string _locid="120202">這座鷹砲來自華盛頓的製砲廠。\n \歷史：\n \鷹砲屬於小型火砲，重量約為 127 公斤，砲管長度為 2 公尺。它需要使用 0.5 公斤的火藥來發射 0.5 公斤的砲彈。雖然如此，鷹砲只需少量火藥 (與更大的的火砲相比) 即可砲擊到 9 公尺以外的地方。</string>
    <string _locid="120203">這座重型加農砲來自華盛頓的製砲廠。\n \歷史：\n \n凡是運送、維修、定位、瞄準以及發射等火砲後勤工事，都需經由精明的指揮官以及訓練完善的團隊才能順利運作。砲兵軍官除了要注意人員與火砲以外，還要注意拖運砲具的馬匹，有時只是拖運一座火砲就得用上六匹馬兒。假設作戰的一方派出了數百座火砲，那麼光是運送和定位這些火砲，就得花費許多心力。重型加農砲只是個相對性的詞彙，不過若是加農砲冠上了重型兩個字，通常是指固定在砲座上，專門守護堡壘或是戰略地點的加農砲。</string>
    <string _locid="120204">這座迫擊砲來自華盛頓的製砲場。\n \歷史：\n \迫擊砲是個短管火砲，能以高射角弧線投射巨大的砲彈。迫擊砲的原文 (Mortar) 是研缽的意思，顧名思義就是指它外形貌似研磨各種物料的研缽。高射角的射擊弧線特性，可用來對付被地形或圍牆阻擋的砲座及建築物，以及其他固定的防禦工事。迫擊砲的砲彈裝滿了火藥，並裝了一個引信，砲兵在擊發迫擊砲之前需先點燃引信。因此砲兵必須仔細計算需要何時點燃引信，才能讓砲彈能在正確的時間點爆炸。因此，迫擊砲十分適合攻擊建築物和堡壘，而不適合用來攻擊移動中的軍隊。</string>
    <string _locid="120205">這個火箭砲來自華盛頓的製砲廠。\n \歷史：\n \中國人和印度人是最早研發戰場用火箭的國家，火箭原理和沖天砲一樣，內裝火藥作為推進劑，並在火箭上頭安裝一根平衡桿，藉此保持飛行平衡。在拿破崙時代，英國軍官威廉．康格里夫 (William Congreve) 繼續開發火箭在戰場中的用法。他為管狀火箭加上圓錐箭頭，並裝填火藥和碎鐵片或子彈在火箭中，並以梯子支撐火箭及發射架，然後再由梯子上的發射架發射火箭。這些發射架必須十分高大，因為火箭的平衡桿最長可達 5 公尺。美國國歌有段歌詞描述火箭紅光耀眼的景象，就是描述當年英國海軍砲擊麥克亨利堡 (Fort McHenry) 的景象。</string>
    <string _locid="120206">不要再往下讀了，快去救鐵道工人吧！\n \n歷史：\n \n在加利福尼亞州發現黃金的十九世紀中期，郵政路線的需求日益增加，因此人們開始建造橫貫北美洲的鐵路以增加郵政效率。最初由於工人短缺，曾讓鐵路建造工程一度陷入困境。但這個問題很快便解決了，從南北戰爭退伍的老兵們開始加入鐵路修建的行列，也因此讓聯合太平洋鐵路公司可以在短短的四年內完成橫跨 2700 公里荒野的鐵路。由於鐵道工人的工資很低，而且工作環境惡劣，因此常常發生罷工。聯合太平洋鐵路公司為了解決罷工的問題，引進中國勞工來完成鐵路。</string>
    <string _locid="120207">這項堅固的泥製防禦工事足夠擋下大部分的攻擊。\n \n歷史：\n \n在容易受到歐洲砲兵攻擊的戰略位置，都可以建造精密且昂貴的防衛據點。這些防禦據點的外表較低矮、傾斜，可以減弱砲兵的攻勢，而且有些還是用石頭建造。壕溝、乾護城河、稜堡 (從堡壘突出可開砲攻擊的尖端) 和交叉火力都能拖延加農砲和火槍射程內的敵軍。當時的防衛據點包括紐約州香普蘭湖附近的提康德羅加堡壘，和新斯科細亞省的路易斯堡堡壘。</string>
    <string _locid="120209">這棟快倒塌的建築物絕不是專業木工蓋的，而且就算是糟糕的木工也能蓋出更好的東西，但它至少能為裡面的士兵遮蔽風雪。現在，要是他們能找到點吃的東西就好了…\n \n歷史：\n \n1777 年的 12 月 19 日時，喬治‧華盛頓在佛吉峽谷的冬季營地紮營，這個地點離駐紮在費城的英軍還滿近的。這個冬季給華盛頓的軍隊帶來殘酷的考驗，獨立戰爭的成敗就看這一刻。他們躲在部分建在地面下的臨時木造小屋裡，靠著少量補給苦撐著。然而，他們不但撐過了冬天，還在 1778 年重新整頓成一支有戰鬥力的軍隊。</string>
    <string _locid="120210">這位衣衫襤褸的獨立軍士兵和他的同袍必須想辦法過冬。如果他們收集不到建造小屋所需要的木材，就抵擋不了嚴寒的侵襲。不過，就算蓋好了小屋，還得為食物傷腦筋，就算找到了食物，還要擔心英國軍隊勒。唉…這些人真可憐，看來這個冬天難熬了。耐坦尼爾和華盛頓將軍可以幫他們安然渡過這個嚴冬嗎？\n \n歷史：\n \n1777 年，跟著華盛頓到佛吉峽谷的軍隊是一群沒有紀律的民兵，根本不是訓練精良的英國軍隊的對手。然而寒冬過後，補給情況在早春時開始好轉，於是軍隊又開始訓練。有了來自歐洲的志願教練的幫忙，本來在 1 月時還飢寒交迫的民兵，到了 1778 年的 6 月時，就變成一支能有效作戰的軍隊了。</string>
    <string _locid="120211">這輛馬車載著佛吉峽谷士兵的食物，一定要讓它安全抵達營地！\n \n歷史：\n \n拿破崙曾說過一句戰爭格言：「軍隊靠胃在旅行。」戰爭輸贏的關鍵與軍隊能否保持良好的補給線有很大的關係，而切斷敵人補給線即為首要戰術之一。18 世紀時，補給除了食物和火藥以外，還包括咖啡、菸草，甚至蘭姆酒 (美國獨立軍在 1785 年時，每人每天可分配到 4 盎司的份量)。\n \n從發生在新墨西哥州的拉格洛列塔山口戰役中，就能看出保護補給線的重要性。這場戰役又稱作西部的蓋茨堡戰役，來自德克薩斯州的南方聯盟軍與新墨西哥州的聯邦軍對戰。在這場持續 3 天的戰役中，雙方死傷人數不相上下，大約都有 50 人死亡和 60 人受傷。\n \n但南方聯盟軍失敗的關鍵，在於另一批聯邦軍在坎農西多 (Canoncito) 攻擊疏於防備的南方聯盟補給線，成功地阻擋了南方聯盟軍的西進。這 80 輛馬車上所有的火藥、食物和藥品都被燒毀，南方聯盟失去了這些補給後，只好打消征服西南部的野心，被迫退回到德克薩斯州。</string>
    <string _locid="120212">堡壘是很堅固的防禦型建築物，由牆、塔樓、城門及堡壘牆內的建築物所組成。塔樓會發射彈藥，因此在攻擊堡壘時最好派出射程比塔樓遠的單位，或派出擅長攻城的單位來攻擊。例如類似鷹砲的砲兵單位 (尤其是迫擊砲) 是摧毀堡壘最佳的武器。\n \n歷史：\n \n北美洲最早的拓荒者會用木頭在殖民地附近搭建防禦性的堡壘。當時木材十分充足，因此很快就能搭建好柵欄。如果沒有砲兵，敵人很難攻下有人好好看守的木造堡壘。但當歐洲人逐漸向北美洲內部擴張時，也在那些邊疆地區蓋起了木造堡壘。當時有些堡壘所在之處的現在地名已經看不出當初的涵義了 (例如匹茲堡原來稱做迪凱納堡壘)，然而有些仍然保留它們的原名 (例如印第安納州的威恩堡，及阿肯色州的史密斯堡)。</string>
    <string _locid="120214">美洲原住民文明有一組特別的改良技術。當您選取某些原住民建築物時，命令面板上會出現一個大型按鈕，這就是提供原住民文明的特殊科技「大按鈕」。</string>
    <string _locid="120215">美洲原住民文明透過這個方法來獲得各種獎勵。您可以在社區廣場中選擇任意儀式來獲取對應的獎勵。隨著您從部落長老那裡獲得智慧、推進時代，您能選擇的新儀式也越來越多。有兩個儀式只能透過部落議會船運獲得，而且一次只能進行一個儀式。</string>
    <string _locid="120216">歐洲文明第五時代的備用版本。如果使用歐洲文明進行遊戲，並且已經達到了第四時代，您可以選擇革命或者嘗試進入第五時代 (即帝王時代)。如果想要發動革命，您必須選擇一個革命國家，每個國家都會提供不同的加成效果。當發動革命時，您會換上新的旗幟，同時拓荒者也會變為革命軍。革命軍與拓荒者不同，他們無法收集資源或建造建築物，但在戰鬥中效果非凡。\n\n在您發動革命後，便無法再生產漁船或村民了。不過，大部分革命軍的家鄉城市都會提供一張紙牌，可以解除這項禁令。每座革命軍的家鄉城市都有特殊的紙牌，並且往往會反覆運送更多的革命軍、格林機槍、裝甲軍艦，或者堡壘馬車。</string>
    <string _locid="120217">某些單位擁有「隱匿」的能力，可讓自己幾乎隱形。當您啟動某單位的隱匿能力後，敵人就無法再看到他，但他的移動速度會大幅減緩。不過當單位的視線範圍內有敵人時，就無法隱匿。某些單位，像是戰酋、探險家、間諜及市鎮中心可以看到隱匿的單位。可以隱匿的單位包括納瓦霍步槍兵、間諜、忍者、塔斯雲坎遊蕩者、森林遊蕩者及豹遊蕩武士。</string>
    <string _locid="120218">獨占事業是除了軍事征服外的另一種勝利條件。當您玩標準遊戲時，如果您的隊伍擁有一半以上的交易站地點 (原住民部落及貿易路線上的都算)，就能按下 [獨占事業] 按鈕。此時會出現開始倒數的計時器，不過您在倒數結束前無法再建造新的交易站。如果敵方隊伍在倒數結束前摧毀足夠的友方交易站，讓數目降到 50% 以下時，倒數隨即停止。例如，假使您在有 7 個交易站地點的地圖玩遊戲，而您在佔領 5 個交易站後啟動獨占事業計時器，敵方就必須摧毀 2 個您的交易站，才能讓計時器停止倒數。</string>
    <string _locid="120219">條約模式是一種新的遊戲類型，可讓遊戲中的玩家在預定時間結束前禁止戰鬥。您可以在遊戲開始前選取條約選項，而條約模式遊戲的非戰鬥時間從 10 至 40 分鐘不等。您在非戰鬥時間內唯一能戰鬥的對象就是寶藏守護者，而且您只能在離起始市鎮中心一定範圍內的土地上蓋建築物。但您的戰鬥建築物 (例如市鎮中心、哨站) 還是可以射擊敵方單位，以防敵人在這段和平期間先派出大軍侵入您的地盤。\n \n條約遊戲模式沒有獨占事業及革命的選項。</string>
    <string _locid="120220">戰酋是能收集寶藏的陸上單位，而且擁有影響附近單位的特殊能力。戰酋在遊戲開始時是美洲原住民文明的強大單位，而且每個原住民部族都有自己獨有的戰酋、部落議會船運及以力量，而不同部族的戰酋也有自己特殊的改良技術 (看看社區廣場的大按鈕!)。</string>
    <string _locid="120221">錢幣箱可快速提供您錢幣，但錢幣的數量有限，您可以派遣採集者收集錢幣箱中的錢幣。木箱通常來自家鄉城市或部落議會，運送到市鎮中心或其他建築物。它可快速提供資源，但數量有限。所有玩家都可從任何木箱採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！\n \n歷史：\n \n歐洲提供的物資援助對在新世界掙扎求生的殖民地來說是非常重要的。當殖民者在建立羅阿諾克 (Roanoke) 殖民地時，很不幸地就是當地的乾季，因此他們完全無法種植食物，而且他們和當地的美洲原住民相處得並不融洽。由於羅諾克的殖民者有太多無法解決的難題，因此最後決定在救命的補給船趕來前就離開殖民地。\n \n當補給船趕到時，殖民地已經空無一人。船上有 15 個人因此決定不跟隨船隻回到英格蘭，而留在殖民地。但不久後，當另一艘船趕來拯救這 15 個人時，發現他們已消失無蹤，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120222">大錢幣箱可快速提供您錢幣，但錢幣的數量有限，您可以派遣採集者收集錢幣箱中的錢幣。木箱通常來自家鄉城市或部落議會，運送到市鎮中心或其他建築物。它可快速提供資源，但數量有限。所有玩家都可從任何木箱採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！\n \n歷史：\n \n歐洲提供的物資援助對在新世界掙扎求生的殖民地來說是非常重要的。當殖民者在建立羅阿諾克 (Roanoke) 殖民地時，很不幸地就是當地的乾季，因此他們完全無法種植食物，而且他們和當地的美洲原住民相處得並不融洽。由於羅諾克的殖民者有太多無法解決的難題，因此最後決定在救命的補給船趕來前就離開殖民地。\n \n當補給船趕到時，殖民地已經空無一人。船上有 15 個人因此決定不跟隨船隻回到英格蘭，而留在殖民地。但不久後，當另一艘船趕來拯救這 15 個人時，發現他們已消失無蹤，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120223">食物箱可快速提供您食物，但食物的數量有限，您可以派遣採集者收集食物箱中的食物。木箱通常來自家鄉城市或部落議會，運送到市鎮中心或其他建築物。它可快速提供資源，但數量有限。所有玩家都可從任何木箱採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！\n \n歷史：\n \n歐洲提供的物資援助對在新世界掙扎求生的殖民地來說是非常重要的。當殖民者在建立羅阿諾克 (Roanoke) 殖民地時，很不幸地就是當地的乾季，因此他們完全無法種植食物，而且他們和當地的美洲原住民相處得並不融洽。由於羅諾克的殖民者有太多無法解決的難題，因此最後決定在救命的補給船趕來前就離開殖民地。\n \n當補給船趕到時，殖民地已經空無一人。船上有 15 個人因此決定不跟隨船隻回到英格蘭，而留在殖民地。但不久後，當另一艘船趕來拯救這 15 個人時，發現他們已消失無蹤，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120224">大食物箱可快速提供您食物，但食物的數量有限，您可以派遣採集者收集食物箱中的食物。木箱通常來自家鄉城市或部落議會，運送到市鎮中心或其他建築物。它可快速提供資源，但數量有限。所有玩家都可從任何木箱採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！\n \n歷史：\n \n歐洲提供的物資援助對在新世界掙扎求生的殖民地來說是非常重要的。當殖民者在建立羅阿諾克 (Roanoke) 殖民地時，很不幸地就是當地的乾季，因此他們完全無法種植食物，而且他們和當地的美洲原住民相處得並不融洽。由於羅諾克的殖民者有太多無法解決的難題，因此最後決定在救命的補給船趕來前就離開殖民地。\n \n當補給船趕到時，殖民地已經空無一人。船上有 15 個人因此決定不跟隨船隻回到英格蘭，而留在殖民地。但不久後，當另一艘船趕來拯救這 15 個人時，發現他們已消失無蹤，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120225">木材箱可快速提供您木材，但木材的數量有限，您可以派遣採集者收集木材箱中的木材。木箱通常來自家鄉城市或部落議會，運送到市鎮中心或其他建築物。它可快速提供資源，但數量有限。所有玩家都可從任何木箱採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！\n \n歷史：\n \n歐洲提供的物資援助對在新世界掙扎求生的殖民地來說是非常重要的。當殖民者在建立羅阿諾克 (Roanoke) 殖民地時，很不幸地就是當地的乾季，因此他們完全無法種植食物，而且他們和當地的美洲原住民相處得並不融洽。由於羅諾克的殖民者有太多無法解決的難題，因此最後決定在救命的補給船趕來前就離開殖民地。\n \n當補給船趕到時，殖民地已經空無一人。船上有 15 個人因此決定不跟隨船隻回到英格蘭，而留在殖民地。但不久後，當另一艘船趕來拯救這 15 個人時，發現他們已消失無蹤，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120226">大木材箱可快速提供您木材，但木材的數量有限，您可以派遣採集者收集木材箱中的木材。木箱通常來自家鄉城市或部落議會，運送到市鎮中心或其他建築物。它可快速提供資源，但數量有限。所有玩家都可從任何木箱採集資源，這也代表無論盟友或敵人，都可輕易地從沒人看管的市鎮中心奪取這些資源。所以千萬要小心看守這些木箱，而且要盡快使用它們！\n \n歷史：\n \n歐洲提供的物資援助對在新世界掙扎求生的殖民地來說是非常重要的。當殖民者在建立羅阿諾克 (Roanoke) 殖民地時，很不幸地就是當地的乾季，因此他們完全無法種植食物，而且他們和當地的美洲原住民相處得並不融洽。由於羅諾克的殖民者有太多無法解決的難題，因此最後決定在救命的補給船趕來前就離開殖民地。\n \n當補給船趕到時，殖民地已經空無一人。船上有 15 個人因此決定不跟隨船隻回到英格蘭，而留在殖民地。但不久後，當另一艘船趕來拯救這 15 個人時，發現他們已消失無蹤，只剩下一副人類的骨骸。一直到現在，還是沒有人知道其他人的下落。</string>
    <string _locid="120227">治療者的工作是治療其他單位。他的攻擊力很弱，但可以在短距離內治療其他單位。\n \n單位無法自行恢復生命值，所以可以依賴治療者來顯著延長軍隊的生命。\n \n歷史：\n \n「治療者」與「長老」指的都是美洲原住民的治療者與精神領袖。有男有女，工作職責大部分與實際的醫療行為沒有太大的關聯。他們負責其民族人民身體與精神上的健康。</string>
    <string _locid="120228">這種動物當初可能曾被戰酋馴服，或被探險家捕捉過，因此現在已經變成寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家及戰酋探索地圖上的資源及寶藏，不過寵物同時也善於攻擊敵人的營地，還能輕易地殺死拓荒者及村民。但除非寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Ursus Americanus\n體型：雌性約 59 公斤，雄性約 172 公斤。\n飲食：水果、草、根、堅果、草本植物、昆蟲、魚及腐肉。\n \n黑熊是北美洲最常見的熊類，牠們的生活範圍很廣，喜歡有很多矮樹叢的森林，因為那裡可提供牠們食物、巢穴，並保護牠們免於被可怕但少見的掠食性動物攻擊。黑熊在遇到危險時，會爬上樹木避難。人類及其他熊類，甚至其他黑熊，都是牠們的頭號敵人。\n \n生活在寒冷的氣候中的黑熊，會進入完全的冬眠狀態，但在較溫暖地區的黑熊則不需要進入如此深沉的冬眠狀態，不過牠們在寒冷的季節仍會睡上一段很長的時間。\n \n黑熊有 16 種亞種，其中白靈熊 (Spirit Bear、Ursus Americanus Kermodei) 是一種白色，但不是白化症的黑熊，牠們生活在美洲西北地區的太平洋沿岸，有些原住民稱牠們為白靈熊。冰河熊 (Glacier Bear、Ursus Americanus Emmonsii) 的毛皮裡混著灰、白色的毛，因此讓牠們的毛皮看起來有漂亮的藍色光澤。</string>
    <string _locid="120229">這種動物當初可能曾被戰酋馴服，或被探險家捕捉過，因此現在已經變成寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家及戰酋探索地圖上的資源及寶藏，不過寵物同時也善於攻擊敵人的營地，還能輕易地殺死拓荒者及村民。但除非寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Felis Concolor\n體型：體長約 2 公尺，體重約 77 公斤。\n飲食：大型和小型哺乳動物。\n \n美洲獅有黃褐色、紅色或灰色的毛皮，腹部顏色較淺。美洲獅在歐洲拓荒者到達新世界前，和牠們近親的分佈範圍包括整個北美洲及南美洲，雖然牠們現在的分部範圍已經小很多了，但仍是新世界中分佈最廣的動物之一。美洲獅主要獵食大型哺乳動物，不過在不得已時還是會獵食小型哺乳動物。</string>
    <string _locid="120230">這種動物當初可能曾被戰酋馴服，或被探險家捕捉過，因此現在已經變成寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家及戰酋探索地圖上的資源及寶藏，不過寵物同時也善於攻擊敵人的營地，還能輕易地殺死拓荒者及村民。但除非寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Canis Latrans\n體型：到肩膀的體長約 1 公尺，體重約 14 公斤。\n飲食：小型和大型哺乳動物、腐肉和垃圾。\n \n土狼是灰褐色的毛皮的小型犬科動物，與狼極為相似。牠們生活在沙漠及草原，並可在人類活動的區域生存。人類在某些地區大量砍伐森林，反而擴大了土狼的生活範圍，因為牠們很機伶，而且適應力很強，所以很快就能適應在人類附近的生活。土狼用顫抖的長嗥叫聲及尖銳的叫聲來互相溝通，從某種角度來說，牠們這種不協調、詭異的叫聲還蠻有特色的。</string>
    <string _locid="120231">這種動物當初可能曾被戰酋馴服，或被探險家捕捉過，因此現在已經變成寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家及戰酋探索地圖上的資源及寶藏，不過寵物同時也善於攻擊敵人的營地，還能輕易地殺死拓荒者及村民。但除非寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Ursus Arctos Subsp. Horribilis\n體型：雌性體重約 227 公斤，雄性體重約 408 公斤。\n飲食：植物根部、菌類、魚類、昆蟲、大型哺乳動物及小型哺乳動物。\n \n棕熊是熊科動物中分佈最廣的成員，而灰熊則是棕熊的亞種。牠們被稱為灰熊，是因為牠們的毛髮前端是白色的。灰熊前半身的力量很驚人，因為牠們肩膀中央有隆起的發達肌肉，可輕易地挖掘或攻擊敵人。灰熊的爪子長達 8 至 10 公分，很少有哺乳動物能順利逃過牠們的攻擊。灰熊會利用秋天大部分的時間來增加體重及脂肪，以應付食物匱乏的寒冬。牠們會找尋或挖掘通風良好，而且與自己體型差不多的巢穴來度過冬天。\n \n灰熊曾遍佈北美洲密西西比河的西邊，最南可達墨西哥，但牠們如今只居住在崎嶇的偏僻山區，以及森林區域裡。</string>
    <string _locid="120232">這種動物當初可能曾被戰酋馴服，或被探險家捕捉過，因此現在已經變成寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家及戰酋探索地圖上的資源及寶藏，不過寵物同時也善於攻擊敵人的營地，還能輕易地殺死拓荒者及村民。但除非寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Panthera Onca\n體型：體長可達 2 公尺，體重約 91 公斤。\n飲食：鹿、牛、野豬、水豚、猴子及魚。\n \n人們常常會無法分辨美洲豹及花豹，花豹是另一種黃褐色帶有斑點的大貓，而美洲豹最顯著的特徵，便是牠們的黑色花瓣狀斑紋中有圓形或不規則形狀的黑色斑點。美洲豹的身體比花豹強壯，頭部也比花豹寬大。美洲豹和花豹皆有黑化的品種，因此很難從牠們身上的斑紋分辨出這是黑色的美洲豹還是和黑色的花豹，不過美洲豹的體格比花豹健壯多了，因此可以從牠們的體型差異來辨別。然而，人們通常還是把美洲豹、花豹、黑色的美洲豹及黑色的花豹通通都稱為「豹」。\n \n美洲豹過去棲息在從北美洲南部，一直到南美洲最南端的地區，可是現在牠們只出現在南美洲的中部及北部地區。美洲豹很享受位於野生食物鏈最頂端的感覺，而且除了人類外，牠們在南美洲的棲息地沒有任何其他掠食性動物，而且很少有競爭者。</string>
    <string _locid="120233">這種動物當初可能曾被戰酋馴服，或被探險家捕捉過，因此現在已經變成寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家及戰酋探索地圖上的資源及寶藏，不過寵物同時也善於攻擊敵人的營地，還能輕易地殺死拓荒者及村民。但除非寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Ursus Maritimus\n體型：雌性體重可達約 272 公斤，雄性可達約 771 公斤。\n飲食：海豹、鯨魚及北美馴鹿。\n \n北極熊是生活範圍最北邊的陸上哺乳動物，也是陸地上最大型的食肉動物。北極熊會利用各種不同的技巧來獵食，牠們可靠白色毛皮及腳掌上柔軟的肉墊來偷偷接近在冰上休息的海豹，而且牠們還會在海豹的冰上呼吸口邊等上數個小時，當海豹出現時，便一把將 113 公斤的海豹拖到冰塊上。北極熊甚至會自己弄呼吸口，來引誘海水裡的海豹上來呼吸。\n \n儘管北極熊的狩獵技巧高超，但是成功獵殺的機率卻低於 15%。還好牠們一次可吃上 68 公斤的肉類，而且可以很多個星期不進食。曾經有人看到成群的北極熊在食用鯨魚的屍體。</string>
    <string _locid="120234">這種動物當初可能曾被戰酋馴服，或被探險家捕捉過，因此現在已經變成寵物了。寵物非常善於探索，或伴隨探險家及戰酋探索地圖上的資源及寶藏，不過寵物同時也善於攻擊敵人的營地，還能輕易地殺死拓荒者及村民。但除非寵物的數量很多，要不然牠們在遇到軍事單位時最好還是快逃。\n \n歷史：\n \n學名：Canis Lupus\n大小：體重約 23-68 公斤。\n飲食：鹿、北美馴鹿、駝鹿、羊和小型哺乳動物。\n \n根據歷史記載，灰狼棲息在北半球，從北極圈一直延伸至回歸線。牠們由於棲息地的遭到破壞和人類的捕殺，使得棲息的範圍嚴重縮小。灰狼是高度重視群體生活的動物，他們的族群通常多達 36 頭，並在為首的公狼或母狼的領導下共同生活，並一起狩獵食物。沒有血緣關係的狼也可被收養進入狼群。狼群通常都很重視領土，並會定時巡邏以防入侵者入侵。除了紅狼以外，其他所有種類的狼都屬於 C. lupus 種。家犬包含野生的亞種澳洲野犬，都是屬於狼的一種。家犬經過 5 次的馴化過程後，已經和狼有顯著 (但和基因無關)的不同了。</string>
    <string _locid="120235">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n河口的沼澤地是很多植物和樹木種類的家，包括芬芳翠綠的木蘭樹，和纏繞著灰綠色鐵蘭的橡樹。河口深處水流停滯區域的矮樹叢中，也長滿了遍地的野草和莎草。在某些地區，冬天氾濫的河水會沖走無數的落葉，讓地面變乾淨，也讓新的植物可在此生長。</string>
    <string _locid="120236">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n卡羅萊納的森林除了有長葉及短葉松樹、紫荊屬植物、數種樺樹的種類、楓樹及橡樹外，還有很多其他種類的植物。南卡羅萊納的沿海地帶有很多香焦樹和美洲蒲葵。美洲蒲葵便是南卡羅萊納暱稱「矮棕櫚州」(Palmetto State) 的由來。</string>
    <string _locid="120237">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n大湖區附近的樹木包括東部松樹、白橡樹、糖槭和赤松等。英國人喜歡使用白松樹來建造大帆船的桅杆，但法國人在早期探索大湖區附近的荒野時，便已經使用高聳的松樹建造堡壘和防禦工事了。</string>
    <string _locid="120238">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n巴塔哥尼亞在南美洲的最南端，它的植物種類分布很廣，從牧草和小而結實的灌木，到安地斯山脈斜坡上的長青松樹和硬木，應有盡有。在風大的平原上，很容易看到營養不良和彎曲的南方樺。</string>
    <string _locid="120239">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n落磯山脈上的樹木種類繁多，包含杜松、橡樹、柳樹、冷杉、雲杉和松樹。北美黃松有著特殊的「迷宮樹皮」，它生長在南方斜坡海拔較低的地方。類似白香雲杉的樹木可長到 2,743 公尺，而多節的大枝松則可長到樹線，有時候牠們也會彎曲地生長在可擋風的岩石背後。在樹線以上的區域，有著和北極一樣低的溫度和強勁的風勢。而生長在這裡的矮小苔原植物，也已學會如何吸收高溫，並保護自己不被強風和紫外線所傷。</string>
    <string _locid="120240">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n德克薩斯州是美國的第二大州，僅次於阿拉斯加州，它涵蓋了很多不同的地區和氣候，範圍可從松葉林、海灣延伸到草原、沙漠。此處常見的樹木包含杜松、豆科灌木、美洲薄殼胡桃及各種不同種類的橡樹。德克薩斯中部和北部在大平原的南方邊緣地帶，覆蓋著遼闊的大草原。在東邊有高聳的松樹，西邊的乾燥地帶則有矮小的杜松。</string>
    <string _locid="120241">可讓採集者 (拓荒者、村民、森林酷民、拓荒者馬車及克里酷民) 砍伐作為木材的樹木。\n \n歷史：\n \n育空的冬季很長，夏季很短，耐寒的穀物和開花植物在夏季享有短暫的生長期。枝葉稀疏的亞高山帶冷杉可完全適應大雪紛飛的育空冬季。馬列雲杉林和銀白雲杉林遍佈在育空地區長滿莎草的平原上。</string>
    <string _locid="120242">海盜是只能從傭兵小棧僱用的步傭兵單位，近戰攻擊力很強，但沒有遠距攻擊力。但也因為海盜只能近戰攻擊，所以在逼近敵人時很容易受到遠距攻擊。下令海盜及任何其他近戰步兵攻擊敵人時，千萬別忘了這一點。</string>
    <string _locid="120243">查伊頓用步槍及刺刀來攻擊敵人。他的生命值很高，而且每隔一小段時間就能發動兩種特殊的遠距攻擊，分別是「鷹眼攻擊」和「獵鷹之眼」。如果他在戰鬥中倒下，必須自行恢復足夠的生命值，才能讓盟友救援。查伊頓可以收集寶藏，也可以在原住民部落及貿易路線附近建造交易站。\n \n歷史：\n \n查伊頓‧布萊克是耐坦尼爾的孫子，擁有一半的拉科塔血統，而且似乎也繼承容易被捲入兩股勢力之中的家族傳統。當人們在黑山發現黃金後，拉科塔族和拓荒者開始爆發衝突。就在這個充滿貪婪、恐懼和偏見的地區裡，查伊頓發現選擇不費力的那一邊反而讓自己失去一切，包括對自己血統的認同。</string>
    <string _locid="120244">在 1492 年時，新世界人口最稠密的地區就是中美洲 (Mesoamerica)，也就是現今的墨西哥和猶加敦半島，北美洲和中美洲交界之處。當地居民稱為阿茲特克人，也稱為墨西加人 (Mexica) 或特諾奇卡人 (Tenochca)。他們以首都特諾奇提特蘭 (Tenochtitlan)，也就是現今的墨西哥市為中心，建立了偉大的文明。特諾奇提特蘭可算是當時世界最大的城市之一，人口估計高達二十萬，而且可說比當時歐洲任何一國的首府都還要美麗、整潔。\n \n雖然阿茲特克人只是居住在這個區域的部落之一，但他們因戰鬥勇猛無情、外交手腕老練而嶄露頭角。阿茲特克士兵使用木材與岩石製成的武器，並時常俘虜敵人來當做宗教儀式的活祭品。他們的社會以複雜成熟的農業技術為根基，全世界對蕃茄、玉米、可可和辣椒這些食物的知識都是源自他們。他們的弱點在於沒有牛馬等大型家畜可用，輪子也只被利用在玩具中，搬運一切物品全靠人力。\n \n阿茲特克人雖然人口眾多，戰鬥力強勁，但在科爾特斯麾下不屈不撓的西班牙征服者面前仍然撐不了多久。這有很大一部分是由於歐洲人隨船帶來的傳染病。據估計，1520 年時約有 1200 萬的阿茲特克人口，到了 1600 年僅剩 100 萬人。西班牙人還與阿茲特克人的敵人聯手，以便擴大軍隊的規模，再加上他們握有鋼鐵和火藥武器的優勢。</string>
    <string _locid="120245">十六世紀末，五大部族 (後來增加為六個) 在紐約地區北部組成豪丹諾蘇尼同盟，成為美國東北部和加拿大東部最強大的原住民勢力。這個同盟在十七世紀末達到巔峰，轄地東西自乞沙比克灣 (Chesapeake Bay) 到密西西比河及伊利諾河，南北自肯塔基到安大略。他們締造了很多成就，包括建立彼此制衡的政治體系。豪丹諾蘇尼同盟法律的中央思想是，彼此永不互相爭戰。而在對抗敵人時，他們的聯合政治及軍事力量往往所向披靡。\n \n豪丹諾蘇尼人從十四世紀開始務農後，人口急驟成長。他們的城鎮是由許多十分特殊的長屋組成，這些長屋是一種有木製房屋架構，外表覆蓋樹皮的房舍。他們最先遇到的歐洲人是法國人，這些法國人為了支持其他聖羅倫斯河沿岸的部族而對豪丹諾蘇尼人開戰，豪丹諾蘇尼人隨即與新阿姆斯特丹的荷蘭人交易武器。之後當地又發生了一連串主要是為了爭奪毛皮貿易的戰爭，法國與英國不時交戰，豪丹諾蘇尼人常被夾在中間。\n \n到了十八世紀末，英國拓荒者強迫豪丹諾蘇尼人從海岸向西遷移到俄亥俄河谷。當 1776 年美國獨立戰爭爆發時，豪丹諾蘇尼同盟還設法保持中立，但最後還是分裂，各自為英美而戰。喬治華盛頓在 1779 年派遣三個縱隊進入豪丹諾蘇尼領土，燒毀了四十個城鎮，將大多數反抗的豪丹諾蘇尼人都趕到加拿大。豪丹諾蘇尼人原來在紐約地區擁有數百萬英畝的土地，但現在只剩下數個小保留區。</string>
    <string _locid="120246">治療者的工作是負責治療其他的單位，他的攻擊力很弱，但可以在短距離內治療其他單位。\n \n各個單位都無法自行恢復他們的生命值，所以可以依賴治療者顯著延長您軍隊的生命。</string>
    <string _locid="120247">「治療者」與「長老」指的都是美洲原住民的治療者與精神領袖。有男有女，工作職責大部分與實際的醫療行為沒有太大的關聯。他們負責其民族人民身體與精神上的健康。</string>
    <string _locid="120248">民兵就是不受中央政府直接控制及命令的人民軍事單位。北美洲的十三個英國殖民地當時都有自己的民兵，由不同背景的志願兵所組成的。在十七、十八世紀時，加入民兵保護殖民地被視為公民義務。\n \n美國獨立戰爭初期，當地民兵在與英國正規軍的小規模戰鬥中扮演重要的角色，例如萊星頓及邦克山戰役就是由民兵發動的戰役。為了鞏固剛建國的美國軍事力量，大陸會議在 1775 年 6 月 14 日正式成立包含六個精銳步槍連的美國大陸軍，兵源來自賓夕法尼亞州、馬里蘭州及維吉尼亞州。</string>
    <string _locid="121053">阿茲特克人 (墨西加人)</string>
    <string _locid="121054">豪丹諾蘇尼人</string>
    <string _locid="121000">拉科塔人</string>
    <string _locid="121001">阿帕契人 (恩迪人/恩尼人)</string>
    <string _locid="121002">夏安人 (齊斯塔斯人)</string>
    <string _locid="121003">休倫人 (威安多特人)</string>
    <string _locid="121004">克拉馬人 (馬克拉克人)</string>
    <string _locid="121005">曼帕契人</string>
    <string _locid="121006">納瓦霍人 (戴恩人)</string>
    <string _locid="121007">薩波特克人 (本扎人)</string>
    <string _locid="121008">考烏特莫克</string>
    <string _locid="121009">海華沙</string>
    <string _locid="121010">高爾</string>
    <string _locid="121011">攻城槌</string>
    <string _locid="121012">步槍騎士</string>
    <string _locid="121013">阿茲特克戰酋</string>
    <string _locid="121014">豪丹諾蘇尼戰酋</string>
    <string _locid="121015">拉科塔戰酋</string>
    <string _locid="121016">建造用拉橇</string>
    <string _locid="121017">貿易拉橇</string>
    <string _locid="121055">治療者</string>
    <string _locid="121018">阿茲特克房舍</string>
    <string _locid="121019">安地斯山脈</string>
    <string _locid="121020">阿勞卡尼亞</string>
    <string _locid="121021">加利福尼亞</string>
    <string _locid="121022">伊斯帕奧拉島</string>
    <string _locid="121023">西北區域</string>
    <string _locid="121024">奧利諾科</string>
    <string _locid="121025">多色沙漠</string>
    <string _locid="121026">未知地圖</string>
    <string _locid="121027">食蟹海豹</string>
    <string _locid="121028">栗色羊駝</string>
    <string _locid="121029">銅礦</string>
    <string _locid="121030">錫礦</string>
    <string _locid="121031">樹木 (安地斯山脈)</string>
    <string _locid="121032">樹木 (阿勞卡尼亞)</string>
    <string _locid="121033">樹木 (加利福尼亞)</string>
    <string _locid="121034">樹木 (西北區域)</string>
    <string _locid="121035">樹木 (多色沙漠)</string>
    <string _locid="121036">戰役：火燄及陰影</string>
    <string _locid="121037">第一幕：火燄</string>
    <string _locid="121038">耐坦尼爾‧布萊克</string>
    <string _locid="121039">喬治‧華盛頓將軍</string>
    <string _locid="121040">史凡‧庫協爾上校</string>
    <string _locid="121041">第二幕：陰影</string>
    <string _locid="121042">查伊頓‧布萊克</string>
    <string _locid="121043">比利‧荷姆</string>
    <string _locid="121044">喬治‧阿姆斯壯‧卡斯特將軍</string>
    <string _locid="121045">戰役：鮮血、寒冰及鋼鐵</string>
    <string _locid="121046">大按鈕</string>
    <string _locid="121047">儀式</string>
    <string _locid="121048">革命</string>
    <string _locid="121049">隱匿</string>
    <string _locid="121050">獨占事業</string>
    <string _locid="121051">條約模式</string>
    <string _locid="121052">戰酋</string>
  </language>
</stringtable>