<stringtable version="120">
  <language name="Turkish">
    <string _locid="120000">Lakota Ulusu; Siyu dilinin çeşitli lehçelerini konuşan üç farklı coğrafi bölgedeki insanlardan oluşur: Lakota, Dakota ve Nakota. Lakota dilinde Lakota, Dakota ve Nakota &amp;quot;arkadaşlar&amp;quot; anlamına gelir. Lakotalar, Birleşik Devletlerin batısındaki Büyük Ovalarda yaşadılar ve ağırlıklı olarak avcılıkla hayatta kaldılar. En sevdikleri avları; Lakota halkına yiyecek, giyecek ve barınak sağlayan Amerikan Bizonu ya da Bufalo idi.\n \nDört nala at sürerken isabetli bir şekilde ok ve silah atmalarıyla nam salmış mükemmel at binicileriydiler. At yetiştiriciliğinde uzman olduklarından hem hızlı hem de akıllı atlara sahiplerdi. Bu hayvanlar son derece değerliydi ve bazı savaşçılar yüzlercesine sahipti. Yalnızca savaş için değil, aynı zamanda takas aracı olarak da kullanıldılar.\n \nLakota savaşçılarının en ünlülerinde biri Tatanka Yotanka olarak da bilinen Oturan Boğa idi (1831-1890). Günümüzde Güney Dakota olarak bilinen bölgede doğan Oturan Boğa; Lakotaların baş Şefi, şifacısı ve peygamberi olarak saygı gördü. Oturan Boğa, Birleşik Devletlerin kabile topraklarını alma girişimlerine karşı olan Yerli direnişine liderlik etti, Little Bighorn Muharebesine (ya da galip gelen Lakotaların deyişiyle Greasy Grass Muharebesi) katılması da buna dâhildir. Takipçileriyle birlikte Kanada'da uzun yıllar geçiren Oturan Boğa, Birleşik Devletler hükümetinin af programıyla geri döndü. Oturan Boğa'nın lider savaş şefleri Çılgın At ve Gall idi.</string>
    <string _locid="120001">Birleşik Devletler Ordusu, Apaçileri Kızılderili Savaşları olarak bilinen tüm dönem boyunca en zorlu rakipleri olarak gördü. Sayıları nispeten az olmasına rağmen Apaçiler oldukça sert ve zorlu bir düşman çıktılar.\n \n“Apaçi” ismiyle bilinen kabile halkı, en az on altıncı yüzyıldan günümüze dek Güneybatı Amerika'da yaşamıştır. “Apaçi” büyük olasılıkla Zunice düşman anlamına gelen “apaçu” kelimesinden türemiştir. Tarihi Apaçiler avcı-toplayıcı olarak yaşamış esasen göçebe bir halktı. Çok az eşya bulundururlardı ve bir yerde fazla uzun süre kalmazlardı. Apaçi hayatı, ailenin merkez birim olduğu anaerkil bir kültür üzerine kuruluydu.\n \nApaçi ulusu; Mescalerolar, Chiricahualar ve Coyoterolar dahil birbirlerine genel hatlarıyla bağlı birkaç kabileden oluşuyordu. Bu grupların savaşçıları cesaret ve kurnazlıklarıyla ünlüydü. 1800'lerin başlarında Apaçiler ve Meksika, Birleşik Devletlerin güney sınırı boyunca bir dizi çarpışmaya girdi. Meksika ile olan savaşları sırasında Teksaslılarla ittifak yaptılar ve Teksaslıların bağımsızlıklarını kazanmalarından sonraki birkaç yıl iyi ilişkilerini devam ettirdiler. Ne yazık ki Apaçiler, 1900'lerde Birleşik Devletlerin batıya doğru yaptığı bu amansız ilerleyişi durduramadılar ve bir dizi zorlu savaştan sonra kendileri için ayrılmış bölgelere çekilmek zorunda kaldılar.\n \nApaçiler Güney Batı topraklarını derinden seviyorlardı ve kendileri için ayrılan bölgeye hapsedildikleri için yas tuttular. Apaçilerin en ünlüsü olan Geronimo, biyografisinde gençliğini yaşadığı topraklara olan sevgisini yazdı. “Bana göre Arizona'ya denk bir iklim ya da toprak yoktur... Orası benim ülkem, evim, babamın toprağı, şimdi de geri dönmek için izin istediğim yer.”</string>
    <string _locid="120002">Cheyenne adı "farklı dillerin insanları" anlamına geldiği düşünülen, Dakota Lakotaların kabile için kullandığı Sahiyenan terimiyle bağlantılıdır. Cheyenne'ler kendilerine Tsitsistas der; bu, birçok Kızılderili kabile isminde olduğu gibi "halk" anlamına gelir.\n \nBaşlangıçta tarıma dayalı bir toplum olan Cheyenne'ler, Birleşik Devletlerin batıya doğru ilerleyişi onları Büyük Ovalar'a gitmeye zorladığı için tıpkı Lakotalarda olduğu gibi bufalo avlamaya dayalı bir yaşam tarzına döndüler. Onlar mükemmel binicilerdi ve (diğer birçok kabilenin aksine) bufalo avlarına kadınlar da katılırdı. Sağladıkları etin yanı sıra (çok değerli kalp, beyin, karaciğer ve böbrekler dahil olmak üzere), bufalo postları kış giysileri, teepee örtüsü ve battaniye yapmak için kullanıldı.\n \nCheyenne'ler geniş bir coğrafi alana yayılmış pek çok farklı klandan oluşuyordu. Boyutları hem bir nimet, hem de bir lanet arz ediyordu. Cheyenne'ler böylesine geniş bir alana yayıldıkları için kimliklerini bugüne kadar korumayı başardılar. Ne yazık ki bireysel Cheyenne klanları işledikleri varsayılan suçlardan dolayı Birleşik Devletler ordusunun elinde haksız yere çile çekti. 1864 yılındaki Sand Creek Katliamı bu vahşet döngüsünün özetidir; 150'den fazla masum Cheyenne ve Arapaho'ya haksız bir şekilde saldırılması, bu büyük anlaşmazlık döneminde bile birçok kişiyi şok etmiştir.</string>
    <string _locid="120003">&amp;quot;Huron&amp;quot; ismi Fransızcada kabadayı anlamına gelen &amp;quot;hure&amp;quot; kelimesinden türemiştir. Bu aşağılayıcı terim Huronlara uygulanmıştır. Bir zamanlar, günümüzde güney Ontario olarak adlandırılan bölgede yaşıyorlardı. Zamanla, çeşitli Huron klanları Orta Batı'nın üst kısımlarına dağılarak Ohio, Michigan ve Wisconsin'e yerleşti.\n \nHuronlar (Wyandot olarak da bilinirler), en fazla 1.000 kişilik kabilelerde yaşayan tarıma dayalı bir toplumdu. Genellikle ağır bir şekilde korunan köylerinde 60 metre uzunluğa ulaşabilen umumi uzun evler inşa ettiler. Akraba bir dil konuşan Haudenosauneeler gibi Huronlar da avlanarak ve balık tutarak ekstra yiyecek sağlamanın yanı sıra mısır, fasulye ve kabak gibi temel gıda ürünlerine bağlıydı.\n \nVe yine Haudenosauneeler gibi Huronlar da farklı kabile uluslarından oluşan bir konfederasyon inşa ettiler onların durumunda bu dört kabileydi. On beşinci yüzyılın ortalarında kurulan konfederasyon, ticaret ve uyuşmazlıkların çözümü için ortak kurallar hazırlayarak rakip klanlar arasındaki kan davası savaşlarını sona erdirdi. Bu konfederasyona üyelik kesinlikle isteğe bağlıydı.\n \nHuş kabuğundan kanolar inşa etme konusunda uzman olan Huronlar anavatanları boyunca uzanan bir ticaret ağı kurdu. İlk Fransız tüccarlar/kâşifler (seyyahlar) Huronlarla yıllarca süren bir ilişki kurdu.</string>
    <string _locid="120004">Günümüzdeki güney-orta Oregon'da yaşayan Klamath halkı; bölgelerindeki nehirlerin, göllerin ve toprakların sağladığı sayısız kaynakla geçimlerini sağlama konusunda çok başarılılardı. Kaynakları son derece bol olan Klamathların kırktan fazla memeli ve kuş türünü içeren bir besin düzeni vardı. Yay ve oklarla, ağlarla ve kementlerle avlandılar ve bol miktardaki bitkinin, tohumun ve deniz kabuklusunun keyfini çıkardılar.\n \nKlamathlar, Hudson's Bay Şirketi'nde bir kürk tüccarı olan Peter Skeen Ogden'in Oregon'a geldiği 1826 yılına kadar binlerce yıl boyunca gözlerden uzakta yaşamışlardı. Daha fazla beyaz yerleşimci kısa sürede onu takip etti. Birkaç çarpışmadan sonra 1864 antlaşması Klamath'ları ayrı bir bölgeye taşıdı. Kaçınılmaz olarak Klamath kültürü değişti ancak beceriklilikleri ve pratik zekaları onlarca yıl boyunca refah içinde yaşamalarına yardımcı oldu - öyle ki, 1950'lerde tüm Birleşik Devletlerdeki en zengin kabilelerden biriydiler.\n \nKlamathlar manevi değerlere önem veren insanlardı. Krater Gölü (Klamathlarda “giwas” olarak bilinen), manevi yaşamlarında özel bir yer tuttu ve ruhani arayışları için yaygın bir duraktı. Derinliklerinde ruhların gezdiği ve zemininde insanlar ile gizemli hayvanların yaşadığı sanılan göl tehlikeli bir bölge olarak görülüyordu.</string>
    <string _locid="120005">Mapuçeler günümüz Arjantin ve Şili'sinde yaşadılar ve bu bölgenin ilk yerleşimcileri arasındaydılar. Avlanma, toplama ve patates gibi ürünler ektikleri küçük çiftlikler yiyeceklerinin büyük bir kısmını sağlıyordu. Mapuçeler, genellikle küçük, geniş bir alana yayılmış aile odaklı topluluklarda yaşıyorlardı. Rukas olarak bilinen evleri kamıştan çatılara sahip tahta kulübelerdi. Savaş zamanlarında, Mapuçeler koruma sağlamak için birleşirler ve lider olarak bir &amp;quot;toqui&amp;quot; seçerlerdi.\n \nMapuçelerin yüzyıllardır süren istikrarlı hayatları, on altıncı yüzyıldaki İspanyol taciziyle paramparça oldu. İspanyollar, Mapuçeleri ve topraklarını kolayca fethedebileceklerini düşündüler. Yanılmışlardı.\n \nMapuçeler el baltası konusunda becerikli, vahşi savaşçılardı ve İspanyollara sürekli karşılık veriyorlardı. Yüz yıldan uzun süren savaşlardan sonra İspanyollar yenilgiyi kabul etti ve Mapuçelerin topraklarındaki haklarını iade eden antlaşmayı imzaladı.</string>
    <string _locid="120006">Güneybatı çölüne özgü olan Navaho ulusu, varlığını sürdüren en büyük Kızılderili kabilelerinden biri olmaya devam ediyor. Kendilerine &amp;quot;halk&amp;quot; anlamına gelen &amp;quot;Dine&amp;quot; ismini veren Navaholar, komşuları Apaçiler ile aynı soy mirasını paylaşırlar.\n \nNavaholar geleneksel olarak kütüklerden, ağaç kabuklarından ve çamurdan inşa ettikleri hogan adı verilen evlerde ikamet ederler. Navaho dininde hogan günlük yaşamın yanında dini törenlerde de kullanılan kutsal yerlerdir. Navaholar, gümüşçülükleri ve çömlek işçilikleri ile kendilerini kanıtlamış olan yaratıcı ve sanatçı insanlardır. Espri anlayışlarıyla ve kahkaha olan sevgileriyle dikkat çekerler, öyle ki bir Navaho çocuğunun sesli olarak ilk gülüşü aile kutlamalarına vesile olur.\n \n1600'lerde Navaholar, İspanyollar tarafından kıtaya getirilen atları kullanmaya başladı. Atlar hızlı bir şekilde ekonomilerinin ve askeri stratejilerinin önemli bir parçası haline geldi. Kızılderililerin at kullandıklarını belirten ilk kayıtlı olay, New Mexico sömürgesinin İspanyol Valisinin 1659 yılında, at üzerinde saldıran Navaho savaşçılarına dair aldığı notlarda bulunur.\n \n2. Dünya Savaşı sırasında Birleşik Devletler Deniz Piyadeleri, Güney Pasifik'teki düşman kuvvetlerinin kafasını karıştırmak için Navaho dilini gizli şifre olarak kullanmıştır. Navaho dili son derece zordur ve kabile dışında çok az insan tarafından öğrenilmiştir. Şifre asla kırılamamıştır ve özellikle Iwo Jima savaşında fazlasıyla değerli olduğunu kanıtlamıştır.</string>
    <string _locid="120007">İleri seviye bir medeniyet geliştiren Zapotecler şehirlerde ve kasabalarda yaşamış, evlerini taş ve sıvadan inşa etmişlerdir. Aztek, Maya ve Mikstekler tarafından geliştirilmiş diğer Mezoamerika yazı sistemlerini etkilemiş olabilecek ilkel bir yazı dili sistemleri vardı.\n \nZapotecler, olağanüstü başkentleri Monte Alban ile günümüz Meksika'sındaki Oaxaca bölgesinde yaşadılar. Sosyal ve askeri olarak gelişmişlerdi, nitekim kendilerinden büyük olan Aztek imparatorluğuna karşı bağımsızlıklarını korudular. On altıncı yüzyılın ortalarına kadar İspanyol istilacılardan uzak durdular.\n \n“Zapotec” ismi onlara kuzeydeki rakipleri Aztekler tarafından verildi. Lakin yaradılış hikayeleri kökenlerinin yukarıdaki doğaüstü varlıklar olduğundan bahseder, bundan dolayı yerel isimleri Ben 'Zaa ya da “bulutların insanlarıdır.”</string>
    <string _locid="120008">Cuauhtemoc, Moctezuma'nın yeğeni ve damadıydı ve Aztek'in son imparatoru olarak biliniyordu. Adı &amp;quot;alçalan kartal&amp;quot; olarak tercüme edilebilir. Yaklaşık 1500 yılında doğan Cuauhtemoc, Moctezuma ve halefi Cuitlahuac'ın ölümlerinden sonra yirmi beş yaşlarında imparator oldu. İktidara yükseldiği sırada, Cuauhtemoc zaten büyük bir savaşçı ve lider olarak biliniyordu.\n \nHükümdarlığı birkaç ay sürdü. Aztek başkenti Tenochtitlan'dan sürüldükten sonra, Cortez komutasındaki İspanyollar Tlaxcala şehrinde yeniden toplandı ve Aztek'e geri dönme şansını uzun zamandır bekleyen yerli savaşçılarla kuvvetlerini güçlendirdi. Aztek kararlılığının İspanyol barut ve çeliğine karşı mücadele ettiği Tenochtitlan'ın son kuşatması ancak üç ay sürdü. Cuauhtemoc, Cortez'e teslim olmaya zorlandı ve Aztek imparatorluğu sona erdi.\n \nAncak Cuauhtemoc'un hikayesi utanç içinde sona ermez. Cortez’in kraliyet muhasebecisi Aldrete, Cuauhtemoc’a Aztek gizli altın depolarının yerini söylemesi için ateşle işkence yaptırdı. Ancak Cuauhtemoc, ayakları alevler içinde olsa bile hiçbirinin var olmadığını kararlı şekilde savundu. Bunun bir yere varamayacağını anlayan Cortez, Cuauhtemoc'u daha sonra bizzat gözaltına aldı ancak 1525'te günümüz Honduras'ına yaptığı bir keşif gezisi sırasında idam ettirdi. Bugün Cuauhtemoc, mağrur duruşunu sonuna kadar muhafaza eden cesur ve onurlu bir savaşçı olarak Meksika'da saygı görmektedir.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition'da Cuauhtemoc, zaferi garantilemek için hemen hemen her türlü önlemi almaya hevesli acımasız bir savaşçıdır. Kendinden emin, gururlu ve her tehdide karşı dik duruşludur.</string>
    <string _locid="120009">Herhangi bir büyük tarihi figürde olduğu gibi, efsane ile gerçek arasında ayrım yapmak bazen zordur. Longfellow'un ünlü şiiri &amp;quot;Hiawatha'nın Şarkısı&amp;quot;nda tanımlanan karakter, tarihin en sevilen Kızılderili kahramanlarından birine neredeyse hiç benzemez.\n \nHiawatha ile ilgili kesin tarihi detayların ortaya çıkarılması zordur. Onondaga'lı bir Mohawk ve &amp;quot;Büyük Barışçı&amp;quot; olarak bilinen Huron peygamberi Deganawidah'ın talebesi olduğunu biliyoruz. Hiawatha ayrıca yetenekli bir arabulucu ve güçlü bir hatip olarak ün kazanmıştı.\n \nHiawatha ve Deganawidah, birlikte on altıncı yüzyılda Mohawk, Oneida, Onondaga, Cayuga ve Seneca ve daha sonra Tuscarora'yı bir araya getiren büyük Haudenosaunee Konfederasyonunun kurucuları olarak hatırlanır. Uzun ev, yeni konfederasyonu ve ortak bir amaç için çalışan farklı halkların önemini sembolize etmek için seçilmiştir.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition'da Hiawatha, savaşçılarına cesurca ve istikrarlı bir şekilde liderlik etmektedir. Kararlar üzerinde pek oyalanmaz, saçma sapan şeyler için de laf kalabalığı yapmaz. Halkı için bir vizyonu vardır ve hiç kimsenin veya hiçbir milletin önüne geçmesine izin vermeyecektir.</string>
    <string _locid="120010">Şef Gall 1840'ta doğdu ve Güney Dakota ovalarında büyüdü. Adı, aç bir yetim olarak bir hayvanın safra kesesini yediğinde ona verildi. Bu olaydan önce adı “Saç döken Ayı” idi. 1866-1868 yılları arasında Big Mound'da ve diğer savaşlarda Şef Kızıl Bulut ile savaştı.\n \nTanınmış bir savaşçı ve lider olarak Greasy Grass Muharebesi (Küçük Bighorn Savaşı olarak da bilinir) sırasında General Custer'a düzenlenen Lakota saldırısı sırasında Oturan Boğa'nın savaş şeflerinden biriydi. Büyük bir zafer kazanmıştı ancak hem Gall hem de Oturan Boğa, ABD hükümetinin intikam peşinde koşan çok daha fazla askerle geri döneceğini fark etmişti. Bu nedenle, Gall, Oturan Boğa ve diğer Lakota halklarını korumak için aileleriyle birlikte Kanada'ya kaçtı.\n \nSonunda, Gall ve Oturan Boğa'nın yolları ayrıldı ve Gall, Standing Rock Kızılderili Bölgesi'ne yerleşmek için ABD'ye döndü. Gall, Avrupa kültürüne asimile olmanın önde gelen bir destekçisi oldu, hatta 1889'da Standing Rock'ın Hint Suçları Mahkemesi'nde yargıç olarak görev yaptı. 5 Aralık 1894'te Güney Dakota'da öldü; anıtında şu sözler yazılıdır: &amp;quot;Dürüst Bir Adam Her Zaman Hatırlanmalıdır.&amp;quot;\n \nAge of Empires III: Definitive Edition'da Gall, güneşin birçok savaş alanında batışını görmüştür. Düşmanlarının yöntemleri ve sırtını yasladığı ruh dünyası konusunda bilgedir. Ancak sakin tavrı zayıflıkla karıştırılmamalıdır: Gall ve Lakota savaşçıları ölümcül bir hızla saldırabilirler.</string>
    <string _locid="120011">Modern makineli tüfeklerin öncüsü olan Mitralyöz, rakiplerini hızlı bir şekilde çiğneyebilen hızlı atışlı bir topçu birimidir. İyi menzile ve darbe puanına sahiptir ve güçlü bir saldırı sunar.\n \nBu birim, yalnızca bir oyuncu Ayaklandıktan sonra kullanılabilir hale gelir.</string>
    <string _locid="120012">Mitralyöz, Richard Gatling tarafından 1861 yılında icat edilmiştir. Makineli tüfek kadar kusursuz olmasa da kendi zamanı için yıkıcı bir ateş gücü sunmuştur. Silahın operatörü, merkezi şaftın etrafında altı tüfek namlusunu döndüren bir döndürme kolunu çevirirdi. Namlular dönüşlerini yaptıkça kovanlar eklenirdi.\n \nMitralyöz, dakikada 600 mermi ateşleyebilen seri atışlarıyla son derece ölümcül olduğunu kanıtladığı Birleşik Devletler İç Savaşında ilk sınırlı eylemini gördü. Silah, on dokuzuncu yüzyılın son yarısında ve yirminci yüzyılın başlarında, sonunda otomatik harekete sahip modern makineli tüfekle değiştirilene kadar dünya çapındaki birçok çatışmada kullanıldı.</string>
    <string _locid="120013">At ile çekilen bu topçu birimi nispeten ucuz bir maliyetle iyi bir hız ve hareket kabiliyeti sunar. Atlı Topçu, savaş esnasında sana topu kolayca ve hızla konumlandırma olanağı verir.</string>
    <string _locid="120014">On altıncı yüzyılda bir zamanda, askeri tasarımcılar hafif topçuları savaşın ön saflarında hareket ettirmek için atları kullanmanın değerini fark etmeye başladı. Avrupa kayıtları, bazı komutanların atlı topçu birimlerini piyade birimleri hatta süvariler ile iç içe kullandığını gösterir. Atlı topçuların hareket kabiliyeti askeri liderlere savaş alanı koşullarını akıcı ve hızla değiştirme imkanını artıran seçenekler sunmuştur.</string>
    <string _locid="120015">Hafif Top, yüksek menzile sahip karada konuşlu bir kuşatma birimidir. Saldırıları hedefinin yakınındaki birimlere ve nesnelere çevresel hasar verebilir. Topçulara, piyade birimlerine ve binalara karşı iyidir. Dördüncü Çağ'daki Kuşatma Atölyesi'nde ya da Kabile Meclisi'nde her zaman mevcuttur.</string>
    <string _locid="120016">Haudenosaunee seferlerinin büyük bir kısmı kuşatma savaşıyla sona erdi. Bu gerçek, Haudenosauneelerin modern silahları (çelik silahlar ve barut) tercih etmesiyle birleşince, askeri teknolojilerle başa çıkmayı geçmişlerinden beri öğrendikleri anlamına geliyordu. Bu gelişimdeki doğal adım toptu. Hafif Top, Avrupalı müttefiklerden satın alınan ya da çalınan ancak mürettebatı Haudenosaunee savaşçılarından oluşan bir topçu silahını temsil eder.</string>
    <string _locid="120017">Mantlet; güçlü saldırıya, bol miktarda darbe puanına, iyi bir menzile ve iyi hasar direncine sahip bir piyade birimidir. Düşman ateşine dayanabildiği için kulelere ve diğer binalara saldırmada iyidir. Menzilli hasar verir. Bu yüzden menzili mümkün olduğunca korumak akıllıcadır. Mantletler, Şampiyon'a yükseltilebilir.</string>
    <string _locid="120018">Patlatıcı, öncelikli olarak yakın mesafeden surları ve diğer savunma yapılarını yıkmak için kullanılan küçük patlayıcı cihazlardır. Nispeten ucuzdurlar ve onları kuşatma saldırılarında oldukça faydalı bulacaksınız.</string>
    <string _locid="120019">Patlatıcı (Petard) terimi ilk defa orta çağ zamanlarında modern el bombasına kavram ve kullanım olarak benzeyen küçük ve hassas bir patlayıcı cihaza atfen ortaya çıktı. İsim büyük olasılıkla Latince "rüzgârı kırmak" (askeri zihnin tatsız espri anlayışına bir örnek) anlamına gelen "petar" kelimesinden türemiştir.\n \n"Kendi bombasıyla yükselmek (hoisted by one's own petard)" deyiminin genellikle "kendi ipiyle asılmak" ve "kendi kazdığı çukura düşmek" sözleri gibi bir anlama geldiği düşünülür veya söz edilen içeriğin asıl anlamına sadık kalınarak kendi bombanla beraber patlamak anlamına da gelebilir. Bu deyim Shakespeare'in Hamlet'inden türemiştir. Ozan şöyle yazmıştır:\n \n"Götürsünler, çok hoş olur benim için\nKundakçıları kundaklarıyla havaya uçurmak"</string>
    <string _locid="120020">Koçbaşı, kısa menzilli ve yüksek bina hasarına sahip karada konuşlu bir kuşatma birimidir. Yavaş ve hantal bir şekilde düşman binalarını enkaza dönüştürme konusunda oldukça etkilidir.</string>
    <string _locid="120021">Bir taş duvara ya da başka bir taş tahkime saldırmanın en direkt yolu koçbaşı ile onu yıkmaktır. Tipik bir koçbaşı, tekerleklere oturtulan ya da ileri geri gidebilmesi için çerçeveye asılan kalın bir kütüktü. Çerçeve dövülmek üzere duvara ya da kapıya getirilirdi ve sonrasında da askerler birlikte hareket ederek koçbaşını tekrar tekrar hedefe vururdu. Yeterince zaman verildiğinde her engel aşılabilir ve hücum için bir gedik açılabilirdi.</string>
    <string _locid="120022">Baltalı Binici süvari birimi; topçulara karşı iyidir, yüksek bir saldırıya, iyi hıza sahiptir ve menzili yoktur. Baltalı Biniciler yakın çarpışmada hasar verdikleri için yaklaştıklarında menzilli saldırılara karşı açıklardır, bununla birlikte yaklaşmak süvari birimlerinin yaygın bir stratejisi değildir. Baltalı Biniciyi, Elit ve Şampiyon'a yükseltebilirsin.</string>
    <string _locid="120023">Lakotalar, atları keşfettiklerinde o kadar etkilendiler ki bu yeni hayvanı Harika Köpek olarak adlandırdılar. Bu, tüm yaşam tarzlarını değiştirdi. Neredeyse bir gecede tarihin en büyük göçebe halklarından biri oldular. Çarpışmadaki etkililiklerini özetlemek için Lakotaların uzun bir süre boyunca dünyanın en iyi süvarileri olarak değerlendirildiklerini belirtmek yeterlidir.</string>
    <string _locid="120024">Yaylı Binici; tehlikeli bir menzilli saldırıya, iyi darbe puanına ve mükemmel hıza sahip bir süvari birimidir. Hızlıca çarpışmaya girip çıkabilir. Yay kullandıkları için yakın çarpışmada etkili değillerdir.</string>
    <string _locid="120025">Avrupalı sömürgecilerin saldırılarıyla batıya doğru gitmeye zorlanan Lakotalar, at ustalıklarının da yardımıyla geniş bir alana yayılan göçebe bir hayat tarzını benimsedi. Lakotalar, uzman atlılar ve at yetiştiricileri olarak tanınırdı. Son derece sofistike sürüş taktikleri geliştirdiler. Savaştayken bacaklarını atlarının üstüne sarıp düşmanlarının olduğu tarafın tersine eğilir ve atın boynunun altından nişan alarak hayvanı koruma olarak kullanırlardı.</string>
    <string _locid="120026">Comanchero, yalnızca Meyhane'de kullanılabilen bir paralı asker piyade birimidir. İyi bir menzili vardır ancak fazla darbe puanına sahip değildir. Onu mümkün olduğunca düşman saldırılarının menzilinden uzak tut ve belli bir mesafede kullan. </string>
    <string _locid="120027">“Comanchero” ismi Kızılderili olmayanları ifade eder, özellikle de New Mexico'nun Komançileri ile ticaret yapan İspanyolları. A.B.D'nin Güneybatısında, 1800'lü yılların sonlarında comancherolar silah, mühimmat ve diğer yasaklı malların tüccarları ile yerel Kızılderililerin arasındaki gizli ticaret dünyasına ev sahipliği yaptı. Çoğu zaman Lakotalar, Apaçiler ve diğer Kızılderililerin ateşli silahlarını A.B.D askerinden elde etmelerine rağmen, comancheroların sömürmekten memnuniyet duyduğu büyük bir kara borsa da ortaya çıktı. </string>
    <string _locid="120028">Tokala Askeri, hafif piyade ve topçulara karşı iyi olan kısa mızrakla silahlanmış bir süvari birimidir. Tokala Askerleri yalnızca Halk Meydanı törenlerinden veya Kabile Meclisi'nden elde edilebilir.</string>
    <string _locid="120029">Kanya Atlısı; yüksek bir saldırıya, iyi hıza sahip ve menzili olmayan bir süvari birimidir. Sopa ve baltalarla silahlanmış olan Kanya Atlısı, hasarını yakın çarpışmada verir. Yakına geldiği için menzilli saldırılara karşı açıktır (yine de bir süvari birimi olarak arayı kapatması daha az zaman alır). Elit ve Şampiyon'a yükseltilebilir.</string>
    <string _locid="120030">Haudenosauneeler ormanlık alan insanları olduklarından dolayı atların bulunduğu bölgelerde yaşamadılar. Doğal olarak, Avrupalı sömürgeciler aracılığıyla atları benimsediler ancak Altı Ulusun savaşçıları genellikle yaya olarak savaşırken daha rahattılar. Bunun dışında, atların öncülük ve hızlı baskınlara kattığı avantajlar o kadar açıktı ki bu yüzden gerektiğinde bu hayvanları savaşta da kullandılar.</string>
    <string _locid="120031">Misket Tüfekli Biniciler; hızlı, menzilli birimlerdir. Düşman süvarilere baskında ve onları kovalamada etkilidirler. Menzilleri kısadır ve daha uzun menzilli savaşçılara karşı zayıf olabilirler. Şampiyon'a yükseltilebilirler.\n \nMisket Tüfekli Biniciler, bir birimi etkili kılacak her şeye iyi seviyede sahiptir: hız, biraz menzil ve darbe puanı. Piyadeden daha fazla nüfus alanına mal olurlar ancak piyadeler onları yakalayamazlar.</string>
    <string _locid="120032">Haudenosauneelerin silahlara olan düşkünlüğü ve yeni savaş tarzlarına uyum sağlama istekleri, atlı savaşçılarında ateşli silah kullanımını hızlıca uygulamaya koydukları anlamına geliyordu. Eski Avrupalı geleneklerinin aksine atlı savaşçılar Haudenosauneeler arasında en yüksek rütbeli ya da asil olarak görülmezlerdi.</string>
    <string _locid="120033">Tüfekli Binici süvari birimi; iyi bir hıza, darbe puanına ve diğer menzilli süvari birimlerinin aksine ağır piyadelere karşı etkili bir menzilli saldırıya sahiptir. Tüfekli Binici'yi Elit ve Şampiyon'a yükseltebilirsin.</string>
    <string _locid="120034">Ünlü Lakota savaş sanatının nihai gelişimi, mükerrer ateşli tüfek kuşanmış son derece becerikli atlılarıdır. Kızılderililerin kültürel olarak gerici olduğu ve yeni yöntemlere uyum sağlayamadığına dair eski bir klişe vardır. Lakota tüfekli süvarileri bu düşüncenin yanlış olduğunu gösterir – altın çağlarında Dünya üzerindeki en gelişmiş savaşçılardılar. O dönemde Avrupa'daki süvariler hala süvari kılıcı ve mızraklarla savaşıyordu. Amerika'da bile Birleşik Devletler süvarileri, Lakota karabinalarından belirgin derecede güçsüz olan tek atışlı tüfekler kullanıyorlardı.</string>
    <string _locid="120035">Tashunke Bekçisi; Gizlilik yeteneğine, büyük bir saldırıya, iyi bir hıza sahip ve menzili olmayan özel bir süvari birimidir. İkinci Çağ'da kullanılabilir olan Tashunke Bekçisi sayısı arttıkça güç kazanır ve ne kadar fazlasına sahipsen o kadar çetin olurlar. Bir yakın dövüşçü olan bu birim öncelikli olarak darbe sopalarıyla silahlanmıştır.</string>
    <string _locid="120036">Bir Ova savaşçısının başlıca amacı olan savaş meydanında şan kazanması için savaşta cesaretini gösteren eylemler yapması gerekiyordu - bunlar düşmanları öldürmek, atları çalmak ya da silahları almak gibi prestij sağlayan ve bir bireyin savaşçı ya da lider olarak diğer tüm kabile üyelerinin üzerine çıkmasına izin veren eylemlerdi.\n \nBazı gruplar için en yüksek onur, bir düşmana dokunabilecek kadar yaklaşıp onu öldürmeden kaçabilen savaşçılara verilirdi - bu, darbe sayma (counting coup) adı verilen bir uygulamaydı (Coup - yani darbe, "vuruş" anlamına gelen Fransızca bir kelimedir). Bir savaşçı eliyle veya sopa, kısa mızrak, yayla ve hatta özel üretilmiş darbe sopaları gibi silahlarla temasa geçebilirdi.</string>
    <string _locid="120037">Aenna, üretimi ucuz ve erkenden mevcut olan menzilli bir piyade birimidir. Elit ve Şampiyon'a yükseltebilirsin.\n \nAenna birimleri yavaş ve menzili olmayan birimlere karşı sürüldüklerinde iyidir, böylece göğüs göğüse çarpışmak veya kaçmak zorunda kalmadan önce ölümcül bir yaylım ateşi halinde oklarını atacak zamanları olur.</string>
    <string _locid="120038">Avrupalıların gelmesinden önce Haudenosauneelerin asıl menzilli silahı yaydı. Tüfeklerin kullanıma girmesinden sonra bile, yaylar avcılık ve savaş için yaygın olarak kullanılıyordu çünkü yaylar ucuzdu ve güvenilmez ticaret bağlarına bağımlı değildi.</string>
    <string _locid="120039">Aztek Oklu Şövalyesi; büyük bir saldırıya, birçok darbe puanına ve orta seviye menzile sahip nispeten yavaş bir piyade birimidir. Oklu Şövalyeler, uzun mesafeden yanan oklar atarlar ve binalar ile topçulara karşı özellikle etkilidirler. Bu birimi Şampiyon'a yükseltebilirsin.</string>
    <string _locid="120040">Aztek İmparatorluğu, komşu Mezoamerika kültürlerini karmaşık bir ticaret ve haraç karışımına dahil etmiştir. Komşu kabilelerdeki savaşçılar, Aztekler bölgelerini genişletirken sıklıkla göreve çağırılmışlardır.\n \nDoğuştan Aztek olmayan Oklu Savaşçılar, hizmete çağırılan müttefikler ya da imparatorluğa bağlı insanlardı. Temel silahları, kullanıcısının 140 metreye kadar isabetli şekilde kısa mızrak fırlatmasına olanak tanıyan bir kaldıraç cihazı olan atlatl idi.</string>
    <string _locid="120041">Cetan Yaylısı, ucuz ve menzilli bir hafif piyade birimidir. Üretimleri ucuzdur ve erkenden kullanılabilirler, menzilleri başlangıçta oldukça kısadır ancak ilk yükseltmeleriyle birlikte önemli bir şekilde artar. Mevcut yükseltmeleri arasında Elit ve Şampiyon vardır.\n \nCetan Yaylıları, yavaş ve menzili olmayan birimlere karşı sürüldüklerinde iyidir, böylece göğüs göğüse çarpışmak veya kaçmak zorunda kalmadan önce ölümcül bir yaylım ateşi halinde oklarını atacak zamanları olur.</string>
    <string _locid="120042">Lakotalar, atları benimsemeden önce, bir bufalonun kalın derisini delebilecek kadar güçlü olan yaylarla savaştılar ve yaya olarak avlandılar. Odun ve kanada geyiği sinirlerinden yapılan basit ve makaralı yayları kullandılar. Ok başları bazen taştan ama genellikle demirdendi. Lakotalar, demir noktaları için Amerikalı ve Kanadalı tüccarlarla kapsamlı pazarlıklar yaptılar. Geriye kalan Lakota oklarından bazılarının ucunda demir çiviler vardır - Lakotalar pratik bir halktır. Bir şey işe yarıyorsa onu kullanmışlardır.</string>
    <string _locid="120043">Devrimci, bir Silahşor ile karşılaştırılabilen ve yalnızca devrimler sırasında kullanılabilen menzilli bir piyade birimidir. Ayaklandığında, tüm yerleşimcilerin Devrimcilere dönüşmek ve savaşı düşman üssüne taşımak için işlerini bırakıp silahlanırlar. Şehir Merkezin artık köylü yerine Devrimciler üretir. Silahşorler gibi, yakın dövüşte süvarilere süngüleriyle karşı koyarlar. Çoğu barutlu piyade birliğinin aksine Devrimciler süvarilere menzilli saldırılarıyla da karşı koyarlar. Bazı devrimlerde daha güçlü Devrimciler, özel yükseltme sevkiyatları veya eşsiz yedekler vardır. Devrimciler yalnızca yiyeceğe mal olurlar, bu da ekonominin büyük ölçüde Ticaret Merkezlerine ve Fabrikalara bel bağladığı bir devrimde rütbe yenilemeyi kolaylaştırır.</string>
    <string _locid="120044">Yeni Dünya'daki Avrupa imparatorlukları birçok durumda 300 yıldan daha uzun sürmüştür. On dokuzuncu yüzyılın başlarına gelindiğinde, çoğu Avrupa sömürgesi Eski Dünya efendilerinden kurtuldular ve devrim savaşlarıyla bağımsız uluslar haline geldiler. On Üç Britanya kolonisinin ilk devrimi, nihayetinde Birleşik Devletlerin kurulmasıyla sonuçlandı. Bu devrimin başarısı, Birleşik Devletler Monroe Doktrini'ni açıkladığında, herhangi bir gücün Amerika'da daha fazla fetih veya sömürge aracılığıyla yerleştirilmesini yasakladığında ve Büyük Britanya, donanmasının bu tür eylemlere izin vermeyeceğini açıkça belirttiğinde güvence altına alındı.\n\nKısa süre sonra Amerika ve Avrupa'da işgal altındaki diğer ülkeler de, Kuzey Amerika'daki başarılı devrimi örnek alacaktı. 1789 Fransız Devrimi, Fransa'yı 200 yıldır yöneten Bourbon monarşisini devirdi. Yunanlar ve Sırplar Osmanlı yönetiminden ayrıldı. Amerika'daki devrimci ordular genellikle, devrimden önce sömürge güçlerinin ordusunda hizmet eden ve Avrupa mirasına yabancı olmayan deneyimli subaylar ve generaller tarafından yönetiliyordu. Simón Bolívar, José de San Martín veya Bernardo O'Higgins gibi devrimci liderlerin askeri becerileri, Latin Amerika'yı yüzyıllar süren İspanyol ve Portekiz sömürge yönetiminden kurtarmada büyük rol oynuyordu. Bütün bağımsızlık savaşları ilk anda başarılı olamadı. İrlanda, Polonya, Romanya ve Macaristan'daki devrimler ve ayaklanmalar, nihai başarıya ulaşmadan önce birkaç kez başarısızlıkla sonuçlanmıştı.</string>
    <string _locid="120045">Çakal Akıncı; gerçek bir süvarinin vazifelerini ucuza yerine getirebilen, çevik, hızlı ve zırhlı bir savaşçıdır. Bu birim, avcı erlerine ve topçulara karşı iyidir.\n \nÇakal Akıncı, hasarını yakın dövüşte uyguladığı için mesafeyi kapatırken menzilli saldırılara açık olur. Sonraki Çağlarda Çakal Akıncı'yı Elit ve Şampiyon'a yükseltebilirsin.</string>
    <string _locid="120046">Komik, oyuncu ve ne yapacağı kolay kolay kestirilemez olan çakal, Aztekler ve diğer birçok Kızılderili halkı için kutsaldı ve Aztekli çakal akıncılar savaşta bu hayvanın niteliklerini taklit etmeye çalışırlardı. Çakal akıncılar, çakalın fiziksel görüşünü temsilen üzerlerinde dişler ve kürk olan, değişken huylarını tasvir etmek için de parlak renkli ve tüylü kıyafetleri giyerlerdi.\n \nTüm çakal akıncılar, bu onları çarpışmada daha tehlikeli kıldığı için solak olurlardı.</string>
    <string _locid="120047">Koşucu Kartal Şövalyesi, iyi bir saldırısı ve makul menzili olan bir Aztek piyade birimidir. Koşucu Kartal Şövalyesi, bir atlatl ile kısa mızraklar fırlatır ve süvari ile el gücü hücum piyadelerine karşı iyidir.</string>
    <string _locid="120048">Aztek savaşçılardan, en az dört düşman askeri ele geçirenler koşucu kartal şövalyesi veya hayalet jaguar şövalye saflarına katılmaya hak kazanıyorlardı. Düşmanları ele geçirmeye verilen bu önem muhtemelen kurban için bir esirler havuzu toplamak içindi fakat Aztekler, obsidyen kılıçlarının tek bir darbesiyle ya da atlatl ile yapılan iğneli mızrak atışlarıyla da savaşta ölüm getirmeleriyle de iyi bilinirlerdi. Saflarda karışıklığa veya düzensizliğe sebep olan savaşçılar oracıkta dövülür ve bazen de öldürülürlerdi.\n \nKoşucu kartal şövalyelerinin giysileri tüylerden ve bir kartalın başına benzeyen miğferden oluşurdu. Kartal, Aztek ibadetinin ve kurbanlarının odak noktası olan güneşin bir sembolüydü. Koşucu kartal şövalyeleri genelde kalkanlar ve kısa mızraklar taşırken betimlenmişlerdir.</string>
    <string _locid="120049">Orman Bekçisi, tüfekle silahlandırılmış bir hafif piyade birimidir. Bu birimin uzun bir menzili ve Gizlenme yeteneği vardır. Yavaş, ağır piyadelere karşı iyiyken el ele dövüşte dezavantajlı durumda olur. Bu birimi Şampiyon'a yükseltebilirsin.</string>
    <string _locid="120050">Haudenosauneelerin klasik stereotipi, bugün bile, ormanlarda kedi gibi gizlice dolaşan, duyuları keskin ve dolu bir misket silahıyla donanmış sinsi savaşçıdır. Haudenosauneelerin pusuları, örneğin gözle görülmeyen düşmanlar Avrupalı birliklere çalılardan ve ağaçlardan ateş açtığında, yıpratıcı olabiliyordu. Mağlup olmuş bir düşmanın olağan tepkisi bir şehre veya hisara çekilmek olurdu ve işte bu da Haudenosauneelerin korkutucu kuşatma tekniklerini ortaya serdikleri zaman olurdu.\n \nHaudenosauneeler bu şekilde gölgeler içindeymişçesine gizlilikle savaşmayı tercih ederlerdi. Bu tarzın oldukça etkili olduğu, Amerikalıların 1776 yılındaki devrimlerinde Britanyalılara karşı bu tekniği benimsemeleriyle kanıtlanmıştır. Amerikalılara ormanları nasıl kullanacaklarını bizzat Haudenosauneeler dönem dönem yaşanan çatışmalarla öğretmişlerdi. </string>
    <string _locid="120051">Hayalet Jaguar Şövalye; jilet kadar keskin bir obsidyen bıçak taşıyan, Azteklere özgü bir yakın dövüş piyadesidir. Hisar Çağı'ndan itibaren Asil Kulübesi'nde bulunabilirler. Süvarilere ve diğer ağır piyadelere fazladan hasar verebilen bir ağır piyade birimi olarak sınıflandırılırlar. Bu nedenle makul bir hız seviyesine, saldırı gücüne ve darbe puanına sahiptirler. Bu savaşçılar son derece becerikli ve kıdemli askerlerdir. Gizlilik yetenekleri sayesinde düşmanlardan gizlenerek tıpkı sinsi bir jaguar gibi görülmeden hareket edebilirler.</string>
    <string _locid="120249">Hayalet Jaguar Şövalye; jilet kadar keskin bir obsidyen bıçak taşıyan, Azteklere özgü bir yakın dövüş piyadesidir. Hisar Çağı'ndan itibaren Asil Kulübesi'nde bulunabilirler. Aztek ordusunda ağır el gücü süvarisi rolünü üstlenen bu askerler, Hücum Piyadesi birimi olarak sınıflandırılır. Bu nedenle makul bir hız seviyesine, saldırı gücüne ve darbe puanına sahiptirler. Bu savaşçılar son derece becerikli ve kıdemli askerlerdir. Gizlilik yetenekleri sayesinde düşmanlardan gizlenerek tıpkı sinsi bir jaguar gibi görülmeden hareket edebilirler.</string>
    <string _locid="120052">Aztek savaşçılardan, en az dört düşman askeri ele geçirenler koşucu kartal şövalyesi veya hayalet jaguar şövalye saflarına katılmaya hak kazanıyorlardı. Düşmanları ele geçirmeye verilen bu önem, muhtemelen, kurban için bir esirler havuzu toplamak içindi fakat Aztekler, obsidyen kılıçlarının tek bir darbesiyle ya da atlatl ile yapılan iğneli mızrak atışlarıyla da savaşta ölüm getirmeleriyle de iyi bilinirlerdi. Saflarda karışıklığa veya düzensizliğe sebep olan savaşçılar oracıkta dövülür ve bazen de öldürülürlerdi.\n \nHayalet jaguar şövalyelerinin giysileri, bir jaguarın imgesini anımsatması için parlak renkler ve benekler içerirdi. Sinsice dolaşan bir avcı olan jaguar gecenin sembolüydü ve elit bir savaşçı için ideal bir modeldi. Hayalet jaguar şövalyeler genelde kalkanlar ve obsidyen kılıçlar taşırken betimlenmişlerdir.</string>
    <string _locid="120053">Aztek Otontin Sapancısı, iyi bir saldırısı ve makul menzili olan bir piyade birimidir. Otontin Sapancısı, en iyi şekilde menzilli saldırılar için kullanılır ve en çok Silahşorlar ve Mızraklı Askerler gibi ağır piyadelere karşı etkilidir.\n \nBasit, pamuktan zırhlar giyen ve sapanlar taşıyan Otontin Sapancısı, Azteklerin en ucuz ve en güçsüz birimidir. Elit ve Şampiyon'a yükseltilebilir.</string>
    <string _locid="120054">Aztek toplumunda kalpuliye üyeliği her bireyin dini ve dindışı eğitiminin yanı sıra savaşta nasıl eğitileceklerini belirliyordu. Bir kalpulinin üyeleri savaşta ve sayısız kamu projelerinde birlikte hizmet verirdi. Askerleri odun ve taştan silahlar kullanırdı ve sıklıkla dini törenlerde kurban edilecek esirler ararlardı.\n \nAztek nüfusunun çoğunluğunu oluşturan macehualtinler çiftçi, esnaf ve tüccar olarak çalışırlardı. Savaş ve fetih zamanında ihtiyaç duyulduğunda silahlanırlardı. </string>
    <string _locid="120055">Pistolero, yalnızca Meyhane'de kullanılabilen menzilli bir paralı asker piyade birimidir. Yeterli bir menzili ve iyi darbe puanı vardır. Makul derecede hızlıdır ve en iyi kısa mesafede iş görür, bu yüzden onu kuvvetlerinin öncü birliği olarak kullandığından emin ol.</string>
    <string _locid="120056">Tozlu bir sokakta iki sert bakışlı adam, zalimce birbirlerine bakıyordu. Bir çalı topağı geçerken korku dolu bir an geçti... ve ardından iki el deriye vurdu ve tabancalar ölüm saçtı. Duman dağıldığında yalnızca bir adam ayakta dikiliyordu.\n \nAmerikan Eski Batı efsaneleri kalıplaşmış ana karakteri olmadan bu kadar ilgi uyandırıcı olamazdı: silahlı soyguncu (veya pistolero). Bazılarının isimleri efsanevileşmiştir: Wild Bill Hickok, Billy the Kid, Wyatt Earp ve OK Corral'daki silahlı çatışması.\n \nFakat gerçekte silahlı çatışmalar tasvir edildiği kadar dramatik değildir. Sokaktaki efsanevi adam adama hesaplaşma tarihin bir parçası olmaktan çok Hollywood'un bir ürünüdür. Birçok dövüş mermilerden ziyade yumrukların ve bıçakların kullanıldığı sarhoş kavgalarına benzemektedir. Ünlü silahlı soyguncuların çoğu yaratıcılarına bir hesaplaşma veya tuzak nedeni ile kavuşsa da, birçokları günlerinin mümkün olmayan zaferlerin palavralarını tekrar tekrar anlatarak geçirip öylece öldü. </string>
    <string _locid="120057">Mızraklı Puma; makul bir darbe puanı ve hasara sahip olan ancak menzili olmayan, kısa mızrak taşıyan bir piyade birimidir. Bu birim tüm hasarını yakın çarpışmada verir. Mızraklı Pumalar, süvari veya binalara karşı iyidirler. Mızraklı Pumaları Elit ve Şampiyon'a yükseltebilirsin.</string>
    <string _locid="120058">Aztek toplumunda kalpuliye üyeliği her bireyin dini ve dindışı eğitiminin yanı sıra savaşta nasıl eğitileceklerini belirliyordu. Bir kalpulinin üyeleri savaşta ve sayısız kamu projelerinde birlikte hizmet verirdi. Askerleri odun ve taştan silahlar kullanırdı ve sıklıkla dini törenlerde kurban edilecek esirler ararlardı.\n \nPuma, Azteklerin saygı duydukları bir avcıydı ve tanrıları katında dini bir önemi vardı. İspanyol kayıtlarına göre Montezuma'nın özel hayvanat bahçesinde cuitlamiztli (veya kurt-kedi) denilen pumaya benzer bir yaratık vardı. Meksika efsaneleri de o bölgeye özgü, uzun bacaklı ve çok saldırgan onza adında bir kedinin varlığından bahseder.</string>
    <string _locid="120059">Renegado, yalnızca Meyhane'de kullanılabilen bir paralı asker piyade birimidir. İyi bir menzili vardır ancak fazla darbe puanına sahip değildir. Onları mümkün olduğunca düşman saldırılarının menzilinden uzak tut ve belli bir mesafede kullan.</string>
    <string _locid="120060">Kuzey Amerika Eski Batısı'nın geniş toprakları bir kişinin zengin olması için bir çok olanak sağlardı; ya kanunlar çerçevesinde ya da zaten zengin olanları öylece avlayarak. Rengado olarak bilinen biri -ki İspanyolca &amp;quot;Kaçak&amp;quot; demektir, kesinlikle topluluğun gelenekleriyle veya kanunları ile çok az ilgilenen kaba ve ters bir bireydi. Mark Twain’in “Bir Atın Hikayesi&amp;quot; böyle bir karakterden bahseder; &amp;quot;Tuzak kuran, at hırsızı, zengin avcısı, renegado Hank Butters - Onu çok iyi tanırım.&amp;quot;</string>
    <string _locid="120061">Kuru Kafa Şövalyesi; yavaş hareket eden, birçok darbe puanına sahip ve menzili olmayan elit bir piyade birimidir. Kuvvetli bir yakın dövüşçü olan Kuru Kafa Şövalyesi menzilli saldırılara karşı zayıftır.</string>
    <string _locid="120062">Aztek toplumunda kalpuliye üyeliği her bireyin dini ve dindışı eğitiminin yanı sıra savaşta nasıl eğitileceklerini belirliyordu. Bir kalpulinin üyeleri savaşta ve sayısız kamu projelerinde birlikte hizmet verirdi. Askerleri odun ve taştan silahlar kullanırdı ve sıklıkla dini törenlerde kurban edilecek esirler ararlardı.\n \nAztek ordusundaki en güçlü ve en korkulan bölük kuru kafa şövalyelerinden oluşuyordu. İsimleri olan Tzitzimitl'in anlamı "ürkütücü hayaletler"dir. Kuru kafa şövalyeleri korkutucu bir tür yaşayan ölüler gibi giyinirlerdi ve onların yaklaştığını gören düşmanlar sıklıkla kaçarlardı.</string>
    <string _locid="120063">Tomahawk; iyi bir saldırıya ve kısa menzile sahip, süvarilere karşı etkili olan bir Haudenosaunee piyade birimidir. Tomahawk hasarını menzille uygular ve bu menzili mümkün olduğunca korumak iyidir.</string>
    <string _locid="120064">Tüfekli Wakina; oldukça iyi menzile ve saldırıya, fakat nispeten az darbe puanına sahip ve yakın dövüş saldırısı zayıf olan bir piyade birimidir. Daha dayanıklı olan piyadelere veya mesafeyi kapatarak yaklaşan süvarilere karşı uzun süre dayanamazlar.\n \nTüfekli Wakinalar, menzili olmayan piyadelere karşı iyi iş çıkarabilir çünkü düşman piyadeler onlara yaklaşmaya çalışırken oldukça fazla hasar verebilirler. Diğer piyadelere karşı etkilidirler fakat süvariler yaklaşırlarsa Tüfekli Wakinaları katlederler.</string>
    <string _locid="120065">Bazen Lakotalar ayakta savaşmak zorunda kalırdı. Birilerini at üzerinde kovalamak her zaman mümkün değildir. Bu durumlarda inatla iyi bir şekilde dövüştüler. Lakotalar, genel olarak tüfek kullanımında mükemmel isabetleriyle tanınıyorlardı.</string>
    <string _locid="120066">Sopalı Savaşçı, makul bir darbe puanı ve hasarı olan ancak menzili olmayan ucuz bir Lakota el gücü piyadesidir. Bu piyade birimi tüm hasarını yakın çarpışmada verir.\n \nSopalı Savaşçılar, süvari ya da binalara karşı sahaya sürüldüklerinde çok iyidir. Eğitilmeleri ucuzdur, Sikke maliyetleri yoktur ve Ticaret Çağı'nda eğitilebilirler. Sopalı Savaşçıları Elit ve Şampiyon'a yükseltebilirsin.</string>
    <string _locid="120067">Lakotalar savaş sopalarını birçok farklı madde ile yaparlardı; taş, odun, kemik, farklı türlerden boynuzlar ve bazen de çelik bıçaklarla. Sabit olan özellikleri savaştaki etkileriydi. Bu ölümcül silahlardan gelecek olan bir darbe, insanı bırak, bir boz ayıyı bile sakatlayabilir veya öldürebilirdi.</string>
    <string _locid="120068">Savaşçı, ihtiyaç olduğunda, Halk Meydanı'ndaki Çağrı Töreni'nden gelir. İyi bir saldırısı ve kısa menzili olan bir piyade birimidir. Savaşçı, hasarını uzaktan uygular ve bu menzili mümkün olduğunca koruman gerekir. Bu Savaşçılar iyi birer acil durum savunmasıdır fakat savaşan bir ordu için iyi bir takviye değillerdir.</string>
    <string _locid="120069">Yazılı tarihten çok daha önce zamanlarda insanlar birbirleriyle ve doğayla bütünleşmenin yollarını aramışlardır. Kızılderililerin geleneği bu temel arzuyu birçok farklı yolla ifade eder. Bir dinlenme ve eğlence faaliyeti olmaktan öte olan tören; kabile bütünlüğünün endişelerini, hayallerini ve korkularını paylaşmalarının bir yöntemiydi. Kabile üyeleri ilahiler, davullar, flütler ve diğer müzikal enstrümanlar eşliğinde dans ederlerdi.\n \nTörenlerin birçok farklı amaçları olurdu: bol hasat için Zuni Mısır Öğütme Şarkısı, yakıcı yaz günlerinde yapılan yağmur duası için Hopi Yılan Töreni ve daha iyi av bulabilmek için Navaho'nun Geyik Töreni gibi. Kabile ya da mevsim farkı gözetmeksizin törenin kendisi, dua etmenin ve ruhlar dünyasının yüce ve gizemli güçleriyle birlik olmanın bir yolu olarak görülürdü. </string>
    <string _locid="120070">Paralı Askerler; yakın, menzilli, piyade veya süvari fark etmeksizin temel birim türlerinin çok güçlü halleridir. Kilitleri açıldıktan sonra Ana Şehir veya Kabile Meclisi'nden gönderilebilirler. Sikkeye mal olan tek Ana Şehir Sevkiyatıdır.\n\nAsya medeniyetleri Manastır'da nadim paralı asker eğitebilirken Avrupalı medeniyetler de Meyhane'de paralı asker eğitebilir. Farklı haritalarda farklı birimler mevcuttur. Büyük Ovalarda Ninjaları veya Araucania'da Memlukleri ara. Paralı Askerler, harcayacak Sikken varsa ve özellikle düşmanın onları kullanıyorsa göndermek veya eğitmek için iyi bir seçimdir.</string>
    <string _locid="120071">Elmeti, İtalya'nın soylu olmayan şövalyeleriydi. İsimlerini miğferin (helmet) İtalyanca karşılığından alır ve bu özenle yapılmış plaka zırhlarının üzerine giydikleri başlıklarına gönderme yapar. Elmeti, on beşinci yüzyılın son yarısında İtalya ve diğer Avrupa devletleri arasındaki birçok çarpışmada yer almıştır. 1487 yılında Ponte di Crevola'da, Trivulzio'nun yönettiği Milan ordusunun İsviçreli kuvvetleri yenmesi, neredeyse yarım asır boyunca Avrupa'nın İtalya'ya ilerlemesi sonucunu doğuran önemli bir savaştı - bu dönem artık İtalyan Savaşları olarak bilinmektedir.</string>
    <string _locid="120072">İlk çakmaklı silahlar erken 1600lü yıllarda ortaya çıktı ve hızla tüm Avrupa'ya yayıldı. Çakmaklı silah, çakmağın çeliğe çarpmasıyla çakan kıvılcımın barutu ateşlemesiyle bir kurşunu (veya bilyeyi) fırlatmaya yarayan mekanik ilkeleri uygulardı. Neredeyse tüm koşullarda oldukça güvenilirdi (yağmurlu havalar dahil), çakmaklı tüfek neredeyse 200 yıl boyunca A.B.D İç Savaşı'na kadar ve o savaş da dahil olmak üzere piyadelerin temel silahı olarak kullanıldı.</string>
    <string _locid="120073">Topçuluk yüzlerce yıldır, neredeyse barutun icadından beri varlığını sürdürmektedir. Büyük gülle topu gibi her bir top oldukça büyüktü, ağırdı ve savaş alanında manevra yapması zordu. Askeri taktikçiler daha hafif parçaların değerini ön görerek on yedinci yüzyılın ortalarında ilk havan toplarının oluşumuna öncülük etti. Ordular çok geçmeden ateş gücü yerine artan hareketliliğin belli durumlarda değerli olduğunu keşfetti. Bugün havan topu ve benzer silahlar modern çarpışma senaryolarında kullanılan silahların harmanında güçlü bir rol oynuyor.</string>
    <string _locid="120074">Zamanın sisleriyle gizlenen ninja serüvenleri dünya çapında hayal güçlerini körüklemeye devam ediyor. Japonya'nın  altıncı ve yedinci yüzyıllarındaki çalkantılı yıllar sırasında, savaşçı rahiplerden gizli bir sınıf doğdu. Düşman birliklerin hükümdarları ninjaların gizlenme, çarpışma ve casusluk yeteneklerine değer vermeye başladı.\n \nYüzyıllar geçtikçe ninjaların efsanevi güçleri gelişti: görünmezlik, şekil değiştirme, uçma ve hatta duvarların içinden geçme yeteneği. Modern film yapımcıları, afallatmaya ve korkutmaya devam eden bir savaşçı sınıfını resmetmek için tarihi gerçekleri antik mitlerle harmanladı.</string>
    <string _locid="120075">Apaçi Süvarisi birimi iyi bir hıza, darbe puanına ve süvarilere karşı etkili bir menzilli saldırıya sahiptir.</string>
    <string _locid="120076">“Apaçi” ismiyle bilinen kabile halkı, en az on altıncı yüzyıldan günümüze dek Güneybatı Amerika'da yaşamıştır. “Apaçi” büyük olasılıkla Zunice düşman anlamına gelen “apaçu” kelimesinden türemiştir.\n \nTarihi Apaçiler avcı-toplayıcı olarak yaşamış esasen göçebe bir halk olarak bilinirdi. Çok az eşya bulundururlardı ve bir yerde fazla uzun süre kalmazlardı. Apaçi hayatı, ailenin merkez birim olduğu anaerkil bir kültür üzerine kuruluydu.\n \nApaçi ulusu; Mescalerolar, Chiricahualar ve Coyoterolar dahil birbirine gevşekçe bağlı birkaç kabileden oluşuyordu. Bu grupların savaşçıları cesaret ve kurnazlıklarıyla ünlüydü. ABD Ordusu, Apaçileri Kızılderili Savaşları olarak bilinen tüm dönem boyunca en zorlu rakipleri olarak gördü. Sayıları nispeten az olmasına rağmen Apaçiler oldukça sert ve zorlu bir düşman olup çıkmışlardı.</string>
    <string _locid="120078">Manda boynuzlu başlık takan Cheyenne Binicisi, güçlü saldırıya sahip hızlı bir binekli süvari birimidir. Cheyenne Binicisi'nin iyi direnci ve iyi darbe puanları vardır fakat menzili yoktur. Çoğu yakın dövüş birimi gibi saldırmak için hedefine yaklaşana dek menzilli saldırılara karşı zayıftır.\n \nCheyenne Binicileri, saldırıya geçen piyadelerden kaçınması gereken çoğu süvarinin aksine piyadelere karşı oldukça iyidir. Menzilli düşman birimlerine yaklaşırken de hasar alırlar ancak o birimler piyade ise sayıca çok daha fazla olmaları gerekir.</string>
    <string _locid="120079">Kuzey Amerika ovalarının Yerli halkları için at hem özgürlüğü hem de gücü temsil ediyordu. Atlar Cheyenneler için değerli varlıklar ve önemli savaş ganimetleriydi. Binekli bir Cheyenne savaşçısı mızrak kuşandığında korkulu bir düşman haline gelirdi\n \nCheyenne savaşçıları savaşa girmeden önce liderleri baskınlarını dikkatlice planlardı. Cheyenne savaşçısı için düşmanını öldürmek elbette iyi bir şeydi. Ancak onlar için daha da önemli olan “darbe saymak” olarak bilinen bir yöntemdi ve bu yöntem de hayatta olan, yara almamış birine dokunup onu hasar görmemiş halde bırakmaktı. En cesur savaşçıların savaşa yalnızca, bazen kürk ya da tüylerle süslenmiş, bir dal veya yontulmuş bir odun parçası olan darbe değneğiyle gittiği bilinirdi.</string>
    <string _locid="120080">Wyandotlar olarak da bilinen Huronlar 1500'lerin başında muhtemelen 30.000 ila 45.000 arasında bir sayıya sahipti. Komşu kabilelerle genelde iyi ilişkilere sahip olsalar da Haudenosauneelerle olan rekabetleri düzensiz bir savaş çıkardı. Nüfusları 1.000'in üzerinde iyi kuvvetlendirilmiş köylerde ve 60 metreye kadar çıkabilen büyük, umumi uzun evlerde yaşarlardı.\n \nDiğer Yerli halklar gibi Huronlar da rakip köylerle savaşırken kuşatma silahlarına ihtiyaç duyardı. Geliştirdikleri bir teknik de Romalı ve orta çağ ordularında kullanılanlara benzer şekilde işleyen kalkandı. İki savaşçı düşmanın kasaba surlarına ulaşana dek kendilerini düşman oku veya tüfek ateşinden korumak için kalkanı (esasen hareket ettirilebilen ahşap bir sur) taşırdı. Kasaba surlarında da kalkan surlara tırmanmak ve kasabaya girmek için kullanılırdı.</string>
    <string _locid="120081">Klamath Tüfeklisi, iyi bir saldırı ve menzile sahip bir piyade birimidir. Bu birim hasarını uzaktan verir, bu nedenle bu uzaklığı mümkün oldukça koru.</string>
    <string _locid="120082">Kuzey Kaliforniya ve Oregon'un Klamath kabileleri, topraklarını almaya çalışan Amerikan yerleşimcileriyle savaşan son Kızılderili kabileleri arasındaydı. 1800'lerin sonlarında çok zorlu bir arazide bir savaş vererek çok daha üstün bir gücü aylarca uzak tuttular. Bu tatsız mücadelede yerliler tüfekleriyle özellikle etkili olduklarını gösterdiler.</string>
    <string _locid="120083">Mapuçe Demirağaç Sopalısı, büyük bir saldırısı ve çokça darbe puanı olan ancak menzili olmayan bir piyade birimidir. Bu birim hasarını yakın dövüşte verdiği için menzilli saldırılara karşı zayıftır.</string>
    <string _locid="120084">Mapuçelerin yüzyıllarca yaşadığı görece istikrar, on altıncı yüzyılda İspanyolların gaspı yüzünden parçalandı. İspanyollar, Mapuçeleri ve onların topraklarını kolayca fethedebileceklerini sandılar. Yanılmışlardı.\n \nMapuçeler hırslı savaşçılardı ve İspanyollara durmadan karşı koydular. Yüz yıldan uzun bir savaştan sonra İspanyollar yenilgiyi kabullendi ve Mapuçelerle kendi topraklarında haklar sağlayan bir antlaşma imzaladı.\n \nMapuçeler, ruka denilen sazdan çatıları olan ahşap kulübelerde yaşardı. Yiyeceklerinin çoğunu avlanma, toplama ve patates gibi ekinler yetiştirdikleri küçük tarla arazilerinden sağlarlardı. Genellikle aile birimleri etrafında konumlanmış küçük, yaygın topluluklarda yaşarlardı. Ancak İspanyol istilasından sonra Mapuçeler korunma için daha büyük gruplar halinde toplanmaya başladı.</string>
    <string _locid="120085">Navaho Tüfeklisi, iyi bir saldırı ve menzile sahip bir piyade birimidir. Bu birim hasarını uzaktan verir, bu nedenle bu uzaklığı mümkün oldukça koru.</string>
    <string _locid="120086">Kızılderililer çeşitli yollardan tüfek ve diğer ateşli silahlar edindi. Bazıları Kızılderili olmayanlar tarafından deri ve diğer mallarla takas edilirdi. Bazılarıysa avlanma amacıyla Kızılderililere ayrılan yerlerde yaşayanlara ABD hükümet memurları tarafından sağlanırdı. Büyük çoğunluğu da baskınlar ve yağmalama yapılan savaş alanlarından elde edilirdi. Yerli halklar ateşli silahları nasıl edindirse edinsin Kızılderililer bu yeni teknolojiyi savaş alanı taktiklerinde sonuna kadar kullanmaya önemli ölçüde uyum sağlıyordu.\n \nAteşli silahlar oldukça pahalı ve çoğunlukla elde etmesi zor olsa da farklı kabileler asla silah bakımından geriye düşmüyordu. Hatta Little Bighorn Muharebesi (Greasy Grass Muharebesi olarak da bilinir) sırasında Lakotaların, onlara Custer'ın askerlerinin elindeki Springfield tek atışlı kısa tüfeklerine karşı ciddi bir ateş gücü avantajı sağlayan, yüzlerce ateşli tüfek kuşanmış olduğuna inanılır.</string>
    <string _locid="120087">Zapotec Yıldırım Savaşçısı, iyi bir saldırı ve yeterli menzile sahip bir piyade birimidir. Bu birim hasarını uzaktan verir, bu nedenle bu uzaklığı mümkün oldukça koru.</string>
    <string _locid="120088">Bir Mezoamerikan halkı olan Zapotec, ileri düzeyde bir medeniyet geliştirmiş, kasabaların yanı sıra şehirlere kurulmuş, evlerini taştan ve harçtan inşa etmişti. Erken bir yazılı dil sistemleri vardı ve bu sistem büyük olasılıkla Aztekler, Mayalar ve Mikstekler tarafından geliştirilen diğer Mezoamerikan yazı sistemlerini de etkilemişti.\n \nZapoteclere göre doğanın en büyük ve en kutsal güçlerinden biri Cociyo ya da Yıldırım Tanrısı olarak kişileştirilen yıldırımdı. Yıldırım Tanrısı'nın görüntüleri genellikle yılan gibi bir mizacı yansıtıyordu ve belki de yıldırımın yeryüzüne çarptığı andaki dalgalı hareketlerini taklit ediyordu. Savaş için hafif ama sağlam pamuk zırh giyen yıldırım savaşçısı 1500'lerde tüm Mezoamerika'da korkulan elit bir piyade askeriydi.</string>
    <string _locid="120089">Rıhtım'ında Kanolar eğitebilirsin. Nispeten kısa menzili olan yeterli bir saldırıya sahiptir ama daha büyük gemilere göre de daha ucuzdur.\n \nTaşıma amaçlı kullanılabilir ve öyle görünmese bile süvari ve hatta topçu taşıyabilir.</string>
    <string _locid="120090">Zırhlı Taşıt, ateş gücünü üstün zırhla birleştirerek ciddi ölçüde hasar verip aldığı hasara dayanmasını da sağlayan güçlü bir gemidir. Çokça darbe puanı, iyi menzili ve büyük bir saldırısı vardır.\n \nBu birim yalnızca bir oyuncu Ayaklandıktan sonra kullanılabilir.</string>
    <string _locid="120091">On dokuzuncu yüzyılın ortalarında dünya çapındaki çatışmalar sırasında hakim deniz taşıtı olarak demir levhalarla zırhlanmış savaş gemileri ortaya çıktı. ABD İç Savaşı'nda buhar güçlü savaş gemilerinin Monitör sınıfı geliştirildi.\n \nMart 1862'de efsanevi ilk gerçek Zırhlı Taşıtların savaşı meydana geldi ve ABD'nin inşa ettiği Monitör, Konfederasyon'un Merrimack'ıyla boy ölçüştü. Dört saatlik bir mücadeleden sonra Merrimack'ın daha derin sulara çekilmesiyle savaş sonuçlanmadan bitti. İki gemi de kazanamamış olsa da o gün ahşap savaş gemileri çağının sonunu müjdeledi.</string>
    <string _locid="120092">Tlaloc Kanosu, çok miktarda darbe puanı ve yüksek saldırıya sahip Azteklere özgü hızlı bir gemidir. Diğer gemilere karşı çok güçlüdür fakat binalara ve karada konuşlu topçulara karşı zayıftır. Tlaloc Kanosu, Sanayi Çağı'na ulaştıktan sonra sınırlı sayıda kullanılabilir.\n \nTlaloc Kanoları, Yeni Dünya'da inşa edilebilir veya Kabile Meclisi'nden gönderilebilir.</string>
    <string _locid="120093">Kanolar, Tenochtitlan'ın birçok geçit ve kanalı boyunca mal taşımak için Aztekler tarafından yaygın olarak kullanılırdı. (Azteklerde at, öküz veya tekerlek olmadığı için bu taşıma yöntemi ekonomileri için çok önemliydi.) Savaşçılar ayrıca imparatorluklarının uzak bölgelerine giderken ağaç kütüğünden yapılmış kanolar kullanırdı.</string>
    <string _locid="120094">Savaş Kanosu; balık tutabilir, kıyı şeritlerini gözleyebilir ve köylülerle savaşçıları taşıyabilir. Diğer gemiler veya savunma binalarının saldırısına uğradığında hızla batar. Topçu birimleri veya bir grup menzilli saldırgan bile silahlarının menzilindeki bir Savaş Kanosu'nu batırabilir.\n \nİlk Savaş Kanosu genellikle ücretsiz olsa bile potansiyel stratejik değerini görmezden gelme. Bazı oyuncular Savaş Kanolarını yok sayıp bunun yerine kara faaliyetlerine odaklanıyorlar. Bu hataya düşme. Savaş Kanolarını akıllıca kullanmak başarılı bir oyunun anahtarı olabilir. Bir haritanın su yollarını kontrol etmek sana gözcülük yapmak, balık tutmak ve savaşçı taşımak için tam yetki verir. Bu yüzden kara ve su faaliyetlerinin yönetiminde denge kurmak önemlidir.</string>
    <string _locid="120095">Kızılderililer tarafından kullanılan en büyük kanolardan biri Pasifik Kuzeybatısı'ndan gelir. Oradaki insanlar bölgeye özgü dev ağaçları oyarak ağaç kütüğünden büyük kanolar yapardı. Örneğin, Haidalar altmış savaşçı taşıyabilen 20 ila 30 metrelik savaş kanoları inşa etmişti. Makah gibi komşu kabileler hâlâ balina ve diğer deniz memelilerini avlamak için benzer kanolar kullanmaktadır.</string>
    <string _locid="120096">Aztek Savaş Reisi, büyük bir saldırı ve çokça darbe puanı olan ancak menzili olmayan bir piyade birimidir. Aztek Savaş Reisi yakın dövüşte hasar verdiği için yaklaşırken menzilli saldırılara karşı zayıftır. Savaş Reisi'nin birincil bonusu yakınındaki tüm birimlere aldıkları öldürmeler için ilave Tecrübe Puanı kazandırmasıdır.\n \nKâşifler gibi Savaş Reisi'nin de iyi bir görüş hattı vardır ve Hazineler toplayıp Ticaret Merkezleri inşa edebilir.\n \nBir Savaş Reisi çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikleri tarafından kurtarılacak kadar darbe puanı oluşturması gerekir. Düşen bir Savaş Reisi aynı zamanda Savaş Töreni yapılarak Halk Meydanı'na geri gönderilebilir.</string>
    <string _locid="120097">1432'de Yeni Dünya'nın en yoğun nüfusa sahip olan bölgesi günümüz Meksika'sının ve Yukatan Yarımadası'nın bulunduğu, Kuzey ve Orta Amerika'yı birleştiren yer olan Mezoamerika idi. Burada yaşan insanlara Aztekler (ayrıca Mexica veya Tenochca) denirdi. Büyük başkentleri Tenochtitlan şehrini (günümüzde Mexico City) merkez aldıkları muazzam bir medeniyet inşa ettiler. Burası dünyadaki en büyük şehirlerden biriydi (tahmini 200.000'lik nüfusu ile) ve muhtemelen Avrupa'daki çoğu çağdaş şehirden çok daha güzel ve temizdi.\n \nAztek toplumunda kalpuliye üyelik her bireyin dini ve dindışı eğitiminin yanı sıra savaşta nasıl eğitileceklerini belirliyordu. Bir kalpulinin üyeleri savaşta ve sayısız kamu projelerinde birlikte hizmet verirdi. Askerleri odun ve taştan silahlar kullanırdı ve sıklıkla dini törenlerde kurban edilecek esirler ararlardı.</string>
    <string _locid="120098">Haudenosaunee Savaş Reisi, iyi bir darbe puanı ve yeterli menzili olan bir piyade birimidir. Bu Savaş Reisi hasarının çoğunu uzaktan verdiği için bu uzaklık mümkün oldukça korunmalıdır. Bonus yeteneği yakınındaki birimlere daha fazla darbe puanı verir.\n \nKâşifler gibi Savaş Reisi'nin de iyi bir görüş hattı vardır ve Hazineler toplayıp Ticaret Merkezleri inşa edebilir.\n \nBir Savaş Reisi çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikleri tarafından kurtarılacak kadar darbe puanı oluşturması gerekir. Düşen bir Savaş Reisi aynı zamanda Savaş Töreni yapılarak Halk Meydanı'na geri gönderilebilir.</string>
    <string _locid="120099">Savaş reisleri, genellikle genç delikanlılar, savaşçıları savaşa götürmekten sorumluydu. Kabilelerinin savaş çabalarını yönlendirseler de kabilenin günlük işleriyle ilgilenen kabile liderlerinden oluşan bir meclise hesap vermeleri gerekiyordu.\n \nJoseph Brant olarak da bilinen Mohawk reisi Thayendenaga, Amerikan Devrimi sırasında İngilizlerin yanında savaştı. Kızılderili ordusuyla birlikte Ağustos 1779'daki Oriskany muharebesinde savaştı. Savaşın sonuna kadar İngiliz Ordusu'nda yüzbaşı olarak görev yaptı, savaştan sonra da dikkatini diplomasiye ve Amerikan zaferinden sonraki dönemde halkı için en iyi yaşam koşullarını sağlamaya verdi. </string>
    <string _locid="120100">Savaş Reisi, iyi bir hız ve saldırısı olan fakat menzili olmayan bir süvari birimidir. Bu durum Savaş Reisi'nin yaklaşana kadar birimlere karşı zayıf olduğu anlamına gelir. Oyundaki hızlı birimlerden biri olduğu için çabuk yaklaşabilir. Bu birim ayrıca yakındaki müttefik savaşçıların daha hızlı hareket etmelerini sağlar.\n \nKâşifler gibi Savaş Reisi'nin de iyi bir görüş hattı vardır ve Hazineler toplayıp Ticaret Merkezleri inşa edebilir.\n \nBir Savaş Reisi çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikleri tarafından kurtarılacak kadar darbe puanı oluşturması gerekir. Düşen bir Savaş Reisi aynı zamanda Savaş Töreni yapılarak Halk Meydanı'na geri gönderilebilir.</string>
    <string _locid="120101">Savaş reisleri, genellikle genç delikanlılar, savaşçıları savaşa götürmekten sorumluydu. Kabilelerinin savaş çabalarını yönlendirseler de kabilenin günlük işleriyle ilgilenen kabile liderlerinden oluşan bir meclise hesap vermeleri gerekiyordu.\n \nEn meşhur savaş reislerinden biri Tatanka Yotanka olarak da bilinen Oturan Boğa'ydı (1831-1890). Günümüz Güney Dakota bölgesinde doğmuş, Lakota şifacısı ve kahini olarak ünlenmişti. Oturan Boğa, ABD hükümetinin kabile topraklarını alma girişimlerine karşı Yerli direnişini yönlendirdi, bu teğmenleri Çılgın At ve Gall ile beraber Greasy Grass Muharebesi'ne (Little Bighorn Muharebesi olarak da bilinir) katılımını da içeriyordu. Destekçileriyle Kanada'da birkaç yıl geçirdikten sonra Oturan Boğa bir hükümet af programıyla ABD'ye geri döndü.</string>
    <string _locid="120102">Casus biriminin Gizlilik yeteneği ve paralı askerlere, Kâşiflere, Savaş Reislerine karşı bir bonusu vardır. Özellikle de nispeten düşük ücretli bir piyade birimi olduğu için askeri seferlerde çok yararlıdır. Bir başka artısı da Casusların diğer Gizli birimleri görebilmesidir.</string>
    <string _locid="120103">Başkanlar ve krallar oldu olalı hükümetler casusluk için bireylerden yardım sağladı. Çalkantılı on yedinci ve on sekizinci yüzyıllarda casuslar çeşitli hükümetler tarafından sırları açığa çıkarmak ve saldırı fırsatları bulmak için kullanıldı. Casusların görünmez mürekkep ve gizli kodlar gibi çeşitli araçlar ve teknolojiler kullandığı bilinirdi. Amerika Birleşik Devletleri'nin yeni yeşeren hükümeti kendini kralcı casuslar tarafından birçok saldırıya karışmış halde buldu, bunlar arasında Benjamin Franklin'in kendi oğlu William Franklin tarafından kraliyet ajanlarına gönderilen gizli mesajlar da vardı!</string>
    <string _locid="120104">Köylü, tüm Kızılderili Medeniyetleri için ana kaynak toplayıcıdır. Köylüler nispeten ucuz fakat kırılgandır; çarpışmaya uygun değildir ancak kendisini ve diğerlerini korumak için zayıf tüfekler kullanacaktır. Köylüler, Hazineleri toplamak için kullanılabilir.\n \nHer Medeniyetin aynı anda sahip olabileceği Köylü sayısı sınırlıdır. Köylüler paylarını oldukça çabuk öder ve bir Köylü ne kadar uzun hayatta kalırsa koloninin genel varlığına o kadar katkıda bulunur. Bazı Medeniyetler Kabile Meclisi'nden Köylü alabilirken diğerlerinin yalnızca Şehir Merkezlerinden oluşturmakla yetinmesi gerekir.</string>
    <string _locid="120105">Oldukça çalışkan ve sonuna kadar sadık olmasıyla, Köylü senin için çalışmak uğruna yaşar. Bin yedi yüzüncü ağacı kesiyor olsa, uzaktaki gümüş cevherine harita boyunca koşuyor olsa veya bitmek bilmeden değirmende çalışıyor olsa da Köylü, herhangi yorucu bir işi halletmekten memnuniyet duyar. Köylünün hobilerinin arasında düşman askerlerinden kaçmak, düşman top ateşi ile nehre fırlatılmak ve tığ işi yapmak vardır.</string>
    <string _locid="120106">Savaşçı Rahip, iyi bir yakın dövüş saldırısına sahip piyade birimidir. Yakındaki birimleri iyileştirme yeteneğine sahiptir ve Halk Meydanı'ndayken iki birim olarak sayılır.</string>
    <string _locid="120107">1432'de Yeni Dünya'nın en yoğun nüfusa sahip olan bölgesi günümüz Meksika'sının ve Yukatan Yarımadası'nın bulunduğu, Kuzey ve Orta Amerika'yı birleştiren yer olan Mezoamerika idi. Burada yaşan insanlara Aztekler (ayrıca Mexica veya Tenochca) denirdi. Büyük başkentleri Tenochtitlan şehrini (günümüzde Mexico City) merkez aldıkları muazzam bir medeniyet inşa ettiler. Burası dünyadaki en büyük şehirlerden biriydi (tahmini 200.000'lik nüfusu ile) ve muhtemelen Avrupa'daki çoğu çağdaş şehirden çok daha güzel ve temizdi.\n \nAztek toplumunda kalpuliye üyelik her bireyin dini ve dindışı eğitiminin yanı sıra savaşta nasıl eğitileceklerini belirliyordu. Bir kalpulinin üyeleri savaşta ve sayısız kamu projelerinde birlikte hizmet verirdi. Askerleri odun ve taştan silahlar kullanırdı ve sıklıkla dini törenlerde kurban edilecek esirler ararlardı.\n \nÜst sınıfların erkek çocukları calmecac denilen özel bir okula giderdi. Aztek rahipliğine ve dini törenlerle sorumlulukları nasıl gerçekleştireceklerine dair sırları burada öğrenirlerdi. Özünde Aztek toplumunda hükümet ve din hemen hemen birbirinden ayrılmaz olduğu için bu okul onları önderlik için yetiştiriyordu.</string>
    <string _locid="120108">Gelişmiş Sıcak Hava Balonlarının kilidi Ana Şehir'de açılır ve Kâşiflerden eğitilir. Kocaman bir alanı ortaya çıkararak bir oyuncuya, düşman oyuncuların birimlerini çok uzaktan görebilme imkanı tanır.\n \nNormal Sıcak Hava Balonlarının aksine Gelişmiş Sıcak Hava Balonları tüm oyun boyunca sürer.</string>
    <string _locid="120109">Amerikan İç Savaşı sırasında hem Birlik hem de Konfedere kuvvetler keşif amaçlı balonlar mevzilendirdiler. Bu, savaşta kullanımları ve etkileri sınırlı olsa da hava gücünün gelecekteki potansiyeline dair bir fikir oluşturdu.\n \nHaziran 1861'de Thaddeus Lowe, Başkan Lincoln'e balonların değerini göstermek için Washington, DC'nin 150 metre üzerine yükseldi. Girişim iplere bağlı da olsa, başkent üzerindeki görüntüsü Lincoln'u Birlik Ordusu için bir Balon Gücü kuracak kadar etkiledi. Sonunda Lowe, altısı savaşta hizmet vermiş olan yedi balonun yapımını denetledi. Bu balonların hepsi sıcak hava yerine hidrojen kullanıyordu.</string>
    <string _locid="120110">Banka At Arabası, medeniyetin için Sikke üreten bankalar oluşturmakta kullanılır. Özellikle erken evrede inşaatı için gereken Yiyecek ve Odun'un, doğrudan Yerleşimci üretimi ve gelişim araştırmaları veya bina inşaatlarıyla rekabette olduğu oldukça pahalı bir binadır. </string>
    <string _locid="120111">1869 yılında kıtalar arası demiryolunun tamamlanmasından önce ABD'nin Doğu Kıyısı ile batı bölgeleri arasındaki ticaret oldukça sınırlıydı. Seçenekler, Güney Amerika'nın Cape burnu etrafından malları göndermeye veya kıta boyunca bir kara yolculuğu yapmaya kadar daralmıştı. 1849'daki Kaliforniya altın hücumuyla, güvenilir mal ve para ticareti önemli ölçüde arttı.\n \n1850 ve 1860'larda Wells Fargo, finansal ve ticari taşıma hizmetlerinin birincil sağlayıcısı olarak tanınmıştı. Karayoluyla yapılan posta arabası hattı Kaliforniya, Montana ve Colorado gibi rotalarıyla batıya kadar 4.800 kilometre boyunca uzanıyordu.\n \nWells Fargo'nun kullandığı yolcu vagonları, J. Stephens Abbott ve Lewis Downing tarafından Concord, New Hampshire'da bulunan fabrikada yapılmıştı. Mevcut düz olmayan, çakıllı yollara daha iyi uyum sağlamaları için uzun ve geniş olarak inşa edilmişlerdi. Bu at arabaları, sürücülerinin daha düzgün bir sürüş yapabilmeleri için çelik yerine kalın boğa postundan yapılan süspansiyonlar kullanıldı.</string>
    <string _locid="120112">Travois, Korunaklı At Arabası'na benzer ancak bir Travois'u anında ücretsiz olarak çeşitli binalar oluşturmakta kullanabilirsin. Travois'unu ileri Çağlara saklayabilir ve sonra kaynak harcamadan daha pahalı ve güçlü binalar (Mülk gibi) oluşturabilirsin.\n \nBazı travoislar yalnızca belirli bir binayı inşa edebilir.</string>
    <string _locid="120113">Tekerlek kullanmayan göçebe medeniyetler için travoislar mal ve erzak taşımak ve bazı durumlarda yaşlı ve hastaları taşımak için kullanışlı bir araçtı. Bir travois, arasında taşıyıcı işlevi görmesi için deri parçalarıyla iki direğin V şeklinde birbirine bağlanmasıyla oluşturulurdu. Kapalı uç bir insanın, köpeğin veya atın omuzlarına yerleştirilir ve sonra açık ucu yerde sürükleyerek çekilirdi.</string>
    <string _locid="120114">Rıhtımlar yalnızca kıyı şeridine inşa edilebilir. Balıkçı Tekneleri, Kanolar, Karavelalar ve kullanılabilir olduklarında daha sağlam birkaç gemi ve tekne eğitir.\n \nBalıkçı Teknelerin veya Kanoların saldırıya uğrarsa ve düşmanla savaşamazsan balıkçı filonu Rıhtım'a saklayabilirsin. Bir Rıhtım'a konuşlanan Balıkçı Tekneleri ve Kanolar balık tutamazlar fakat Rıhtım'a düşman birimlerine ateş açma yeteneği verirler, böylelikle de teknelerin güvende olmakla kalmayıp kendilerini de savunabilirler.</string>
    <string _locid="120115">Yeni Dünya'da Şahin Topları, El Bombacıları ve Koçbaşları gibi hafif topçu birimlerinin üretildiği yer burasıdır. Topçular var olan en ölümcül birimlerdendir, bu yüzden bir Tophane veya Kuşatma Atölyesi inşa ettiysen onu koru. Ve bir düşman Tophanesi veya Kuşatma Atölyesi görürsen yok et!\n \nTopçular çok yavaş hareket ettiğinden Tophane veya Kuşatma Atölyesi'ni ihtiyaç duyulan yere mümkün olduğunda yakın inşa etmek en iyisidir. Eğer bu bölge sömürgenin dışındaysa saldırılara açık hale getirebileceğinden dikkatlice yerleştir.</string>
    <string _locid="120116">Şehir Merkezi her sömürgenin veya köyün kalbidir. Toplayıcılar burada eğitilir. Kabile Meclisi veya Ana Şehir'den gelen sevkiyatlar buraya ulaşır. Çağlar boyunca sömürgeni geliştiren gelişimler buradadır. Şehir Merkezleri, toplam nüfus sınırların için nüfus alanları veya boşlukları sağlar. Hisar Çağı'nda, Şehir Merkezleri inşa edebilen birimlere Kabile Meclisi veya Ana Şehir'den erişilebilir. Kabile Meclisi yeni Şehir Merkezleri inşa edebilen Şehir Travoisi sağlayabilirken, Ana Şehir yeni Şehir Merkezleri inşa edebilen Korunaklı At Arabaları sağlar. Hem Şehir Travoisleri hem de Korunaklı At Arabaları sınırlı sayıda kullanılabilir.\n \nŞehrine saldırı yapılırsa, Avrupalı Şehir Merkezlerinde, şehrinin savunulması için milisler çıkaran Gönüllü Asker düğmesi bulunur. Yerli şehirlerinde, bu savuma Halk Meydanı'nda yer alan Çağrı Töreni ile sağlanır. Her iki önlem de bu dövüşçülerin düzenli savaşçılar olmamasından ötürü yalnızca acil durumlar içindir. Ayrıca, Şehir Çanı adında tüm toplayıcıları saldırılardan saklanabilmeleri için Şehir Merkezi'ne çağıran bir düğme bulunur. İçeri girdiklerinde toplayıcılar yakınlardaki saldırganlara ateş açabilir. Tekrar Şehir Çanı'na basmak, toplayıcılarının işlerine geri dönmesini sağlar.</string>
    <string _locid="120117">Kızılderili köyleri büyüklük bakımından birkaç geniş aile biriminden çok daha büyük Mezoamerika şehirlerine uzanırdı.\n \nYaşamları mandaların göçlerine bağlı olan Kuzey Amerika ovalarının kabileleri esasen göçebeydi. Bu yüzden de köyleri ve barınakları Teepeeler ve hızlıca sökülüp kolayca taşınabilen diğer yapılardan oluşurdu. Lakota Ulusunun Teepeeleri manda derisinden yapılır ve sonra da halkın günlük yaşamı ve hayallerini yansıtan resimlerle süslenirdi.\n \nMezoamerika'da Aztekler büyük şehirler inşa ettiler ve bunlardan en önemlisi de modern Meksika'da yer alan Tenochtitlan'dı. Bazı erken İspanyollar tarafından birçok Avrupa şehrinden daha büyük olarak tanımlanan Tenochtitlan'ın gelişmiş altyapısında tapınaklar, pazarlar, kanallar ve hatta okullar vardı.\n \nKuzeydoğu Kuzey Amerika'da Haudenosauneeler kereste ve diğer orman malzemelerinden inşa edilen köylerde yaşardı. Bireyler ve geniş aileler umumi uzun evlerde yaşardı. Dini ve siyasi konular merkez bir uzun evde tartışılırdı. Uzun ev, Haudenosaunee Konfederasyonu'nun bir simgesiyken Mohawklar doğu kapısının bekçileri ve Senecalar da batı kapısının bekçileriydiler. Onların aralarında doğudan batıya, Oneida, Onondaga, Cayuga ve son olarak Kuzey Carolina dışındaki Tuscarora vardı. Ortada konumlanan Onondaga köyünde Büyük Meclis Ateşi sürekli yanardı.</string>
    <string _locid="120118">Hara, süvari birimleri ile dayanabilecekleri ve verebilecekleri hasar miktarını arttıran gelişimlerin kaynağıdır. En fazla beş birim grubu anında Hara'da eğitilebilir. Karşılayabildiğin kadar birim eğitebilirsin ancak her eklenen grup ilkinin arkasında birikir.\n \nHaralar nispeten ucuzdur, bu yüzden birimleri daha hızlı üretmek veya savaşçılarını daha çabuk geliştirmek için ilave bir Hara inşa etmek isteyebilirsin.</string>
    <string _locid="120119">Hara, atların barındığı bir binadır. Atlar Kızılderililere özellikle savaş sırasında ve manda gibi büyük hayvanları avlarken hız ve hareketlilik sağlardı.\n \nBatı Yarı Küre'de uzun süren yokluğundan sonra at 1500'lerde İspanyollar tarafından Yeni Dünya'ya yeniden getirilmişti. Atlar kıtaya yayılırken özellikle Ova Kızılderilileri binicilik ve at yetiştiriciliği becerileriyle tanınmaya başladı.</string>
    <string _locid="120121">Bir Tarla'da çalışan Toplayıcılar köyüne düzenli Yiyecek akışı sağlar. Bir Tarla inşa etmek çokça Oduna mal olduğu için Tarlalar genelde oyunun sonraki evrelerinde yakındaki av hayvanları tükendiğinde veya oyuncu toplayıcılarını Kamp Çemberi'nin güvenliğinde tutmak istediğinde inşa edilir. Bir Tarla'dan Yiyecek toplamak yavaş olarak başlar ancak gelişimlerle beraber Tarla oldukça verimli bir Yiyecek kaynağına dönüşebilir. Her Tarla'da yalnızca sınırlı sayıda toplayıcı çalışabilir.</string>
    <string _locid="120122">Kızılderililer çeşitli tarım tekniklerinde uzmandı. Uzmanlıklarını Mayflower sömürgecileriyle paylaşmaları bu sömürgenin hayatta kalmasını sağladı. Kızılderili Ulusları arasında tarımın benimsenmesi çoğunlukla kullanışlılığa ve konuma bağlıydı.\n \nAztekler, ana şehirleri Tenochtitlan ile beraber, oldukça karmaşık çiftçilik sistemleri geliştirerek yüz binlerce insanlık nüfusu destekleyebilecek mahsul üretti.\n \nHaudenosauneeler yetenekli meyve ve sebze yetiştiricileriydi. Üç ana mahsulleri olan mısır, fasulye ve kabağı "Üç Kız Kardeş" olarak adlandırdılar.\n \nLakotaların ve diğer Ova Kızılderililerinin ataları avcı oldukları gibi çiftçiydiler de ancak torunları, Avrupalıların ilerleyişiyle batıya doğru ilerlemeye zorlandıktan sonra bufalolara dayanan daha göçebe bir yaşamı benimsemiştiler.</string>
    <string _locid="120123">Halk Meydanı, Köylülerinin medeniyetine farklı faydalar sağlamak için bir araya geldiği yerdir.  Bir Köylüyü Halk Meydanı'na yönlendirirsen, Köylü otomatik olarak seçilen bir törene başlar.\n \nHalk Meydanı'nda ne kadar çok Köylü olursa tören o kadar etkili olur.\n \nHer tören medeniyetine farklı şekillerde yardımcı olur. Örneğin, bir Hasat Töreni medeniyetinin daha hızlı birim oluşturmasına olanak sağlarken, diğer törenler kâşifini geliştirmek veya askeri birimler oluşturmak için kullanılabilir.</string>
    <string _locid="120124">Eski çağlardan beri, Yerli Halklar Kuzey Amerika, Mezoamerika ve Güney Amerika'da yaşamaktaydı.\n \nAvrupalı yerleşimciler Amerika'ya ilk geldiklerinde, sadece Kuzey Amerika'da yaklaşık on milyon yerli nüfusu vardı ve 300'den fazla farklı dil konuşuyorlardı. Bazıları, bizonları Büyük Ovalar'a kadar takip eden Lakotalar gibi göçebeydi. Diğerleri, Aztek (Meksika) ve İnka (Peru) ile birlikte kalıcı yerleşimler inşa eden ve temel ürünler yetiştiren Kuzeydoğu Ormanlarının Haudenosauneeleri gibi yerleşikti.\n \nAmerika'nın Yerli Halklarının ortak bir noktası da birlikte çalışıp doğal kaynakları paylaştıkları güçlü bir topluluk duygusuydu. Halk Meydanı, Amerika'nın Yerli Halklarının birbirine bağlı bu topluluklarının sembolik bir temsilidir.</string>
    <string _locid="120125">Aztek Evleri, büyüyen bir imparatorluğun genişleyen nüfusunu desteklemek için gereklidir. Eğitebileceğin birçok birim belirli bir miktarda nüfus alanı veya nüfus yuvasını kaplar. İnşa ettiğin her bir Aztek Evi veya Şehir Merkezi, sahip olduğun boş yuva sayısını arttırarak daha da fazla birim eğitmene olanak sağlar. Tek bir oyunda inşa edebileceğin Aztek Evi sayısında bir sınır vardır.\n \nBir birimi her eğittiğinde oyun yeni asker veya yerleşimcileri destekleyebilecek yeterli Aztek Evi'ne sahip olup olmadığını kontrol eder. Sahip değilsen bir Aztek Evi veya Şehir Merkezi inşa edene dek birim eğitemezsin.</string>
    <string _locid="120126">Yeni Dünya'daki evler New England'ın yassı tarzda evlerinden Batı'daki gecekondulara ve Teksas ve Meksika'nın çiftlik evlerine çeşitli tarzları gösterirdi. Genellikle evin tarzı o topraklara yerleşen halkın kültürel mirasını yansıtırdı.\n \nNispeten kuru olan bir iklimde geçen yaşamları için Aztekler evlerini sazdan bir çatıyla beraber, kerpiçten (su ve toprak karışımı) yapılmış basit yapılar olarak inşa ederdi.</string>
    <string _locid="120127">Haudenosaunee Uzun Evi, 15 kişilik nüfusu destekler ve Ormanlık Sakinleri gelişimini sunar. Ormanlık Sakinleri gelişimi, 500 Yiyecek ve 500 Sikke karşılığında sömürgene oyunun her dakikası için 100 Odun'dan biraz daha fazlasını sağlar.</string>
    <string _locid="120128">Yeni Dünya'daki evler New England'ın yassı tarzda evlerinden Batı'daki gecekondulara ve Teksas ve Meksika'nın çiftlik evlerine çeşitli tarzları gösterirdi. Genellikle evin tarzı o topraklara yerleşen halkın kültürel mirasını yansıtırdı.\n \nKuzeydoğu ormanlarındaki Haudenosauneeler uzun evlerde yaşardı. Bu umumi konutlarda karaağaç kabuğuyla kaplı ortalama 18 metre uzunluğunda ve 5 metre genişliğinde çerçeve yapıları bulunurdu.</string>
    <string _locid="120129">Yerli Elçiliği, yerli savaşçıları eğitmeni sağlar. Yerli Elçiliklerin Yerli uygarlıklarla müttefik olmaları gerekmez ve Şehir Merkezlerinin yakınında inşa etmelerine izin verilir. Avrupa, Asya ve Amerikan uygarlıklarının, savaşçılarını Elçilikte eğitmek için bir Yerli uygarlıkla müttefik olmaları gerekir.</string>
    <string _locid="120130">Bir elçilik kurmak, sadece bir bina dikmekten fazlasıdır. Elçilik, bir medeniyet veya ülkenin bir diğerinin meşruluğunu resmi olarak kabul ettiğini ve ona saygı duyduğunu gösterir. Elçilikler; toplumların iş, ticaret ve bazen de savaş yönetiminin genel bağlamında güçlü birer sembol işlevi görür.</string>
    <string _locid="120131">Asil Kulübesi, ilave darbe puanı ve daha yüksek saldırısıyla Savaş Kulübesi'nin daha güçlü halidir. Aynı zamanda Aztek yönetici sınıflarındaki askeri birimler olan Aztek Şövalyelerinin eğitildiği yerdir. Bu savaşçılara Üçüncü Çağ'da erişebilirsin.</string>
    <string _locid="120132">Aztek toplumunda kalpuliye üyelik her bireyin dini ve dindışı eğitiminin yanı sıra savaşta nasıl eğitileceklerini belirliyordu. Bir kalpulinin üyeleri savaşta ve sayısız kamu işleri projesinde birlikte hizmet verirdi. Askerleri odun ve taştan silahlar kullanırdı ve sıklıkla dini törenlerde kurban edilecek esirler ararlardı.\n \nÜst sınıfların erkek çocukları calmecac denilen özel bir okula giderdi. Aztek rahipliğine ve dini törenlerle sorumlulukları nasıl gerçekleştireceklerine dair sırları burada öğrenirlerdi, özünde Aztek toplumunda hükümet ve din hemen hemen birbirinden ayrılmaz olduğu için bu okul onları önderlik için yetiştiriyordu.</string>
    <string _locid="120133">Meyhane, sadece takılmak ve güncel olayları tartışmak için harika bir yer sağlayan değil, aynı zamanda kuvvetlerini oluşturmak için kullanabileceğin paralı askerler ve haydutlar da üreten bir binadır. Age of Empires III: Definitive Edition, askeri seçeneklerini daha da genişletmek için üç yeni paralı asker sunuyor: Fusilierler, Elmetiler ve Ninjalar.</string>
    <string _locid="120134">Hanların ve barların (veya Publar) Avrupa ve Kuzey Amerika çapında uzun ve renkli bir tarihi vardır. Meyhane terimi genellikle Amerikan Vahşi Batı'sıyla ilişkili işletmelerle ilgili olsa da yerel kasaba halkının alkol tüketip günün sorunlarını tartıştığı işletmeler yüzyıllardır vardı.\n \nOrtak payda elbette her daim dili açıp tutkuları körükleme yeteneğiyle ünlü alkolün bulunmasıydı. Ulusların gelecekte gidecekleri yerler genellikle böyle duvarların içinde tartışılıp planlanırdı. Paul Revere'den Vahşi Bill Hickock'a kadar, zamana yön veren kişiler genellikle yerel bir barda toplanırdı.</string>
    <string _locid="120135">Evlerin aksine Teepeeler nüfus sınırını arttırmaz (Lakotalar 200 nüfus sınırıyla başlar). Bir Teepee yakınındaki Lakota askeri birimleri ilave darbe puanları alır. Savaşçılarının savunmasını güçlendirmek için Teepeeleri kasabanın etrafına inşa et.</string>
    <string _locid="120136">Yeni Dünya'daki evler New England'ın yassı tarzda evlerinden Batı'daki gecekondulara ve Teksas ve Meksika'nın çiftlik evlerine çeşitli tarzları gösterirdi. Genellikle evin tarzı o topraklara yerleşen halkın kültürel mirasını yansıtırdı.\n \nBüyük Ovalarda yaşayan göçebe bir halkın ihtiyaçlarını karşılamak için Lakota Ulusu basit barınak yapıları olarak Teepee'yi geliştirdi. Erken kâşifler Teepeelerden ve hava şartlarına karşı etkili oluşlarından etkilenmişlerdi.</string>
    <string _locid="120137">Savaş Kulübesi, piyade birimleri ile bu birimlerin alabildiği ve verebildiği hasar miktarını arttıran gelişimlerin kaynağıdır. Savaş Kulübeleri nispeten ucuz olduğundan askerleri geliştirmeye veya daha hızlı birim üretmeye adanmış ilave bir Savaş Kulübesi inşa etmek isteyebilirsin.</string>
    <string _locid="120138">Hem Kuzey Amerika hem de Mezoamerika kültürlerinde savaşçılar kabilenin savunması ve hayatta kalması için çok önemliydiler.\n \nBüyük Ovalarda savaşçı toplumları ortaya çıktı ve hepsinin de kendi dansları, şarkıları ve kıyafetleri vardı. Prestij genellikle bireyin savaş sırasında silah ve at çalma, darbe sayma gibi cesaret gösteren hareketleriyle bahşedilirdi.\n \nAztek toplumunda kalpuliye üyelik her bireyin dini ve dindışı eğitiminin yanı sıra savaşta nasıl eğitileceklerini belirliyordu. Bir kalpulinin üyeleri savaşta ve sayısız kamu işleri projesinde birlikte hizmet verirdi. Aztek askerleri odun ve taştan silahlar kullanırdı ve sıklıkla dini törenlerde kurban edilecek esirler ararlardı.\n \nHaudenosauneeler için uzun ev dinin ve medeni hayatın ana simgesiydi. Hatta kendilerine verdikleri Haudenosaunee isminin anlamı "Uzun Ev Halkı" idi. Haudenosaunee Konfederasyonu'nun altı üye ulusuna ait Büyük Meclis'in savaş ve barışla ilgili kararları verdiği yer de uzun evdi.</string>
    <string _locid="120139">Bu binada kaynaklar bulunuyor. Toplamak için binayı yok etmelisin. Binalara saldırabilen her birim Huari Sığınağı'na da saldırabilir ancak yalnızca bir toplayıcı kaynakları toplayabilir.\n \nTarih:\n \nBu Huari Sığınağı'nda erzaklar bulunuyor ancak onları almak için binayı yok etmen gerekecek.\n \nİnkalar, Huarilerden birçok mimarlık dersi öğrendi, bunlar arasında eğimli arazileri verimli tarım alanlarına dönüştüren arazi düzleme teknikleri de vardı. Huarilerin kendi dağlık ülkelerinde büyük bir yol sistemi vardı. İnkaların da bu sistemi kendilerine dahil ettikleri düşünülür.</string>
    <string _locid="120140">Bu binada kaynaklar bulunuyor. Toplamak için binayı yok etmelisin. Binalara saldırabilen her birim Huari Sığınağı'na da saldırabilir ancak yalnızca bir toplayıcı kaynakları toplayabilir.\n \nTarih:\n \nBu Huari Sığınağı'nda erzaklar bulunuyor ancak onları almak için binayı yok etmen gerekecek.\n \nİnkalar, Huarilerden birçok mimarlık dersi öğrendi, bunlar arasında eğimli arazileri verimli tarım alanlarına dönüştüren arazi düzleme teknikleri de vardı. Huarilerin kendi dağlık ülkelerinde büyük bir yol sistemi vardı. İnkaların da bu sistemi kendilerine dahil ettikleri düşünülür.</string>
    <string _locid="120141">Travois, Korunaklı At Arabası'na benzer ancak bir Travois'u Haudenosauneeşer için, Ticaret Merkezleri veya Şehir Merkezleri hariç, mevcut Çağ'da kullanılabilir olan herhangi bir bina oluşturmakta kullanabilirsin. Bu, anında çeşitli binalar oluşturmanı sağlar. Veya Travois'unu ileriki Çağlara saklayabilir ve sonra kaynak harcamadan daha pahalı ve güçlü binalar (Mülk gibi) oluşturabilirsin.\n \nTarih:\n \nTekerlek kullanmayan göçebe medeniyetler için travoislar mal ve erzak taşımak ve bazı durumlarda yaşlı ve hastaları taşımak için kullanışlı bir araçtı. Bir travois, arasında taşıyıcı işlevi görmesi için deri parçalarıyla iki direğin V şeklinde birbirine bağlanmasıyla oluşturulurdu. Kapalı uç bir insanın, köpeğin veya atın omuzlarına yerleştirilir ve sonra açık ucu yerde sürükleyerek çekilirdi.</string>
    <string _locid="120142">Travois, Korunaklı At Arabası'na benzer ancak bu Travois'u anında ücretsiz bir Tarla oluşturmakta kullanabilirsin.\n \nTarih:\n \nTekerlek kullanmayan göçebe medeniyetler için travoislar mal ve erzak taşımak ve bazı durumlarda yaşlı ve hastaları taşımak için kullanışlı bir araçtı. Bir travois, arasında taşıyıcı işlevi görmesi için deri parçalarıyla iki direğin V şeklinde birbirine bağlanmasıyla oluşturulurdu. Kapalı uç bir insanın, köpeğin veya atın omuzlarına yerleştirilir ve sonra açık ucu yerde sürükleyerek çekilirdi.</string>
    <string _locid="120143">Travois, Korunaklı At Arabası'na benzer ancak bu Travois'u anında ücretsiz bir Asil Kulübesi oluşturmakta kullanabilirsin.\n \nTarih:\n \nTekerlek kullanmayan göçebe medeniyetler için travoislar mal ve erzak taşımak ve bazı durumlarda yaşlı ve hastaları taşımak için kullanışlı bir araçtı. Bir travois, arasında taşıyıcı işlevi görmesi için deri parçalarıyla iki direğin V şeklinde birbirine bağlanmasıyla oluşturulurdu. Kapalı uç bir insanın, köpeğin veya atın omuzlarına yerleştirilir ve sonra açık ucu yerde sürükleyerek çekilirdi.</string>
    <string _locid="120144">Travois, Korunaklı At Arabası'na benzer ancak bu Travois'u anında ücretsiz bir Ticaret Merkezi oluşturmakta kullanabilirsin.\n \nTarih:\n \nTekerlek kullanmayan göçebe medeniyetler için travoislar mal ve erzak taşımak ve bazı durumlarda yaşlı ve hastaları taşımak için kullanışlı bir araçtı. Bir travois, arasında taşıyıcı işlevi görmesi için deri parçalarıyla iki direğin V şeklinde birbirine bağlanmasıyla oluşturulurdu. Kapalı uç bir insanın, köpeğin veya atın omuzlarına yerleştirilir ve sonra açık ucu yerde sürükleyerek çekilirdi.</string>
    <string _locid="120145">Travois, Korunaklı At Arabası'na benzer ancak bu Travois'u anında ücretsiz bir Savaş Kulübesi oluşturmakta kullanabilirsin.\n \nTarih:\n \nTekerlek kullanmayan göçebe medeniyetler için travoislar mal ve erzak taşımak ve bazı durumlarda yaşlı ve hastaları taşımak için kullanışlı bir araçtı. Bir travois, arasında taşıyıcı işlevi görmesi için deri parçalarıyla iki direğin V şeklinde birbirine bağlanmasıyla oluşturulurdu. Kapalı uç bir insanın, köpeğin veya atın omuzlarına yerleştirilir ve sonra açık ucu yerde sürükleyerek çekilirdi.</string>
    <string _locid="120146">Patlatıcı Nitro, öncelikle kısa mesafedeki surları ve diğer savunma yapılarını yıkmak için kullanılan küçük bir patlayıcı cihazdır. Normal Patlatıcı'dan daha güçlüdür. Nispeten daha ucuzdur ve kuşatma saldırılarında çok kullanışlı olduğunu göreceksin de.\n \nTarih:\n \nPatlatıcı (Petard) terimi ilk defa orta çağ zamanlarında modern el bombasına kavram ve kullanım olarak benzeyen küçük ve hassas bir patlayıcı cihaza ithafen ortaya çıktı. İsim büyük olasılıkla Latince "rüzgârı kırmak" (askeri zihnin tatsız espri anlayışına bir örnek) anlamına gelen "petar" kelimesinden türemiştir.\n \n"Kendi bombasıyla yükselmek (hoisted by one's own petard)" deyiminin genellikle "kendi ipiyle asılmak" ve "kendi kazdığı çukura düşmek" sözleri gibi bir anlama geldiği düşünülür veya söz edilen içeriğin asıl anlamına sadık kalınarak kendi bombanla beraber patlamak anlamına da gelebilir. Bu deyim Shakespeare'in Hamlet'inden türemiştir. Ozan şöyle yazmıştır:\n \n"Götürsünler, çok hoş olur benim için\nKundakçıları kundaklarıyla havaya uçurmak"</string>
    <string _locid="120147">Gezegendeki en uzun dağ sırası Venezuela'dan Arjantin'e 6400'den fazla kilometre boyunca uzanan And Dağlarıdır. Nispeten yeni bir sıra dağ olan And Dağları, ilk olarak yaklaşık 140 milyon yıl önce Kretase döneminde oluşmuştur.\n \nAnd Dağları, Güney Afrika'nın Batı kıyısının neredeyse tamamını kaplamaktadır. Bu nedenle sıra dağlar geniş bir iklim ve coğrafya çeşitliliği gösterir. Ekvator yakınlarındaki dağlarda gölgelerinde tropik yağmur ormanlarının uzandığı sıcak ve nemli bir iklim vardır. Güneyde, Antarktika'ya doğru, And Dağları daha soğuk ve buzludur.\n \nAnd Dağları'na yerleştiği bilinen en meşhur yerli halklardan biri de imparatorlukları 1300'lerin başından 1533'e dek günümüz Peru'sunda bulunmuş olan İnkalardı. Genişlemelerinin zirvesindeyken İnkalar batı Güney Amerika'nın çoğuna hükmediyordu. Konkistador Francisco Pizarro, 1533'te son İnka imparatorunun ölümüne şahit olduğunda İspanyol hükümetini kurdu.</string>
    <string _locid="120148">And Dağlarının yükselen zirveleri arasında Araucania olarak bilinen günümüzde Şili sınırları içinde olan bir bölge bulunur. Kızgın volkanların, kudretli nehirlerin ve yüzlerce zümrüt lagünün diyarıdır. Dayanıklı Mapuçe halkı kültür ve geleneklerini İspanyollar ve diğerlerinin saldırısına karşı sıkı sıkı tutarak burada nesiller boyunca yaşamıştır.\n \nAnd Dağları, Araucania'nın batı kıyısını çevreleyerek içerideki orta vadiyi Pasifik Okyanusu'nun etkilerinden korur. İspanyolların çok istediği bu orta vadi, bu toprakların tarımsal ekonomisinin büyük kısmını sağlamıştır. 100 yıldan uzun bir süre boyunca Mapuçeler bu toprakları İspanyolların fethetme girişimlerine karşı başarıyla savunmuştur.\n \nBölgedeki İspanyol mülkiyetinden sonra Mapuçeler yıllarca Şili ve Arjantin hükümetlerinin saldırılarıyla da yüzleştiler. 1860'da Mapuçeler, Orelie-Antoine Tounens adında Fransız bir avukatı Araucania'nın (Yeni Fransa da denir) kralı olarak seçti ve kendi hükümetlerini, bayraklarını ve para sistemlerini oluşturdular. Şili ve Arjantin, Tounens'ı kabul etmeyi reddetti ve birkaç kez onu sınır dışı etti. Tounens 1878'de Fransa'da tacı veya herhangi bir yetkiye sahip olmadan öldü.</string>
    <string _locid="120149">Tarihi, kaynakları ve fırsatları bakımından zengin Kaliforniya; birçok yerleşimci, girişimci ve fatih olmak isteyen nesle ilham vermiştir. Kuzeydeki görkemli sekoya ormanları, verimli orta vadi, muhteşem sahil şeridi ve güneşte kavrulan çölleriyle Kaliforniya canlı ve tutkulu bir hayali temsil eder.\n \nBinlerce yıl boyunca Kaliforniya çok sayıda yerli halkın yuvası olmuştur: Kuzeydekilerin arasında Modoc, Pomo ve Shasta kabileleri vardı; orta vadi Yokutlar, Payutlar ve diğer kabilelerin yuvasıydı; Çumaşlar ve diğer halklar kıyısal bölgelerde yaşardı; Yuma ve Mohaveler güneydeki çöl bölgelerinde yaşardı. Avrupalılar gelmeden önce 300.000'den fazla insanın Kaliforniya'ya yerleştiği tahmin ediliyor.\n \n1542'de Juan Rodriquez Cabrillo, Kaliforniya kıyısına indi ve İspanya adına hak iddia etti. Birkaç yıl sonra 1579'da Sör Francis Drake aynı talebi İngiliz Tacı için yapmaya geldi. Avrupa güçleri, Meksika ve sonunda Birleşik Devletler arasındaki Kaliforniya çekişmesi, 1848'de sonunda Birleşik Devletler bölgeyi kontrolü altına alana kadar devam etti. 1848'de altının keşfiyle ve 1849'da altına hücumun başlamasıyla devlete umut, acı, kazanç ve kaybın tüm ön görülebilir sonuçlarıyla yeni bir insan dalgası aktı. Orijinal Kızılderili yerleşimcileri için net sonuç: büyük olasılıkla üçte ikilik kısım savaş, hastalık ve pek de iyi niyetle olmayan ihmaller yüzünden kaybedildi.</string>
    <string _locid="120150">Hispanyola, Batı Hint Adalarının en büyük ikinci adasıdır, adanın batı kısmında Haiti ve doğu kısmında da Dominik Cumhuriyeti bulunur. Nemli, tropik iklimi çok çeşitli bitkilere ve hayvanlara besleyici bir ortam sunar. Engebeli sıra dağları, sahil kıyıları, geniş çayırları ve çam ormanlarıyla Hispanyola, sürekli değişen bir ortam ve manzara fonları takımı sağlar.\n \nBinlerce yıl boyunca yerli halklar Hispanyola'da geliştiler. 1492'de Kristof Kolomb geldiğinde Taino Kızılderilileri tarafından karşılandı. Barışçıl ve cömert oluşlarıyla ilk Avrupalılarla oldukça iş birliği halindeydiler fakat sonunda buna pişman edildiler. Sonradan takip eden Avrupalı akını, Tainoların cömertliğine kölelik ve sömürüyle karşılık verdi.\n \n1493'te İspanyollar, Hispanyola'da ilk Avrupalı yerleşimini kurdu: Isabella. Cibao Vadisi ve onun çok arzulanan altın madenlerine çok kısa bir mesafedeydi. Adanın güneyinde daha fazla altın keşfedildi ve 1496'da yakınlara Santo Domingo şehri kuruldu. İspanyolların geldiği yirmi beş yıl içinde Taino nüfusunun hastalık, savaş ve köle ticareti yüzünden birkaç milyondan yaklaşık 50.000'e düştüğü tahmin ediliyor.</string>
    <string _locid="120151">2.400 kilometre uzanan Orinoco Nehri, Güney Amerika'nın en büyük akarsu yataklarından biridir. 1498'de Kristof Kolomb tarafından Amerika'ya üçüncü yolculuğunda keşfedilen Orinoco Nehri havzası Venezuela ve Kolombiya boyunca 880.000 kilometre kareyi kaplar. Ancak Orinoco'nun kaynağı 1950'lere kadar haritalanmamıştı.\n \nOrinoco deltası, isimleri “suyun halkı” olarak çevrilen (Bu, nehir havzası bolca balık ve vahşi yaşam kaynakları sunduğu için uygun bir tanımlamadır) Warao halkının yuvasıdır. Nehir ve toprağın nesillerce kesilmeyen gelgitlerinin sürdüğü bu diyarda manatiler, nehir samurları, papağanlar, yayınbalıkları ve pek çok diğer hayvan türü bulunur. Nemli, tropik ve bolca yaşamın bulunduğu Orinoco bölgesi bugün bile balta girmemiş bir dünya örneğidir.</string>
    <string _locid="120152">Kuzeybatı Arazisi; serin ve canlı yağmur ormanlarının, muhteşem sıradağların, yüksek çöl düzlüklerinin, kayalıklı kıyı şeritlerinin ve somonla dolu nehirlerin bölgesidir.\n \nLewis ve Clark on dokuzuncu yüzyılda Kuzey Amerika kıtasına doğru çetin ve hatırı sayılır yolculuklarına başlamadan çok önce, yukarı Kuzeybatı köşesi Kızılderili kültürlerinin çeşitli bir karışımına yuva olmuştu. Ilıman iklimi ve çok miktarda doğal kaynağıyla Kuzeybatı; Nootka, Haida, Quinault, Makah, Puyallup, Tlingit, Çimşiyan ve Snohomish dâhil birçok farklı kabile ulusunun gelişip beslenebileceği zengin bir ortam sunuyordu.\n \nBereketli kaynaklarına (kereste, kürk ve balık dâhil) rağmen bölge 1800'lerin çoğunda, birkaç bin ABD'li yerleşimci ve belki 30.000 Kızılderili dışında, nispeten göz ardı edildi. Hem John Jacob Astor hem de Hudson’s Bay Company bölgede on dokuzuncu yüzyılın ilk yarısında ticaret şirketleri kurdu. Yine de Kuzeybatı, 1890'da Yukon'da altın keşfedilene dek oldukça ücra kaldı. Bunun sonucunda hazine avcılarının akın etmesi Seattle'ı gelişmemiş bir liman kentinden canlı bir büyük şehre dönüştürdü.</string>
    <string _locid="120153">İspanyolların “el Desierto Pintura” dediği Boyalı Çöl, binlerce yıl boyunca ziyaretçileri büyüledi. Çok renkli kayalıkları, düz tepeleri ve taşlaşmış ormanlarıyla Boyalı Çöl, sürekli değişen bir şekil ve renk kaleydoskopu sunar. Bu doğa harikası, Arizona topraklarının 37637 hektarını kaplamaktadır.\n \nArkeologlar insanların bu bölgede neredeyse 10.000 yıldır yaşadığına dair kanıt buldu. Son buzul çağından sonraki dönemde iklim daha serindi ve bölgenin habitatında bizon gibi büyük memeliler de vardı. Ancak zamanla ortalama sıcaklıklar artarak bölgeyi daha kurak bir çöl ortamına dönüştürdü.\n \nİklim değişimine rağmen Boyalı Çöl yüzyıllar boyunca birçok Yerli halkın yuvası olmaya devam etti. Çömlekler ve çakmaktaşı mızrak uçları gibi petroglifler ve eserler, onların yaşam tarzlarına ve kültürlerine dair ipuçları sağlıyor. Pueblo insanları, özellikle çiftçilik ve dokumacılıktaki ustalıklarıyla tanınırdı ve bu malları çokça komşu kabilelerle takas ederlerdi.</string>
    <string _locid="120154">Kâşifler, gezginler ve göçebeler yolculuklarının nasıl biteceğini bilmeden çok uzun mesafeler katederler. Zenginlikle mi yoksa fakirlikle mi sonuçlanacak? Şöhret, ölüm, üzüntü veya ihtişamla mı?\n \nUfkun ötesinde neler olduğunu öğren...</string>
    <string _locid="120077">Toplayıcıların hızlıca toplayabildiği bir kaynak zulası. Yiyecek Kasaları, Odun Öbekleri ve Sikke Sandıkları genellikle Ana Şehir'den veya Kabile Meclisi'nden Şehir Merkezlerine veya diğer binalara gönderilir. Çok hızlı bir şekilde ancak çok sınırlı miktarda kaynak sağlarlar. Her oyuncu herhangi bir kasadan toplayabilir, bu da müttefiklerin onları paylaşabileceği veya bir Şehir Merkezi'nde boş bırakıldığı takdirde düşmanların onları çalabileceği anlamına gelir. Sandıkları dikkatle koru ya da en iyisi bir an önce kullan!</string>
    <string _locid="120155">Bu hayvan Balıkçı Teknesi, Karavela ve Kano gibi toplayıcılar tarafından Sikke için yakalanabilir.</string>
    <string _locid="120156">Bu hayvan Balıkçı Teknesi, Karavela ve Kano gibi toplayıcılar tarafından Yiyecek için yakalanabilir.</string>
    <string _locid="120157">Bu avcı bir Hazine koruyor. Kaynaklar, tecrübe puanları, hatta Köylüler veya askerler olabilecek bu Hazine'yi toplamak için onu koruyan avcı veya avcılar öldürülmeli veya evcilleştirilmelidir. Herhangi bir birim bir Hazine muhafızına saldırabilir ancak Hazine'yi yalnızca Kâşifler, Savaş Reisleri, Köylüler ve Yerleşimciler toplayabilir. Savaş Reisleri hayvan muhafızları öldürmek yerine Hayvan Dostluğu yeteneklerini kullanarak evcilleştirmeyi seçebilir.</string>
    <string _locid="120158">Bu güdülebilen hayvanlar, Yiyecek için toplayıcılar (Coureur des Bois, Kri Coureur, Yerleşimciler, Arabalı Yerleşimciler ve Köylüler) tarafından avlanabilir. Vahşi hayvanların aksine bu hayvanlar yakalanarak kasabana gönderilebilir. Kasabana tek yolculuk ediyorlarsa başka bir oyuncu onlara rastlayıp senden çalabilir.\n \nGüdülebilen hayvanlar zamanla "semirir", bu sayede ne kadar çok yaşarlarsa toplayıcıların sonunda onları avladığında o kadar fazladan Yiyecek sağlar. Bir Hayvan Ağılı veya Tarla'da daha da hızlı semirirler.</string>
    <string _locid="120159">Bu hayvan, toplayıcılar tarafından Yiyecek için avlanabilir. Bu toplayıcılar; Yerleşimciler, Köylüler, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimciler ve Kri Coureur'dir.</string>
    <string _locid="120160">Bu cevher yatağı, toplayıcılar tarafından Sikke için çıkarılabilir. Bu toplayıcılar; Yerleşimciler, Köylüler, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimciler ve Kri Coureur'dir.</string>
    <string _locid="120161">Bu ağaç, toplayıcılar tarafından Odun için kesilebilir. Bu toplayıcılar; Yerleşimciler, Köylüler, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimciler ve Kri Coureur'dir.</string>
    <string _locid="120162">Bu böğürtlen çalısı onu işleyen bir toplayıcı (Yerleşimci, Köylü, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimci ve Kri Coureur) varsa Yiyecek sağlar. Yiyecek, yavaş ve sınırlıdır ancak çalılar genelde Şehir Merkezlerine yakın yerlerde yetiştiğinden toplaması da güvenlidir.</string>
    <string _locid="120163">Bilimsel Adı: Lobodon carcinophagus\nOrtalama Boyut: 2.13 metreye kadar ve 226 kg'ın üzerinde\nBeslenme Biçimi: Kril\n \nYengeç Yiyen Fok, Güney Yarımküre'de yaşar ve Güney Kutbu'nu çevreleyen deniz buzlalarına, adalara, buz yığınlarına yerleşirler. Güney Afrika'nın güney kıyılarında, Güney Amerika'da, Yeni Zelanda'da ve Avustralya'da da görülmüştür. Son derece başarılı şekilde neslini devam ettiren bir tür olduğundan dünyadaki tüm fokların yarısı Yengeç Yiyenlerdir. 2.13 metre uzunluğa ve 226 kg ağırlığa kadar büyüyebilir.\n \n“Yengeç Yiyen” ismi aslında yanlış bir isimdir çünkü bu fokun birincil beslenme biçimi; köpekbalığı, dişsiz balina ve manta gibi diğer birçok deniz canlısı için ana besin kaynağı olan küçük, karidese benzer kabuklu deniz canlısı olan krillerden oluşur. Yengeç Yiyen'in dişleri denizden büyük miktarlarda krilleri süzmek için eşsiz şekilde adapte olmuştur.</string>
    <string _locid="120164">Bilimsel Adı: Lama guanicoe\nOrtalama Boyut: Omuz yüksekliği 88 cm - 1.3 m arasında; 90 kg\nBeslenme Biçimi: Otlar, bitkiler\n \nGuanaco, Güney Amerikalı lamanın evcil olmayan akrabasıdır ve Arjantin, Bolivya, Şili, Paraguay ve Peru'nun ova ve dağlarında bulunur. Bu memelinin vahşi nüfusu yaklaşık 600.000'dir.\n \nUzun, yumuşak taba rengi tüylerle kaplı kalın kürküyle yetişkin bir erkeğin yerden baş yüksekliği 2 metre , sırt yüksekliği 1.20 metredir ve 90 kilo ağırlığı olabilir. Başı küçüktür, sivri kulakları vardır; boynu zarif bir kıvrımla uzanır ve bacakları da ince ve uzundur. Karnındaki kürk bembeyazdır. Otlar ve bitkilerle beslenir.\n \nGuanacolar hızlı koşan hayvanlardır ancak doğuştan gelen merakları yüzünden dikkatsiz olurlar ve genelde dikkatli avcılara kurban giderler. Guanaco, ayrıca güçlü bir yüzücüdür ve suyu da çok sever.</string>
    <string _locid="120165">Binlerce yıldır çıkarılıp kullanılan bakır dünyanın her yanındaki çeşitli ülkelerde bulunmuştur: Şili, Endonezya, Avustralya, Rusya, Çin ve ABD. Antik medeniyetler; bakırı ayna, mücevher, silah ve hatta tesisat için kullanmıştır.\n \nBakır başlarda cevher çıkıntılarında bulunan yüzey yataklarından toplandı. İlk madenciler sonunda daha derini kazarak yeraltındaki maden damarlarını takip ettiler. Mısırlılar bu metali ararken 30 metreden fazla maden kuyuları kazdılar. İlk eritme fırınları M.Ö. yaklaşık 5000'lere dayanır.\n \nKalay ve bakır daha güçlü ve daha dayanıklı bir metal olan bronzu oluşturmak için alaşım haline getirilirdi. Kalay ve bakır genelde bir arada bulunmadığı için iki metale olan bu gereksinim antik halklar arasında artan ticarete zemin hazırladı. Bugün bronz alaşımları yaklaşık %60 bakır ve %40 kalaydan oluşur.\n \nDövülebilir ve çok amaçlı olan bakır günümüzde tel, tesisat, çatı malzemeleri ve tümleşik devreler gibi birçok ürün için kullanılır.</string>
    <string _locid="120166">Bakırda olduğu gibi insanlar binlerce yıl boyunca kalay toplayıp çıkardı. Antik dünyadaki değeri, bakırla karıştırıldığında silah ve sanat için yaygın biçimde kullanılan bronzun oluşmasıydı.\n \nAşınmaları engelleme özelliği sayesinde kalay, çeliği ve diğer metalleri kaplamak için uzun zamandır kullanılmaktadır. Yaygın olarak “teneke (kalay) kutu” denilen nesne, aslında az bir kalay kaplamasıyla çelikten yapılır.\n \nSeyrek de olsa kalay dünyanın her yerinde ve her kıtada bulunur. Bugün işlenen kalayın çoğu Güneydoğu Asya'dan çıkarılır.</string>
    <string _locid="120167">And Dağları, büyük çoğunluğu orada yaşayan insanların hayatında önemli rol oynamış olan sayısız farklı bitki ve hayvanın yuvasıdır.\n \nÖrneğin; yaban patatesi 7.000 yıldan fazla süredir yetiştirilir ve buğday veya mısır yetiştirmek için fazla soğuk olan yüksek platolarda önemli bir yiyecektir. Francisco Pizarro, Peru'yu fethettikten sonra patatesi Avrupa'ya götürdü.\n \nNesli tehlikede olan ve bir zamanlar İnkalar'ın hayatında önemli role sahip olmuş, gül ailesinden bir ağaç da polyepistir. Kızıl, kalın kabuklu ve her daim yeşil olan polyepis yüzyıllarca inşaatlar için, ateş odunu olarak ve hatta ilaç yapımında kullanıldı.</string>
    <string _locid="120168">Araucania'nın bölgesel ormanları başlıca Güney kayın ağaçları ve Arakorya ağacından oluşur. Son birkaç yüzyılda fazla ağaç kesimi nedeniyle sayıları azalmıştır ve bugün bu ormanlarda çam ve okaliptüsler daha fazla bulunur.\n \nArakorya ağacı (Bilimsel adı: Araucaria araucana) bu bölgeye özgüdür. Ancak ılıman iklimlere çok iyi uyum sağlar ve bu şekilde Büyük Britanya ve Kanada'ya kadar uzaklara taşınmıştır. Arakorya, kozalaklı bir ağaçtır ve 30 metreye kadar yükselebilir. Bu ağacın tohumları yenilebilir ve çam fıstığına benzer bir tadı vardır. Büyük Britanya'da bu ağaca sıra dışı, sık dallı yapısı nedeniyle “Maymun Bulmacası” ismi takılmıştır.</string>
    <string _locid="120169">Birçok farklı bitki türünü barındıran bu yerdeki en muhteşem ve en ünlü bitkilerden biri de Kaliforniya sekoyasıdır. Sekoyalar kuzey Kaliforniya ve güney Oregon kıyılarında bulunur. Son derece uzun yaşayan bu kudretli ağaçlardan bazıları iki bin yıldan uzun süre hayatta kalmıştır. Belki de yeryüzündeki en uzun ağaçlar olan sekoyalar neredeyse 120 metreye kadar uzayabilir.</string>
    <string _locid="120170">Kuzeybatı bitki örtüsüne dair en iyi örneği arıyorsan, Hoh Yağmur Ormanı sana göz kamaştırıcı ve neredeyse mistik bir ortam sunar. Dünyanın az sayıdaki ılıman yağmur ormanlarından biri olan bu ormanda Sitka ladini, batı katranağacı, boylu mazı ve Douglas köknarıyla bolca karşılaşırsın. Ayağının altında engin yosun, eğrelti otu ve likenler olacaktır. Bu doğal harikalar diyarında Hoh Nehri'nin kendisi kıvrılır. Hoh oradaki Kızılderililer için “hızlı akan su” anlamına gelir ve gerçekten de mevsim yağmurlarıyla beraber bu nehir, bin yıllardır tekrar tekrar olduğu gibi, sürekli olarak kıyılarından taşar.</string>
    <string _locid="120171">Kurak bir bölge olmasına rağmen Boyalı Çöl birçok farklı bitki ve hayvana ev sahipliği yapar. Yuka ailesi beyaz çiçekleri ve dikenli yapraklarıyla tanınır. Ayrıca bölgenin her yerinde farklı kaktüs, yosun ve liken türleri de bulunur. Çevrede rüzgâra ve kuru iklime uyum sağlamış Galleta ve Mavi Grama gibi yerel otlar bulunur. Ve yılın doğru zamanında gelirsen çölde mevsimsel renklerden oluşmuş hoş bir kolaj sunan çeşit çeşit yabani çiçeğin açtığını görebilirsin.</string>
    <string _locid="120172">Nathaniel, tüfek ve tomahawk ile saldırır. Çok fazla darbe puanına ve birkaç dakikada bir kullanabildiği iki özel menzilli saldırıya sahiptir: Şahin Göz Saldırısı ve Kartal Göz. Bir çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar sağlık yenilemesi gerekir. Nathaniel, Hazine toplayabilir ve Yerli yerleşimlerinin ve Ticaret Yollarının yakınına Ticaret Merkezleri inşa edebilir.</string>
    <string _locid="120173">Haudenosauneeli annesi Nonahkee ve amcası Ká:nien tarafından yetiştirilen Nathaniel, birkaç Haudenosaunee köyünün bir ortak çıkarlar ve ekonomi konfederasyonunda birleştirilmesine yardım etti ancak Amerikan sömürgeciler ve İngilizler arasında artan çatışmalar onu ve de diğerlerini taraf seçmeye zorluyor. Kıta savaşa doğru giderken Nathaniel'ın zekası ve cesareti kimin bayrağı altında sınanacak?</string>
    <string _locid="120174">General Washington, subay süvari kılıcıyla saldırır. Çok fazla darbe puanına sahiptir ama bir çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar sağlık yenilemesi gerekir. Washington, Hazine toplayabilir fakat Ticaret Merkezleri inşa edemez.</string>
    <string _locid="120175">Oy birliğiyle seçilen tek ABD Başkanı olan George Washington, Amerika'nın en büyük liderlerinden biri olarak tarihte yerini koruyor. Virjinyalı bir toprak sahibi ve çiftçi olan General Washington hem kılıçtan hem de saban demirinden iyi anlıyordu.\n \nBir general olarak Washington, emrinde çalışanlar tarafından çok seviliyordu. Asla yalnızca seyirci kalan biri olmadığı için birçok kez bir şeylerin harekete geçirilmesine önayak oldu. Fransız-Kızılderili Savaşı'nda Washington birçok muharebeden sağ çıktı, iki kez üzerinde olduğu atı vurulduğunda bile.\n \nKıta ordusunun başkomutanı olarak Washington, Valley Forge'daki sert kış sırasında askerlerinin moralini korumanın zorlu mücadelesiyle yüzleşti. </string>
    <string _locid="120176">Albay Kuechler, subay süvari kılıcıyla saldırır. Çok fazla darbe puanına sahiptir ama bir çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar sağlık yenilemesi gerekir. Albay, Hazine toplayabilir ancak Ticaret Merkezleri inşa edemez.</string>
    <string _locid="120177">Albay Sven Kuechler, Hessian askeri erdemlerine olan sıkı bağlılığıyla övünür. Disiplin. İtaat. Acımasızlık. Kuechler'in liderliğinde "yumuşak" olan bir şey yoktur. Onun işi bu hain ayaklanmayı kesin ve kati surette bastırmaktır. Ve kimse de uzun süre önünde duramaz.</string>
    <string _locid="120178">Chayton, tüfek ve süvari kılıcı ile saldırır. Çok fazla darbe puanına ve birkaç dakikada bir kullanabildiği iki özel menzilli saldırıya sahiptir: Şahin Göz Saldırısı ve Kartal Göz. Bir çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar sağlık yenilemesi gerekir. Chayton, Hazine toplayabilir ve Yerli yerleşimlerinin ve Ticaret Yollarının yakınına Ticaret Merkezleri inşa edebilir.</string>
    <string _locid="120179">Nathaniel'ın torunu Chayton Black, ailesinin düşman kuvvetlerinin tam da ortasına düşme eğilimini miras almışa benziyor. Hırs, korku ve önyargı bağlamında Chayton Lakota kimliğini yeniden keşfediyor ve doğru olanın yanında durması gerektiğini anlıyor.</string>
    <string _locid="120180">Billy Holme bir tabancayla saldırır. Yürüyen bir Meyhane'imişçesine bir Renegado birliği eğitme yeteneği vardır. Çok fazla darbe puanına sahiptir ancak bir çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar sağlık yenilemesi gerekir. Holme, Hazine toplayabilir ancak Ticaret Merkezleri inşa edemez.</string>
    <string _locid="120181">Koruyup kollamaya yeminli Şerif Holme, bu bölgeyi bir çatışmalar ve fırsatlar diyarı olarak görüyor. O, savaştan sağ çıkmış biri. İç Savaş sırasında aldığı görevler hayata olan bakış açısını hırçın ve bazen de alaycı olacak şekilde değiştirmiş. Holme, kadim dostu Chayton yanındayken, olayların kendi kendine çözülmesine izin verecek türden bir adam değildir.</string>
    <string _locid="120182">General Custer, subay süvari kılıcıyla saldırır. Çok fazla darbe puanına sahiptir ancak bir çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar sağlık yenilemesi gerekir. Custer, Hazine toplayamaz veya Ticaret Merkezleri inşa edemez.</string>
    <string _locid="120183">Fevri. Gururlu. Zeki. Trajik. Her daim Little Bighorn nehrindeki kaderi belirleyen günle hatırlanacak olsa da Custer'ın hayatı çelişkilerle doluydu. Çatışmada başarılı azılı bir savaşçı, karısı tarafından çok sevilen sadık bir koca, askerlerini yıkıma götürmüş başarısız bir lider.\n \nCuster'ın batı sınırını sevdiği belliydi ve onu şekillendirmekte oynadığı rolden zevk alıyordu. Buna rağmen, her tarihi figür için olduğu gibi, yaşamının dramı ve son perdesi efsanelerin içinde gölgede kalmış durumda.</string>
    <string _locid="120184">Bu silah zulası patlatılmak istiyor. İhtiyacın olduğunda tehlikeli bir kara barut yükü taşıyan araba nerede olur?\n \nTarih:\n \nCephane Ambarları (cephane depoları veya cephane yığınları olarak da bilinir) askeri patlayıcılar ve cephane saklamak için kullanılır. Bu malzemeler son derece tehlikeli olduğu için bir Cephane Ambarı'nda genellikle izinsiz kullanımı ve kazara patlamayı önlemek için muhafızlar bulunur. Bu önlemler genelde silahlı muhafızlar, parmaklıklar ve ambarı çevreleyen bir tampon bölgeden oluşur Cephane Ambarları, çoğu patlayıcı zamanla bozulup daha tehlikeli hale gelme eğiliminde olduğundan dolayı sürekli bir denetim gerektirir. </string>
    <string _locid="120185">Bu fırın arabalar dolusu yiyecek satıyor. Nathaniel'ın azalan aile serveti, kışı Valley Forge'da geçiren askerleri doyurmaya yetecek kadarını satın alabilecek mi?\n \nTarih:\n \nBir zamanlar “Yaşam Değneği” denilen ekmek insan tarihinin neredeyse 10.000 yılı boyunca ana besin rolünü oynadı. Aslen ekmek mayasızdı ve birkaç farklı tahılı birleştirip bir toz (un) olacak şekilde öğüterek, hamur yapmak için su ekleyerek ve sonra karışımı pişirmek için ısı ekleyerek oluşturulurdu. Zamanla un öğütme teknolojisi gelişti - el havanından havana, dairesel taş çarklardan su değirmenlerine. Ekmekler ve hamur işleri dünyanın her yerindeki kültürlere yayıldı.\n \nEkmek ve siyaset uzun zamandır içli dışlıydı. M.Ö. 40'ta Roma liderliği ekmek erzaklarının tüm yetişkin erkeklere ücretsiz verilmesi gerektiğini buyurdu. Orta Çağlarda fırıncıları soylular tarafından suistimal edilmekten korumak için Fırıncı Loncaları ortaya çıktı. Buna kalıp (ve efsanevi) bir örnek de yanlış şekilde Marie Antoinette'e atfedilen efsanevi söz “pasta yesinler” olurdu. Alıntının aslı Fransızca “Qu’ils mangent de la brioche,” yani “yumurta bazlı pahalı hamur işleri yesinler” gibi bir şeye çevriliyor.</string>
    <string _locid="120186">Sevimli bir ahşap ahır. Saman ve besi hayvanı kokuyor.\n \nTarih:\n \nModern tarım işletmeciliği ortaya çıkmadan önce, bir çiftlik aslında herkesi ilgilendiren bir aile işiydi. Aile biriminin merkezi evdi ancak çiftliğin iş merkezi kesinlikle ahırdı. Genellikle odun ve/veya taştan yapılan ahır çok amaçlıydı: hayvan barındırmak, tarla ekipmanlarını (saban gibi) tutmak ve yem saklamak. Klasik “kırmızı” ahır özellikle yaygın ve ucuz bir boya malzemesi olan demir okside (pas) kolay erişildiği için ortaya çıktı. Kırmızı ahır, kırsal Amerika'nın klasik bir simgesi olmaya devam etmektedir.</string>
    <string _locid="120187">Bu araba patlayıcılar ve silahlarla dolu. Tehlikeli ve patlamaya hazır olduğundan bir Silah Zulası'na çarparsa patlayacaktır.\n \nTarih:\n \nKara barutun (veya barut) ilk olarak Çinliler tarafından on dokuzuncu yüzyıl civarında keşfedildiği düşünülmektedir. Doğru malzemeler ve miktarlarla kara barutu yapmak aslında oldukça kolaydır: %75 güherçile, %15 kömür ve %10 sülfür. Üç malzemeyi de bulmak ve üretmek epey kolaydır.\n \nAmerikan Devrimi sırasında barut yapımında gerekli malzemelere erişimin olması ABD sömürgelerinin nihai başarısı için büyük önem taşıyordu. ABD'de 1870'lere kadar kara barut yapmakta kullanılan güherçilenin (potasyum nitrat) çoğunluğu Apalaş Dağlarındaki mağaralardan çıkarılıyordu.</string>
    <string _locid="120188">Kuechler, yok etmediğin sürece bu köprüyü Hudson Nehri'ni geçmek için kullanacak. Yok edersen, Kuechler gecikecek ve askerlerinin nehri daha da kuzeyden geçmesi gerekecek.\n \nTarih:\n \nTeknelerden yapılan köprüler (dubalı köprü veya yüzen köprü olarak da bilinir) yüzyıllardır varlığını sürdürmektedir. Yunan ve Roma orduları ve diğer birçok askeri birlik tarih boyunca uzaklara yayılan fetihlerinde böyle köprülerden faydalanmıştır. Bu tip bir köprüyü oluşturmanın bir yöntemi tekneleri birbirine bağlayarak su yolunun iki tarafına da sabitlemek ve askerlerin üzerinden geçebileceği tahtalar kullanmaktır.</string>
    <string _locid="120189">Nathaniel, bu ateşi General Cornwallis'i Sömürgecilerin Trenton'da kamp kurduğuna inandırmak için kullanıyor.\n \nTarih:\n \nSinyal Ateşleri uzun mesafelerden iletişim kurmanın antik bir yöntemidir. Genelde bir tepe veya dağın zirvesinde kurulan büyük bir tahta yapı yakılır ve sonra ateş de onu canlı tutan askerler tarafından nöbetleşe korunur. Sinyal Ateşleri, Yeni Dünya'da sıklıkla savaş hali patlak verdiğinde kullanılırdı.\n \nEfsanevi bir sinyal ateşi Paul Revere'i Boston'dan Lexington'a gönderdi fakat Revere'in gördüğü sinyal yalnızca Eski Kuzey Kilisesi'nin çan kulesindeki tek bir lambaydı, yanan bir ateş değildi.</string>
    <string _locid="120190">Reis Cesur Kurt, Savaş Meclisi'nde bekleniyor. Onu Şehir Merkezi'ne götür. Eğer Cesur Kurt çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar darbe puanı oluşturması gerekir.\n \nTarih:\n \nReis Cesur Kurt, Greasy Grass Muharebesi'nde (Little Bighorn Muharebesi olarak da bilinir) Reis Oturan Boğa'nın yanında savaştı. “Aykırı” olarak da bilinirdi. Bazen “Kutsal Palyaçolar” da denilen ve özellikle ruhlar tarafından seçildiklerine inanılan aykırılar mizahı ve acayip davranışları ritüellerinin bir parçası olarak kullanırdı. Nisan 1877'de ABD kuvvetlerine teslim olduktan sonra Reis Cesur Kurt, General Nelson A. Miles emrindeki ABD Ordusu'na katıldı.</string>
    <string _locid="120191">Reis Boğa Ayı, Savaş Meclisi'nde bekleniyor. Onu Şehir Merkezi'ne götür. Eğer Boğa Ayı çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar darbe puanı oluşturması gerekir.\n \nTarih:\n \nReis Boğa Ayı, Greasy Grass Muharebesi'nde (Little Bighorn Muharebesi olarak da bilinir) Reis Gall'ın yanı başında Cheyenne Köpek Askerlerine öncülük etti. Köpek Askerler (Köpek Adam Toplumu veya Hotamitaneo da denir) birkaç elit Cheyenne askeri toplumundan biriydi. Her toplumun özel bir eğitimi ve kendi sembolü ve ritüel dizisi vardı: savaşa üç kutsal okla gitmek gibi. Köpek Asker geleneği halen devam etmektedir. Hatta Cheyenne Köpek Askerler II. Dünya Savaşı, Kore ve Vietnam gibi çarpışmalarda ABD ordularıyla görev yapmıştır.</string>
    <string _locid="120192">Reis Çift Ay, Savaş Meclisi'nde bekleniyor. Onu Şehir Merkezi'ne götür. Eğer Çift Ay çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar darbe puanı oluşturması gerekir.\n \nTarih:\n \nReis Çift Ay, (Ish i eyo nis si olarak da bilinir) Cüce Tilki Savaşçı toplumunun bir üyesiydi ve bu yüzden de Little Bighorn'da Custer'a karşı savaştı. Çift Ay, Kurt Dağı Muharebesi'nden sonra 1877'de Keogh Hisarı'nda General Nelson A. Miles'a teslim oldu. Çift Ay, ABD kuvvetleriyle bir antlaşma için görüştü ve hatta Washington D.C.' yi ziyaret ettiği ve oldukça pozitif bir etki bıraktığı da söylenir. Öyle ki ABD Darphanesi, Reis Çift Ay'ın tasarımcı James Earle Fraser tarafından Bufalo beş senti üzerindeki Kızılderili yüzü için ilham aldığı üç adamdan biri olduğunu kabul eder.</string>
    <string _locid="120193">Reis Çılgın At, Cheyenne reislerini Savaş Meclisi'ne getirmek için Chayton'dan ayrıldı. O ve atlıları Custer'ın kanatları etrafında daire çiziyorlar ve daha sonra gelecekler. Hazırlıklı ol. Lakotaları kuvvetlendir ve Custer'ın emrindeki Binbaşı Reno ve Yüzbaşı Benteen'e karşı savun.\n \nTarih:\n \nCesur. Bilge. Sarsılmaz. Kızılderili tarihinde Çılgın At (Tashunkewitko) kadar saygı duyulan çok az isim var. Tam olarak ne zaman doğduğu belirsiz ama muhtemelen 1840 civarlarında doğdu. Doğduğunda ona Açık Renk Saç ya da Kıvırcık Saç ismi verilmişti.\n \nKardeş torunu Reis Kara Geyik'e göre yetişkin ismini bir atın gölgeden bir yaratık gibi tuhaf biçimde dans ettiğini gördüğü bir hayalini tecrübe ettikten sonra almıştı. Bu hayalin ona büyük bir güç verdiğine inanıyordu, o kadar ki savaşa gidip yaralanmayabilirdi. Ve gerçekten de Çılgın At yıllar boyunca bir sürü savaştan sağ çıktı.\n \nCuster'ı Haziran 1876'da Little Bighorn'da mağlup ettikten sonra Çılgın At, ABD kuvvetlerine direnmeye devam etti. Yiyecekler tükenmeye başlayınca Çılgın At sonunda Mayıs 1877'de ABD birliklerine teslim oldu. Kalan günlerini Nebraska'da Kızıl Bulut Arazisi'nde geçirdi. 5 Eylül 1877'de Robinson Hisarı'ndaki cezaevine götürülmeye direndiğinde aldığı düşünülen bir süngü yarası yüzünden de öldü.</string>
    <string _locid="120194">Tahıl depoları olan bu binanın bir meyhanenin yakınında olması tesadüf değil...\n \nTarih:\n \nYüzyıllardır çiftçiler hayvanlarını, özellikle de sığır ve koyunları, merada otlatarak beslediler. Toprak ve çim bol olduğu sürece bu uygulama oldukça iyi işliyordu. On dokuzuncu yüzyılda besi hayvanları ekonomik olarak daha da önemli hale geldi ve çiftçiler çiftçilik verimini arttırmanın yollarını aramaya başladılar. Mısır, arpa, yulaf ve saman gibi, özellikle evcil hayvanlarda kullanmak, için ekinler yetiştirmeye başladılar. 1880'lerde Franklin Hiram King tarafından silindir ambarın icat edilmesi, çiftçilerin bu ekinleri ucuza ve nispeten küflenmesini önleyecek şekilde saklamasını sağladığı için büyük bir ilerlemeydi.</string>
    <string _locid="120195">Bu büyük sabit top parçası tabyayı kim kontrol ediyorsa onun tarafından kullanılabilir. Uzun bir menzili vardır ve çok fazla hasar verir. Tam da yağmacı İngiliz askerlerini ve gemilerini yok etmek için gereken şeydir.\n \nTarih:\n \nHisarlar binlerce yıldır savaşta kullanıldılar. Bazı hisarlarda düşmanı uzak tutmak için kullanılabilen toplar bulunurdu. Ancak sabit silahlar hisarın güvende olacağını garantilemiyordu. 1775'te New York'taki Ticonderoga Hisarı, kilidi açılmış bir kapıdan hisara sıvışan küçük bir Amerikalı grubu tarafından İngilizlerin elinden alındı. Uyuyan İngilizler, Amerikalı "Yeşil Dağ Oğlanları" tarafından alt edilmiş ve yalnızca tek bir el ateş açılmıştı.\n \nBirçok hisar kullanışsız hale geldikleri için terk edildi. Ticonderoga Hisarı, 1780'de terk edildi.</string>
    <string _locid="120208">Birçok askeri taşıyabilir ve buzla kaplı Delaware Nehri'nde sessizce hareket eder.\n \nTarih:\n \nUçaklardan önce süper otoyollar ve demir yolları dünyanın hemen her yerinde “bir gece içinde” hızlı nakliyata olanak sağlıyor, dayanıklı mallar karadan vagonla veya sudan mavna ve tarak gemileriyle taşınıyordu. On yedinci ve on sekizinci yüzyıllarda doğu ABD'de ortaya çıkan şehirler birbirleriyle var olan nehir ve su kanallarını kullanarak ticaret yaptı. ABD nüfusu on dokuzuncu yüzyılın başlarında batıya göç ettiğinde ise yeni bölgelere mal getirip götürmek için daha iyi yöntemlere olan ihtiyaç arttı.\n \n4 Temmuz 1817'de Erie Kanalı sisteminin inşaatı Rome, New York'ta başladı. Ekim 1825'te tamamlandığında kanal sistemi bir uçtan diğer uca 563 km boyunca uzanıyordu ve buna ana yoldan ayrılan birçok diğer yan kanal dâhil değildi. Erie Kanalı, Doğu Kıyısı ve yukarı Orta Batı'nın artan nüfus merkezleri arasında gemiyle ticaretin gelişmesine olanak sağladı.  </string>
    <string _locid="120196">Hisarlar; surlardan, kulelerden, kapılardan ve Hisar surları içindeki binalardan oluşan güçlü savunma binalarıdır. Kuleler ateş eder ve bu yüzden de hisarlara kulelerin menzilini geçen veya çok fazla kuşatma hasarı veren birimlerle saldırmak akıllıca olur. Şahin Topu ve özellikle de Havan Topu gibi topçuluk birimleri Hisarları yok etmekte iyidirler.\n \nHisarlar yalnızca Ana Şehir'den gönderilen Hisar At Arabalarıyla inşa edilebilir. Onları gönderme yeteneğinin kilidini açman gerekebilir. Bazı medeniyetlerin birden fazla Hisar At Arabası gönderme yeteneği vardır.\n \nTarih:\n \nYeni Dünya'daki Hisarlar, karakol olarak veya su havzalarının korunması için aceleyle kurulmuş ahşap çitlerden, özel bir şekilde açı verilmiş toprak ve taş surları önemli liman, maden, şehir ve kara ticaret yollarını koruyan yıldız kalelere kadar çeşitlilik gösterirdi.\n \nBir zamanlar Whetstone Hisarı denilen McHenry Hisarı, üç tarafı suyla çevrili bir yıldız kaleydi. 1814'te İngilizlerin yaptığı 25 saatlik bir bombardımandan sağ çıktı. Francis Scott Key savaş sırasında ve sonrasında yaşadıklarına dair bir şiir yazdı ve McHenry Hisarı ile onun yıldızlı bayrağı 1931'de Birleşik Devletlerin ulusal marşı oldu.</string>
    <string _locid="120197">Holme'un haydutları bu Erzak At Arabası'nı Kara Tepelere Sikke kaçırmak için kullanıyor. Yakalarsan kaynakları alabilirsin!\n \nTarih:\n \nNapolyon'un şu savaş aksiyomunu dile getirdiği söylenir: “Ordu midesi üzerinde yürür.” Savaşlar bir ordunun erzak hatlarına ne kadar iyi bakabileceğine göre kazanılıp kaybedilebilir. Herhangi bir çatışmada ilk taktiklerden biri rakibin erzak hattını kesmektir. On sekizinci yüzyılda erzaklar yalnızca yiyecek ve cephane değil, aynı zamanda kahve, tütün ve hatta rom (1785'te ABD Sömürgeci askerlerine günde 118 ml rom sağlanıyordu) gibi diğer malzemeleri içeriyordu.\n \nNew Mexico'daki Glorieta Geçidi'nde yapılan Glorieta Muharebesi, erzak hatlarını korumanın önemini resmeder. Batı'nın Gettysburg'u olarak da bilinen Glorieta Muharebesi, Teksas'tan gelen Konfederasyon askerlerini New Mexico'dan gelen Birlik güçlerine karşı getirdi. Kayıplar bakımından üç günlük muharebe adeta bir yazı tura gibiydi ve iki tarafta da yaklaşık 50 ölü, 60 yaralı vardı.\n \nKonfederasyon güçlerinin batıdaki ilerlemelerini geri püskürtmenin yolu Birlik askerlerinin Canoncito'daki nispeten korunmasız Konfederasyon erzak trenine saldırmasıydı. 80 vagonluk trenin tamamı cephane, yiyecek ve ilaç erzaklarıyla yakılıp yok edildi. Erzakları olmadan Konfederasyon güçleri Teksas'a dönmeye zorlandı ve Güneybatı'yı fethetme hedeflerine etkili bir şekilde son verildi.</string>
    <string _locid="120198">Holme'un haydutları bu Erzak At Arabası'nı Kara Tepelere Yiyecek kaçırmak için kullanıyor. Yakalarsan kaynakları alabilirsin!\n \nTarih:\n \nNapolyon'un şu savaş aksiyomunu dile getirdiği söylenir: “Ordu midesi üzerinde yürür.” Savaşlar bir ordunun erzak hatlarına ne kadar iyi bakabileceğine göre kazanılıp kaybedilebilir. Herhangi bir çatışmada ilk taktiklerden biri rakibin erzak hattını kesmektir. On sekizinci yüzyılda erzaklar yalnızca yiyecek ve cephane değil aynı zamanda kahve, tütün ve hatta rom (1785'te ABD Sömürgeci askerlerine günde 118 ml rom sağlanıyordu) gibi diğer malzemeleri içeriyordu.\n \nNew Mexico'daki Glorieta Geçidi'nde yapılan Glorieta Muharebesi, erzak hatlarını korumanın önemini resmeder. Batı'nın Gettysburg'u olarak da bilinen Glorieta Muharebesi, Teksas'tan gelen Konfederasyon askerlerini New Mexico'dan gelen Birlik güçlerine karşı getirdi. Kayıplar bakımından üç günlük muharebe adeta bir yazı tura gibiydi ve iki tarafta da yaklaşık 50 ölü, 60 yaralı vardı.\n \nKonfederasyon güçlerinin batıdaki ilerlemelerini geri püskürtmenin yolu Birlik askerlerinin Canoncito'daki nispeten korunmasız Konfederasyon erzak trenine saldırmasıydı. 80 vagonluk trenin tamamı cephane, yiyecek ve ilaç erzaklarıyla yakılıp yok edildi. Erzakları olmadan Konfederasyon güçleri Teksas'a dönmeye zorlandı ve Güneybatı'yı fethetme hedeflerine etkili bir şekilde son verildi.</string>
    <string _locid="120199">Holme'un haydutları bu Erzak At Arabası'nı Kara Tepelere Odun kaçırmak için kullanıyor. Yakalarsan kaynakları alabilirsin!\n \nTarih:\n \nNapolyon'un şu savaş aksiyomunu dile getirdiği söylenir: “Ordu midesi üzerinde yürür.” Savaşlar bir ordunun erzak hatlarına ne kadar iyi bakabileceğine göre kazanılıp kaybedilebilir. Herhangi bir çatışmada ilk taktiklerden biri rakibin erzak hattını kesmektir. On sekizinci yüzyılda erzaklar yalnızca yiyecek ve cephane değil aynı zamanda kahve, tütün ve hatta rom (1785'te ABD Sömürgeci askerlerine günde 118 ml rom sağlanıyordu) gibi diğer malzemeleri içeriyordu.\n \nNew Mexico'daki Glorieta Geçidi'nde yapılan Glorieta Muharebesi, erzak hatlarını korumanın önemini resmeder. Batı'nın Gettysburg'u olarak da bilinen Glorieta Muharebesi, Teksas'tan gelen Konfederasyon askerlerini New Mexico'dan gelen Birlik güçlerine karşı getirdi. Kayıplar bakımından üç günlük muharebe adeta bir yazı tura gibiydi ve iki tarafta da yaklaşık 50 ölü, 60 yaralı vardı.\n \nKonfederasyon güçlerinin batıdaki ilerlemelerini geri püskürtmenin yolu Birlik askerlerinin Canoncito'daki nispeten korunmasız Konfederasyon erzak trenine saldırmasıydı. 80 vagonluk trenin tamamı cephane, yiyecek ve ilaç erzaklarıyla yakılıp yok edildi. Erzakları olmadan Konfederasyon güçleri Teksas'a dönmeye zorlandı ve Güneybatı'yı fethetme hedeflerine etkili bir şekilde son verildi.</string>
    <string _locid="120200">Altın madencileri çalışırken burada toplanır. Onları saldırılardan korumayı unutma.\n \nTarih:\n \n1849'daki altına hücum sırasında tepeler, nehir kıyıları ve Kaliforniya akarsuları adeta servet avcısı göçmenlerle dolup taşıyordu. İlk gelenler suların kum yataklarında altın aradıkları için çok geçmeden bunu elle yapmanın acı şekilde zor ve vakit alıcı olduğunu fark ettiler. Altını kumlardan ayıklamanın diğer yöntemleri geliştirildi. Bunlar arasında “beşik” denilen daha büyük kaplar ve hatta yüksek basınçlı hidrolik hortumlar vardı. Diğer madenciler altını cevherin bulunduğu kayadan direkt olarak kazmayı seçti. Bu yöntem de “sert kaya madenciliği” olarak bilinmeye başladı.</string>
    <string _locid="120201">Nathaniel, tüfek ve tomahawk ile saldırır. Çok fazla darbe puanına ve birkaç dakikada bir kullanabildiği iki özel menzilli saldırıya sahiptir: Şahin Göz Saldırısı ve Kartal Göz. Bir çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar sağlık yenilemesi gerekir. Nathaniel, Hazine toplayabilir ve Yerli köylerinin ve Ticaret Yollarının yakınına Ticaret Merkezleri inşa edebilir.\n \nTarih:\n \nJohn Black'in oğlu Nathaniel, Haudenosauneeli annesi Nonahkee ve amcası Ká:nien tarafından büyütüldü. Amerikan Devrimi'nden önce Nathaniel bazı Haudenosaunee köylerini ortak çıkar ve ekonomi kooperatifinde birleştirmeye yardımcı oldu. Nathaniel çok şey söylemez. Eylemleriyle tanınır. Konuştuğunda içinden geçenleri sade bir biçimde ve doğrudan anlatır. Ve bir şey yaptığında yoluna çıkan herkes dikkatli olmalıdır.</string>
    <string _locid="120202">Bu, Washington'ın Top atölyelerinden bir Şahin Topu'dur.\n \nTarih:\n \nŞahin Topları en küçük toplar arasındaydı. Yaklaşık 127 kg ağırlığındaydı, 182 cm namlusu vardı ve tek bir atış yapmak için yaklaşık 0,5 kg barut kullanıyordu. Yine de az miktardaki barut (daha büyük toplara göre) düzgün kurulmuş bir Şahin Topu'nu ateşlendiğinde 9 metreye kadar geri uçurmaya yetiyordu.</string>
    <string _locid="120203">Bu, Washington'ın Top atölyelerinden bir Ağır Top'tur.\n \nTarih:\n \nTopçuluk silahlarının taşınması, korunması, konumlandırılması gibi lojistikleri ve hedefe ayarlanarak ateşlenmesi için başında eli çabuk bir komutanın olduğu, işinde ustalaşmış, disiplinli bir asker takımına gerek duyuluyordu. Bu askerlere ve komutası altındaki topçuluk silahlarına ek olarak, bir topçu memuru da silahları taşıyacak atlarla ilgilenmeliydi - ki daha ağır silahlar söz konusuysa bunun için bazen altı ata kadar ihtiyaç duyulabilirdi. Savaştaki bir taraf binlerce topçu silahını sahaya sürebilecek olursa, yalnızca onları yerlerine yerleştirmenin gerektirdiği lojistik bile oldukça külfetliydi. "Ağır Top" göreceli bir terimdir, fakat genel olarak 'ağır' olarak nitelendirilen toplar Hisarları ve stratejik noktaları korumak üzere kalıcı olarak yerleştirilen silahlardı.</string>
    <string _locid="120204">Bu, Washington'ın Top atölyelerinden bir Havan Topu'dur.\n \nTarih:\n \nHavan topu, yüksek bir kavisle dev cisimler ateşleyen geniş ve kısa namlulu bir topçu silahıdır. "Havan" ismi büyük olasılıkla havan ve tokmağa olan benzerliğiyle ilgilidir. Havan Topu ateşinin yüksek kavisi arazi, surlar veya diğer kalıcı savunmalarla siperlenen tabya ve binalara ulaşır. Bir havan topunun ateşlediği cisim barutla doldurulurdu ve tam havan topunu ateşlemeden önce yakılan bir fitille donatılırdı. Topçu ekibinin havan topunun tam zamanında (genellikle çarpma anında) patlaması için fitilin ne kadar uzun olacağını dikkatlice ölçmesi gerekirdi. Bu, havan toplarını hareket eden askerlerden oluşmuş sabit olmayan gruplardansa binalara ve tahkimlere ateş etmekte daha iyi hale getiriyordu.</string>
    <string _locid="120205">Bu, Washington'ın Top atölyelerinden bir Roket'tir.\n \nTarih:\n \nSavaşta kullanılan ilk roketler Çinliler ve Hintler tarafından geliştirilmişti. Temeli, patlayıcı yakıtın (barut) bir füze (roket) attığı ve roketin gövdesinin çok ötesine uzanan bir çubukla sabitlendiği işaret fişeğine benzer. Napolyon döneminde savaş için kullanımını geliştiren kişi İngiliz bir subay olan William Congreve'di. Roketleri konilerle sarılan, barut ve şarapnel veya mermiyle doldurulan tüplerdi. Roketin gövdesi için destekleri olan bir merdivenden ve hem merdiveni hem de roketi destekleyen bir çerçeveden oluşan yapılardan ateşlenirlerdi. Bunlar uzun mekanizmalardı ve büyük bir roketin çubuğu 4.5 metre olabildiği için uzun da olmalıydılar! ABD milli marşı Star-Spangled Banner'da geçen "roketlerin kırmızı ışığı", İngiliz donanmasının 1814'te McHenry Hisarı'na saldırısında kullandığı roketlere bir göndermedir.</string>
    <string _locid="120206">Bunu okumayı bırak ve demir yolu işçisini kurtar!\n \nTarih:\n \nOn dokuzuncu yüzyılın ortasında altının Kaliforniya'daki keşfi ve etkili posta yollarına duyulan ihtiyaç, Kuzey Amerika boyunca kıta ötesi bir demir yolunun inşa edilmesini gerektirdi. Başta işçilerin az olması demir yolu inşaatını zorlaştırdı. Çok geçmeden İç Savaş gazileri işçilerin saflarına katıldı ve Union Pacific Şirketi'nin demir yolunun 2735 km'den fazla bir alan boyunca dört yıldan az bir sürede tamamlamasını sağladı. Demir yolu işçileri düşük ücretler ve ağır çalışma şartlarına maruz kaldığı için işçi grevleri yaygındı. Union Pacific, demir yolunu tamamlamak için Çinli işçiler getirerek grevleri dağıttı.</string>
    <string _locid="120207">Bu sağlam siper saldırıların çoğunu geri püskürtür.\n \nTarih:\n \nDiğer Avrupalılara karşı konumların topçulukla güçlendirilmesine ihtiyaç duyulan yerlerde komplike ve pahalı Tabya hisarları inşa edildi. Bunlar topçu verimliliğini azaltmak için nispeten alçak ve eğimliydi ve eğer mümkünse taştan inşa edilirdi. Siperler, kuru hendekler, burçlar (hisardan uzanan ateşleme noktaları) ve birbirine geçen ateş sahaları top ve tüfek ateşinin menzili içindeki düşman askerlerinin ilerlemesini yavaşlatıyordu. Dönemin Tabya hisarlarına örnekler New York'taki Champlain Gölü yakınındaki Ticonderoga Hisarı ve Yeni İskoçya'daki Louisbourg Hisarı'dır.</string>
    <string _locid="120209">Bu harap sığınak, usta bir marangoz (veya kötü bir marangoz) tarafından inşa edilmedi ama rüzgârı ve karı onu inşa eden askerlerden uzak tutacaktır. Bir de yiyecek bir şey bulabilseler...\n \nTarih:\n \nGeorge Washington, Kıta Ordusu'nu 19 Aralık 1777'de Valley Forge'daki kışlağa, Philadelphia'da kışlayan İngiliz ordusuna oldukça yakına konuşlandırdı. Kış ayları Washington'ın ordusu için çetin bir sınavdı ve devrimin kaderi tehlikedeydi. Kısmen yeraltına inşa edilen geçici ahşap kulübelere sığınarak onlara ulaşan az miktarda erzakla geçindiler. Bir şekilde ordu kıştan sağ çıktı ve 1778 yazına kadar bir savaş gücü olarak yeniden yapıldı.</string>
    <string _locid="120210">Bu perişan Sömürge askeri ve arkadaşlarının bu kış kendilerini idare etmesi gerek. O ve diğer askerler soğuğa karşı sığınaklar inşa etmek için yeterince Odun toplayana dek hepsi hava şartlarına karşı savunmasız olacak. Sığınaklardan sonra Yiyecek geliyor. Ve Yiyecekten sonra da İngilizler. Zavallılar. Uzun bir kış olacak. Nathaniel ve General Washington onlara destek olabilir mi?\n \nTarih\n \nWashington'ın 1777'de Valley Forge'a götürdüğü ordu, İngiliz ordusunun eğitimli profesyonel askerlerine karşı çok az başarı sağlamış ayaktakımı bir vatandaş milisiydi. Zorlu bir kıştan sonra erzak durumu ilkbaharın başlarında gelişti ve eğitim başladı. Avrupalı gönüllü eğitmenlerin yardımıyla, donan ve açlıktan ölen Ocak ayının vatandaş-askerleri Haziran 1778'e kadar etkili bir şekilde savaşan bir orduya dönüştü.</string>
    <string _locid="120211">Bu vagon Valley Forge'daki askerlere Yiyecek taşıyor. Oraya ulaştığından emin ol!\n \nTarih:\n \nNapolyon'un şu savaş aksiyomunu dile getirdiği söylenir: “Ordu midesi üzerinde yürür.” Savaşlar bir ordunun erzak hatlarına ne kadar iyi bakabileceğine göre kazanılıp kaybedilebilir. Herhangi bir çatışmada ilk taktiklerden biri rakibin erzak hattını kesmektir. On sekizinci yüzyılda erzaklar yalnızca yiyecek ve cephane değil aynı zamanda kahve, tütün ve hatta rom (1785'te ABD Sömürgeci askerlerine günde 118 ml rom sağlanıyordu) gibi diğer malzemeleri de içeriyordu.\n \nNew Mexico'daki Glorieta Geçidi'nde yapılan Glorieta Muharebesi erzak hatlarını korumanın önemini resmeder. Batı'nın Gettysburg'u olarak da bilinen Glorieta Muharebesi, Teksas'tan gelen Konfederasyon askerlerini New Mexico'dan gelen Birlik güçlerine karşı getirdi. Kayıplar bakımından üç günlük muharebe adeta bir yazı tura gibiydi ve iki tarafta da yaklaşık 50 ölü, 60 yaralı vardı.\n \nKonfederasyon güçlerinin batıdaki ilerlemelerini geri püskürtmenin yolu Birlik askerlerinin Canoncito'daki nispeten korunmasız Konfederasyon erzak trenine saldırmasıydı. 80 vagonluk trenin tamamı cephane, yiyecek ve ilaç erzaklarıyla yakılıp yok edildi. Erzakları olmadan Konfederasyon güçleri Teksas'a dönmeye zorlandı ve Güneybatı'yı fethetme hedeflerine etkili bir şekilde son verildi.</string>
    <string _locid="120212">Hisarlar surlardan, kulelerden, kapılardan ve Hisar surları içindeki binalardan oluşan güçlü savunma binalarıdır. Kuleler ateş eder ve bu sebeple de hisarlara kulelerin menzilini geçen veya çok fazla kuşatma hasarı veren birimlerle saldırmak akıllıca olur. Şahin Topu ve özellikle de Havan Topu gibi topçuluk birimleri Hisarları yok etmekte iyidir.\n \nTarih:\n \nKuzey Amerika'ya ilk yerleşenler yerleşimlerinin etrafına veya yakınına koruma için ahşap hisarlar inşa ettiler. Ağaçlar boldu ve kütük çitler hızlıca inşa edilebilirdi. Yeterince asker sağlanmış olan ahşap hisarlara toplar olmadan başarıyla saldırmak zordu. Avrupalılar, kıtaya ve kıtanın ötesine ilerlerken ahşap hisarlar genişleyen sınırlardaki yerleşimlere doğru gitti. Bazı sınır yerleşimlerinin modern isimleri bir hisar olan orijinal tasarımlarını artık yansıtmazken (ör: Duquesne Hisarı'na artık Pittsburgh deniyor) bazıları da orijinal isimlerini korudular (ör: Wayne Hisarı, Indiana ve Smith Hisarı, Arkansas).</string>
    <string _locid="120214">Kızılderili medeniyetlerine özgü bir grup özel gelişim. Bu Yerli Bonusları bazı yerli binalarında mevcut olacak ve komuta panelinde daha büyük düğmeler olarak gözükecekler.</string>
    <string _locid="120215">Kızılderili medeniyetlerin çeşitli bonuslar alması için bir yoldur. Belirli bir bonus kazanmak için Halk Meydanı'ndaki Törenlerden herhangi birini seçebilirsin. Kabile Büyüklerinden bilgelik kazandıkça ve Çağ atladıkça aralarından seçebileceğin yeni Törenler açılır. Yalnızca Kabile Meclisi sevkiyatlarıyla kullanılabilir olan iki Tören vardır. Tek seferde yalnızca bir Tören gerçekleştirilebilir.</string>
    <string _locid="120216">Avrupa medeniyetleri için alternatif bir 5'inci Çağ. Eğer bir Avrupa medeniyetiyle oynuyorsan ve 4'üncü çağa ulaştıysan ayaklanma veya 5'inci İmparatorluk Çağı'na geçme seçeneğin olur. Ayaklanırsan her biri farklı bir bonus sağlayan devrimci uluslardan birini seçmen gerekir. Devrim etkinleştiğinde bayrağın yenisiyle değişir ve yerleşimcilerin Devrimcilere dönüşür. Devrimciler yerleşimci değildirler - toplama yapamaz veya bina inşa edemezler ancak çarpışmada etkilidirler.\n\nAyaklandıktan sonra balıkçı teknesi veya köylü üretemezsin fakat çoğu devrimci ana şehri bu yasaklamayı kaldıran bir kart sağlar. Her bir devrimci ana şehrinin kendine özgü kartları vardır ve genellikle daha fazla Devrimci, Mitralyöz, Zırhlı Taşıt ve Hisar At Arabası için tekrarlanabilir sevkiyat sunar.</string>
    <string _locid="120217">Bazı birimlerin kendini büyük ölçüde görünmez kılabildiği bir yetenek. Gizlilik etkinleştirildiğinde birim solar ve bir rakibe görünmez olur. Hızı da büyük ölçüde azalır. Eğer birim düşmanın görüş hattındaysa “Gizlenemez”. Savaş Reisleri, Kâşifler, Casuslar ve Şehir Merkezleri gibi belli birimler Gizli birimleri görebilir. Gizli birimler arasında şunlar vardır: Navaho Tüfeklileri, Casuslar, Ninjalar, Tashunke Bekçileri, Orman Bekçileri ve Hayalet Jaguar Şövalyeler.</string>
    <string _locid="120218">Askeri fetihle olan zafere bir alternatif. Normal bir oyun oynuyorsan ve takımın oyundaki ticaret merkezi alanlarının yarısından fazlasına sahipse (hem yerli köyleri hem de ticaret yolları sayılır) Tekel Ticaret düğmesini etkinleştirebilirsin. Bu bir sayaç başlatır ve sayaç dolana dek takımının daha fazla Ticaret Merkezi inşa etmesini engeller. Diğer takımın, senin takımının Ticaret Merkezlerini yok ederek mevcut alanları toplamda %50 veya daha aza indirmek için sayaç bitene kadar kadar vakti vardır. Örneğin 7 ticaret merkezinin olduğu bir haritada merkezlerin 5 tanesine sahipken Tekel Ticaret Zaferi geri sayımını başlatırsan, düşmanının sayacı durdurmak için 2 merkezi yok etmesi gerekir.</string>
    <string _locid="120219">Önceden belirlenmiş miktardaki bir zaman geçene kadar savaş yasağı uygulanan bir oyun türü. Bir oyuna başlarken Antlaşma seçeneğini seçebilirsin. Bir Antlaşma oyunu, seçimine göre 10-40 dakikalık savaş olmayan bir dönemle başlar. Bu sürede yalnızca hazine muhafızlarıyla savaşa girebilirsin. Yalnızca başlangıç şehir merkezinin belli bir alanı içinde bina inşa edebilirsin. Çarpışma binaların (şehir merkezi, karakollar vb.), bir düşmanın ona ait olan askerleri uygunsuz biçimde senin vatanının içine konuşlandırarak oyunun barışçıl erken kısmını istismar etmesini önlemek için ateş edebilir.\n \nTekel Ticaret ve Devrim seçenekleri Antlaşma oyunlarında devre dışıdır.</string>
    <string _locid="120220">Hazine toplayabilen ve genellikle yakındaki birimleri etkileyen özel yetenekleri olan kara konuşlu bir birim. Savaş Reisi, oyunun başında Kızılderili medeniyetler için kullanılabilir olan kudretli bir birimdir. Her yerli kabilenin özel gelişimleri (Halk Meydanı'nın Büyük Düğmesi'ne göz at!), kabile meclisi sevkiyatları ve güçleriyle beraber kendine özgü Savaş Reisi vardır.</string>
    <string _locid="120221">Bu Sikke Sandığı, oldukça hızlı bir oranda ancak çok sınırlı miktarda Sikke sağlar. Sikkeleri toplamak için bir toplayıcı kullan. Sandıklar genellikle Ana Şehir'den veya Kabile Meclisi'nden Şehir Merkezlerine ve diğer binalara gelir. Çok hızlı bir şekilde ancak çok sınırlı miktarda kaynak sağlarlar. Her oyuncu herhangi bir sandıktan toplayabilir, bu da müttefiklerin onları paylaşabileceği veya bir Şehir Merkezi'nde boş bırakıldığı takdirde düşmanların onları çalabileceği anlamına gelir. Sandıkları dikkatle koru ya da en iyisi bir an önce kullan!\n \nTarih:\n \nAvrupa'dan gelen erzaklar, Yeni Dünya'da yaşam mücadelesi veren bir sömürgenin hayatta kalması için kritik öneme sahipti. Roanoake sömürgesi, ne yazık ki bölgede kuraklık olduğu dönemde kurulmuştu ve bu da gıda yetiştirmede zorluklara yol açtı. Ayrıca, sömürgenin bölgedeki Kızılderili halkıyla ilişkileri de iyi değildi. Sömürgeciler öyle çok zorluklar yaşadılar ki ümitsizce ihtiyaç duydukları bir tedarik gemisi henüz gelemeden sömürgeyi terk ettiler.\n \nTedarik gemisi nihayet ulaştığında sömürge yerleşkesini terk edilmiş şekilde buldu. Gemi İngiltere'ye dönerken gemiden on beş adam orada kalmaya karar verdi. Daha sonraları başka bir gemi kalan adamları kurtarmak için döndüğünde ise bir tanesinin kemikleri dışında hiçbir şey bulamadı. Diğerlerine ne olduğu hakkında hiç kimsenin en ufak bir fikri yok.</string>
    <string _locid="120222">Bu büyük Sikke Sandığı, oldukça hızlı bir oranda ancak çok sınırlı miktarda Sikke sağlar. Sikkeleri toplamak için bir toplayıcı kullan. Sandıklar genellikle Ana Şehir'den veya Kabile Meclisi'nden Şehir Merkezlerine ve diğer binalara gelir. Çok hızlı bir şekilde ancak çok sınırlı miktarda kaynak sağlarlar. Her oyuncu herhangi bir sandıktan toplayabilir, bu da müttefiklerin onları paylaşabileceği veya bir Şehir Merkezi'nde boş bırakıldığı takdirde düşmanların onları çalabileceği anlamına gelir. Sandıkları dikkatle koru ya da en iyisi bir an önce kullan!\n \nTarih:\n \nAvrupa'dan gelen erzaklar, Yeni Dünya'da yaşam mücadelesi veren bir sömürgenin hayatta kalması için kritik öneme sahipti. Roanoake sömürgesi, ne yazık ki bölgede kuraklık olduğu dönemde kurulmuştu ve bu da gıda yetiştirmede zorluklara yol açtı. Ayrıca, sömürgenin bölgedeki Kızılderili halkıyla ilişkileri de iyi değildi. Sömürgeciler öyle çok zorluklar yaşadılar ki ümitsizce ihtiyaç duydukları bir tedarik gemisi henüz gelemeden sömürgeyi terk ettiler. \n \nTedarik gemisi nihayet ulaştığında sömürge yerleşkesini terk edilmiş şekilde buldu. Gemi İngiltere'ye dönerken gemiden on beş adam orada kalmaya karar verdi. Daha sonraları başka bir gemi kalan adamları kurtarmak için döndüğünde ise bir tanesinin kemikleri dışında hiçbir şey bulamadı. Diğerlerine ne olduğu hakkında hiç kimsenin en ufak bir fikri yok.</string>
    <string _locid="120223">Bu Yiyecek Kasası, oldukça hızlı bir oranda ancak çok sınırlı miktarda Yiyecek sağlar. Yiyecekleri toplamak için bir toplayıcı kullan. Kasalar genellikle Ana Şehir'den veya Kabile Meclisi'nden Şehir Merkezlerine ve diğer binalara gelir. Çok hızlı bir şekilde ancak çok sınırlı miktarda kaynak sağlarlar. Her oyuncu herhangi bir kasadan toplayabilir, bu da müttefiklerin onları paylaşabileceği veya bir Şehir Merkezi'nde boş bırakıldığı takdirde düşmanların onları çalabileceği anlamına gelir. Kasaları dikkatle koru ya da en iyisi bir an önce kullan!\n \nTarih:\n \nAvrupa'dan gelen erzaklar, Yeni Dünya'da yaşam mücadelesi veren bir sömürgenin hayatta kalması için kritik öneme sahipti. Roanoake sömürgesi, ne yazık ki bölgede kuraklık olduğu dönemde kurulmuştu ve bu da gıda yetiştirmede zorluklara yol açtı. Ayrıca, sömürgenin bölgedeki Kızılderili halkıyla ilişkileri de iyi değildi. Sömürgeciler öyle çok zorluklar yaşadılar ki ümitsizce ihtiyaç duydukları bir tedarik gemisi henüz gelemeden sömürgeyi terk ettiler. \n \nTedarik gemisi nihayet ulaştığında sömürge yerleşkesini terk edilmiş şekilde buldu. Gemi İngiltere'ye dönerken gemiden on beş adam orada kalmaya karar verdi. Daha sonraları başka bir gemi kalan adamları kurtarmak için döndüğünde ise bir tanesinin kemikleri dışında hiçbir şey bulamadı. Diğerlerine ne olduğu hakkında hiç kimsenin en ufak bir fikri yok.</string>
    <string _locid="120224">Bu büyük Yiyecek Kasası, oldukça hızlı bir oranda ancak çok sınırlı miktarda Yiyecek sağlar. Yiyecekleri toplamak için bir toplayıcı kullan. Kasalar genellikle Ana Şehir'den veya Kabile Meclisi'nden Şehir Merkezlerine ve diğer binalara gelir. Çok hızlı bir şekilde ancak çok sınırlı miktarda kaynak sağlarlar. Her oyuncu herhangi bir kasadan toplayabilir, bu da müttefiklerin onları paylaşabileceği veya bir Şehir Merkezi'nde boş bırakıldığı takdirde düşmanların onları çalabileceği anlamına gelir. Kasaları dikkatle koru ya da en iyisi bir an önce kullan!\n \nTarih:\n \nAvrupa'dan gelen erzaklar, Yeni Dünya'da yaşam mücadelesi veren bir sömürgenin hayatta kalması için kritik öneme sahipti. Roanoake sömürgesi, ne yazık ki bölgede kuraklık olduğu dönemde kurulmuştu ve bu da gıda yetiştirmede zorluklara yol açtı. Ayrıca, sömürgenin bölgedeki Kızılderili halkıyla ilişkileri de iyi değildi. Sömürgeciler öyle çok zorluklar yaşadılar ki ümitsizce ihtiyaç duydukları bir tedarik gemisi henüz gelemeden sömürgeyi terk ettiler. \n \nTedarik gemisi nihayet ulaştığında sömürge yerleşkesini terk edilmiş şekilde buldu. Gemi İngiltere'ye dönerken gemiden on beş adam orada kalmaya karar verdi. Daha sonraları başka bir gemi kalan adamları kurtarmak için döndüğünde ise bir tanesinin kemikleri dışında hiçbir şey bulamadı. Diğerlerine ne olduğu hakkında hiç kimsenin en ufak bir fikri yok.</string>
    <string _locid="120225">Bu Odun Öbeği, oldukça hızlı bir oranda ancak çok sınırlı miktarda Odun sağlar. Odunları toplamak için bir toplayıcı kullan. Öbekler genellikle Ana Şehir'den veya Kabile Meclisi'nden Şehir Merkezlerine ve diğer binalara gelir. Çok hızlı bir şekilde ancak çok sınırlı miktarda kaynak sağlarlar. Her oyuncu herhangi bir öbekten toplayabilir, bu da müttefiklerin onları paylaşabileceği veya bir Şehir Merkezi'nde boş bırakıldığı takdirde düşmanların onları çalabileceği anlamına gelir. Öbekleri dikkatle koru ya da en iyisi bir an önce kullan!\n \nTarih:\n \nAvrupa'dan gelen erzaklar, Yeni Dünya'da yaşam mücadelesi veren bir sömürgenin hayatta kalması için kritik öneme sahipti. Roanoake sömürgesi, ne yazık ki bölgede kuraklık olduğu dönemde kurulmuştu ve bu da gıda yetiştirmede zorluklara yol açtı. Ayrıca, sömürgenin bölgedeki Kızılderili halkıyla ilişkileri de iyi değildi. Sömürgeciler öyle çok zorluklar yaşadılar ki ümitsizce ihtiyaç duydukları bir tedarik gemisi henüz gelemeden sömürgeyi terk ettiler. \n \nTedarik gemisi nihayet ulaştığında sömürge yerleşkesini terk edilmiş şekilde buldu. Gemi İngiltere'ye dönerken gemiden on beş adam orada kalmaya karar verdi. Daha sonraları başka bir gemi kalan adamları kurtarmak için döndüğünde ise bir tanesinin kemikleri dışında hiçbir şey bulamadı. Diğerlerine ne olduğu hakkında hiç kimsenin en ufak bir fikri yok.</string>
    <string _locid="120226">Bu büyük Odun Öbeği, oldukça hızlı bir şekilde ancak çok sınırlı miktarda Odun sağlar. Odunları toplamak için bir toplayıcı kullan. Öbekler genellikle Ana Şehir'den veya Kabile Meclisi'nden Şehir Merkezlerine ve diğer binalara gelir. Çok hızlı bir şekilde ancak çok sınırlı miktarda kaynak sağlarlar. Her oyuncu herhangi bir öbekten toplayabilir, bu da müttefiklerin onları paylaşabileceği veya bir Şehir Merkezi'nde boş bırakıldığı takdirde düşmanların onları çalabileceği anlamına gelir. Öbekleri dikkatle koru ya da en iyisi bir an önce kullan!\n \nTarih:\n \nAvrupa'dan gelen erzaklar, Yeni Dünya'da yaşam mücadelesi veren bir sömürgenin hayatta kalması için kritik öneme sahipti. Roanoake sömürgesi, ne yazık ki bölgede kuraklık olduğu dönemde kurulmuştu ve bu da gıda yetiştirmede zorluklara yol açtı. Ayrıca, sömürgenin bölgedeki Kızılderili halkıyla ilişkileri de iyi değildi. Sömürgeciler öyle çok zorluklar yaşadılar ki ümitsizce ihtiyaç duydukları bir tedarik gemisi henüz gelemeden sömürgeyi terk ettiler. \n \nTedarik gemisi nihayet ulaştığında sömürge yerleşkesini terk edilmiş şekilde buldu. Gemi İngiltere'ye dönerken gemiden on beş adam orada kalmaya karar verdi. Daha sonraları başka bir gemi kalan adamları kurtarmak için döndüğünde ise bir tanesinin kemikleri dışında hiçbir şey bulamadı. Diğerlerine ne olduğu hakkında hiç kimsenin en ufak bir fikri yok.</string>
    <string _locid="120227">Şifacı, diğer birimleri iyileştiren bir birimdir. Saldırısı güçlü değildir ancak kısa mesafedeki diğer birimleri iyileştirebilir.\n \nBirimler sağlıklarını kendileri yenileyemediği için bir Şifacı ordularının ömrünü önemli ölçüde uzatabilir.\n \nTarih:\n \n"Şifacı" ve "İhtiyar" terimlerinin ikisi de Kızılderili şifacılar ve ruhani liderler için kullanılır. Hepsi erkek değildi ve sorumluluklarının çoğunun fiziksel iyileştirmeyle pek az ilgisi vardı. Uluslarındaki insanların hem fiziksel hem de ruhsal sağlıklarından sorumluydular.</string>
    <string _locid="120228">Bu hayvan muhtemelen bir Savaş Reisi tarafından evcilleştirilmiştir (ya da Bir Kâşif tarafından yakalanmıştır) ve şu an bir Evcil Hayvandır. Evcil hayvanlar, kaynakları ve hazineleri aramak için gözcülük yapma ve Kâşiflere ve Savaş Reislerine eşlik etme konusunda iyidirler. Ayrıca düşman kamplarına baskın yapmada, Yerleşimcileri ve Köylüleri öldürmede etkili olabilirler fakat ezici sayı üstünlüğüne sahip değillerse askeri birliklerden kaçmaları gerekir.\n \nTarih:\n \nBilimsel Adı: Ursus americanus\nOrtalama Boyut: 60 kg (dişi), 170 kg (erkek)\nBeslenme Biçimi: Meyve, çimen, kökler, fındık, otlar, böcekler, balık, leş\n \nSiyah ayı, Kuzey Amerika'daki en yaygın ayı türüdür. Çeşitli habitatlarda yaşarlar ancak onlara bolca yiyecek, sığınak ve nadir ama korkutucu avcılarından koruma sağlayan çalılara sahip ormanlık alanları tercih ederler. Siyah Ayılar tehditlerden kaçmak için ağaçlara tırmanırlar. İnsanlar ve diğer ayılar, hatta diğer siyah ayılar, baş avcılarıdır. \n \nDaha soğuk iklimlerde siyah ayılar derin kış uykusuna girerler ancak daha sıcak dönemlerde soğuk aylardaki gibi uzun süre uyusalar da gerçek kış uykusuna yatmazlar.\n \nSiyah ayıların on altı adet alt türü bulunur. Birincisi, Ursus americanus kermodei, Kuzeybatı Pasifik'te yaşayan ve bazı yerel geleneklerde Ruh Ayısı olarak da adlandırılan beyaz bir alt türdür ama albino değildir. Buzul ayısı, Ursus americanus emmonsii, kürkünde gri ve beyaz kıllara sahiptir ve bu kıllar ayının kürküne çarpıcı bir mavi görünüm verir.</string>
    <string _locid="120229">Bu hayvan muhtemelen bir Savaş Reisi tarafından evcilleştirilmiştir (ya da Bir Kâşif tarafından yakalanmıştır) ve şu an bir Evcil Hayvandır. Evcil hayvanlar, kaynakları ve hazineleri aramak için gözcülük yapma ve Kâşiflere ve Savaş Reislerine eşlik etme konusunda iyidirler. Ayrıca düşman kamplarına baskın yapmada, Yerleşimcileri ve Köylüleri öldürmede etkili olabilirler fakat ezici sayı üstünlüğüne sahip değillerse askeri birliklerden kaçmaları gerekir.\n \nTarih:\n \nBilimsel Adı: Felis concolor\nOrtalama Boyut: 210 cm'ye kadar, 80 kg.\nBeslenme Biçimi: Büyük ve küçük memeliler\n \nAyrıca sıklıkla dağ aslanı, puma ve panter de denilir. Pumaların sarıya çalan, kırmızı ya da gri renkte kürkleri ve soluk renkte karınları vardır. Avrupalı Yerleşimciler Yeni Dünya'ya gelmeden önce, pumalar ve akrabaları Kuzey ve Güney Amerika'da geniş bir alana yayılmışlardı ancak şu anda yaşam alanları büyük ölçüde küçülmüştür. Buna rağmen Yeni Dünya'daki en geniş yaşam alanına sahip canlılardan biridirler. Öncelikli avları büyük memelilerdir ama gerektiğinde küçüklerle de beslenirler.</string>
    <string _locid="120230">Bu hayvan muhtemelen bir Savaş Reisi tarafından evcilleştirilmiştir (ya da Bir Kâşif tarafından yakalanmıştır) ve şu an bir Evcil Hayvandır. Evcil hayvanlar, kaynakları ve hazineleri aramak için gözcülük yapma ve Kâşiflere ve Savaş Reislerine eşlik etme konusunda iyidirler. Ayrıca düşman kamplarına baskın yapmada, Yerleşimcileri ve Köylüleri öldürmede etkili olabilirler fakat ezici sayı üstünlüğüne sahip değillerse askeri birliklerden kaçmaları gerekir.\n \nTarih:\n \nBilimsel Adı: Canis latrans\nOrtalama Boyut: Omuz boyu 50cm, 14 kg.\nBeslenme Biçimi: Küçük ve büyük memeliler, leş, çöp\n \nÇöllerde, çayırlarda ve otlaklarda yaşayan ancak insanlarla aynı çevrede de yaşamını sürdürebilen küçük, griye çalan kahverengi renkte kurt benzeri bir köpek. Bazı bölgelerdeki ormanlık alanların temizlenmesi, çakalların yaşam alanlarını genişletmiştir ve hem zeki hem de uyumlu oldukları için insanlarla birlikte yaşamayı öğrenmişlerdir. Uzun, sarsak ulumalarla ve üst üste keskin havlamalarla iletişim kurarlar. Bu, rahatsız edici olmakla beraber kendince güzel ve esrarengiz bir de ahenksizlik yaratır.</string>
    <string _locid="120231">Bu hayvan muhtemelen bir Savaş Reisi tarafından evcilleştirilmiştir (ya da Bir Kâşif tarafından yakalanmıştır) ve şu an bir Evcil Hayvandır. Evcil hayvanlar, kaynakları ve hazineleri aramak için gözcülük yapma ve Kâşiflere ve Savaş Reislerine eşlik etme konusunda iyidirler. Ayrıca düşman kamplarına baskın yapmada, Yerleşimcileri ve Köylüleri öldürmede etkili olabilirler fakat ezici sayı üstünlüğüne sahip değillerse askeri birliklerden kaçmaları gerekir.\n \nTarih:\n \nBilimsel Adı: Ursus arctos'un alt türü horribilis\nOrtalama Boyut: 230 kg (dişi), 400 kg (erkek)\nBeslenme Biçimi: Kök, mantar, balık, böcek, büyük ve küçük memeliler\n \nEn büyük ayı türünün bir alt türü (boz ayı) olan Kuzey Amerika boz ayıları, adlarını kendilerine sert ve eskimiş bir görüntü veren kürklerinin beyaz uçlarından alırlar. Boz ayının omuzları arasında bulunan, profilden görülebilen kas kamburluğu devasadır ve ön kısmına hem kazmasına hem de darbe vurmasına izin verecek şekilde inanılmaz bir güç verir. Pençeleri sekiz ile on bir santimetre uzunluğundadır. Boz ayının güçlü vuruşlarına dayanabilecek çok fazla memeli yoktur. Güz mevsiminin büyük bir kısmını, eğer uykuya yatmadılarsa, hareketsiz geçirdikleri kış ayına dayanabilmek için şişmanlayarak geçirirler. Boz ayılar, kış ayları için kendilerinin sığabileceği boyutlarda olan ve hava dolaşımı sağlayan deliklere sahip bir in bulur ya da kazarlar.\n \nBoz ayılar bir zamanlar Kuzey Amerika boyunca, Mississippi'nin batısından ve güneyde Meksika'ya kadar yayılmışlardı. Günümüzde engebeli, ücra dağlarda ve ormanlık vahşi alanlarda yaşarlar.</string>
    <string _locid="120232">Bu hayvan muhtemelen bir Savaş Reisi tarafından evcilleştirilmiştir (ya da Bir Kâşif tarafından yakalanmıştır) ve şu an bir Evcil Hayvandır. Evcil hayvanlar, kaynakları ve hazineleri aramak için gözcülük yapma ve Kâşiflere ve Savaş Reislerine eşlik etme konusunda iyidirler. Ayrıca düşman kamplarına baskın yapmada, Yerleşimcileri ve Köylüleri öldürmede etkili olabilirler fakat ezici sayı üstünlüğüne sahip değillerse askeri birliklerden kaçmaları gerekir.\n \nTarih:\n \nBilimsel Adı: Panthera onca\nOrtalama Boyut: 2,1 m uzunluğa kadar, 100 kg\nBeslenme Biçimi: Geyik, sığır, pekari, kapibara, maymunlar, balık\n \nJaguarlar genellikle başka bir sarımsı, benekli kedi olan leoparlarla karıştırılır. Jaguarın ayırt edici bir özelliği, lekelerinin küçük siyah noktalara veya rozet desenlerinde düzensiz şekillere sahip olmasıdır. Jaguarlar ayrıca daha tıknazdır ve leoparlara göre daha büyük kafaları vardır. Hem jaguarların hem de leoparların esmer veya siyah türleri vardır. Lekeler olmadan da siyah jaguarlar öncelikle tıknaz yapıları ile siyah leoparlardan ayırt edilebilir. İster siyah ister benekli olsun, her iki büyük kedi de, yanlışlıkla yaygın olarak panter olarak adlandırılır.\n \nTarihsel olarak jaguarlar Kuzey Amerika'nın güney bölgelerinden Güney Amerika'nın en güney ucuna kadar uzanıyordu ancak günümüzde Güney Amerika'nın orta ve kuzey kesimlerinde yaşamaktadırlar. Jaguarlar, tartışmasız bir şekilde vahşi doğada yiyecek zincirinin tepesinde keyif sürerler. Güney Amerika'daki yaşam alanlarında, insanlar dışında, avcıları ve gerçek bir rakipleri yoktur.</string>
    <string _locid="120233">Bu hayvan muhtemelen bir Savaş Reisi tarafından evcilleştirilmiştir (ya da Bir Kâşif tarafından yakalanmıştır) ve şu an bir Evcil Hayvandır. Evcil hayvanlar, kaynakları ve hazineleri aramak için gözcülük yapma ve Kâşiflere ve Savaş Reislerine eşlik etme konusunda iyidirler. Ayrıca düşman kamplarına baskın yapmada, Yerleşimcileri ve Köylüleri öldürmede etkili olabilirler fakat ezici sayı üstünlüğüne sahip değillerse askeri birliklerden kaçmaları gerekir.\n \nTarih:\n \nBilimsel Adı: Ursus Maritimus\nOrtalama Boyut: 270 kg'a kadar (dişi), 770 kg'a kadar (erkek)\nBeslenme Biçimi: Fok balığı, balina, ren geyiği\n \nKutup ayıları diğer kara memelilerinden daha kuzeyde yaşar ve yaşayan en büyük kara etoburlarıdır. Çeşitli avlanma teknikleri kullanırlar. Beyaz kürk ve minderli ayaklar, buz üzerinde bekleyen fok balıklarına fark edilmeden yaklaşabilmelerini sağlar. 110 kiloluk bir fok balığını buz üzerine çekmek için nefes alma oyuklarının başında saatlerce bekledikleri bilinmektedir. Ayrıca fok balıklarını çekmek için yeni nefes alma oyukları oluşturacak kadar güçlüdürler.\n \nAvlanma stratejilerine rağmen kutup ayıları avlanmaya harcadıkları zamanın %15'inden azında başarı gösterirler. Neyse ki bir seferde çok fazla, 70 kilodan fazla, et yiyebilir ve haftalarca yiyeceksiz kalabilirler. Pek çok kutup ayısının ölü balinaların leşlerini yediği de görülmüştür.</string>
    <string _locid="120234">Bu hayvan muhtemelen bir Savaş Reisi tarafından evcilleştirilmiştir (ya da Bir Kâşif tarafından yakalanmıştır) ve şu an bir Evcil Hayvandır. Evcil hayvanlar, kaynakları ve hazineleri aramak için gözcülük yapma ve Kâşiflere ve Savaş Reislerine eşlik etme konusunda iyidirler. Ayrıca düşman kamplarına baskın yapmada, Yerleşimcileri ve Köylüleri öldürmede etkili olabilirler fakat ezici sayı üstünlüğüne sahip değillerse askeri birliklerden kaçmaları gerekir.\n \nTarih:\n \nBilimsel Adı: Canis lupus\nOrtalama Boyut: 25-70 kg.\nBeslenme Biçimi: Geyik, ren geyiği, kanada geyiği, koyun, küçük memeliler\n \nTarihi açıdan, gri kurtlar Kuzey Yarımküre boyunca Kuzey Kutbu'ndan tropik bölgelere kadar bulunabilirdi. Yaşam alanı tahribatı ve avlanma faaliyetleri habitatlarını büyük ölçüde kısıtlamıştır. Kurtlar bir alfa erkek ve dişinin önderliğindeki otuz altı bireye kadar büyüyen sürüler halinde yaşayan ve avlanan oldukça sosyal hayvanlardır. Dışarıdan gelen başıboş bireyler de sürüye kabul edilebilir. Sürüler genellikle bölgecidir ve alanlarını davetsiz misafirlere karşı korurlar. Kızıl kurt hariç, yaşayan tüm kurtların C. lupus türünün soyundan geldiği kabul edilir. Evcil köpekler, dingolar gibi vahşi alt türler de dahil olmak üzere hepsi kurt olarak sınıflandırılır. Evcilleştirme, belki de beş farklı zamanda, kurtlar ve köpekler arasında önemli (ancak genetik olarak önemsiz) farklılıklara yol açmıştır.</string>
    <string _locid="120235">Bu ağaç, Odun için toplayıcılar tarafından kesilebilir - Yerleşimci, Köylü, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimci ve Kri Coureur.\n \nTarih:\n \nNehir kollarındaki sulak araziler; kokulu, parlak yapraklı manolyalar ve gri-yeşil İspanyol yosunu ile örtülü meşe ağaçları da dahil olmak üzere birçok bitki ve ağaç türüne ev sahipliği yapmaktadır. Nehir kolunun içerideki sakin sularında otlar ve sazlar çalılıklarda yoğunlaşır. Bazı bölgelerde kış selleri, yeni büyüyen bitkiler ve çimenler hariç, toprağı türlü yaprak çöpleriyle karmakarışık hale getirir.</string>
    <string _locid="120236">Bu ağaç, Odun için toplayıcılar tarafından kesilebilir - Yerleşimci, Köylü, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimci ve Kri Coureur.\n \nTarih:\n \nUzun ve kısa yapraklı çam, erguvan, birkaç huş ağacı, akçaağaç, meşe ve diğer birçok ağaç Carolina'nın ormanlık alanlarını oluşturur. Güney Carolina'nın kıyı bölgeleri muz ağaçları ve cüce palmiyeler (palmetto) ile bilinir, zira ikincisi Güney Carolina'ya "Palmetto Eyaleti" lakabını vermektedir.</string>
    <string _locid="120237">Bu ağaç, Odun için toplayıcılar tarafından kesilebilir - Yerleşimci, Köylü, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimci ve Kri Coureur.\n \nTarih:\n \nBeyaz doğu çamı, beyaz meşe, şeker akçaağacı ve kızılçam Büyük Gölleri çevreleyen topraklarda bulunan ağaçlardan bazılarıdır. İngilizler beyaz çamları uzun gemilerde direk olarak kullanmışlardır. Fransızlar, ilk keşiflerinde Büyük Göller çevresindeki vahşi doğada kaleler ve tahkimatlar yapmak için uzun, düz ağaçları kullanan ilk Avrupalılardı.</string>
    <string _locid="120238">Bu ağaç, Odun için toplayıcılar tarafından kesilebilir - Yerleşimci, Köylü, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimci ve Kri Coureur.\n \nTarih:\n \nGüney Amerika'nın en güney ucu olan Patagonya'daki bitki türleri otlardan ve ovalardaki küçük, dayanıklı çalılardan; And Dağları'nın dik yamaçlarındaki yaprak dökmeyen çam ağaçlarına ve sert gövdeli ağaçlara kadar çeşitlilik gösterir. Güney huş ağacı, genelde rüzgarlı ovalarda yaygın olarak bodur ve yana eğilmiş olarak bulunur.</string>
    <string _locid="120239">Bu ağaç, Odun için toplayıcılar tarafından kesilebilir - Yerleşimci, Köylü, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimci ve Kri Coureur.\n \nTarih:\n \nAğaçlar, Rocky Dağları yelpazesinde geniş ölçüde çeşitlilik gösterir ve ardıç, meşe, söğüt, köknar, ladin ve çam bunlardan bazılarıdır. Kendine özgü "desenli kabuğu" ile batı sarıçamı, güney yamaçlarının nispeten alçak kotlarında yetişir. Engelmann ladini gibi ağaçlar yaklaşık 2700 m kadar büyür ve budaklı çam ağacı da ağaç sınırına kadar uzanır ve hatta bazen kayaların aralarına bile dalar. Ağaç sınırının üzerinde kutup havası ve çok kuvvetli rüzgarlar vardır. Burada hayatta kalabilen sıska, bodur tundra bitkileri mümkün olduğunca fazla ısıyı yakalamak ve rüzgar ve ultraviyole radyasyondan korunmak için özel olarak adapte olmuşlardır.</string>
    <string _locid="120240">Bu ağaç, Odun için toplayıcılar tarafından kesilebilir - Yerleşimci, Köylü, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimci ve Kri Coureur.\n \nTarih:\n \nTeksas, Alaska'dan sonra ikinci büyük eyalettir. Burada çam ormanları ve nehir uzantılarından, çimenli ovalara ve çöllere kadar birçok farklı bölge ve iklim vardır. Yaygın ağaçlar ardıç, mesquite, pikan cevizi ve bazı meşelerdir. Orta ve kuzey Teksas, Büyük Ovaların güney kenarındadır ve geniş, çimenli çayırlara sahiptir. Doğusunda çam türleri, daha kuru olan batıda ise bodur ardıç ve mesquite bulunur.</string>
    <string _locid="120241">Bu ağaç, Odun için toplayıcılar tarafından kesilebilir - Yerleşimci, Köylü, Coureur des Bois, Arabalı Yerleşimci ve Kri Coureur.\n \nTarih:\n \nYukon'un uzun kışları ve dayanıklı tahıllar ile çiçekli bitkilerin kısa bir süre yeşillendiği kısa yazları vardır. Seyrek dallı dağ köknarı, Yukon kışlarının şiddetli kar soğuklarına iyi adapte olmuştur. Siyah ladin ve beyaz ladin ormanları hasırotu bitkileriyle kaplı ovaların ortasında yoğunlaşarak bölge boyunca uzanır.</string>
    <string _locid="120242">Korsan yalnızca Meyhane'de kullanılabilir bir paralı asker piyade birimidir. İyi bir yakın dövüş saldırısı vardır fakat menzili yoktur. Hasarını yakın dövüşte verdiği için Korsan düşmanlarına yaklaşırken menzilli saldırılara karşı zayıftır. Korsan ve diğer tüm yakın dövüşen piyade birimlerini yönetirken bunu aklında tut.</string>
    <string _locid="120243">Chayton, tüfek ve süvari kılıcı ile saldırır. Çok fazla darbe puanına ve birkaç dakikada bir kullanabildiği iki özel menzilli saldırıya sahiptir: Şahin Göz Saldırısı ve Kartal Göz. Bir çatışmada yenilirse yere yığılır ve müttefikler tarafından kurtarılacak kadar sağlık yenilemesi gerekir. Chayton, Hazine toplayabilir ve Yerli yerleşimlerinin ve Ticaret Yollarının yakınına Ticaret Merkezleri inşa edebilir.\n \nTarih:\n \nNathaniel'ın yarı Lakotalı torunu Chayton Black, ailesinin düşman kuvvetlerinin tam ortasına düşme eğilimini miras almışa benziyor. Kara Tepelerde altın keşfedildiğinde Lakota Ulusu ve yerleşimciler arasında gerginlikler meydana geldi. Hırs, korku ve önyargı bağlamında Chayton uygun tarafı seçmenin her şeye mal olabileceğini anlıyor - kendi kimliğine bile.</string>
    <string _locid="120244">1432'de Yeni Dünya'nın en yoğun nüfusa sahip olan bölgesi günümüz Meksika'sının ve Yukatan Yarımadası'nın bulunduğu, Kuzey ve Orta Amerika'yı birleştiren yer olan Mezoamerika idi. Burada yaşan insanlara Aztekler (ayrıca Mexica veya Tenochca) denirdi. Büyük başkentleri Tenochtitlan şehrini (günümüzde Mexico City) merkez aldıkları muazzam bir medeniyet inşa ettiler. Burası dünyadaki en büyük şehirlerden biriydi (tahmini 200.000'lik nüfusu ile) ve muhtemelen Avrupa'daki herhangi bir çağdaş şehirden çok daha güzel ve temizdi.\n \n Aztekler, bölgedeki bir çok kabileden yalnızca biriydi fakat savaştaki vahşilikleri ve diplomasideki ustalıkları onları ehemmiyete taşıdı. Askerleri odun ve taştan yapılan silahlar kullanıyorlardı ve sıklıkla dini törenlerde kurban edilmek üzere tutsaklar ararlardı. Toplumları sofistike bir tarım sistemi ile geçinirdi ki tüm dünya domates, mısır, kakao ve kırmızı biber gibi bir çok yiyeceği onlardan öğrendi. Büyük, evcilleştirilmiş hayvanlara sahip olmamaları (hiç öküzleri veya atları yoktu) ve tekerleği yalnızca oyuncaklarda kullanmalarından dolayı kısıtlanmışlardı. Taşınacak her şey insan küfeciler tarafından taşınıyordu.\n \nYüksek nüfusları ve savaştaki hünerlerine rağmen Aztekler, Cortez'in emri altındaki azimli İspanyol konkistadorlar tarafından oldukça kolay bir şekilde yıkıldılar. Bu, büyük ölçüde Avrupalıların kıyıya getirdikleri salgın hastalıklardan kaynaklanmıştı. Bazı tahminlere göre 1520'de 12 milyon insandan oluşan Aztek nüfusu, 1600 yılına doğru bir milyona düşmüştü. İspanyollar ayrıca ordularını büyütmek için Azteklerin düşmanlarıyla ittifaklar kurdular ve ayrıca çelik ve barutlu silahların avantajlarına da sahiptiler.</string>
    <string _locid="120245">On altıncı yüzyılda, New York'un kuzeyinde beş (daha sonra altı) kabilenin Haudenosaunee İttifakında olan konfederasyonları, Birleşik Devletler'in kuzeydoğusu ve doğu Kanada'daki en baskın yerli kuvveti oluşturmuştu. On yedinci yüzyılın sonlarında imparatorluklarının zirvesindeyken Chesapeake Bay'den Mississippi ve İllinois Nehirlerine, Kentucky'den Ontario'ya yayılan topraklar üzerinde egemen oldular. Kuvvetler ayrılığı politik sistemleri dahil olmak üzere bir çok başarılarıyla dikkat çekmişlerdir. Konfederasyonlarının esas kanunu asla birbirlerine savaş açmamaktı. Fakat düşmanlara karşı genellikle ortak bir politik ve askeri cephe oluşturdular.\n \nHaudenosaunee nüfusu, on dördüncü yüzyılda tarımı benimsemelerini takiben patlama yaptı ve ahşap iskeletli, ağaç kabuğu kaplı karakteristik uzun evlerden oluşan köylere yerleştiler. İlk karşılaştıkları Avrupalılar, St. Lawrence civarında diğer kabileleri desteklemek için savaşmaya geldikleri Fransızlardı. Haudenosauneeler, New Amsterdam'daki Hollandalılarla silah karşılığında alış veriş yaptılar. Genellikle kürk ticareti için gerçekleşen bir seri savaş da bu olayları takip etti. Fransa ve Britanya ne zaman periyodik savaşlarına başlasalar, Haudenosauneeler sık sık aralarında kalıyordu.\n \nOn sekizinci yüzyılın sonlarına doğru Haudenosaunee, kıyılardan batıya ve Ohio Nehri Vadisi'nden aşağıya doğru hareket eden İngilizler tarafından baskı görüyordu. 1776'da Amerikan Devrimi patlak verdiğinde Haudenosauneeler tarafsız kalmaya çalıştılar fakat ittifakları en sonunda parçalandı ve kabileler her iki tarafta da savaştılar. 1779'da George Washington, Haudenosaunee bölgesine üç adet birlik yolladı ve bu birlikler kırk köyü yakarak Haudenosauneelerin çoğunu Kanada'ya kaçırdı. Haudenosauneelerin bir zamanlar New York'ta sahip oldukları milyonlarca akre toprak, bugün hâlâ ellerinde tuttukları birkaç ufak rezerve bölgeye düşmüştü.</string>
    <string _locid="120246">Şifacı, diğer birimleri iyileştiren bir birimdir. Çok az saldırısı vardır ama kısa bir menzilden diğer birimleri iyileştirebilir.\n \nBirimler sağlıklarını kendi kendilerine iyileştiremezler, yani Şifacı ordularının ömrünü önemli ölçüde uzatabilir.</string>
    <string _locid="120247">"Şifacı" ve "İhtiyar" terimlerinin ikisi de Kızılderili şifacılar ve ruhani liderler için kullanılır. Hepsi erkek değildi ve sorumluluklarının çoğunun fiziksel iyileştirmeyle pek az ilgisi vardı. Uluslarındaki insanların hem fiziksel hem de ruhsal sağlıklarından sorumluydular.</string>
    <string _locid="120248">Milis terimi; merkezi hükümetin direkt olarak kontrolünde veya otoritesi altında olmayan, vatandaşlardan oluşan bir askeri kuvvet anlamına gelir. Kuzey Amerika'daki ilk on üç Britanyalı sömürgenin her birinin kendi milisi vardı. Farklı geçmişleri olan gönüllülerden oluşuyorlardı. On yedinci ve on sekizinci yüzyıllar boyunca sömürgeyi dışarıdan gelecek olan saldırılara karşı korumak için yerel miliste görev almak bir vatandaşlık görevi olarak görülüyordu.\n \nAmerikan Bağımsızlık Savaşı'nın ilk günlerinde yerel milisler, Britanyalı düzenli ordusuyla yapılan ilk çatışmalarda kilit bir rol oynadılar. Lexington ve Bunker Hill savaşları, yerel milisler tarafından gerçekleştirildi. Yeni doğan bu ülkenin askeri yetilerini kuvvetlendirmek için Kıta Kongresi, 14 Haziran 1775'te resmi bir Amerikan Kıta Ordusu kurdu ve bu ordu Pensilvanya, Maryland ve Virginia'dan gelen altı uzman tüfekliler birliklerinin oluşturulmasını sağladı.</string>
    <string _locid="121053">Aztekler (Meksika)</string>
    <string _locid="121054">Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121000">Lakotalar</string>
    <string _locid="121001">Apaçiler (Ndee/Nnee)</string>
    <string _locid="121002">Cheyenneler (Tsitsistas)</string>
    <string _locid="121003">Huronlar (Wyandot)</string>
    <string _locid="121004">Klamathlar (Maklak)</string>
    <string _locid="121005">Mapuçe</string>
    <string _locid="121006">Navaholar (Diné)</string>
    <string _locid="121007">Zapotecler (Ben 'Zaa)</string>
    <string _locid="121008">Cuauhtemoc</string>
    <string _locid="121009">Hiawatha</string>
    <string _locid="121010">Gall</string>
    <string _locid="121011">Koçbaşı</string>
    <string _locid="121012">Tüfekli Binici</string>
    <string _locid="121013">Aztek Savaş Reisi</string>
    <string _locid="121014">Haudenosaunee Savaş Reisi</string>
    <string _locid="121015">Lakota Savaş Reisi</string>
    <string _locid="121016">Travois, İnşaat Ustası</string>
    <string _locid="121017">Travois, Ticaret</string>
    <string _locid="121055">Şifacı</string>
    <string _locid="121018">Aztek Evi</string>
    <string _locid="121019">And Dağları</string>
    <string _locid="121020">Araucania</string>
    <string _locid="121021">Kaliforniya</string>
    <string _locid="121022">Hispanyola</string>
    <string _locid="121023">Kuzeybatı Arazisi</string>
    <string _locid="121024">Orinoco</string>
    <string _locid="121025">Boyalı Çöl</string>
    <string _locid="121026">Bilinmiyor</string>
    <string _locid="121027">Yengeç Yiyen Fok</string>
    <string _locid="121028">Guanaco</string>
    <string _locid="121029">Maden, Bakır</string>
    <string _locid="121030">Maden, Kalay</string>
    <string _locid="121031">Ağaç, And Dağları</string>
    <string _locid="121032">Ağaç, Araucania</string>
    <string _locid="121033">Ağaç, Kaliforniya</string>
    <string _locid="121034">Ağaç, Kuzeybatı Arazisi</string>
    <string _locid="121035">Ağaç, Boyalı Çöl</string>
    <string _locid="121036">Sefer: Ateş ve Gölge</string>
    <string _locid="121037">Bölüm I: Ateş</string>
    <string _locid="121038">Nathaniel Black</string>
    <string _locid="121039">General George Washington</string>
    <string _locid="121040">Albay Sven Kuechler</string>
    <string _locid="121041">Bölüm II: Gölge</string>
    <string _locid="121042">Chayton Black</string>
    <string _locid="121043">William Holme</string>
    <string _locid="121044">General George Armstrong Custer</string>
    <string _locid="121045">Sefer: Kan, Buz, Çelik</string>
    <string _locid="121046">Yerli Bonusları</string>
    <string _locid="121047">Tören</string>
    <string _locid="121048">Devrim</string>
    <string _locid="121049">Gizlilik</string>
    <string _locid="121050">Tekel Ticaret</string>
    <string _locid="121051">Antlaşma Modu</string>
    <string _locid="121052">Savaş Reisleri</string>
  </language>
</stringtable>