<stringtable version="120">
  <language name="Korean">
    <string _locid="120000">라코타족은 서로 다른 수족 방언을 사용하는 3개 부족(라코타, 다코타, 나코타)으로 이루어진 일종의 연합체입니다. 라코타, 다코타, 나코타는 라코타 언어로 '친구들'이라는 뜻입니다. 라코타족은 미국 서부 대평원을 터전으로 사냥을 하며 살았는데, 주로 들소를 사냥해서 식량을 얻었으며, 그 가죽으로 옷과 천막을 만들었습니다.\n \n기마술이 뛰어났던 이들은 말을 타고 전속력으로 달리면서도 활과 총으로 목표물을 정확하게 명중시키는 실력으로 유명했습니다. 뿐만 아니라 말의 품종 개량에도 능해서 그들의 말은 훨씬 빠르고 영리했습니다. 때문에 말이 가장 소중한 재산이었는데, 수백 마리의 말을 가진 전사들도 있었습니다. 말은 전쟁에서뿐만 아니라 물물 교환에도 이용되었습니다.\n \n수라코타족 역사에서 가장 유명한 전사 중 하나로 이름을 떨친 인물은 '타탕카 요탕카'가 본명인 '앉은뱅이 황소(1831-1890)'입니다. 지금의 사우스다코타에서 태어난 그는 라코타족의 최고 추장이자 주술사이며 예언자였습니다. '앉은뱅이 황소'는 부족들을 이끌고 자신들의 땅을 강탈하려는 미국에 대항했으며, 그 유명한 '리틀 빅혼 전투'(승리자인 라코타족은 '기름진 풀 강 전투'라고 부릅니다)에서 승리를 거뒀습니다. 추종자들과 함께 캐나다로 건너갔던 그는 수년 후에 미국 정부의 사면 정책에 동의해 미국으로 돌아왔습니다. '성난 말'과 '갈'이 바로 '앉은뱅이 황소'의 오른팔이 되어 전투를 이끈 인물들입니다.</string>
    <string _locid="120001">미국은 이른바 인디언 전쟁을 치르는 동안 아파치족을 가장 까다로운 적으로 여겼습니다. 수는 상대적으로 적었지만 아파치족은 매우 강인하고 끈질긴 상대였기 때문이었습니다.\n \n아파치족은 적어도 16세기 때부터 현재까지 미국 남서부 지방에 살고 있습니다. '아파치'라는 말은 적을 뜻하는 주니(Zuni)어의 '아파추'에서 유래된 것으로 보입니다. 전통적으로 사냥과 채집에 의존하며 가족 단위의 모계 사회 유목민이었던 아파치족은 반드시 필요한 몇 가지 물품만 지닌 채 한 곳에 오래 머무르는 일이 없었습니다.\n \n아파치족은 메스칼레로스, 치리카후아, 코요테로스 부족 등의 여러 부족으로 구성된 집단이었는데, 부족 간의 유대감이 그리 강하진 않았지만 아파치족 전사들의 용맹함과 영리함은 널리 알려져 있었습니다. 1800년대 초반, 아파치족은 미국 남부 국경 지대에서 멕시코군과 여러 차례 전투를 벌였습니다. 멕시코군과의 전투에서는 텍사스군과 동맹을 맺기도 했는데, 이 우호 관계는 텍사스주가 독립한 이후에도 수년 동안 지속되었습니다. 1900년대 미국의 일방적인서부 개척에 맞서 아파치족은 미국과 치열한 전투를 거듭하다가 결국 보호 구역으로 밀려나고 말았습니다.\n \n자신들이 삶을 일구던 북아메리카 남서부 지역에 대한 애정이 대단했던 아파치족은 보호 구역에 갇히게 되자 깊은 슬픔에 잠겼습니다. 너무나도 유명한 아파치족 추장인 '제로니모'는 자신의 자서전에서 어린 시절을 보낸 고향에 대한 사랑을 이렇게 표현하고 있습니다. "내 마음 속에 남아 있는 애리조나의 대기와 흙은 어디에도 없다. 애리조나는 나의 땅이자 나의 고향이자 조상들의 땅이다. 나는 그곳으로 돌아갈 수 있게 되기를 간절히 바란다."</string>
    <string _locid="120002">샤이엔이라는 이름은 다코타 라코타족이 이 부족을 '다른 말을 하는 사람들'이란 뜻의 '사히에난'이라고 부른 데서 유래했습니다. 샤이엔족은 스스로를 '치치스타스'로 불렀습니다. 이는 '사람들'이라는 뜻인데, 대부분의 아메리카 원주민들이 스스로를 이런 식으로 불렀습니다.\n \n원래 샤이엔족은 농경 부족이었으나 미국의 서부 개척에 대평원 지대로 밀려나면서 라코타족처럼 들소를 사냥하는 생활 방식을 채택하게 되었습니다. 이들은 기마술이 뛰어났으며 다른 부족들과 다르게 여자들까지 들소 사냥에 참여했습니다. 사냥한 들소의 고기(심장, 뇌, 간, 신장을 중요하게 여김)는 식량으로, 가죽은 옷, 천막, 담요로 사용했습니다.\n \n샤이엔족은 여러 씨족으로 구성되어 넓은 지역에 퍼져 살았습니다. 이런 특징은 샤이엔족에게 양날의 검과 같았습니다. 부족이 넓은 지역에 흩어져 있었기 때문에 오늘날까지 그 명맥을 유지할 수 있었던 반면에 한 씨족이 미국을 공격한 경우 그 사건과 전혀 관련이 없는 먼 지역의 다른 씨족들까지 잔인한 보복을 당하는 경우가 많았습니다. 1864년에 벌어진 샌드크리크 대학살 사건이 이런 악순환의 결과였습니다. 150명 이상의 무고한 샤이엔족과 아라파호족 사람들이 무차별적인 공격으로 학살당한 이 사건은 전쟁 중이던 당시에도 많은 사람들에게 큰 충격을 안겨줬습니다.</string>
    <string _locid="120003">휴런이라는 이름은 '불한당'을 뜻하는 프랑스어 'hure'에서 유래했습니다. 이렇게 경멸적인 용어가 부족을 지칭하는 이름이 되어버린 휴런족은 현재의 온타리오 남부를 중심으로 살았습니다. 하지만 시간이 흐르면서 여러 씨족들이 현재의 오하이오, 미시간, 위스콘신 등의 중서부 위쪽 지역으로 퍼져 나갔습니다.\n \n와이언도트족으로도 불리던 휴런족은 1000명 남짓한 작은 부족을 이뤄 생활하던 농경 부족이었습니다. 이들은 요새처럼 튼튼한 마을을 구성하곤 했는데 공동으로 사용하는 길게 뻗은 모양의 집은 그 길이가 60m에 이르기도 했습니다. 비슷한 언어를 사용하던 하우데노사우니와 마찬가지로 옥수수, 콩, 호박을 주로 재배했고 부족한 식량은 사냥과 고기잡이로 보충했습니다.\n \n하우데노사우니와 마찬가지로 휴런족도 4개의 부족을 통합한 연맹을 구성했습니다. 15세기 중반에 형성된 휴런 연맹은 공동의 교역 원칙과 분쟁 해결안을 마련함으로써 적대 관계에 있던 씨족 간의 피를 튀기는 전쟁을 종식시켰습니다. 연맹 가입은 순수하게 자발적으로 이루어졌습니다.\n \n자작나무 껍질을 이용해 카누를 만드는 기술이 뛰어났던 휴런족은 자신들의 터전을 넘어서는 넓은 교역로를 확보하고 있었습니다. 초창기 프랑스의 무역업자와 탐험가들은 오늘날의 미국 영토에서 영향력을 잃은 뒤에도 한동안 휴런족과 교류를 계속했습니다.</string>
    <string _locid="120004">지금의 오리건 남중부에 살았던 클라마스족은 강, 호수, 초원의 풍족한 자원을 누리며 살았습니다. 이런 풍요로움을 누리면서 40종 이상의 포유류와 가금류를 식량으로 삼았습니다. 클라마스족은 활, 그물, 올가미로 사냥을 했으며 다양한 식물, 씨앗, 조개도 채취했습니다.\n \n수천 년 동안 세상에 모습을 드러내지 않았던 클라마스족은 1826년 허드슨 베이 회사의 모피 사냥꾼 '피터 스킨 오그던'에 의해 그 존재가 알려졌습니다. 이를 계기로 더 많은 백인 정착민들이 몰려들었고 몇 차례 전투를 거듭한 끝에 1864년의 조약에 따라 클라마스족은 보호 구역으로 이주했습니다. 때문에 클라마스족의 문화도 변화를 겪었지만 풍부한 자원과 훌륭한 손재주 덕분에 수십 년 동안 번영을 누렸습니다. 실제로 1950년대에는 미국 전역에서 가장 부유한 부족 중 하나였습니다.\n \n클라마스족은 영적인 성향이 매우 강한 사람들이었습니다. 클라마스족이 '가이와스(giwas)'라고 부르던 크레이터 호수는 이들에게 영적으로 특별한 곳이었는데, 이들은 종종 이 호수에 영적인 질문을 던지곤 했습니다. 이들이 두렵게 생각하는 이 호수 깊은 곳에는 혼령이 머물고 있으며 그 바닥에는 인간과 신비의 동물이 한데 어울려 살고 있다고 생각했습니다.</string>
    <string _locid="120005">마푸체족은 현재의 아르헨티나 및 칠레 지역에 최초로 정착한 사람들이었습니다. 이들은 사냥, 채집, 감자 등의 작물을 소규모로 경작하면서 식량을 조달했습니다. 일반적으로 가족 단위의 작은 공동체가 넓은 지역에 흩어져 살았습니다. '루카스(rukas)'라고 부르는 이들의 집은 초가 지붕의 나무 오두막이었습니다. 전시에는 모든 공동체가 한데 모여 대규모 집단을 형성하고 '토뀌(toqui)'를 지도자로 선출했습니다.\n \n수백 년 동안 지속되던 마푸체족의 평화로운 삶은 16세기 스페인의 침략으로 끝나고 말았습니다. 스페인 침략군은 손쉽게 마푸체족을 물리치고 그들의 영토를 정복할 수 있을 것으로 생각했지만 그것은 착각이었습니다.\n \n도끼로 무장한 마푸체족의 용맹한 전사들은 끈질기게 스페인 군대에 대항했습니다. 100년 이상 지속된 전쟁 끝에 스페인은 결국 패배를 인정하고 마푸체족의 영토에 대한 권리를 인정하는 조약을 체결했습니다.</string>
    <string _locid="120006">북아메리카 남서부 사막 지대를 삶의 터전으로 삼았던 나바호족은 현존하는 가장 큰 원주민 부족 중 하나입니다. 이들은 스스로를 '사람들'이라는 뜻의 '딘'으로 불렀습니다. 나바호족은 이웃 부족이었던 아파치족과 같은 혈통을 물려받았습니다.\n \n나바호족의 전통 가옥인 '호간'은 통나무, 나무껍질, 진흙으로 만든 집으로 신성한 장소로 여겨져 종교 의식을 행하는 곳으로 이용되기도 했습니다. 매우 창조적이고 예술적이었던 이들의 특징은 은세공품과 도자기에 잘 나타나 있습니다. 또한 이들은 유머 감각이 뛰어났고 웃음을 소중하게 여겼습니다. 그래서 아이가 처음으로 크게 웃은 날에는 이를 기념하는 가족 의식을 치르기도 했습니다.\n \n1600년대에 들어 나바호족은 스페인 군대가 들여온 말을 활용하기 시작했으며, 머지않아 말은 경제 및 군사 생활에서 없어서는 안 될 수단이 되었습니다. 아메리카 원주민이 말을 사용했다는 최초의 기록은 1659년 스페인에서 파견된 뉴멕시코 식민지 총독이 말을 탄 나바호족 전사에게 공격 받은 사실을 기록한 문서입니다.\n \n제2차 세계대전 중 미해병대는 남태평양 지역에서 적을 교란시킬 목적으로 나바호족 언어를 암호로 사용하기도 했습니다. 나바호족 언어는 매우 복잡해서 해당 부족민을 제외하면 이해할 수 있는 사람이 거의 없었습니다. 때문에 적이 해독하기는 거의 불가능해서 특히 이와지마 전투에서 큰 효과를 발휘했습니다.</string>
    <string _locid="120007">메소아메리카의 사포텍족은 문명이 발달해서 부락은 물론 도시까지 이루며 살았습니다. 집은 돌과 회반죽으로 만들었으며 초기 문자 언어도 사용했습니다. 이들의 문자 언어는 다른 메소아메리카 부족인 아즈텍, 마야, 미시테크 문명의 문자 개발에도 영향을 미친 것으로 추정됩니다.\n \n사포텍족의 영토는 오늘날 멕시코의 오악사카 지역이었으며 수도는 몬테알반이었습니다. 이들은 사회, 군사적으로 발달해 있었기 때문에 거대한 아즈텍 왕국에 맞서 자치권을 유지할 수 있었으며, 16세기 중반까지 스페인 침략에도 굴복하지 않을 수 있었습니다.\n \n'사포텍'은 북쪽의 경쟁 국가였던 아즈텍이 붙인 이름입니다. 하지만 사포텍족의 건국 설화에서는 자신들을 하늘에서 내려온 초인적인 존재로 여기며 '구름의 사람들'이라는 뜻의 '벤 자(Ben 'Zaa)'라고 불렀습니다.</string>
    <string _locid="120008">아즈텍 제국의 마지막 황제로 알려진 쿠아우테목은 목테수마의 조카이자 양자였습니다. '쿠아우테목'은 '하강하는 독수리'라는 뜻입니다. 1500년경에 태어난 쿠아우테목은 목테수마와 그 계승자인 쿠이틀라우아크가 사망하고 나서 25세의 나이로 황제에 즉위했습니다. 아즈텍의 권력을 손에 쥐었던 당시에도 그는 이미 위대한 전사이자 지도자로 명성을 떨치고 있었습니다.\n \n하지만 그 영광도 채 몇 달을 가지 못했습니다. 아즈텍의 수도인 테노치티틀란에서 패배한 스페인의 코르테스는 틀락스칼라에서 군대를 정비하면서 오랜 동안 아즈텍의 폭정에 대한 복수를 노리던 다른 부족의 전사들과 결탁했습니다. 아즈텍은 테노치티틀란 최후의 전투에서 화약과 강철 무기를 보유한 스페인 군대에 밀리며 3개월 만에 함락되었습니다. 결국 쿠아우테목은 코르테스에게 항복했고 아즈텍 왕국도 역사 속으로 사라지고 말았습니다.\n \n그러나 쿠아우테목의 이야기는 거기서 끝난 것이 아니었습니다. 코르테스와 함께 신대륙으로 온 왕실 재정담당관 알드레트는 아즈텍의 황금이 숨겨진 비밀 저장소를 알아내기 위해서 쿠아우테목을 고문했습니다. 쿠아우테목은 발이 불에 그슬리는 고통을 당하면서도 단호하게 황금의 존재를 부인했습니다. 고문은 소용이 없다는 것을 깨달은 코르테스는 그를 다시 감옥에 가뒀으며, 1525년에 현재의 온두라스 지역을 탐사하다가 처형하고 말았습니다. 오늘날의 멕시코에서 쿠아우테목은 끝까지 명예를 잃지 않은 용감하고 명예로운 전사로 추앙받고 있습니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 쿠아우테목은 승리를 위해 수단과 방법을 가리지 않는 용맹스러운 전사입니다. 그는 자신감과 자부심이 넘치며 어떤 위협에도 굴하지 않는 모습을 보여줍니다.</string>
    <string _locid="120009">역사적으로 위대한 인물들의 이야기에는 허구가 뒤섞인 경우가 많습니다. '하이어워사'는 원주민 영웅 중에서도 가장 사랑 받는 인물 중 하나이지만 롱펠로우의 시 '하이어워사의 노래'에 묘사된 하이어워사는 실제 모습과 판이하게 다릅니다.\n \n하이어워사에 관한 정확한 역사 기록은 찾아보기 어렵지만 그가 오논다가의 모호크족이었으며 '위대한 중재자'로 알려진 휴런족의 예언자 '디가나위다'에게 가르침을 받았다는 사실은 분명합니다. 또한 하이어워사는 유능한 중재자이자 훌륭한 연설가로 유명했습니다.\n \n하이어워사와 디가나위다는 힘을 모아 16세기에 모호크, 오네이다, 오논다가, 카유가, 세네카, 그리고 이후에 투스카로라족까지 통합해 하우데노사우니 연맹을 확립했습니다. 공동 주택은 하우데노사우니 연맹의 상징이자 같은 목적을 위해 많은 사람들이 함께 힘을 모은다는 뜻을 담고 있었습니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 하이어워사는 용맹스럽게 전사들을 이끌며 결코 뜻을 굽히지 않는 강인한 인물입니다. 그는 결코 우유부단한 모습을 보이지 않으며 쓸데없는 말은 하지 않습니다. 부족을 위한 신념으로 가득 찬 하이어워사는 자신의 길에 방해가 되는 어떤 세력도 용납하지 않습니다.</string>
    <string _locid="120010">갈 추장은 1840년에 태어나 사우스다코타 평원에서 자랐습니다. '쓸개'라는 뜻의 이름은 배고픈 고아 시절 동물의 쓸개 로 연명하던 일에서 비롯되었습니다. 그전까지 그의 이름은 '털 빠진 곰'이었습니다. 갈은 빅마운드에서 '붉은 구름' 추장과 함께 싸웠으며 1866년부터 1868년까지 많은 전투를 치렀습니다.\n \n유명한 전사이자 지도자였던 그는 기름진 풀 강 전투(리틀 빅혼 전투라고도 부릅니다)에서 '앉은뱅이 황소'를 도와 라코타족을 이끌고 커스터 장군의 부대를 공격했습니다. 전투는 대승으로 끝났지만 갈과 '앉은뱅이 황소'는 미국이 복수를 위해 더 많은 군대를 보낼 것임을 알았기 때문에 라코타 부족민들을 이끌고 캐나다로 떠났습니다.\n \n하지만 결국 갈과 '앉은뱅이 황소'는 다른 길을 선택했습니다. 갈은 미국으로 돌아가 '스탠딩 락 인디언 보호 구역'에 정착했습니다. 그는 백인 문화 동화 정책의 지지자가 되었으며, 1889년에는 '스탠딩 락 인디언 범죄 재판소'의 판사를 지내기도 했습니다. 1894년 12월 5일 사우스다코타에서 숨진 갈의 묘비에는 다음과 같은 문구가 새겨져 있습니다. "진실한 사람은 언제까지나 기억되리라."\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 갈은 전투 경험이 풍부해서 현명하게 적을 다룰 줄 알며 영적인 세계에 의지하는 인물입니다. 그의 조용한 성품을 나약함으로 착각하면 안 됩니다. 갈과 그의 라코타족 전사들은 순식간에 죽음을 안겨줄 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120011">현대 기관총의 시초가 된 개틀링 기관총은 적을 신속하게 제압할 수 있는 속사포입니다. 사정거리가 길고 내구력이 높으며 강력한 공격력을 갖추고 있습니다.\n \n이 유닛은 혁명에 성공해야 사용할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120012">개틀링 기관총은 1861년 리차드 개틀링에 의해 발명되었습니다. 정확히 기관총이라고 할 수는 없었으나 당시에는 매우 위력적인 화력을 자랑했습니다. 사수가 수동 크랭크를 돌리면 중앙 축을 중심으로 6개의 총신이 회전하는 구조입니다. 탄약은 회전하는 총신에 지속적으로 공급됩니다.\n \n개틀링 기관총이 처음으로 등장한 것은 남북전쟁 때였습니다. 당시 분당 최대 600발이라는 놀라운 연사력을 보인 이 무기는 모든 것을 쓸어버릴 만큼 엄청난 위력이었습니다. 그 이후에도 현대식 자동 기관총으로 대체될 때까지 19세기 중후반에서 20세기 초반에 걸쳐 여러 전투에 사용되었습니다.</string>
    <string _locid="120013">기마 포병은 양성 비용이 낮고 이동 속도가 빠르며 기동성이 좋은 유닛입니다. 이 유닛이 있다면 전투 중에도 신속하고 쉽게 대포를 이동시킬 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120014">16세기 들어 군사 참모들은 말을 이용해 경포를 최전선으로 이동시키는 방법을 생각해냈습니다. 유럽에 전해지는 문헌에는 일부 지휘관이 기마 포병과 보병 또는 기병을 한 부대로 편성했다는 기록이 있습니다. 지휘관들은 기마 포병의 기동성 덕분에 급격하게 변화하는 전장의 상황에 신속하게 대처할 수 있게 되었습니다.</string>
    <string _locid="120015">경량포는 긴 사정거리를 지닌 공성무기입니다. 이 유닛의 포격은 목표물 주위에까지 피해를 주는 파급 효과가 있으며 적의 포병, 보병 및 건물 공격에 효과적입니다. 산업 시대부터 공성 무기 제조소 또는 부족 회의에서 양성할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120016">대부분의 하우데노사우니 캠페인은 공성전으로 마무리 됩니다. 게다가 하우데노사우니는 현대식 무기를 선호하여 강철과 화약을 교역하면서 군사 기술을 일찍부터 익혀왔습니다. 이 과정에서 경량포도 자연스럽게 접하게 되었습니다. 경량포는 대표적인 공성 무기로 유럽 동맹으로부터 구입하거나 훔쳐온 것이지만 대포를 다루는 것은 이러쿼이 전사들입니다.</string>
    <string _locid="120017">맨틀리트는 공격력이 약하고 사정거리도 짧지만, 체력이 매우 높은 보병 유닛입니다. 이 유닛은 적의 공격에 견디는 힘이 뛰어나기 때문에 감시 초소나 기타 건물을 공격하기에 좋습니다. 또한 사정거리가 짧기 때문에 가능하면 적과 거리를 두지 않는 것이 좋습니다. 맨틀리트는 전설 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120018">폭파병은 가까운 거리에서 방어벽을 비롯한 방어 건물을 파괴하는 데 사용하는 소형 폭파 장치로 무장한 유닛입니다. 이 유닛은 양성 비용이 낮기 때문에 공성전에 매우 유용합니다.</string>
    <string _locid="120019">폭파병의 영문 명칭인 'petard'는 그 개념과 용도가 오늘날의 수류탄과 비슷한 불안정한 소형 폭발물을 뜻하는 용어로 중세 시대에 처음으로 등장했습니다. 이 이름은 '방귀를 뀐다'는 뜻의 라틴어 'petar'에서 유래된 것으로 보입니다. 아마도 군인의 마음을 희화한 표현으로 여겨집니다.\n \n폭파병의 특징을 나타내는 "자신의 폭탄에 휘말리다."라는 표현은 일반적으로 "자신의 밧줄에 목을 매다."라는 표현과 비슷한 것으로 여겨지며, 실제 유닛의 모습 그대로 자신의 폭탄과 함께 폭발한다는 뜻으로 볼 수 있습니다. 이 표현은 셰익스피어의 햄릿에 다음과 같은 문장으로 등장합니다.\n \n"For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar".</string>
    <string _locid="120020">공성 전사는 사정거리는 짧지만 건물에 대한 공격력이 높은 공성 유닛입니다. 느리고 기동성이 떨어지지만 적의 마을을 공격하는 데 매우 효과적입니다.</string>
    <string _locid="120021">돌로 된 방어벽이나 석조 요새를 파괴하는 가장 좋은 방법은 공성 망치로 연속해서 두들겨 부수는 것입니다. 전형적인 공성 망치는 단단한 통나무를 바퀴에 매달거나 틀에 끼워서 앞뒤로 흔들면서 가격하는 형태입니다. 그 틀을 방어벽이나 성문에 밀착시키고 병사들이 힘을 모아 공성 망치로 목표물을 반복해서 가격합니다. 그러다 보면 장애물이 파괴되면서 공격 활로가 열리게 됩니다.</string>
    <string _locid="120022">도끼 기병은 포병에게 강한 유닛으로 공격력이 높고 이동 속도가 빠르지만 사정거리는 짧습니다. 모든 기병 유닛이 근접전을 펼치는 것은 아니지만 도끼 기병은 근접전에 강하기 때문에 접근하는 동안 원거리 공격에 약점을 보입니다. 도끼 기병은 엘리트 및 전설 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120023">라코타족은 말을 처음 보고 너무나 강렬한 인상을 받아 '놀라운 개'라는 이름을 붙였습니다. 말은 라코타족의 삶을 완전히 변화시켰습니다. 하룻밤 사이에 라코타족은 역사상 가장 유명한 유목민으로 탈바꿈했습니다. 세계적으로 가장 뛰어난 기병으로 오랫동안 라코타족이 언급되었다는 사실을 보면 라코타족의 기마 전사들이 얼마나 전투에 능했는지 알 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120024">단궁 기병은 뛰어난 이동 속도와 높은 체력을 지닌 강력한 원거리 공격 유닛입니다. 따라서 신속하게 치고 빠지는 전술을 구사할 수 있습니다. 그러나 활로 무장하고 있기 때문에 근접 전투에는 약합니다.</string>
    <string _locid="120025">유럽 열강들이 서부로 몰려들면서 라코타족은 넓은 지역을 떠돌아다니는 삶을 선택할 수밖에 없었습니다. 이런 방식의 삶이 가능했던 것은 말을 다루는 기술이 뛰어났기 때문입니다. 라코타족은 말의 품종 개량에 뛰어났으며 기마술에도 매우 능해서 자신들만의 고급 기마 전술을 개발했습니다. 전투가 벌어지면 이들은 다리로 말의 몸통을 감고 적의 반대쪽으로 몸을 기울여 말의 몸을 방패로 삼으면서 말의 목 아래로 적을 공격했습니다.</string>
    <string _locid="120026">악당은 용병 아지트에서만 고용할 수 있는 보병입니다. 사정거리가 긴 편이지만 체력은 높지 않습니다. 따라서 적의 사정거리에 들지 않도록 거리를 두고 공격하는 것이 좋습니다. </string>
    <string _locid="120027">코만체로는 뉴멕시코의 코만치족과 교역을 하던 이주민, 특히 스페인인들을 의미합니다. 1800년대 후반 미국 남서부의 코만체로들은 지역 원주민과 총기, 탄약을 비롯한 각종 금지 물품을 밀거래했습니다. 라코타족, 아파치족을 포함한 원주민들은 미군으로부터 무기를 자주 공급받았는데도 암시장의 규모는 상당히 커져서 이들의 주머니를 채워주었습니다. </string>
    <string _locid="120028">토칼라 병사는 창으로 무장한 기병으로 경보병 및 포병에게 강합니다. 토칼라 병사는 마을 광장에서의 의식이나 부족 회의를 통해서만 양성할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120029">켄야 기마 전사는 이동 속도가 빠르고 공격력이 높지만 사정거리가 짧습니다. 몽둥이나 도끼로 무장한 이 유닛은 근접전에 강합니다. 공격을 위해 적에게 접근하는 동안 적의 원거리 공격에 노출되지만, 빠르게 접근할 수 있어서 피해가 크진 않습니다. 엘리트 및 정예 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120030">하우데노사우니는 삼림 지대에 살았기 때문에 말을 접할 수 없었습니다. 때문에 하우데노사우니 연맹의 전사들은 유럽인이 들여온 말을 받아들이긴 했지만 보병 전투에 훨씬 익숙했습니다. 다만 말을 이용한 정찰과 습격의 효과는 대단했기 때문에 하우데노사우니도 필요한 경우에는 말을 전투에 활용했습니다.</string>
    <string _locid="120031">머스킷총기병은 빠른 원거리 유닛으로 습격이나 적 기병 추격에 효과적입니다. 하지만 사정거리가 비교적 짧기 때문에 적의 원거리 유닛에게 약합니다. 이 유닛은 정예 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.\n \n머스킷총기병은 효과적인 유닛이 지녀야 할 모든 장점(이동 속도, 원거리 공격력 및 체력)을 두루 갖췄습니다. 보병에 비해 인구 수는 많이 차지하지만 보병은 결코 이들의 속도를 따라갈 수 없습니다.</string>
    <string _locid="120032">하우데노사우니는 총을 선호했으며 새로운 무기를 신속하게 받아들여 기마 전사의 무기로 사용했습니다. 유럽의 전통과는 달리 하우데노사우니에서 기마 전사는 계급이 높거나 고귀한 존재로 인식된 것은 아닙니다.</string>
    <string _locid="120033">라이플 기병은 이동 속도가 빠르고 체력이 높은 유닛입니다. 또한 다른 원거리 기병과는 달리 적의 중보병에게도 원거리 공격으로 충분한 피해를 입힐 수 있습니다. 이 유닛은 정예 및 챔피언 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120034">라코타족이 창안한 전술 중에서 가장 뛰어났던 것은 연발 라이플로 무장한 강력한 기병이었습니다. 일반적으로 원주민은 문화적인 반발 때문에 신기술을 받아들이기 힘들다는 것이 사람들의 생각이었지만 라코타족의 라이플 기병은 그 생각이 그릇된 고정관념에 불과하다는 것을 보여주었습니다 전성기의 라코타족 라이플 기병은 세계에서 가장 진보한 전사였습니다. 당시 유럽의 기병들은 여전히 기병검과 창으로 싸우고 있었습니다. 심지어 신대륙의 미군 기병도 단발 라이플을 사용하고 있었기 때문에 기병 소총을 사용하는 라코타족 기병에게 크게 뒤처지고 있었습니다.</string>
    <string _locid="120035">타슈케 전사는 은폐 능력이 있는 특수 기병 유닛으로 공격력이 높고 이동 속도가 빠르지만 원거리 공격은 불가능합니다. 요새 시대에 처음으로 양성할 수 있는 타슈케 전사는 그 수가 많을수록 강한 힘을 발휘합니다. 근접전 전사인 이 유닛은 '쿠 스틱'이라는 몽둥이를 무기로 사용합니다.</string>
    <string _locid="120036">일반적으로 원주민 전사들에게 가장 큰 영광은 전장에서 적을 죽이거나, 적의 말이나 무기를 훔치는 등 전쟁터에서 용기를 증명하는 것입니다. 이런 행동을 통해 명성을 은 사람만이 부족민을 이끄는 전사이자 지도자로 추대됩니다.\n \n일부 부족의 경우에는 적에게 가까이 접근해서 적을 죽이지 않고 치기만 한 후에 다시 돌아오는 전사가 최고의 명예를 차지했습니다. 이런 행동을 '건드리기'이라고 했는데, 여기서 'coup'는 '타격하다'는 뜻의 프랑스어입니다. 손으로 직접 치기도 했지만 몽둥이, 창, 활 등의 무기는 물론 특별히 제작한 쿠 스틱을 사용하기도 했습니다.</string>
    <string _locid="120037">아이나 궁병은 낮은 비용으로 초기 시대부터 양성할 수 있는 원거리 보병입니다. 이 유닛은 엘리트 및 정예 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.\n \n아이나 궁병은 근접전이 시작되거나 퇴각하기 전에 충분한 시간이 확보되어야 강력하고 집중적인 화살 공격을 퍼부을 수 있기 때문에 이동 속도가 느리고 원거리 공격이 불가능한 적을 상대로 가장 효과적입니다.</string>
    <string _locid="120038">유럽의 백인들이 등장하기 전 하우데노사우니의 주된 발사 무기는 활이었습니다. 머스킷총이 보급된 뒤에도 활은 사냥과 전투에 널리 사용되었습니다. 그 이유는 활을 만드는 데 자원이 별로 필요하지 않고 화약의 공급도 안정적이지 않았기 때문입니다.</string>
    <string _locid="120039">아즈텍 활의 용사는 공격력과 체력이 높고 사정거리도 중간 정도이지만 이동 속도가 비교적 느립니다. 활의 용사는 원거리에서 불화살을 쏠 수 있어서 적의 건물이나 포병에게 특히 강합니다. 이 유닛은 정예 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120040">아즈텍 왕국은 교역과 공물 관계를 통해 주변의 많은 중앙아메리카 문화권을 통합했습니다. 이웃 부족의 전사들은 아즈텍의 영토 확장을 위한 전투에 동원되기도 했습니다.\n \n활의 용사는 원래 아즈텍 원주민이 아니라 동맹군이나 동원된 전사들이었습니다. 이들은 주로 창 발사기를 사용했는데 창 발사기는 137m까지 정확하게 창을 발사할 수 있는 무기입니다.</string>
    <string _locid="120041">세탄 궁사는 원거리 경보병입니다. 낮은 비용으로 식민지 시대부터 양성할 수 있지만 기본 사정거리는 상당히 짧습니다. 하지만 첫 번째 업그레이드부터 사정거리는 크게 증가합니다. 이 유닛은 엘리트 및 정예 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.\n \n세탄 궁사는 근접전이 시작되거나 퇴각하기 전에 충분한 시간이 확보되어야 강력하고 집중적인 화살 공격을 퍼부을 수 있기 때문에 이동 속도가 느리고 원거리 공격이 불가능한 적을 상대로 가장 효과적입니다.</string>
    <string _locid="120042">말을 받아들이기 전에 라코타족은 도보로 사냥이나 전투에 임했습니다. 무기는 주로 활을 사용했는데 그 위력은 들소의 두꺼운 가죽을 뚫을 정도로 강력했습니다. 이들은 나무와 엘크의 힘줄로 만든 단순한 활이나 합성궁을 사용했습니다. 화살촉은 가끔 돌로 만들기도 했지만 대부분 철로 만들었습니다. 라코타족은 철제 화살촉을 미국 및 캐나다의 상인들과 대량으로 거래했습니다. 현재까지 남아 있는 라코타족 화살 중에도 철제 화살촉이 달린 것이 있습니다. 라코타족은 실용성을 중시했기 때문에 철제 화살촉이 효과가 있으면 사용한 것입니다. </string>
    <string _locid="120043">혁명가는 머스킷총병에 해당하는 원거리 보병 유닛으로서, 혁명 중에만 활용할 수 있습니다. 폭동을 일으키면, 모든 정착민들이 작업을 중단하고 총을 들어 혁명가가 되며, 적 기지를 습격합니다. 이때부터 마을 회관에서는 주민이 아닌 혁명가를 생산합니다. 머스킷총병과 마찬가지로, 혁명가는 총검을 이용한 근접전으로 기병 공격에 대응합니다. 다른 화약 보병 유닛과 달리, 혁명가는 원거리 공격으로도 기병에 대응할 수 있습니다. 일부 혁명에서 등장하는 혁명가는 보다 강력한 성능, 특별 업그레이드, 또는 고유 대체 유닛을 지니고 있습니다. 혁명가는 식량만 있으면 생산이 가능하므로, 경제 운영을 교역소와 공장에 대부분 의존하게 되는 혁명기에도 병력을 보충하기가 수월합니다.</string>
    <string _locid="120044">신대륙의 여러 유럽 제국은 대부분 300년을 넘기지 못했습니다. 19세기 초에 이르면 유럽 식민지 대부분이 구대륙 출신 지배자들을 축출하고 독립전쟁을 통해 독립국가를 이루게 됩니다. 13개 영국 식민지에 의한 최초의 혁명은 결국 미합중국의 건립으로 이어졌습니다. 미국 독립전쟁의 성공은 먼로주의로 기정사실화되었습니다. 먼로주의를 통해 미국은 어떠한 열강도 미국 내 영토를 점령하거나 식민지화하는 것을 금지하였고, 대영제국 또한 자국의 해군력으로 그와 같은 행동을 저지할 것을 분명히 밝혔습니다.\n\n이후 아메리카 대륙과 유럽의 여러 나라에서 미국 독립전쟁의 본을 받아 혁명과 독립전쟁이 발생했습니다. 1789년 프랑스 혁명으로 프랑스를 200년간 통치해 온 부르봉 왕가가 무너졌습니다. 그리스와 세르비아 또한 오스만의 지배에서 벗어났습니다. 아메리카 대륙의 경우, 독립군을 이끈 것은 많은 경우 이전에 식민 열강의 군대에서 경험을 쌓은 장교와 장군들이었습니다. 그 중에는 유럽 출신도 적지 않았죠. 시몬 볼리바르, 호세 데 산 마르틴, 베르나르도 오히긴스 등 독립군 지휘관들의 군사적 능력에 힘입어, 중남미 여러 국가는 이전 수 세기 동안 이어졌던 스페인과 포르투갈의 식민지배에서 벗어날 수 있었습니다. 물론 독립전쟁이 모두 곧바로 성공을 거둔 것은 아니었습니다. 아일랜드, 폴란드, 루마니아, 헝가리에서의 혁명과 독립전쟁은 수 차례의 시도 끝에야 비로소 성공을 거둘 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="120045">코요테 기동 전사는 낮은 비용으로 양성할 수 있으며 민첩하고 빠르며 갑옷을 착용하고 있어서 진정한 기병의 역할을 수행할 수 있습니다. 코요테 전사는 척후병과 포병에게 강합니다.\n \n이 유닛은 근접전을 펼치기 때문에 적에게 접근하는 동안 원거리 공격에 약점을 보입니다. 시대가 발전하면 엘리트 및 정예 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120046">아즈텍인을 비롯한 여러 원주민들은 장난을 좋아하고 활달하며 어디로 튈지 모르는 코요테를 신성한 존재로 여겼습니다. 코요테 기동 전사라는 이름에는 이러한 코요테의 특성을 전투에서 발휘하고자 하는 열망이 담겨있습니다. 이들은 코요테의 이빨과 털로 치장하면서 코요테의 용맹함을 닮고자 했고, 몸을 밝은 색으로 칠하고 깃털을 꽂아 코요테의 순발력을 닮고자 했습니다.\n \n코요테 기동 전사는 모두 왼손잡이였는데 전투에서 더 강한 위력을 발휘했습니다.</string>
    <string _locid="120047">독수리 기동 용사는 공격력이 높고 사정거리가 긴 아즈텍 보병입니다. 이들은 창 발사기를 이용하기 때문에 기병과 근접전 충격 보병에게 강합니다.</string>
    <string _locid="120048">아즈텍 전사는 최소한 4명의 적을 생포해야 독수리 기동 용사나 재규어 정찰 용사가 될 자격을 얻을 수 있습니다. 적의 생포를 강조했던 이유는 제물로 사용하기 위해서였던 것으로 추정됩니다. 하지만 전장에서 돌검으로 단칼에 목숨을 빼앗거나 창 발사기로 가시가 박힌 창을 발사해 무참히 죽여버리는 것으로도 유명했습니다. 아군 전사가 위계 질서에 혼란을 일으키거나 명령에 따르지 않으면 태형을 가하거나 극형에 처하기도 했습니다.\n \n독수리 기동 용사는 깃털 장식과 독수리 머리 모양의 투구를 착용했습니다. 아즈텍 문명에서 독수리는 태양의 상징으로 숭배와 희생의 대상이었습니다. 독수리 기동 용사는 대개 방패와 창을 든 모습으로 그려지고 있었습니다.</string>
    <string _locid="120049">숲의 정찰병은 라이플로 무장한 경보병으로 사정거리가 길고 은폐 능력이 있습니다. 근접전에는 약하기 때문에 이동 속도가 느린 중보병을 상대하면 좋습니다. 이 유닛은 정예 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120050">현재까지 이어지고 있는 하우데노사우니의 전형적인 모습은 장전된 머스킷총으로 무장하고 예민한 감각을 지닌 고양이처럼 은밀하게 숲을 누비는 전사의 모습입니다. 하우데노사우니는 특히 매복에 뛰어나서 유럽 국가의 부대는 덤불이나 나무에 가려 보이지도 않는 적들로부터 무차별 공격을 당하는 경우가 많았습니다. 이렇게 공격을 당하면 보통 마을이나 요새로 퇴각하지만 하우데노사우니의 무시무시한 공성 공격을 겪게 될 뿐이었습니다.\n \n하우데노사우니는 은밀한 전술을 선호했습니다. 1776년 영국을 상대한 미국이 하우데노사우니의 전술을 채택한 사실에서도 그 위력을 알 수 있습니다. 미국은 하우데노사우니와 전투를 치르면서 숲을 이용하는 전술을 익힐 수 있었습니다. </string>
    <string _locid="120051">재규어 정찰 용사는 면도날처럼 날카로운 흑요석 칼날로 무장한 아즈텍의 특수 근접 보병입니다. 요새 시대부터 고급 전사 양성소에서 양성할 수 있으며 기병 및 다른 중보병에게 보너스 피해를 주는 중보병 유닛으로 분류됩니다. 따라서 적절한 속도, 공격력, 체력을 가지고 있습니다. 이 전사들은 숙련된 베테랑이며 사냥하는 재규어처럼 적에게 접근할 때 발각되지 않는 스텔스 능력을 배웠습니다.</string>
    <string _locid="120249">재규어 정찰 용사는 면도날처럼 날카로운 흑요석 칼날로 무장한 아즈텍의 특수 근접 보병입니다. 요새 시대부터 고급 전사 양성소에서 양성할 수 있으며 아즈텍의 근접전 중기병 역할을 맡는 충격 보병 유닛으로 분류됩니다. 따라서 적절한 속도, 공격력, 체력을 가지고 있습니다. 이 전사들은 숙련된 베테랑이며 사냥하는 재규어처럼 적에게 접근할 때 발각되지 않는 스텔스 능력을 배웠습니다.</string>
    <string _locid="120052">아즈텍 전사는 최소한 4명의 적을 생포해야 독수리 기동 용사나 재규어 정찰 용사가 될 자격을 얻을 수 있습니다. 적의 생포를 강조했던 이유는 제물로 사용하기 위해서였던 것으로 추정됩니다. 하지만 전장에서 돌검으로 단칼에 목숨을 빼앗거나 창 발사기로 가시가 박힌 창을 발사해 무참히 죽여버리는 것으로도 유명했습니다. 아군 전사가 위계질서에 혼란을 일으키거나 명령에 따르지 않으면 태형을 가하거나 극형에 처하기도 했습니다.\n \n재규어 정찰 용사는 재규어의 모습을 본떠 밝은 색으로 몸을 칠하고 점으로 무늬를 넣었습니다. 아즈텍 문명에서 재규어는 밤의 상징이었는데, 어둠 속을 거니는 용맹한 포식자의 모습이 바로 아즈텍의 엘리트 전사였습니다. 재규어 정찰 용사는 대개 방패와 돌검을 든 모습으로 그려지고 있었습니다.</string>
    <string _locid="120053">아즈텍 오톤틴 투석병은 공격력이 높고 사정거리가 긴 아즈텍 보병입니다. 오톤틴 투석병은 원거리 공격에 능하기 때문에 머스킷총병이나 장창병 등의 중보병에게 가장 강합니다.\n \n간단한 면 갑옷을 입고 투석기와 방패로 무장한 오톤틴 투석병은 아즈텍에서 가장 비용이 적게 들고 약한 유닛입니다. 이 유닛은 정예 및 챔피언 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120054">아즈텍 사회에서는 개인의 종교 및 생활 교육뿐 아니라 전쟁에 대비한 전투 훈련 방식도 '칼푸이(calpulli)'라는 조직을 통해 이루어졌습니다. 칼푸이에 속한 사람들은 공동으로 전투를 수행하고 수많은 공공 작업에 참여했습니다. 칼푸이의 전사들은 나무나 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에 제물로 바칠 포로를 잡는 것도 이들의 임무 중 하나였습니다.\n \n마세우알틴은 아즈텍 인구의 대부분을 차지했으며, 농부, 교역업자, 상인 등의 역할을 동시에 담당하다가 전쟁이 벌어지거나 주변을 정복할 때에는 무기를 손에 잡았습니다. </string>
    <string _locid="120055">권총수는 원거리 보병으로 용병 아지트에서만 고용할 수 있습니다. 이 유닛은 사정거리가 길고 체력이 높습니다. 이들은 이동 속도가 상당히 빠르고 근접전에 강하기 때문에 부대의 선봉에 세우는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="120056">"먼지 자욱한 거리, 차가운 시선의 두 사나이가 서로를 노려보고 있다. 가시덤불이 바람에 굴러가고 두려운 예감이 스치는 순간, 둘의 손이 동시에 움직이고 죽음의 총성이 울린다. 서서히 연기가 걷히면 오직 한 사람만 그대로 서 있다."\n \n이렇게 전형적인 총잡이들의 결투 장면을 빼면 미국 서부 개척시대의 전설은 별로 매력이 없을 것입니다. 'OK 목장의 결투'로 유명한 '와일드 빌 히콕', '빌리 더 키드', '와이어트 어프' 등 서부 총잡이들의 이름은 그 자체로 전설이 되었습니다.\n \n하지만 실제 총잡이들의 모습은 그렇게 극적이지 않았습니다. 거리에서 벌이는 결투의 모습은 할리우드 영화가 만들어 낸 이미지일 뿐, 대부분의 싸움은 주정꾼들이 총보다는 주먹이나 칼로 치고받고 하는 경우가 많았습니다. 일부 유명 총잡이들은 결투에서 지거나 습격을 당해 목숨을 잃기도 했지만 대부분은 평범하게 살면서 허무맹랑한 무용담을 늘어놓다가 죽었습니다. </string>
    <string _locid="120057">퓨마 창병은 창을 사용하는 보병으로 체력과 공격력이 높은 근접전 유닛입니다. 퓨마 창병은 기병이나 건물에게 강하며 엘리트 및 정예 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120058">아즈텍 사회에서는 개인의 종교 및 생활 교육뿐 아니라 전쟁에 대비한 전투 훈련 방식도 '칼푸이(calpulli)'라는 조직을 통해 이루어졌습니다. 칼푸이에 속한 사람들은 공동으로 전투를 수행하고 수많은 공공 작업에 참여했습니다. 칼푸이의 전사들은 나무나 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에 제물로 바칠 포로를 잡는 것도 이들의 임무 중 하나였습니다.\n \n아즈텍 사회에서 퓨마는 신들을 모신 신전에서도 종교적으로 중요한 위치에 있었기 때문에 숭배의 대상이었습니다. 스페인의 기록에 의하면 목테수마는 전용 동물원에 퓨마와 비슷한 쿠이틀라미츨리(늑대고양이)를 기르고 있었다고 합니다. 멕시코 전설에도 다리가 길고 매우 사나운 '온자(onza)'라는 고양이가 등장합니다.</string>
    <string _locid="120059">변절자는 용병 아지트에서만 고용할 수 있는 보병으로 사정거리는 길지만 체력이 낮습니다. 따라서 적의 사정거리에 밖에서 거리를 두고 공격하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="120060">북아메리카 서부는 기회의 땅이었습니다. 법의 테두리 안에서 부를 축적할 수도 있었고, 그런 사람들의 재산을 빼앗아버리는 일도 비일비재했습니다. 'Renegado'는 '변절자'라는 뜻의 스페인어로 사회의 관습이나 법은 안중에도 없는 불한당을 지칭하는 말입니다. 마크 트웨인의 'A Horse’s Tale'에도 "덫에 걸린 동물 도둑, 말 도둑, 인디언 여자를 아내로 삼은 남자이자 변절자인 행크 버터... 나는 그를 아주 잘 안다"는 구절이 등장합니다.</string>
    <string _locid="120061">해골 용사는 이동 속도는 느리지만 체력이 높은 근접전 엘리트 보병입니다. 근접전에 매우 강하지만 원거리 공격에 약합니다.</string>
    <string _locid="120062">아즈텍 사회에서는 개인의 종교 및 생활 교육뿐 아니라 전쟁에 대비한 전투 훈련 방식도 '칼푸이(calpulli)'라는 조직을 통해 이루어졌습니다. 칼푸이에 속한 사람들은 공동으로 전투를 수행하고 수많은 공공 작업에 참여했습니다. 칼푸이의 전사들은 나무나 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에 제물로 바칠 포로를 잡는 것도 이들의 임무 중 하나였습니다.\n \n아즈텍 군대에서 가장 강하고 두려운 존재는 해골 용사 부대이었습니다. 이들을 일컫는 '치치미틀(Tzitzimitl)'이라는 이름은 '공포의 망령'이라는 뜻입니다. 그 이름에 걸맞게 해골 전사는 죽음의 사자와 같은 모습을 하고 있었기 때문에 적들은 그 모습만 보고 도망치는 경우까지 있었습니다.</string>
    <string _locid="120063">토마호크는 공격력이 높고 사정거리가 짧은 하우데노사우니 보병으로 기병에게 강합니다. 이들은 어느 정도 거리가 떨어져도 적을 공격할 수 있기 때문에 가능하면 이 거리를 유지하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="120064">와키나 소총수는 공격력이 매우 높고 사정거리가 길지만 상대적으로 체력이 낮고 근접전에 약한 보병입니다. 따라서 체력이 높은 보병이나 기병과의 근접전에서 오래 버틸 수 없습니다.\n \n와키나 소총수는 적이 접근하는 동안 강한 공격을 가할 수 있기 때문에 적의 근접전 보병을 상대하는 것이 좋습니다. 하지만 기병에게 접근을 허용할 경우 그대로 무너질 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120065">항상 말을 타고 전투를 할 수는 없기 때문에 라코타족도 경우에 따라 발로 뛰어다니면서 싸워야 했습니다. 하지만 이들은 말을 타지 않은 상태에서도 끝까지 강한 힘을 보여줍니다. 라코타족은 정확한 라이플 사격으로 유명했습니다.</string>
    <string _locid="120066">곤봉 전사는 양성 비용이 낮고 체력과 공격력이 강한 라코타족 근접전 보병입니다. 이들은 근접전에서 가장 큰 위력을 발휘합니다.\n \n곤봉 전사는 적의 기병이나 건물을 공격할 때 가장 효과적입니다. 상업 시대부터 등장하며 양성하는 데 금화가 들지 않습니다. 이들은 정예 및 챔피언 레벨로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120067">라코타족은 돌, 나무, 뼈, 사슴 뿔, 들소 뿔 등으로 곤봉을 만들어 사용했으며 가끔씩 강철 칼날을 달기도 사용했습니다. 이 곤봉들은 전투에서 강한 위력을 발휘했습니다. 수족은 이 무시무시한 무기로 회색 곰까지 한 방에 때려잡기도 했으니 인간은 두말할 필요도 없을 것입니다.</string>
    <string _locid="120068">마을 광장에서 소집 의식을 치르면 공격력이 높고 사정거리가 짧은 보병 유닛인 전사들이 나타납니다. 어느 정도 거리가 떨어져도 공격을 가할 수 있기 때문에 적당한 거리를 유지하는 것이 좋습니다. 이 전사들은 비상시 훌륭한 방어 수단이 되지만 공격 부대의 일원으로는 큰 효과를 기대하기 어렵습니다.</string>
    <string _locid="120069">선사 시대부터 인간은 자연이나 다른 인간과의 소통을 위한 수단을 갈구해 왔습니다. 원주민의 전통 의식은 여러 측면에서 이러한 근원적인 열망의 표출이라고 볼 수 있습니다. 의식은 하나의 놀이이자 부족의 관심사, 꿈, 그리고 공포를 함께 나누는 수단이었습니다. 부족민들은 노래와 북, 피리 등의 악기 소리에 맞춰 의식을 치렀습니다.\n \n의식의 의미는 다양했습니다. 주니족의 옥수수 빻기 의식에는 풍성한 수확을 기원하는 의미가, 호피족의 뱀의 의식에는 여름 가뭄에 비를 기원하는 의미가, 나바호족의 사슴 의식에는 사냥의 성공을 기원하는 의미가 담겨 있습니다. 부족이나 계절에 관계없이 의식을 치르는 행동 자체에 영적 세계의 권능을 지닌 위대한 존재와의 교감과 기원의 의미가 담겨 있는 것으로 이해할 수 있습니다. </string>
    <string _locid="120070">일반적으로 용병은 비슷한 형태의 일반 유닛보다 훨씬 강력합니다. 이들은 홈 시티나 성지에서 수송하거나 부족 회의(사용할 수 있게 된 상태)를 통해 지원받을 수 있습니다. 용병은 홈 시티에서 수송하는 유닛 중에서 유일하게 금화를 소비합니다.\n \n아시아 국가는 수도원에서 회개한 용병을 양성할 수 있고, 유럽 국가는 용병 아지트에서 용병을 고용할 수 있습니다. 선택하는 지도에 따라 등장하는 용병이 달라서, 대평원에서는 닌자, 아라우까니아에서는 노예병 등이 등장합니다. 금화가 풍부하다면 용병을 고용하는 것도 좋습니다. 특히 적이 먼저 용병을 고용한 경우라면 더욱 그렇습니다.</string>
    <string _locid="120071">엘메티는 이탈리아의 평민 기사였습니다. 이들은 정교하게 제작된 철판 갑옷을 입고 투구를 썼기 때문에 투구를 뜻하는 이탈리아어에서 그 이름이 유래하였습니다. 엘메티는 15세기 후반 이탈리아와 다른 유럽 국가 간에 벌어진 여러 차례의 전쟁에 참여했습니다. 특히 1487년 폰테 디 크레볼라에서 벌어진 전투에서 트리불지오가 이끄는 밀라노군이 스위스군에 승리를 거둔 것이 대표적입니다. 하지만 이 전투는 약 반 세기 후에 벌어진 유럽 열강의 이탈리아 지배권 쟁탈전(이탈리아 전쟁)의 전주곡에 불과했습니다.</string>
    <string _locid="120072">최초의 부싯돌식 발화총은 1600년대 초반에 등장해서 단기간에 유럽 전역에 보급되었습니다. 이 총은 부싯돌이 철을 때리면서 발생하는 불꽃이 화약을 점화시키면서 탄환을 발사하는 원리를 이용했습니다. 비가 오거나 하더라도 거의 항상 일정한 성능을 발휘했기 때문에 부싯돌식 발화총은 미국 남북전쟁을 포함하여 거의 200년간 보병의 주무기로 사용되었습니다.</string>
    <string _locid="120073">대포는 화약의 발명과 함께 탄생해 수백 년 동안 존재해왔습니다. 대형 사석포로 대표되는 초기 대포는 매우 크고 무거웠으며 전장에서 이동하기가 까다로웠습니다. 때문에 군사 전략가들을 중심으로 보다 가벼운 대포의 필요성이 대두되면서 17세기 중반 최초의 구포가 탄생하게 되었습니다. 이후 상황에 따라 화력을 줄이는 대신 기동성을 높이는 것이 유리하다는 것을 깨닫게 됩니다. 오늘날의 현대식 전투에서도 박격포를 비롯한 다양한 대포가 주요 화기로 사용되고 있습니다.</string>
    <string _locid="120074">닌자의 무용담은 오랜 세월이 지나면서 전 세계 사람들의 상상력을 더욱 자극하고 있습니다. 닌자는 6세기에서 7세기에 걸친 일본의 혼란기에 활동한 비밀 전사 집단으로 탄생했습니다. 당시 막부의 군주들은 상대를 염탐하기 위해 잠입, 전투, 첩보 능력 등을 두루 갖춘 닌자를 양성했습니다.\n \n그로부터 수백 년이 흐른 뒤 닌자는 은폐술, 둔갑술, 경공술에 심지어 벽을 통과해버리는 능력까지 갖춘 전설적인 존재로 전해지고 있습니다. 오늘날 많은 영화제작자들은 역사 사실에 고대 신화를 가미해 매혹적이고도 두려운 닌자의 이미지를 그려내고 있습니다.</string>
    <string _locid="120075">아파치 기병은 이동 속도가 빠르고 체력이 높으며, 기병에게 원거리 공격으로 충분한 피해를 입힐 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120076">아파치족은 적어도 16세기부터 현재까지 미국 남서부 지방에 살고 있습니다. '아파치'라는 말은 적을 뜻하는 주니어(Zuni) '아파추'에서 유래된 것으로 보입니다.\n \n전통적으로 사냥과 채집에 의존하는 유목민이었던 아파치족은 반드시 필요한 몇 가지 물품만 지닌 채 한 곳에 오래 머무르는 일이 없었습니다. 아파치족은 가족 단위의 모계 사회였습니다.\n \n아파치족은 메스칼레로스, 치리카후아, 코요테로스 부족 등의 여러 부족으로 구성된 집단이었는데, 부족 간의 유대감이 그리 강하진 않았습니다. 아파치족 전사들의 용맹함과 영리함은 널리 알려졌습니다. 미국은 이른 바 인디언 전쟁을 치르는 동안 아파치족을 가장 까다로운 적으로 여겼습니다. 수는 상대적으로 적었지만 아파치족은 매우 강인하고 끈질긴 상대였습니다.</string>
    <string _locid="120078">들소 뿔로 장식한 투구를 쓰는 샤이엔 기마 전사는 이동 속도가 빠르고 공격력이 높습니다. 또한 이들은 체력이 높아서 적의 공격에 견디는 힘이 강하며 근접전에서 큰 힘을 발휘합니다. 대부분의 근접전 유닛처럼 샤이엔 기마 전사도 적에게 접근하는 동안 원거리 공격에 약점을 보입니다.\n \n샤이엔 기마 전사는 보병에게 매우 약한 대부분의 다른 기병과 달리 보병에게 매우 강합니다. 접근하는 동안의 피해만 최소화할 수 있다면 압도적인 숫자가 아닌 이상 적의 보병을 전멸시킬 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="120079">북아메리카 평원에 거주하는 원주민들에게 말은 자유와 힘을 의미했습니다. 샤이엔족에게 말은 소중한 재산이자 주요 전리품이었습니다. 창으로 무장한 샤이엔 기마 병사는 두려운 상대였습니다.\n \n샤이엔 전사들이 전투에 임하기 전에 추장들은 주도면밀하게 습격을 준비했습니다. 샤이엔 전사들에게 전투에서 적을 죽이는 행위는 곧 명예였습니다. 하지만 적을 해치지 않고 다만 치고 돌아오는 '건드리기(counting coup)'가 훨씬 더 용감한 행위로 추앙 받았습니다. 가장 용맹한 전사는 쿠 스틱만 지니고 전투에 나섰던 것으로 알려지고 있습니다. 이 막대는 나뭇가지에 조각을 한 것으로 동물의 털이나 깃털로 장식하기도 했습니다.</string>
    <string _locid="120080">와이언도트족으로도 불리던 휴런족은 1500년대 초반까지만 해도 그 수가 30,000에서 45,000명 가량 되었습니다. 이들은 보통 주변 부족들과 좋은 관계를 유지했지만 하우데노사우니와는 간헐적인 충돌이 있었습니다. 1,000명 이상의 부족민이 요새처럼 방어가 튼튼한 마을에서 함께 살았는데, 모두 같이 지내던 커다란 공동 주택은 길이가 60m에 이르기도 했습니다.\n \n다른 원주민 부족과 마찬가지로 휴런족도 적의 마을을 공격하려면 공성 무기가 필요했습니다. 그래서 개발한 것이 바로 맨틀리트였는데 그 기능이 로마군과 중세 군대에서 사용했던 것과 비슷한 형태였습니다. 두 명의 전사가 맨틀리트(이동식 나무 벽 형태)로 적의 화살이나 탄환을 막으면서 적의 방어벽까지 접근하면 전사들이 맨틀리트를 사다리처럼 이용해 방어벽을 타넘고 마을로 쳐들어갔습니다.</string>
    <string _locid="120081">클라마스 소총수는 공격력이 높고 사정거리가 긴 보병입니다. 이 유닛은 원거리에서 공격을 가할 수 있기 때문에 가능하면 적과 거리를 유지하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="120082">캘리포니아 북부와 오리건 지역에 살았던 클라마스족은 자신들의 땅을 빼앗으려는 미국 정착민들에게 끝까지 대항한 부족 중 하나입니다. 1800년대 후반, 이들은 매우 불리한 환경과 압도적인 전력의 열세에도 불구하고 수개월 동안 적의 공격을 막아냈습니다. 치열했던 이 전투에서 클라마스족은 라이플을 매우 능숙하게 다루었습니다.</string>
    <string _locid="120083">마푸체 강화 곤봉 전사는 공격력과 체력이 높은 근접전 보병입니다. 하지만 적에게 근접해야 공격할 수 있기 때문에 원거리 공격에는 약합니다.</string>
    <string _locid="120084">수백 년 동안 지속되던 마푸체족의 평화로운 삶은 16세기 스페인의 침략으로 끝나고 말았습니다. 스페인 침략군은 손쉽게 마푸체족을 물리치고 그들의 영토를 정복할 수 있을 것으로 생각했지만 그것은 착각이었습니다.\n \n도끼로 무장한 마푸체족의 용맹한 전사들은 끈질기게 스페인 군대에 대항했습니다. 100년 이상 지속된 전쟁 끝에 스페인은 결국 패배를 인정하고 마푸체족의 영토에 대한 권리를 인정하는 조약을 체결했습니다.\n \n'루카스(rukas)'라고 부르는 이들의 집은 초가지붕의 나무 오두막이었습니다. 이들은 사냥, 채집, 감자 등의 작물을 소규모로 경작하면서 식량을 조달했습니다. 일반적으로 가족 단위의 작은 공동체가 넓은 지역에 흩어져 살았지만 스페인 침략을 계기로 대규모 사회의 모습을 갖추게 되었습니다.</string>
    <string _locid="120085">나바호 소총수는 공격력이 높고 사정거리가 긴 보병입니다. 이 유닛은 원거리에서 공격을 가할 수 있기 때문에 가능하면 적과 거리를 유지하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="120086">아메리카 원주민들은 다양한 경로를 통해 라이플을 비롯한 여러 화기를 확보했습니다. 이주민과 동물 가죽을 비롯한 여러 물품으로 교환하기도 했고, 보호 구역에 상주하던 자들은 미국 정부 관료들을 통해 사냥 목적으로 얻기도 했습니다. 하지만 전장에 버려진 무기를 모으거나 습격을 통해 약탈하는 경우가 대부분이었습니다. 무기를 어떻게 확보했든 원주민들은 자신들의 전술에 신기술을 적용하는 능력이 탁월했습니다.\n \n화기는 값도 상당히 비싸고 구하기도 어려웠지만 부족 간의 화력은 큰 차이가 없었습니다. 리틀 빅혼 전투(기름진 풀 강 전투라고도 부릅니다)에서 라코타족은 수백 정의 연발 라이플을 사용했다고 합니다. 때문에 단발 소총을 사용하던 커스터 부대에 비해 화력에서 월등한 우위를 점할 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="120087">사포텍 번개의 전사는 공격력이 높고 사정거리가 긴 보병입니다. 이 유닛은 원거리에서 공격을 가할 수 있기 때문에 가능하면 이 거리를 유지하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="120088">중앙아메리카의 사포텍족은 문명이 발달해서 부락은 물론 도시까지 이루며 살았습니다. 집은 돌과 회반죽으로 만들었으며 초기 문자 언어도 사용했습니다. 이들의 문자 언어는 다른 중앙아메리카 부족인 아즈텍, 마야, 미시테크 문명의 문자 개발에도 영향을 미친 것으로 추정됩니다.\n \n사포텍족은 강력하고도 두려운 자연의 힘인 번개를 천둥의 신 코씨요(Cociyo)가 모습을 드러내는 것으로 여겼습니다. 천둥의 신은 뱀처럼 구불구불한 모습으로 그려지는데 번개가 치는 모습에서 비롯된 것으로 추정됩니다. 가벼우면서도 튼튼한 면 갑옷을 입었던 번개의 전사는 1500년대 중앙아메리카 지역을 공포로 몰아넣은 엘리트 보병입니다.</string>
    <string _locid="120089">카누는 항구에서 건조할 수 있습니다. 사정거리는 짧지만 공격력이 높고 대형 함선보다 건조 비용이 낮습니다.\n \n카누는 수송선으로도 쓸 수 있는데 겉보기와는 달리 기병이나 공성 무기도 수송할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120090">장갑함은 튼튼한 장갑에 높은 화력까지 갖춘 강력한 함선으로 적에게 심각한 피해를 입힐 수 있습니다. 내구력과 공격력이 매우 높고 사정거리도 깁니다.\n \n이 유닛은 혁명에 성공해야 사용할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120091">19세기 중반 철갑판으로 무장한 함선이 등장해 전 세계의 바다를 평정했습니다. 미국 남북전쟁 중에는 증기 기관을 사용하는 모니터함이 개발되었습니다.\n \n1862년 3월, 남부의 메리맥호와 북부의 모니터함이 대결하면서 진정한 장갑함 전투가 최초로 치러졌습니다. 4시간의 사투 끝에 메리맥호가 먼 바다로 퇴각하면서 전투는 무승부로 끝나고 말았습니다. 끝내 승부를 가리진 못했지만 이 전투는 목재 함선 시대의 종말을 알리는 역사적인 순간으로 기록되었습니다.</string>
    <string _locid="120092">틀랄록 카누는 아즈텍 고유의 쾌속 함선으로 내구력과 공격력이 높습니다. 적의 함선에게는 매우 강하지만 건물이나 지상의 포병에게 약합니다. 산업 시대에 도달하면 이 유닛을 양성할 수 있지만 그 수는 제한됩니다.\n \n틀랄록 카누는 신대륙에서 직접 건조하거나 부족 회의를 통해 얻을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120093">아즈텍 제국은 테노치티틀란에 연결된 많은 수로와 운하를 통해 카누로 물품을 운반했습니다. 아즈텍에는 말이나 소가 없었고 바퀴도 도입하지 못했기 때문에 카누가 경제 활동에 중요한 수단이었습니다. 아즈텍 전사들은 먼 지역으로 이동할 때 통나무 카누를 이용했습니다.</string>
    <string _locid="120094">전투 카누는 해안 정찰, 병력 및 주민 수송은 물론 어업에도 활용할 수 있습니다. 하지만 적의 함선이나 방어 건물의 공격을 받으면 쉽게 침몰합니다. 또한 포병이나 다수의 원거리 유닛에게도 약합니다.\n \n첫 번째 전투 카누는 무료로 얻을 수 있고 전략적 가치는 충분합니다. 간혹 게임에서 전투 카누를 무시하고 육상 활동에 집중하는 플레이어도 있지만 그것은 명백한 실수입니다. 전투 카누도 현명하게 사용하면 승리를 가져다주는 열쇠가 될 수 있습니다. 해상을 장악할 수 있다면 장찰, 어업 및 병력 수송에서 유리한 고지를 점령할 수 있습니다. 물론 육상 활동도 게을리하지 않아야 합니다.</string>
    <string _locid="120095">원주민들이 사용한 가장 큰 카누는 북서 태평양 지역에서 건너왔습니다. 그곳의 원주민들은 커다란 나무의 속을 파서 통나무 카누를 만들었습니다. 예를 들어 하이다족은 길이가 21m에서 30m에 이르는 전투 카누를 건조했는데 최대 60명의 전사를 태울 수 있었습니다. 이웃 부족인 마카족도 비슷한 카누를 이용해 고래나 바다 포유류 동물을 사냥했습니다.</string>
    <string _locid="120096">아즈텍 대전사는 공격력과 체력이 매우 높은 근접전 보병입니다. 이 유닛은 적에게 접근해야 공격을 가할 수 있기 때문에 원거리 공격에게 약합니다. 대전사의 주요 능력 중 하나는 근처의 모든 유닛이 적을 죽일 때마다 추가 경험치를 얻게 된다는 것입니다.\n \n대전사는 탐험가와 마찬가지로 시야가 넓으며 보물을 획득하고 교역소를 건설할 수 있습니다.\n \n대전사가 전투 중에 쓰러지면 충분한 체력을 회복해야 구출할 수 있습니다. 전쟁 의식을 통해 쓰러진 대전사가 마을 광장으로 돌아오도록 할 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="120097">1492년 무렵 신대륙에서 가장 인구 밀도가 높았던 지역은 북아메리카 경계의 중앙아메리카 지역이었습니다. 멕시카 또는 테노차라고도 부르던 아즈텍 왕국이 바로 이 지역에 있었습니다. 아즈텍은 오늘날의 멕시코시티인 위대한 도시 테노치티틀란을 중심으로 고도의 문명을 이룩했습니다. 당시 인구가 20만으로 추정되는 테노치티틀란은 전 세계에서도 손꼽히는 대도시였으며 유럽 각국의 수도보다 더욱 아름답고 깨끗했다고 합니다.\n \n아즈텍 사회에서는 개인의 종교 및 생활 교육뿐 아니라 전쟁에 대비한 전투 훈련 방식도 '칼푸이(calpulli)'라는 조직을 통해 이루어졌습니다. 칼푸이에 속한 사람들은 공동으로 전투를 수행하고 수많은 공공 작업에 참여했습니다. 칼푸이의 전사들은 나무나 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에 제물로 바칠 포로를 잡는 것도 이들의 임무 중 하나였습니다.</string>
    <string _locid="120098">하우데노사우니 대전사는 공격력과 체력이 매우 높은 원거리 보병입니다. 이 유닛은 원거리 공격이 강하기 때문에 가능하면 적과 거리를 유지하는 것이 좋습니다. 대전사는 가까이 있는 유닛의 체력을 높여줍니다.\n \n대전사는 탐험가와 마찬가지로 시야가 넓으며 보물을 획득하고 교역소를 건설할 수 있습니다.\n \n대전사가 전투 중에 쓰러지면 충분한 체력을 회복해야 구출할 수 있습니다. 전쟁 의식을 통해 쓰러진 대전사가 마을 광장으로 돌아오도록 할 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="120099">대전사는 대개 젊은 전사들로 부하들을 이끌고 전투를 지휘합니다. 이들은 전투에 있어서는 최고 지도자였지만 부족의 일을 책임지는 부족 회의의 결정에 복종해야 했습니다.\n \n조셉 브란트로도 불린 모호크족의 대전사 '타옌데나가'는 미국 독립전쟁 당시 영국군에 가담했습니다. 1779년 8월, 그는 부족 전사들을 이끌고 오리스카니 전투에 참여했습니다. 전쟁이 끝날 때까지 영국군 대위로 복무했으며, 전쟁이 미국의 승리로 끝나자 외교에 관심을 기울여 부족민들의 행복한 삶을 위해 힘썼습니다. </string>
    <string _locid="120100">대전사는 이동 속도가 빠르고 공격력이 높은 근접전 기병입니다. 따라서 적에게 접근하는 동안 원거리 공격에 피해를 입을 수 있지만 대전사는 게임에 등장하는 가장 빠른 유닛 중 하나라서 순식간에 적을 공격할 수 있습니다. 또한 가까이 있는 동맹군 전사들의 이동 속도를 높여줍니다.\n \n대전사는 탐험가와 마찬가지로 시야가 넓으며 보물을 획득하고 교역소를 건설할 수 있습니다.\n \n대전사가 전투 중에 쓰러지면 충분한 체력을 회복해야 구출할 수 있습니다. 전쟁 의식을 통해 쓰러진 대전사가 마을 광장으로 돌아오도록 할 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="120101">대전사는 대개 젊은 전사들로 부하들을 이끌고 전투를 지휘합니다. 이들은 전투에 있어서는 최고 지도자였지만 부족의 일을 책임지는 부족 회의의 결정에 복종해야 했습니다.\n \n원주민 부족의 대전사 중에서 가장 유명한 인물은 '타탕카 요탕카'로 불리기도 한 '앉은뱅이 황소(1831-1890)'였습니다. 지금의 사우스다코타 지역에서 태어난 그는 라코타족의 이름난 치료사이자 예언자였습니다. 앉은뱅이 황소는 부족들을 이끌고 자신들의 땅을 강탈하려는 미국에 대항했으며, 그 유명한 '리틀 빅혼 전투'(기름진 풀 강 전투라고도 부릅니다)에서 '성난 말'과 '갈'을 이끌고 승리를 거뒀습니다. 추종자들과 함께 캐나다로 건너갔던 그는 수년 후에 미국 정부의 사면 정책에 동의해 미국으로 돌아왔습니다.</string>
    <string _locid="120102">비교적 양성 비용이 낮은 보병 유닛인 스파이는 은폐 능력을 갖고 있으며 용병, 탐험가 및 대전사를 상대하면 보너스를 얻을 수 있어서 군사 캠페인에 유용합니다. 게다가 적의 은폐 유닛도 볼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120103">국가에 왕이나 대통령이 필요한 것처럼 정부에는 첩보 활동을 위한 요원이 필요합니다. 혼란의 시기였던 17세기와 18세기에 각국 정부에서는 적의 비밀을 캐내 공격 기회를 엿보기 위해 스파이를 보냈습니다. 스파이는 보이지 않는 잉크나 암호 같은 다양한 도구와 지능적인 기술을 사용했습니다. 독립 직후 미국 정부는 영국 측 스파이들 때문에 여러 차례 곤경에 빠졌습니다. 그때 발견된 비밀 문서 중에는 벤자민 프랭클린의 아들인 윌리엄 프랭클린이 영국 측 스파이에게 넘긴 것도 있었습니다!</string>
    <string _locid="120104">주민은 모든 원주민 문명에서 자원 생산을 담당합니다. 이들은 양성 비용이 낮은 만큼 매우 약한 유닛이어서 전투에 참여하긴 어렵지만 적의 공격을 받으면 지니고 있던 총으로 자신과 동료를 지킬 수는 있습니다. 주민은 보물을 확보할 수도 있습니다.\n \n문명마다 양성할 수 있는 주민의 수는 한정되어 있습니다. 하지만 이들은 열심히 일하기 때문에 오래 살아있을수록 식민지의 경제에 더 많은 도움을 줍니다. 일부 문명은 부족 회의에서 주민을 지원받을 수도 있지만 이외의 부족은 마을 회관에서만 양성할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120105">주민들은 근면하고 충성심이 강합니다. 커다란 나무를 베어서 목재를 마련하고, 멀리 떨어진 금광까지 가서 금화를 만들고, 제분소에서 쉬지 않고 식량을 생산하는 등 어떤 일이든 마다하지 않고 즐거운 마음으로 임합니다. 주민들에게는 뜨개질뿐만 아니라 적을 피해 달아나거나 적의 포화를 피해 강물로 뛰어드는 것도 취미나 다름없었습니다.</string>
    <string _locid="120106">주술사는 근접 공격력이 뛰어난 보병 유닛으로서, 주변 유닛을 치료할 수 있습니다. 마을 광장에 있을 때에는 두 명의 효과를 가집니다.</string>
    <string _locid="120107">1492년 무렵 신대륙에서 가장 인구 밀도가 높았던 지역은 북아메리카 경계의 중앙아메리카 지역이었습니다. 멕시카 또는 테노차라고도 부르던 아즈텍 왕국이 바로 이 지역에 있었습니다. 아즈텍은 오늘날의 멕시코시티인 위대한 도시 테노치티틀란을 중심으로 고도의 문명을 이룩했습니다. 당시 인구가 20만으로 추정되는 테노치티틀란은 전 세계에서도 손꼽히는 대도시였으며 유럽 각국의 수도보다 더욱 아름답고 깨끗했다고 합니다.\n \n아즈텍 사회에서는 개인의 종교 및 생활 교육뿐 아니라 전쟁에 대비한 전투 훈련 방식도 '칼푸이(calpulli)'라는 조직을 통해 이루어졌습니다. 칼푸이에 속한 사람들은 공동으로 전투를 수행하고 수많은 공공 작업에 참여했습니다. 칼푸이의 전사들은 나무나 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에 제물로 바칠 포로를 잡는 것도 이들의 임무 중 하나였습니다.\n \n상류층의 남자 아이는 '칼메칵(calmecac)'이라는 특수 학교에 다녔습니다. 아이들은 그곳에서 아즈텍의 제물 의식이 지닌 비밀과 종교 의식을 치르는 방법, 종교 지도자로서의 책임 등을 배웠습니다. 아즈텍 왕국은 제정일치 사회였기 때문에 이런 교육은 곧 지도자 양성 교육이나 마찬가지였습니다.</string>
    <string _locid="120108">고급 열기구는 홈시티 카드에서 선택할 수 있고, 탐험가에 의해 만들어집니다. 이 유닛은 넓은 지역을 관찰할 수 있기 때문에 아주 먼 곳에 있는 적의 동태를 살필 수 있습니다.\n고급 열기구의 효과는 일반 열기구와는 달리 게임이 끝날때 까지 지속됩니다.</string>
    <string _locid="120109">남북전쟁 기간 동안 남부와 북부 모두 정찰 목적으로 열기구를 사용했습니다. 당시의 열기구는 전투에서의 효용이 제한적이기는 했지만 앞으로의 전쟁에서 제공권을 확보하는 것이 얼마나 중요할지를 가늠케 했다는 데 의미가 있습니다.\n \n1861년 6월, '테디어스 로우'는 워싱턴 상공 150m까지 올라가 링컨 대통령에게 열기구의 중요성을 보여주었습니다. 그의 열기구 '엔터프라이즈'는 말뚝에 매여있었지만 수도 상공에 열기구가 떠 있는 모습에 강한 인상을 받은 링컨은 북군에 열기구 부대를 창설했습니다. 결국 테디어스 로우의 감독 하에 7기의 기구가 만들어졌고, 그 중 6기가 실전에 투입되었습니다. 북군의 열기구는 뜨거운 공기 대신 수소 가스를 사용했습니다.</string>
    <string _locid="120110">은행 마차를 사용하면 은행을 건설해 금화를 생산할 수 있습니다. 하지만 은행은 건설 비용이 매우 높습니다. 특히 초기 시대에는 주민 양성, 업그레이드 연구 또는 다른 건물 건설에도 많은 식량과 목재가 필요하기 때문에 은행 건설에 투입할 자원을 마련하기가 더욱 어렵습니다. </string>
    <string _locid="120111">1869년, 대륙 횡단 철도가 완공되기 전에는 미국의 동해안과 서부 지역 간의 상업은 매우 어려웠습니다. 서쪽으로 상품을 나르려면 배편으로 남아메리카의 케이프 혼을 돌아가거나 육로로 대륙을 가로질러야 했습니다.1849년, 캘리포니아에서 골드러시가 일어나자 상품과 화폐를 나르기 위한 믿을 만한 운송 수단에 대한 수요가 급증했습니다.\n \n1850년대부터 1860년대 사이, 웰스 파고는 금융 및 상업용 운송 서비스를 제공하는 최고의 기업으로 발돋움했습니다. 그들의 마차 노선은 서쪽으로 4,800km가 넘게 뻗어 있었으며 캘리포니아와 몬태나, 콜로라도, 네브라스카로 이어져 있었습니다.\n \n웰스 파고 사가 사용한 마차는 J. 스티븐스 아봇과 루이스 다우닝이 뉴햄프셔 콩코드 시에서 제조했습니다. 마차는 부드럽지 않은 흙길 위를 잘 달릴 수 있도록 높고 넓게 만들어졌습니다. 그리고 이 마차는 서스펜션이 강철이 아니라 소가죽으로 제작되었기에 놀라울 정도로 승차감이 부드러웠습니다.</string>
    <string _locid="120112">운반용 수레는 마차와 비슷하지만 다양한 건물을 무료로 즉시 건설할 수 있다는 점이 다릅니다. 다음 시대로 발전할 때까지 아껴두었다가 대농장처럼 건설 비용이 더 많이 드는 강력한 건물을 무료로 건설하는 것도 좋습니다.\n \n일부 운반용 수레는 특정 건물만 건설할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120113">바퀴를 개발하지 못한 유목 문명에게는 운반용 수레가 물품이나 환자, 노인들을 수송하는 유용한 수단이었습니다. 운반용 수레는 두 개의 장대를 V자 모양으로 놓고 끈으로 묶은 뒤 그 사이에 가죽을 대서 운반용으로 쓸 수 있게 만든 도구입니다. 장대가 겹치는 부분을 사람, 개 또는 말의 어깨에 걸어서 끌고 반대쪽은 땅에 끌리는 형태였습니다.</string>
    <string _locid="120114">항구는 해안에만 건설할 수 있습니다. 초기에는 어선, 카누, 캐러벨선을 건조할 수 있지만 시대 발전과 연구를 통해 더 강하고 큰 함선을 건조할 수 있게 됩니다.\n \n어선이나 카누가 적의 공격을 받고 있는 상황에서 적을 물리칠 능력이 없다면 항구로 피신하면 됩니다. 어선이나 카누가 항구에 있을 때는 물고기를 잡을 수 없지만 항구에서 적을 향해 사격을 가할 수 있기 때문에 배를 지키는 동시에 적을 물리칠 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120115">공성 무기 제조소는 신대륙에서 소형포, 수류탄 투척병, 공성 전사 등의 경포를 생산할 수 있는 시설입니다. 공성 무기는 가장 위력적인 유닛이므로 공성 무기 제조소는 우선적으로 보호해야 합니다. 반대로 적의 공성 무기 제조소를 발견하면 즉시 파괴하는 것이 좋습니다.\n \n공성 무기는 이동 속도가 매우 느리기 때문에 공성 무기 제조소는 가능하면 공성 무기가 필요한 지역에서 멀지 않은 곳에 건설하는 것이 유리합니다. 하지만 식민지를 벗어난 곳에 건설하면 공격을 받기 쉬우므로 위치를 잘 정해야 합니다.</string>
    <string _locid="120116">마을 회관은 모든 식민지 또는 마을의 핵심 시설입니다. 마을 회관은 주민을 양성하는 곳이며, 부족 회의나 홈 시티에서 보낸 보급품이 도착하는 곳이며, 시대 발전이 이루어지는 곳이기도 합니다. 또한 인구 수를 늘려 주기도 합니다. 요새 시대부터는 부족 회의나 홈 시티에서 마을 회관을 건설할 수 있는 유닛을 지원받을 수 있습니다 부족 회의에서는 마을 회관 운반용 수레를, 홈 시티에서는 마차를 지원합니다. 마을 회관 운반용 수레와 마차는 지원받을 수 있는 수가 제한됩니다.\n \n적이 마을 회관을 공격한다면 유럽인 마을 회관에서 민병대 단추를 클릭해 마을을 방어할 병사들을 징집할 수 있습니다. 원주민 마을의 경우에는 마을 광장에서 소집 의식을 하면 마을을 방어할 전사들을 확보할 수 있습니다. 하지만 이들은 정규군이 아니기 때문에 긴급한 상황에만 쓰는 것이 좋습니다. 그 밖에 마을 종 단추를 클릭하면 적의 공격을 피해 주민들을 마을 회관으로 불러들일 수 있습니다. 마을 회관으로 들어간 주민들은 근처에 있는 적을 공격합니다. 마을 종 단추를 다시 한 번 클릭하면 주민들은 다시 원래 일터로 돌아갑니다.</string>
    <string _locid="120117">원주민 마을은 몇 개 가족 단위의 집단부터 아즈텍 왕국의 대도시 수준까지 매우 다양합니다.\n \n북아메리카 평원에 사는 부족들은 이동하는 들소 무리를 따라다니는 유목 생활을 했습니다. 때문에 이들은 빠르게 해체해서 쉽게 운반할 수 있는 천막 등으로 마을을 이루었습니다. 라코타족의 천막은 들소의 가죽으로 만들었으며 일상생활의 모습이나 자신들의 꿈을 그림으로 그려 장식한 형태였습니다.\n \n중앙아메리카의 아즈텍 왕국은 대도시를 건설했는데, 그 중에서도 지금의 멕시코시티에 있던 테노치티틀란이 가장 유명했습니다. 초기 스페인 원정대가 유럽 도시보다 더 장대하다고 묘사했던 테노치티틀란은 사원, 시장, 운하, 학교 등 고급 기반 시설들을 갖추고 있었습니다.\n \n북아메리카 북동부의 하우데노사우니는 목재를 비롯해 숲에서 구할 수 있는 재료들로 마을을 건설했습니다. 공동 주택에서 많은 가족들이 함께 생활했으며, 종교나 정치 문제는 마을 중앙의 공동 주택에서 논의했습니다. 공동 주택은 하우데노사우니 연맹의 상징이었으며 모호크족은 동쪽문의 수호자, 세네카족은 서쪽문의 수호자로 여겼습니다. 그 사이에(동쪽에서 서쪽으로) 오네이다, 오논다가, 카유가족이 있었으며 나중에 노스캐롤라이나의 투스카로라족도 연맹에 합류했습니다. 그 중 중앙에 위치한 오논다가족의 마을에서는 각 부족의 지도자들이 참석하는 대회의가 열렸습니다.</string>
    <string _locid="120118">기마 전사 양성소에서는 기병 유닛을 양성하고 이 유닛의 공격력을 높여주는 업그레이드를 할 수 있습니다. 이곳에서는 한 번에 최대 다섯 개의 유닛을 양성할 수 있습니다. 얼마든지 많은 유닛을 생산할 수 있지만 순서대로 양성되기 때문에 많이 선택할수록 시간이 그만큼 더 걸립니다.\n \n기마 전사 양성소는 건설 비용이 비교적 낮기 때문에 유닛 양성이나 업그레이드 속도를 높일 필요가 있을 때는 추가로 건설하는 것도 좋습니다.</string>
    <string _locid="120119">기마 전사 양성소는 말을 관리하는 군사 시설입니다. 말 덕분에 원주민들은 속도와 기동성을 가질 수 있게 되었습니다. 특히 전투를 할 때나 들소처럼 큰 동물을 사냥할 때 말의 효과는 두드러졌습니다.\n \n오래 전 아메리카 대륙에서 자취를 감췄던 말은 1500년대 스페인 사람들이 들여오면서 다시 신대륙 전역으로 퍼져나갔습니다. 특히 평원에 살던 원주민들은 기마술과 말의 품종 개량에 매우 뛰어났습니다.</string>
    <string _locid="120121">농장에서 일하는 주민들은 지속적으로 식량을 생산합니다. 하지만 농장 건설에는 많은 목재가 필요하기 때문에 대개 근처의 사냥감이 다 떨어졌거나 주민들이 안전한 마을 테두리 안에서 일할 수 있도록 하려는 경우 건설합니다. 농장에서 식량을 생산하는 속도는 처음에는 늦은 편이지만 시대가 발전하고 업그레이드를 활용하면 농장은 아주 훌륭한 식량 공급원이 됩니다. 각 농장에서 일할 수 있는 주민의 수는 제한되어 있습니다.</string>
    <string _locid="120122">원주민 사회에서는 다양한 농경 기술이 발달했습니다. 메이플라워호를 타고 신대륙에 건너온 유럽인들은 원주민의 농경 기술을 배운 덕분에 생활을 유지할 수 있었습니다. 원주민 부족들의 농경 양상은 재배 가능 작물과 지리적 위치에 따라 크게 달랐습니다.\n \n아즈텍 왕국의 테노치티틀란에서는 매우 복잡한 경작 체계를 구축하고 수십 만에 이르는 인구를 먹일 만큼 많은 작물을 재배했습니다.\n \n하우데노사우니는 열매와 채소 재배에 뛰어났습니다. 이들은 '세 자매'라고 부르기도 한 옥수수, 콩, 호박을 주요 작물로 재배했습니다.\n \n라코타족처럼 평원에 거주하던 원주민의 선조들은 농사와 사냥을 병행했습니다. 하지만 그들의 후손들은 서부로 밀려드는 유럽인들 때문에 들소 사냥 위주의 유목 생활 방식을 택하게 되었습니다.</string>
    <string _locid="120123">마을 광장은 주민들이 문명에 다양한 혜택을 제공하기 위해 모이는 곳입니다. 주민을 마을 광장으로 이동시키면 선택된 의식을 자동으로 시작합니다.\n \n마을 광장에 모인 주민이 많을수록 효과도 그만큼 커집니다.\n \n의식마다 다양한 방법으로 문명에 기여합니다. 예를 들어 수확 의식은 문명이 유닛을 생산하는 속도를 빠르게 하며, 탐험가를 강화하거나 군사 유닛을 출현시키는 의식도 있습니다.</string>
    <string _locid="120124">북아메리카, 메소아메리카, 남아메리카에는 태곳적부터 토착 주민들이 있었습니다.\n \n유럽인 정착민들이 처음으로 아메리카에 도착했을 때, 북아메리카에만 천만 명의 원주민들이 있었고 언어만 300종 이상이었던 것으로 추정됩니다. 일부는 라코타족처럼 들소를 따라 대평원을 다니는 유랑 부족이었습니다. 다른 부족들은 북동쪽 삼림지대의 하우데노사우니, 아즈텍(멕시코), 잉카(페루)처럼 정주 부족으로서, 영구적으로 정착지를 짓고 작물을 재배했습니다.\n \n아메리카의 토착 주민들은 강력한 공동체 의식을 가졌습니다. 이들은 함께 일하고 자연 자원을 공유했습니다. 마을 광장은 아메리카 토착 주민들의 상호의존적인 공동체를 대표하는 건물입니다.</string>
    <string _locid="120125">아즈텍의 집은 증가하는 인구를 감당하기 위해 반드시 필요한 건물입니다. 대부분의 유닛들은 생산될 때마다 일정한 양의 인구 수를 차지하게 됩니다. 아즈텍의 집이나, 마을회관을 더 건설하게 되면 인구 수를 늘릴 수 있습니다. 건설할 수 있는 집의 숫자는 게임내에서 제한 되어 있습니다.\n \n매번 유닛을 양성할때마다 게임 자체에서 이 유닛을 감당할 만한 아즈텍의 집이 충분한지를 체크합니다. 만약 충분하지 않다면 아즈텍의 집이나 마을회관을 더 건설하지 않을 때까지 유닛의 양성이 불가능합니다.</string>
    <string _locid="120126">신대륙의 가옥 형태는 뉴잉글랜드 지역의 케이프 스타일부터 서부 지역의 오두막 스타일, 텍사스 및 멕시코 지역의 목장 스타일 등 매우 다양했습니다. 가옥의 스타일은 그 지역 사람들의 문화를 반영해주고 있습니다.\n \n다소 건조한 기후에 위치한 아즈텍은 초가지붕을 얹은 단순한 구조에 물과 진흙을 섞어 만든 벽돌집에서 살았습니다.</string>
    <string _locid="120127">하우데노사우니 공동 주택은 인구 수를 15 늘려주며 숲의 선물 업그레이드도 할 수 있습니다. 건설 비용은 식량 500과 금화 500이며, 숲의 선물 업그레이드가 완료되면 1분마다 목재 100을 얻게 됩니다.</string>
    <string _locid="120128">신대륙의 가옥 형태는 뉴잉글랜드 지역의 케이프 스타일부터 서부 지역의 오두막 스타일, 텍사스 및 멕시코 지역의 목장 스타일 등 매우 다양했습니다. 가옥의 스타일은 그 지역 사람들의 문화를 반영해주고 있습니다.\n \n북동부 삼림 지대의 하우데노사우니는 공동 주택에 살았습니다. 이들의 공동 주택은 뼈대를 세우고 그 위에 느릅나무 껍질을 덮은 형태로 길이가 18m에 너비가 5.4m 정도였습니다.</string>
    <string _locid="120129">원주민 대사관은 원주민 전사 양성을 가능하게 해줍니다. 원주민 대사관을 건설하기 위해 해당 원주민 문명과 동맹을 맺을 필요는 없으며, 원주민 문명의 마을 회관 근처에도 건설할 수 있습니다. 유럽, 아시아 및 미국 문명은 원주민 문명과 동맹을 맺어야 대사관에서 원주민 전사를 양성할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120130">교류소는 단순한 건물 이상의 의미가 있는 시설입니다. 교류소는 한 문명이나 국가가 상대 문명이나 국가의 정통성을 공식 인정하고 존중한다는 의미를 담고 있습니다. 또한 상업, 무역, 심지어 전쟁의 경우에도 해당 문명이나 국가를 상징하는 곳입니다.</string>
    <string _locid="120131">고급 전사 양성소는 전사 양성소가 더욱 강력해져 내구력과 공격력이 높아진 형태입니다. 고급 전사 양성소에서는 아즈텍의 지배 계급 전사인 아즈텍 용사를 양성할 수 있습니다. 아즈텍 용사는 요새 시대부터 양성할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120132">아즈텍 사회에서는 개인의 종교 및 생활 교육뿐 아니라 전쟁에 대비한 전투 훈련 방식도 '칼푸이(calpulli)'라는 조직을 통해 이루어졌습니다. 칼푸이에 속한 사람들은 공동으로 전투를 수행하고 수많은 공공 작업에 참여했습니다. 칼푸이의 전사들은 나무나 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에 제물로 바칠 포로를 잡는 것도 이들의 임무 중 하나였습니다.\n \n상류층의 남자 아이는 '칼메칵(calmecac)'이라는 특수학교에 다녔습니다. 아이들은 그곳에서 아즈텍의 제물 의식이 지닌 비밀과 종교 의식을 치르는 방법, 종교 지도자로서의 책임 등을 배웠습니다. 아즈텍 왕국은 제정일치 사회였기 때문에 이런 교육은 곧 지도자 양성 교육이나 마찬가지였습니다.</string>
    <string _locid="120133">용병 아지트는 용병들이 자주 드나들면서 세상 돌아가는 이야기를 나누는 데 어울리는 곳입니다. 이곳에서는 용병이나 무법자를 고용해 힘을 빌릴 수 있습니다. Age of Empires III: Definitive Edition에는 퓨질리어 보병, 엘메티, 닌자가 새로운 용병으로 추가되었습니다.</string>
    <string _locid="120134">유럽과 북아메리카에 널리 퍼져있는 선술집이나 여인숙은 다채롭고도 오랜 역사를 간직하고 있습니다. 용병 아지트의 영문 명칭인 'Saloon'은 마을 사람들이 모여 하루 일과에 대해 이야기를 나누던 술집으로 미국 서부 역사와 수백 년 동안 함께 해온 존재입니다.\n \n물론 그 이름에서 알 수 있는 것처럼 술이 빠질 수 없었습니다. 술은 힘겹게 살아가는 이주민들의 긴장을 풀어주고 열정을 되살려주었습니다. 국가의 미래를 결정하는 토론이나 계획도 바로 이곳에서 이뤄졌습니다. '폴 리비어'부터 '와일드 빌 힉콕'까지 당대를 주름잡던 인물들은 모두 이런 술집으로 모여들었습니다.</string>
    <string _locid="120135">집과는 달리 천막은 인구 수 한도를 늘려주지 않습니다(라코타족의 시작 인구 수 한도는 200). 대신 천막 가까이 있는 라코타족 군사 유닛의 체력이 높아집니다. 따라서 마을 주변에 천막을 건설하면 마을을 지키는 전사들에게 큰 도움이 됩니다.</string>
    <string _locid="120136">신대륙의 가옥 형태는 뉴잉글랜드 지역의 케이프 스타일부터 서부 지역의 오두막 스타일, 텍사스 및 멕시코 지역의 목장 스타일 등 매우 다양했습니다. 가옥의 스타일은 그 지역 사람들의 문화를 반영해주고 있습니다.\n \n수족은 대평원에서의 유목 생활에 적합한 천막을 개발해냈습니다. 초창기 탐험가들은 라코타족 천막의 모습은 물론 자외선과 바람을 막아주는 뛰어난 기능을 보고 강한 인상을 받았다고 합니다.</string>
    <string _locid="120137">전사 양성소에서는 보병 유닛을 양성하고 이 유닛의 공격력을 높여주는 업그레이드를 할 수 있습니다. 전사 양성소는 비교적 건설 비용이 낮기 때문에 여러 개를 건설해 유닛을 한꺼번에 빠르게 양성하거나, 하나의 전사 양성소에서는 전사의 업그레이드에 집중할 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="120138">북아메리카와 중앙아메리카 문화권에서는 방어와 부족의 생존에 전사가 절대적인 존재였습니다.\n \n대평원 지대에서는 전사 집단만의 독특한 춤, 노래 및 분장이 있었습니다. 전사들은 전투에서 무기나 말을 빼앗아오거나 '건드리기'를 수행하는 등 용맹스러운 행동을 보이면 부족민으로부터 추앙 받는존재가 되었습니다.\n \n아즈텍 사회에서는 개인의 종교 및 생활 교육뿐 아니라 전쟁에 대비한 전투 훈련 방식도 '칼푸이'라는 조직을 통해 이루어졌습니다. 칼푸이에 속한 사람들은 공동으로 전투를 수행하고 수많은 공공 작업에 참여했습니다. 아즈텍의 전사들은 나무와 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에 제물로 바칠 포로를 잡는 것도 이들의 임무 중 하나였습니다.\n \n하우데노사우니는 공동 주택이 신앙과 일상생활의 중심이었습니다. '하우데노사우니'의 뜻이 바로 '공동 주택의 사람들'입니다. 하우데노사우니 연맹의 6개 부족 추장들이 모여 전쟁과 평화에 관한 문제들을 논의했던 대회의도 바로 이 공동 주택에서 열렸습니다.</string>
    <string _locid="120139">이 건물에는 자원이 있습니다. 안에 있는 자원을 확보하려면 건물을 파괴해야 합니다. 건물 공격 능력이 있는 유닛이라면 어느 유닛이든 후아리 요새를 공격할 수 있지만 자원은 주민만 확보할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n후아리 요새는 보급품을 저장하는 곳이지만 이 건물을 파괴하면 그 안에 있는 자원을 확보할 수 있습니다.\n \n잉카족은 후아리족으로부터 많은 건축 기술을 배웠습니다. 그 중에는 경사지를 계단식 논으로 만드는 기술도 포함되어 있었습니다. 산악 지대에 살았던 후아리족은 대규모 도로망을 구축하고 있는데 잉카족이 자신의 영토로 통합한 것으로 알려지고 있습니다.</string>
    <string _locid="120140">이 건물에는 자원이 있습니다. 안에 있는 자원을 확보하려면 건물을 파괴해야 합니다. 건물 공격 능력이 있는 유닛이라면 어느 유닛이든 후아리 요새를 공격할 수 있지만 자원은 주민만 확보할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n후아리 요새는 보급품을 저장하는 곳이지만 이 건물을 파괴하면 그 안에 있는 자원을 확보할 수 있습니다.\n \n잉카족은 후아리족으로부터 많은 건축 기술을 배웠습니다. 그 중에는 경사지를 계단식 논으로 만드는 기술도 포함되어 있었습니다. 산악 지대에 살았던 후아리족은 대규모 도로망을 구축하고 있는데 잉카족이 자신의 영토로 통합한 것으로 알려지고 있습니다.</string>
    <string _locid="120141">운반용 수레는 마차와 비슷하지만 교역소와 마을 회관을 제외하고 현재 시대에 하우데노사우니가 건설할 수 있는 모든 건물을 무료로 즉시 건설할 수 있다는 점이 다릅니다. 다음 시대로 발전할 때까지 아껴두었다가 대농장처럼 건설 비용이 더 많이 드는 강력한 건물을 무료로 건설하는 것도 좋습니다.\n \n역사:\n \n바퀴를 개발하지 못한 유목 문명에게는 운반용 수레가 물품이나 환자, 노인들을 수송하는 유용한 수단이었습니다. 운반용 수레는 두 개의 장대를 V자 모양으로 놓고 끈으로 묶은 뒤 그 사이에 가죽을 대서 운반용으로 쓸 수 있게 만든 도구입니다. 장대가 겹치는 부분을 사람, 개 또는 말의 어깨에 걸어서 끌고 반대쪽은 땅에 끌리는 형태였습니다.</string>
    <string _locid="120142">운반용 수레는 마차와 비슷하지만 농장을 무료로 즉시 건설할 수 있다는 점이 다릅니다.\n \n역사:\n \n바퀴를 개발하지 못한 유목 문명에게는 운반용 수레가 물품이나 환자, 노인들을 수송하는 유용한 수단이었습니다. 운반용 수레는 두 개의 장대를 V자 모양으로 놓고 끈으로 묶은 뒤 그 사이에 가죽을 대서 운반용으로 쓸 수 있게 만든 도구입니다. 장대가 겹치는 부분을 사람, 개 또는 말의 어깨에 걸어서 끌고 반대쪽은 땅에 끌리는 형태였습니다.</string>
    <string _locid="120143">운반용 수레는 마차와 비슷하지만 고급 전사 양성소를 무료로 즉시 건설할 수 있다는 점이 다릅니다.\n \n역사:\n \n바퀴를 개발하지 못한 유목 문명에게는 운반용 수레가 물품이나 환자, 노인들을 수송하는 유용한 수단이었습니다. 운반용 수레는 두 개의 장대를 V자 모양으로 놓고 끈으로 묶은 뒤 그 사이에 가죽을 대서 운반용으로 쓸 수 있게 만든 도구입니다. 장대가 겹치는 부분을 사람, 개 또는 말의 어깨에 걸어서 끌고 반대쪽은 땅에 끌리는 형태였습니다.</string>
    <string _locid="120144">운반용 수레는 마차와 비슷하지만 교역소를 무료로 즉시 건설할 수 있다는 점이 다릅니다.\n \n역사:\n \n바퀴를 개발하지 못한 유목 문명에게는 운반용 수레가 물품이나 환자, 노인들을 수송하는 유용한 수단이었습니다. 운반용 수레는 두 개의 장대를 V자 모양으로 놓고 끈으로 묶은 뒤 그 사이에 가죽을 대서 운반용으로 쓸 수 있게 만든 도구입니다. 장대가 겹치는 부분을 사람, 개 또는 말의 어깨에 걸어서 끌고 반대쪽은 땅에 끌리는 형태였습니다.</string>
    <string _locid="120145">운반용 수레는 마차와 비슷하지만 전사 양성소를 무료로 즉시 건설할 수 있다는 점이 다릅니다.\n \n역사:\n \n바퀴를 개발하지 못한 유목 문명에게는 운반용 수레가 물품이나 환자, 노인들을 수송하는 유용한 수단이었습니다. 운반용 수레는 두 개의 장대를 V자 모양으로 놓고 끈으로 묶은 뒤 그 사이에 가죽을 대서 운반용으로 쓸 수 있게 만든 도구입니다. 장대가 겹치는 부분을 사람, 개 또는 말의 어깨에 걸어서 끌고 반대쪽은 땅에 끌리는 형태였습니다.</string>
    <string _locid="120146">폭파병은 가까운 거리에서 방어벽을 비롯한 방어 건물을 파괴하는 데 사용하는 소형 폭파 장치로 무장한 유닛입니다. 이 유닛은 양성 비용이 낮기 때문에 공성전에 매우 유용합니다.\n \n역사:\n \n폭파병의 영문 명칭인 'petard'는 그 개념과 용도가 오늘날의 수류탄과 비슷한 불안정한 소형 폭발물을 뜻하는 용어로 중세 시대에 처음으로 등장했습니다. 이 이름은 '방귀를 뀐다.'는 뜻의 라틴어 'petar'에서 유래된 것으로 보입니다. 아마도 군인의 마음을 희화한 표현으로 여겨집니다.\n \n폭파병의 특징을 나타내는 "자신의 폭탄에 휘말리다."라는 표현은 일반적으로 "자신의 밧줄에 목을 매다."라는 표현과 비슷한 것으로 여겨지며, 실제 유닛의 모습 그대로 자신의 폭탄과 함께 폭발한다는 뜻으로 볼 수 있습니다. 이 표현은 셰익스피어의 햄릿에 다음과 같은 문장으로 등장합니다.\n \n"For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar".</string>
    <string _locid="120147">지구에서 가장 긴 산맥인 안데스 산맥은 베네수엘라에서 아르헨티나까지 뻗어 있으며, 총 길이가 6,400km를 넘습니다. 비교적 신생 산맥인 안데스 산맥은 1억 4천만 년 전 백악기에 처음으로 그 모습을 갖추기 시작했습니다.\n \n안데스 산맥은 남아메리카의 서부 연안 거의 전역을 감싸고 있습니다. 때문에 안데스 산맥을 구성하는 기후와 지형은 매우 다양합니다. 적도 부근은 따뜻하면서 습기가 많고 산맥의 그림자에 해당하는 곳에는 열대 우림이 형성되어 있습니다. 그리고 남극을 향하고 있는 곳에는 추운 기후와 빙하 지형이 형성되어 있습니다.\n \n안데스 산맥의 토착민 중에서는 잉카족이 가장 유명합니다. 잉카 제국은 1300년대 초반 오늘날의 페루 지역에서 생겨나, 전성기에는 남아메리카의 서부 전역을 다스렸지만 1533년 잉카 제국의 마지막 황제가 '프란스시코 피사로'가 이끄는 스페인 침략군에게 죽임을 당하면서 멸망했습니다.</string>
    <string _locid="120148">오늘날의 칠레 지역인 아라우까니아는 안데스의 높은 봉우리들이 있는 곳입니다. 이 지역에는 활화산과 험한 강, 에메랄드 빛 저수지가 많습니다. 쾌활한 성격의 마푸체족은 몇 세대에 걸쳐 이 지역에 살면서 스페인을 비롯한 유럽 침략자들에 맞서 자신들의 문화와 전통을 지켜냈습니다.\n \n아라우까니아 서부 연안 지역을 감싸는 안데스 산맥은 안쪽의 중앙 계곡을 태평양으로부터 가려주는 역할을 합니다. 때문에 이 지역은 농업이 크게 번성할 수 있어서 스페인 침략군들의 주요 목표가 되었습니다. 하지만 마푸체족은 100년이 넘는 기간 동안 스페인 침략군으로부터 이 지역을 지켰습니다.\n \n스페인이 물러간 이후에도 마푸체족은 수년 동안 칠레와 아르헨티나의 공격을 받았습니다. 1860년 마푸체족은 프랑스인 변호사 '오레이리 앙투완 투낭'을 아라우까니아('뉴프랑스'로 불리기도 함)의 왕으로 추대하면서 정부를 설립하고 국기와 화폐를 새롭게 만들었습니다. 그러나 칠레와 아르헨티나는 투낭을 왕으로 인정하지 않고 그를 여러 차례 추방했습니다. 그는 1878년 프랑스에서 사망하면서 왕위와 모든 권한을 박탈당했습니다.</string>
    <string _locid="120149">유구한 역사와 풍부한 자원을 보유한 기회의 땅 캘리포니아는 많은 이주민, 사업가, 정복을 꿈꾸는 모험가들에게 동경의 대상이었습니다. 북부에 위치한 장중한 모습의 아메리카 삼나무숲과 기름진 중앙 계곡, 뛰어난 경관의 해안, 태양이 작열하는 사막을 모두 갖춘 캘리포니아는 신대륙의 꿈을 상징했습니다.\n \n하지만 이 땅은 수천 년 동안 여러 토착민들의 터전이었습니다. 북부에는 모도크족, 포모족, 샤스타족이, 중앙 계곡에는 요쿠츠족과 파이우트족을 비롯한 여러 부족이, 해안 지역에는 츄메시족을 비롯한 여러 부족이, 남부 사막 지대에는 유마족과 모하비족이 살았습니다. 유럽인이 발을 들여놓기 전 캘리포니아에는 30만 명이 넘는 원주민들이 살았던 것으로 추정됩니다.\n \n1542년, '후안 로드리게스 카브리요'는 캘리포니아 해안에 상륙해서 캘리포니아를 스페인 영토로 선포했습니다. 그로부터 몇 년 뒤인 1579년에는 '프랜시스 드레이크 제독'이 캘리포니아를 영국령으로 선포했습니다. 캘리포니아를 두고 유럽 열강 및 멕시코와 줄다리기를 벌이던 미국은 결국 1848년 이 지역에 대한 소유권을 완전하게 확보하는 데 성공했습니다. 1848년에는 금이 발견된 사실이 알려지면서 1849년부터 골드러시가 시작되었고 많은 사람들이 몰려들면서 캘리포니아는 희망과 절망, 부와 빈곤이 공존하는 땅이 되었습니다. 이러한 혼란기를 거치면서 원래 캘리포니아의 주인이었던 원주민들 중 약 2/3가 전쟁, 질병, 정부의 방치 등으로 사망하고 말았습니다.</string>
    <string _locid="120150">히스파니올라는 서인도 제도에서 두 번째로 큰 섬입니다. 서쪽으로 세 번째 섬은 아이티이며 동쪽으로는 도미니카 공화국이 위치합니다. 히스파니올라는 습도가 높은 열대성 기후 덕분에 다양한 동식물이 서식할 수 있는 환경을 갖추고 있습니다. 바위 산악 지대 주위로 해변, 사바나 초원, 소나무숲이 자리하고 있는 이 섬은 변화무쌍한 환경과 아름다운 경관으로 유명합니다.\n \n히스파니올라 섬에는 수천 년 동안 원주민들이 살고 있었습니다. 1492년, 콜럼버스가 도착했을 때 그를 반겨준 사람들은 타이노족이었습니다. 평화를 사랑하며 너그러운 타이노족은 그들의 행동이 어떤 결과를 불러올지 꿈에도 모른 채 콜럼버스 일행을 적극 도왔습니다. 콜럼버스의 뒤를 이어 밀려든 유럽인들은 타이노족을 노예로 삼고 노동을 착취했습니다.\n \n1493년, 스페인은 히스파니올라 섬에 '이사벨라'라는 이름으로 최초의 유럽인 정착마을을 세웠습니다. 그 위치는 금광이 매장된 시바오밸리에서 멀지 않은 곳이었습니다. 이후에 섬 남쪽에서 추가로 금광이 발견되었고 1496년에 그 금광 부근에 '산토 도밍고'라는 도시가 건설되었습니다. 히스파니올라 섬에 스페인 사람이 도착한 지 25년이 채 지나지 않아 타이노족 인구는 수백 만에서 5만으로 줄어들었는데 그 주된 원인은 질병, 전쟁, 노예 거래였습니다.</string>
    <string _locid="120151">총 길이가 2,400km를 넘는 오리노코 강은 남아메리카 전체에서 가장 긴 강 중 하나입니다. 1498년, 콜럼버스가 세 번째로 아메리카를 탐험하면서 발견한 이 강의 분지는 베네수엘라에서 콜롬비아에 걸쳐 88만 평방 킬로미터에 이릅니다. 오리노코 강의 원류는 1950년대에 이르러서야 발견되었습니다.\n \n오리노코 삼각주에는 와라오족이 살고 있었습니다. '와라오(Warao)'는 '물의 사람들'이라는 뜻인데, 그들이 살고 있던 분지에는 물고기를 비롯한 야생 생물이 아주 풍부했습니다. 매너티, 수달, 앵무새, 메기를 비롯해 다양한 종류의 동물이 오리노코 삼각주에 서식했으며 여러 세대가 지나도록 강물의 간조와 토사의 유입이 지속되었습니다. 습도가 높은 열대 기후에 많은 동식물이 풍요롭게 살고 있는 오리노코 강 유역은 현재까지 태초의 모습을 간직하고 있는 얼마 남지 않은 지역 중 하나입니다.</string>
    <string _locid="120152">노스웨스트 지역은 서늘한 기후에 열대 우림, 장대한 산맥, 사막형 고원, 암석해안, 연어가 풍부한 강을 갖추고 있습니다.\n \n19세기에 '루이스'와 '클라크'가 북아메리카 대륙을 횡단하기 오래 전부터 노스웨스트 지역에서도 위쪽 땅에는 여러 원주민 부족이 살고 있었습니다. 노스웨스트 지역의 온화한 기후와 풍부한 자원은 많은 부족(누트카, 하이다, 퀴널트, 마카, 퓌앨럽, 틀링기트, 침샨, 스노호미시족)이 자리를 잡고 번영할 수 있는 기초가 되었습니다.\n \n목재, 모피, 어류 등 풍부한 자원에도 불구하고 이 지역은 1800년대에는 거의 주목받지 못하던 땅이었습니다. 당시 이 지역에 거주하던 사람들은 미국 정착민 수천 명과 3만 명 정도의 원주민뿐이었습니다. 19세기 초반에는 '존 제이콥 애스토어'와 허드슨 베이 회사에서 이 지역에 교역 회사를 설립했지만 1890년 유콘에서 금광이 발견되기 전까지 노스웨스트 지역은 대부분의 사람들에게 관심의 대상이 아니었습니다. 하지만 일확천금을 노린 채광업자들이 대거 몰려들면서 외딴 항구에 불과했던 시애틀은 활기 넘치는 거대 도시가 되었습니다.</string>
    <string _locid="120153">스페인 사람들이 'el Desierto Pintura'로 부르는 오색 사막은 오랜 세월 동안 많은 방문객들의 감탄을 자아냈습니다. 다채로운 색의 절벽, 암구, 화석림이 곳곳에 위치한 오색 사막은 만화경 같은 풍경을 펼쳐 보입니다. 애리조나에 있는 이 천혜의 비경은 93,000에이커가 넘는 공간을 차지하고 있습니다.\n \n고고학자들은 10,000년 전부터 이 지역에 사람들이 살았다는 증거를 발견했습니다. 가장 최근에 있었던 빙하기가 끝난 직후 오색 사막 지역은 기후가 훨씬 서늘했으며 들소 같은 대형 포유류가 서식했습니다. 하지만 시간이 흐르고 평균 기온이 상승하면서 보다 건조한 사막 환경으로 변했습니다.\n \n이렇게 기후가 변했음에도 불구하고 오색 사막은 수백 년 동안 많은 부족들의 터전이 되었습니다. 토기, 돌화살촉 등 출토된 유물을 통해 이 지역 사람들의 생활 모습과 문화를 추측할 수 있습니다. 특히 푸에블로족은 농경과 직조에 뛰어난 것으로 유명했으며, 자신들이 생산한 물품을 주변 부족들과 거래했습니다.</string>
    <string _locid="120154">탐험가, 방랑자, 유목 민족은 끝을 알 수 없는 여행을 계속합니다. 이들의 여정은 어떤 결말을 맺게 될까요? 번영, 아니면 몰락? 명성, 죽음, 비애 아니면 영광?\n \n이제 직접 길을 찾아 떠나보십시오.</string>
    <string _locid="120077">주민들이 빠르게 채취할 수 있는 자원을 담고 있습니다. 일반적으로 식량 상자, 목재 묶음 및 금화 상자는 홈 시티나 부족 회의에서 마을 회관이나 기타 지정된 건물로 수송됩니다. 한정된 양이지만 이를 통해 자원을 매우 빠르게 채취할 수 있습니다. 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있기 때문에 동맹과 자원을 나눌 수도 있으며, 마을 회관에 그냥 버려두면 적이 훔쳐갈 수도 있습니다. 상자를 잘 지켜야 하며, 가능한 한 바로 사용하는 것이 좋습니다!</string>
    <string _locid="120155">어선, 캐러벨선, 카누 등의 선박으로 이 물고기를 잡아서 금화를 생산할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120156">어선, 캐러벨선, 카누 등의 선박으로 이 물고기를 잡아서 식량을 생산할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120157">이 맹수는 보물을 지키고 있습니다. 보물을 얻어서 자원이나 경험치를 얻거나 주민이나 병사를 확보하려면 이 맹수를 처치하거나 길들여야 합니다. 어떤 유닛이든 보물 감시자를 공격할 수 있지만 보물을 확보할 수 있는 것은 탐험가, 대전사, 주민뿐입니다. 대전사는 보물을 지키는 맹수를 죽이지 않고 감시자 포섭 능력을 사용해서 길들일 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120158">이 동물들을 사냥하여 식량을 생산할 수 있습니다. 사냥을 할 수 있는 유닛은 쿠뤼어 드 보이스, 크리족 쿠뤼어, 주민 및 주민 마차입니다. 가축으로 키울 수 있는 이 동물들은 야생 동물과 달리 사로잡아서 자신의 마을로 보낼 수 있습니다. 하지만 호위 병력 없이 동물들만 보낼 경우 상대방에게 빼앗길 수도 있습니다.\n \n가축은 시간이 지나면서 점점 살이 찝니다. 따라서 오래 키울수록 더 많은 식량을 얻을 수 있습니다. 축사나 농장에서 키우면 더 빨리 살찝니다.</string>
    <string _locid="120159">이 동물들을 사냥하여 식량을 생산할 수 있습니다. 사냥할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.</string>
    <string _locid="120160">이 금광을 채굴하면 금화를 생산할 수 있습니다. 채굴할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.</string>
    <string _locid="120161">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 벌목할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.</string>
    <string _locid="120162">이 딸기를 채집하면 식량을 생산할 수 있습니다. 채집할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다. 생산 속도가 느리고 양이 한정되어 있지만 마을 회관 근처에 열리기 때문에 안전하게 식량을 얻을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120163">학명: Lobodon carcinophagus\n크기: 최대 2.1m, 225kg 이상\n먹이:크릴새우\n \n게잡이 바다표범은 남반구 남극 부근의 군도, 유빙군, 부빙에 주로 서식하며 남아프리카 공화국, 남아메리카, 뉴질랜드, 오스트레일리아 남부 해안에서도 발견됩니다. 게잡이 바다표범은 왕성한 번식력을 자랑하는 종으로 전 세계의 바다표범 중 절반 이상을 차지한다고 추정하는 학자들도 있습니다. 최대 몸길이 2.1m, 몸무게 225kg까지 자라기도 합니다.\n \n'게잡이'라는 이름과는 달리 크릴새우를 비롯한 소형 갑각류가 주요 먹이입니다(소형 갑각류는 상어, 수염고래, 쥐가오리 등 많은 해양 동물의 주요 먹이입니다). 게잡이바다표범의 이빨은 바닷물에서 대량의 크릴새우를 걸러낼 수 있도록 독특하게 진화했습니다.</string>
    <string _locid="120164">학명: Lama guanicoe\n크기: 어깨까지 78-130cm, 90kg.\n먹이: 목초, 식물\n \n과나코는 남아메리카 라마와 사촌뻘인 야생동물로 아르헨티나, 볼리비아, 칠레, 파라과이, 페루의 평야와 산맥에 서식합니다. 야생상태의 과나코는 약 60만 마리로 추산됩니다.\n \n피부는 두껍고 붉은색을 띤 털은 길고 부드럽습니다. 다 자란 수컷은 어깨까지 높이는 78-130cm, 무게는 90kg에 이릅니다. 머리는 작으며, 뾰족한 귀에 우아한 곡선의 긴 목과 길고 날씬한 다리를 지녔습니다. 배 부분은 완전한 흰색입니다. 먹이는 목초와 식물입니다.\n \n과나코는 매우 빠르지만 호기심이 강하기 때문에 매복하고 있는 맹수에게 당하는 경우가 많습니다. 수영에도 능해서 물에 뛰어드는 모습을 자주 볼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120165">수천 년 전부터 채굴해 사용하고 있는 구리는 칠레, 인도네시아, 오스트레일리아, 러시아, 중국, 미국 등 세계 각지에서 발견되어 왔습니다. 고대 문명에서는 구리를 이용해 거울, 장신구, 무기는 물론 수도관까지 만들었습니다.\n \n처음에는 지상에 노출된 광산에서 구리를 채취했습니다. 이후 초기 채굴자들이 지하 광맥을 따라 땅을 깊이 파들어가면서 본격적으로 구리를 채취하기 시작했습니다. 이집트인들은 광물을 찾기 위해 30m가 넘는 갱도를 만들기도 했습니다. 최초의 제련용 용광로는 기원전 5000년경에 등장했습니다.\n \n주석과 구리를 융합하면 더욱 단단하고 내구력이 뛰어난 청동이 됩니다. 일반적으로 구리와 주석은 같은 지역에서 나지 않기 때문에 고대 문명의 사람들 간에는 필요한 금속을 확보하기 위한 교환이나 거래가 일찍이 성행했습니다. 현재 청동 합금은 대략 구리 60%, 주석 40%의 비율입니다.\n \n최근에는 전성과 연성이 뛰어난 구리의 성질을 이용한 다양한 제품(전선, 관, 지붕 재료 및 집적 회로 등)이 선보이고 있습니다.</string>
    <string _locid="120166">구리와 마찬가지로 주석을 사용하기 시작한 것도 수천 년 전부터입니다. 고대에는 주석의 주된 용도가 구리와 섞어 청동을 만드는 것이었습니다. 당시에 청동은 무기에서 공예품까지 폭넓게 사용됐습니다.\n \n주석은 부식을 방지하는 성질이 있어서 오래 전부터 강철 및 기타 금속의 코팅 재료로 사용되었습니다. 사실 '주석 깡통'은 주석으로 만든 것이 아니라 강철에 주석을 도금한 것입니다.\n \n주석은 매장량이 많지는 않지만 전 세계, 모든 대륙에서 발견됩니다. 현재 주석의 주산지는 동남아시아입니다.</string>
    <string _locid="120167">안데스 산맥은 다양한 동식물군의 서식처입니다. 또한 이 생물들 중 대다수가 안데스에 살고 있는 사람들에게 중요한 자원입니다.\n \n그 중 하나인 야생 감자는 밀이나 옥수수가 자랄 수 없는 추운 기후의 고원 지대에서 7,000년 전부터 주식으로 재배되어 왔습니다. '프란시스코 피사로(Francisco Pizarro)'는 페루 정복 이후에 유럽으로 돌아가면서 감자를 가지고 갔습니다.\n \n한때 잉카인들의 중요한 자원이었으나 현재 멸종 위기에 처한 폴리에피스 나무는 붉은색의 두꺼운 껍질이 있는 상록수입니다. 이 나무는 수백 년 동안 건축 자재, 장작, 의약품으로까지 사용되었습니다.</string>
    <string _locid="120168">아라우까니아 원시림은 주로 서던 비치와 칠레 소나무로 구성되어 있었습니다. 하지만 지난 수 세기 동안 지속된 과잉 벌목으로 인해 그 수는 많이 줄었습니다. 그 결과 현재는 소나무와 유칼립투스가 숲의 대부분을 차지하고 있습니다.\n \n칠레 소나무(학명: araucaria araucana)는 이 지역 토착 식물입니다. 하지만 온대 기후에 대한 적응력이 매우 뛰어나서 영국이나 캐나다에도 옮겨 심어졌습니다. 칠레 소나무는 침엽수로 30m가 넘게 자라기도 합니다. 이 나무의 열매는 먹을 수 있으며 맛은 잣과 비슷합니다. 영국에서는 원숭이도 오르기 힘들 만큼 가지가 매우 조밀하다고 해서 '원숭이 퍼즐'이라고 부르기도 합니다.</string>
    <string _locid="120169">캘리포니아 지역에는 매우 다양한 수목이 서식하지만 그 중에서도 가장 화려하고 유명한 나무는 아메리카삼나무입니다. 아메리카삼나무는 주로 캘리포니아 북부 해안과 오리건주 남부에서 발견됩니다. 수명이 매우 긴 이 나무는 2000년 넘게 생존하기도 합니다. 그 크기도 모든 수목 중 가장 커서 거의 120m까지 자랍니다.</string>
    <string _locid="120170">노스웨스트 지역의 식생을 잘 보여주는 곳으로는 아름다움을 넘어 신비할 정도의 풍경을 자랑하는 호(Hoh) 다우림이 있습니다. 세계에서 몇 안 되는 온대 다우림인 이 지역에는 가문비나무, 미국 솔송나무, 미국 측백나무, 미송 등이 서식하고 있습니다. 숲 바닥에는 이끼류, 양치류, 지의류 등이 자랍니다. 숲 안에는 호 강이 굽이치며 통과합니다. '호(Hoh)'는 원주민어로 '빠르게 흐르는 물'이라는 뜻입니다. 이 강은 지난 수천 년 동안 우기가 되면 강의 범람이 반복되고 있습니다.</string>
    <string _locid="120171">오색 사막은 건조 기후임에도 불구하고 다양한 종류의 동식물이 서식하고 있습니다. 흰 꽃과 가시 같은 잎을 지닌 유카속(Yucca) 식물은 이 지역의 대표적인 식물입니다. 이외에도 선인장, 이끼류, 지의류 등이 전역에 자생합니다. 또한 오색 사막 토착 식물인 갈레타(Galleta)와 블루 그라마(Blue Grama)도 빼놓을 수 없습니다. 이 두 종은 바람이 많고 건조한 사막 기후에 잘 적응한 식물입니다. 꽃이 피는 시기의 오색 사막에서는 다양한 야생화들이 수놓는 화려한 색의 향연을 즐길 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120172">라이플과 토마호크를 무기로 사용하는 나다니엘은 체력이 높고 두 가지 특수 원거리 공격(호크아이 공격과 이글아이 공격)을 할 수 있습니다. 특수 공격은 한 번 사용하면 일정 시간이 지나야 다시 사용할 수 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다. 나다니엘은 보물을 확보할 수 있으며 원주민 마을과 교역로에 교역소를 건설할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120173">하우데노사우니의 일원인 어머니 노나키와 카니엔 삼촌의 손에서 자란 나다니엘은 여러 하우데노사우니 마을이 힘을 합쳐 부족의 이익을 나누고 경제 활동에 힘쓰도록 하는 데 노력합니다. 그러나 식민지의 이주민과 영국군 사이에 갈등이 생기면서 그를 비롯한 하우데노사우니는 선택의 기로에 놓이게 됩니다. 대륙은 전쟁에 휩싸이고... 나다니엘은 과연 자신의 기지와 용기를 어느 편에서 펼쳐보이게 될 것인지...</string>
    <string _locid="120174">장교용 검을 무기로 사용하는 워싱턴 장군은 체력이 매우 높습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다. 워싱턴 장군은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설할 수 없습니다.</string>
    <string _locid="120175">만장일치로 선출된 유일한 대통령인 조지 워싱턴은 미국의 역사상 가장 위대한 대통령들 중 한 사람으로 기억되고 있습니다. 버지니아 부농 출신인 조지 워싱턴은 전쟁과 평화를 모두 잘 이해하고 있었습니다.\n \n장군으로서의 워싱턴은 모든 부하들로부터 존경을 받는 상관이었습니다. 그는 절대 후방에서 지휘만 하는 법이 없었으며 항상 일선에서 적과 맞서 싸웠습니다. 프랑스와 인디언 전쟁 중에 워싱턴은 많은 전투를 겪으면서 타던 말이 두 마리나 총에 맞아 죽었는데도 끝까지 살아남았습니다.\n \n대륙군의 사령관이었을 때에는 밸리포지에서 혹독한 겨울을 나는 동안 군사들의 사기를 유지해야 하는 처절한 도전도 헤쳐 나왔습니다.  </string>
    <string _locid="120176">장교용 검을 무기로 사용하는 쿠첼러 대령은 체력이 매우 높습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다. 쿠첼러 대령은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설할 수는 없습니다.</string>
    <string _locid="120177">스벤 쿠첼러 대령은 기강, 복종, 그리고 무자비함이라는 헤센군의 미덕을 엄격하게 지키는 데 대해 스스로 자부심을 가지고 있는 인물입니다. 군대를 지휘하는 그의 모습에서는 부드러움이라곤 전혀 찾아볼 수 없습니다. 그의 임무는 반역 무리들을 단호하고 철저하게 처단하는 것입니다. 이러한 쿠첼러 대령에게 오래 저항하는 것은 불가능해 보입니다.</string>
    <string _locid="120178">라이플과 검을 무기로 사용하는 체이튼은 체력이 높고 두 가지 특수 원거리 공격(호크아이 공격과 이글아이 공격)을 할 수 있습니다. 특수 공격은 한 번 사용하면 일정 시간이 지나야 다시 사용할 수 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다. 나다니엘은 보물을 확보할 수 있으며 원주민 마을과 교역로에 교역소를 건설할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120179">라코타족의 피가 섞인 나다니엘의 손자 체이튼 블랙은 적진 한 가운데로 뛰어들 수 있는 가문의 용기를 물려받은 사나이입니다. 탐욕, 두려움, 편견에 맞닥뜨리게 된 체이튼은 자신의 라코타족 혈통을 다시금 발견하고, 정의를 위해 맞서야 한다는 사실을 깨닫습니다.</string>
    <string _locid="120180">권총을 무기로 사용하는 빌리 홈은 마치 움직이는 용병 아지트처럼 변절자를 양성할 수 있는 능력이 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다. 빌리 홈은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설할 수 없습니다.</string>
    <string _locid="120181">수족의 땅을 보호하겠다는 굳은 맹세를 한 홈 보안관은 이 땅을 갈등과 기회의 땅으로 보는 인물입니다. 남북전쟁 동안 살아남은 그는 퉁명스럽고 말을 가볍게 하는 성격을 갖게 되었습니다. 오랫동안 체이튼과 친구로 지냈던 홈은 자신의 야망을 간단히 접을 인물이 아닙니다.</string>
    <string _locid="120182">장교용 검을 무기로 사용하는 쿠스터 장군은 체력이 매우 높습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다. 쿠스터 장군은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설할 수 없습니다.</string>
    <string _locid="120183">충동적이고 자부심이 강하며 기지도 있지만 결국 비극을 맞이하는 인물입니다. 리틀 빅혼 강에서의 운명으로 영원히 기억될 커스터의 삶은 그 자체가 모순이었습니다. 백전노장의 용맹한 전사였고, 아내가 존경하는 헌신적인 가장이었지만 결국 부하들을 죽음으로 몰고 간 실패한 지도자가 되었습니다.\n \n커스터는 서부 개척지를 한없이 사랑했으며 개척이 진행되는 것에 큰 기쁨을 느꼈습니다. 하지만 애석하게도 역사적인 인물인 그의 삶과 마지막 모습은 아련한 전설로 전해지고 있을 뿐입니다.</string>
    <string _locid="120184">이 무기 저장소는 이제 곧 폭발해버릴 운명입니다. 화약을 가득 실은 마차는 대체 어디 있는 것인지...\n \n역사:\n \n무기 저장소는 군용 폭발물과 탄약을 보관하는 시설로, 탄약고 또는 군수창이라고도 합니다. 폭발 물질들은 극도로 위험하기 때문에 일반적으로 무기 저장소 주변에는 무단 침입자나 불의의 폭발 사고를 막기 위해 안전장치(무장 경비대, 울타리, 완충 지대 등)를 마련합니다. 폭발물 중에는 시간이 흐르면서 점점 불안정해지는 것이 많기 때문에 무기 저장소에서 한시도 눈을 떼어선 안 됩니다. </string>
    <string _locid="120185">이 빵집에서는 식량 마차를 판매합니다. 바닥을 보이고 있는 나다니엘 가문의 재산만으로 밸리포지의 병사들이 겨울을 날 수 있는 충분한 식량을 구할 수 있을 것인지...\n \n역사:\n \n한때 '생명의 막대'로 불리던 빵은 인류 역사에서 거의 10,000년 동안 핵심적인 식량 역할을 했습니다. 원래 빵은 효모 없이 몇 가지 곡물을 갈고 물을 섞어 반죽을 만든 뒤 열을 가해서 만들었습니다. 하지만 시간이 지나면서 밀을 가는 방법(절굿공이부터 물레방아까지)이 발전했습니다. 빵과 페이스트리는 전 세계의 거의 모든 문화권으로 보급되었습니다.\n \n오랜 옛날부터 빵과 정치는 뗄 수 없는 관계였습니다. 기원전 40년, 로마 황제는 모든 성인 남자들이 무료로 빵 배급을 받을 수 있도록 법으로 정했습니다. 중세 시대에는 제빵사들에 대한 지방 귀족들의 착취를 막기 위한 제빵업자 길드가 생겨났습니다. 빵에 관련된 전설적인 문구로는 마리 앙투아네트가 말한 것으로 잘못 전달된 "그들과 함께 케이크를 먹자"라는 문구가 있습니다. 실제 프랑스어 "Qu'ils mangent de la brioche,"는 "그들과 고급 달걀 페이스트리를 먹자"라는 뜻에 가깝습니다.</string>
    <string _locid="120186">멋진 나무 헛간으로 건초와 가축 냄새가 납니다.\n \n역사:\n \n현대식 농업이 자리를 잡기 전, 농장 일은 온 가족이 매달려야 하는 가장 중요한 일이었습니다. 가족의 중심은 집이었지만 농장의 중심은 헛간이었습니다. 일반적으로 나무 또는 돌로 짓는 헛간은 가축우리, 쟁기 등의 농기구 저장소, 식량 저장소 등 다양한 용도로 이용되었습니다. 전통적인 '붉은' 헛간은 녹슬기 쉬운 싸고 흔한 페인트 재료를 썼기 때문에 그렇게 된 것입니다. 붉은 헛간은 아직도 미국 농촌의 상징으로 남아 있습니다.</string>
    <string _locid="120187">이 마차는 폭발물과 무기를 싣고 있습니다. 휘발성이 강하고 불안정한 물질이 들어있기 때문에 무기 저장소와 충돌하면 폭발합니다.\n \n역사:\n \n화약은 9세기 무렵 중국에서 발명된 것으로 알려져 있습니다. 적당한 재료를 적합한 비율(초석 75%, 목탄 15%, 유황 10%)로 혼합하기만 하면 화약은 쉽게 만들 수 있습니다. 화약의 3가지 재료도 쉽게 구하거나 제조할 수 있습니다.\n \n미국 독립전쟁에서 미국이 승리할 수 있었던 결정적인 원인도 화약 원료를 쉽게 구할 수 있었다는 데 있었습니다. 미국에서는 1870년대까지 화약 제조에 필요한 초석(질산칼륨)의 대부분을 애팔래치아 산맥에서 채굴했습니다.</string>
    <string _locid="120188">이 다리를 파괴하지 않으면 쿠첼러가 다리를 통해 허드슨강을 건널 것입니다. 다리를 파괴하면 쿠첼러와 그의 부하들은 강을 건너기 위해 북쪽으로 이동해야 하기 때문에 그만큼 시간을 낭비하게 됩니다.\n \n역사:\n \n주교 또는 부교라고 하는 보트 다리는 수 세기 동안 사용되었습니다. 역사적으로 그리스와 로마 군대를 비롯한 많은 군대가 머나먼 정복 길에 이런 다리를 사용했습니다. 보트를 이용해서 다리를 만드는 방법 중 하나는 보트 여러 대를 묶고 수로 양쪽에 고정시킨 상태에서 나무판자나 통나무를 그 위에 깔아서 병사들이 강을 건널 수 있게 하는 것입니다.</string>
    <string _locid="120189">나다니엘은 이 불로 독립군이 트렌턴에 주둔하고 있는 것처럼 콘월리스 장군을 속이려 합니다.\n \n역사:\n \n봉화는 먼 거리까지 의사를 전달하는 고전적인 방법입니다. 산이나 언덕 꼭대기에 나무를 높이 쌓고 불을 붙여서 신호를 보냅니다. 주변에서는 병사들이 불이 꺼지지 않도록 지킵니다. 신대륙에서도 봉화가 쓰였는데 주로 적이 출현했음을 알리는 목적으로 사용되었습니다.\n \n보스턴에서 렉싱턴으로 가던 '폴 리비어'의 봉화 이야기는 전설로 전해지고 있습니다. 하지만 당시 그가 본 봉화는 맹렬히 타오르는 봉화가 아니라 올드 노스 교회의 첨탑에 켜졌던 등불이었습니다.</string>
    <string _locid="120190">추장인 '용감한 늑대'는 부족 회의에 참석해야 합니다. 그를 마을 회관으로 안내하십시오. 그는 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n'용감한 늑대' 추장은 '앉은뱅이 황소' 추장과 함께 기름진 풀 강 전투(리틀 빅혼 전투라고도 부릅니다)에서 싸웠습니다. 그는 '거스르는 자'로 알려져 있기도 합니다. 혼령들의 선택을 받은 특별한 존재인 '신성한 광대'로도 불렸던 '거스르는 자'들은 의식의 일환으로 익살스럽고 별난 행동을 보이기도 했습니다. 1877년 4월, 미국군에 항복한 '용감한 늑대' 추장은 넬슨 마일스 장군의 부대에 투항했습니다.</string>
    <string _locid="120191">추장인 '황소 곰'은 부족 회의에 참석해야 합니다. 그를 마을 회관으로 안내하십시오. 그는 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n샤이엔족 추장이었던 '황소 곰'은 기름진 풀 강 전투(리틀 빅혼 전투라고도 부릅니다)에서 샤이엔족의 늑대 전사들을 이끌고 '갈' 추장을 도왔습니다. 늑대 전사('늑대군' 또는 '호타미타네오'라고도 불림)들은 샤이엔족의 정예 전사 집단이었습니다. 각 전사 집단마다 독특한 훈련 방식, 상징, 의식(3개의 신성한 화살을 지니고 전장에 뛰어드는 등)이 있었습니다. 이런 늑대 전사들의 전통은 현재까지 이어지고 있습니다. 실제로 샤이엔족의 늑대 전사들은 제2차 세계대전, 한국 전쟁, 베트남 전쟁 등에 미군으로 참전하기도 했습니다.</string>
    <string _locid="120192">추장 '두 개의 달'은 부족 회의에 참석해야 합니다. 그를 마을 회관으로 안내하십시오. 그는 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n'두 개의 달'(또는 이시이에요닛시라고도 불립니다) 추장은 '새끼 여우 전사 집단' 소속이었으며, 리틀 빅혼 전투에서 커스터와 대결을 펼쳤습니다. 이후, 1877년 울프 마운틴 전투가 끝난 뒤 키오 요새에서 넬슨 마일스 장군에게 투항했습니다. '두 개의 달' 추장은 미국군과 협정을 맺고 워싱턴 D.C.를 방문해 사람들에게 강한 인상을 남겼다고 합니다. 미국 조폐국은 제임스 얼 프레이저가 디자인한 '버팔로 니켈' 주화의 아메리카 원주민 얼굴은 '두 개의 달' 추장을 포함한 세 명의 인물에게서 영감을 얻은 것이라고 밝혔습니다.</string>
    <string _locid="120193">추장 '성난 말'은 체이튼에게 샤이엔족 추장들을 부족 회의에 데려오라고 이르고 보냈습니다. '성난 말' 추장과 그의 기마 전사들은 커스터의 부대를 우회해야 하기 때문에 좀 늦을 것입니다. 방어 시설을 건설하고 커스터의 부하 리노 소령과 벤틴 대위로부터 라코타족을 보호하십시오.\n \n역사:\n \n용기, 지혜, 신념을 모두 지녔던 '성난 말'('타슈카위트코'로도 불림)은 아메리카 원주민 역사에서 가장 빛나는 인물로 손꼽힙니다. 그는 1840년 무렵에 태어난 것으로 추정될 뿐, 정확한 나이는 알려지지 않았습니다. 어린 시절 그의 이름은 '빛나는 머리' 또는 '곱슬머리'였다고 합니다.\n \n그와 육촌 관계인 '검은 엘크' 추장에 따르면 '성난 말'은 그림자의 화신처럼 말이 이상한 춤을 추는 계시를 받은 뒤에 성년의 이름을 얻게 되었다고 합니다. '성난 말'은 그 계시를 통해 강한 힘을 얻게 되어 전투에서도 부상을 당하지 않을 것이라고 믿었습니다. 실제로 '성난 말'은 수많은 전투를 치렀지만 끝까지 살아남았습니다.\n \n1876년 6월, 리틀 빅혼 전투에서 커스터를 물리친 것을 시작으로 그는 끝까지 미국군에 저항했습니다. 1877년 5월, 그는 결국 식량이 떨어져 미국군에 항복하고 말았습니다. 여생을 네브래스카의 레드 클라우드 원주민 보호소에서 보내던 '성난 말' 추장은 1877년 9월 5일 삶을 마감했습니다. 로빈슨 요새의 감옥으로 끌려가던 도중 저항하다가 총검에 상처를 입은 것이 죽음의 원인으로 보입니다.</string>
    <string _locid="120194">곡식이 가득한 이 건물이 용병 아지트 근처에 있는 것은 단순한 우연이 아닙니다.\n \n역사:\n \n수 세기 동안 농부들은 가축(특히 소와 양)을 목초지에 방목했습니다. 땅과 풀이 충분할 때는 이런 방식도 크게 문제가 되지 않았습니다. 19세기 들어 가축이 경제적으로 중요해지면서 농부들은 생산성을 높이는 방법을 강구하기 시작했습니다. 그 방법의 일환으로 농부들은 가축의 먹이로 사용할 옥수수, 보리, 귀리, 건초 등의 작물을 재배했습니다. 1880년, 프랭클린 히람 킹이 발명한 원통형 저장 시설은 가축 사육에 획기적인 발전을 가져왔습니다. 농부들은 원통형 저장 시설 덕분에 가축 사료용 작물을 부패 염려 없이 저렴하게 저장할 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="120195">이 초대형 대포는 누구든 확보하는 쪽이 사용할 수 있는 무기입니다. 사정거리가 길고 위력이 매우 강력한 이 대포를 이용하면 영국 함대와 병사들을 손쉽게 물리칠 수 있습니다.\n \n역사:\n \n요새는 수천 년 동안 전투에 사용된 시설입니다. 일부 요새에는 방어를 위한 대포를 설치합니다. 하지만 초대형 대포가 있다고 해서 그 요새의 안전을 보장해주는 것은 아니었습니다. 1775년, 영국군이 장악하고 있던 뉴욕의 타이콘데로가 요새는 열려있던 문을 통해 숨어든 소수의 미국인에게 점령당했습니다. 당시 잠들어 있었던 영국군들은 스스로를 '푸른산 청년단(Green Mountain Boys)'이라고 밝힌 미국인들이 쏜 한 방의 대포에 꼼짝없이 제압당하고 말았습니다.\n \n1780년, 타이콘데로가(Ticonderoga) 요새가 함락됐다는 소식이 퍼지자 많은 영국군들이 무작정 요새를 버리고 퇴각해버렸습니다.</string>
    <string _locid="120208">많은 병사들을 태우고 얼어붙은 델라웨어 강을 은밀히 건널 수 있는 운송 수단입니다.\n \n역사:\n \n하룻밤 사이에 세계 어느 곳이든 갈 수 있는 항공기, 고속도로, 철도가 등장하기 전 필요한 물품은 마차를 이용해 육상으로 운반하거나 바지선 및 평저선을 이용해 수로로 운반할 수밖에 없었습니다. 17세기에서 18세기까지 미국 동부에서는 강이나 운하 등을 이용해 도시간 상거래가 이루어졌습니다. 19세기 들어 많은 사람들이 서부로 이주하면서 새로운 개척 지역과의 더 빠르고 안전한 물품 수송을 위한 수단이 절실해졌습니다.\n \n1817년 7월 4일, 뉴욕의 로마에서 '이리 운하(Erie Canal)'의 건설이 시작되었습니다. 1825년 10월에 완공된 이 운하는 지류를 뺀 중앙 운하만 총 연장이 560km에 이르렀습니다. '이리 운하(Erie Canal)'는 동부 해안 지역과 많은 인구가 몰려들게 된 중서부 신흥 도시 간의 교역을 활성화시켰습니다.  </string>
    <string _locid="120196">요새는 성벽, 탑, 성문, 내부의 건물로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 요새의 공격은 탑에서 이루어지므로 탑보다 사정거리가 길거나 공성 공격력이 높은 유닛으로 공격하는 것이 좋습니다. 요새를 공격하려면 소형포 등의 공성 무기, 특히 구포가 효과적입니다.\n \n요새는 홈 시티에서 지원하는 요새 마차로만 건설할 수 있습니다. 요새 마차를 보내려면 일정한 조건을 충족시켜야 합니다. 일부 문명은 여러 대의 요새 마차를 지원할 수도 있습니다.\n \n역사:\n \n신대륙의 요새는 나무 말뚝으로 급조한 것(감시나 하천 방어용)부터 급격한 경사지와 돌벽으로 만든 초대형 요새(중요 항구, 금광, 도시, 교역로 방어용)까지 다양한 형태였습니다.\n \n한때 '웻스톤 요새'(Fort Whetstone)'로 불렸던 맥헨리 요새는 3면이 물로 둘러싸인 초대형 요새였습니다. 1814년, 이 요새는 영국군의 포화를 25시간 동안 견뎌냈습니다. 프랜시스 스코트 키는 당시 요새에서의 경험을 시로 남기기도 했습니다. 맥헨리 요새의 이야기는 1931년에 정식으로 미국 국가가 된 'Star-spangled banner'에도 등장합니다.</string>
    <string _locid="120197">홈 일당은 이 보급 마차를 이용해 블랙힐로 금화를 몰래 들여오고 있습니다. 마차를 탈취해서 자원을 확보하십시오!\n \n역사:\n \n나폴레옹은 "배고픈 군대는 행군할 수 없다."는 명언을 남겼습니다. 이 말에서 알 수 있듯이 전쟁의 승패는 보급로 확보에 달렸습니다. 따라서 적의 보급로 차단은 전술의 기본이라고 할 수 있습니다. 18세기 군 보급품에는 식량과 탄약은 물론 커피, 담배, 럼주(1785년, 미국 독립군은 일인당 하루에 4온스씩 럼주를 배급받았습니다.)까지 포함되어 있었습니다.\n \n뉴멕시코의 글로리에타 고개에서 벌어진 글로리에타 전투는 보급로 확보가 얼마나 중요한지 잘 보여주고 있습니다. '서부의 게티즈버그 전투'라고 불리기도 하는 이 전투를 통해 북부군은 뉴멕시코에서 텍사스에서 출정한 남부군을 몰아내는 데 성공했습니다. 3일간 벌어진 전투에서의 사상자 수는 비슷했는데 양측 모두 약 50명이 사망하고 60명이 부상당했습니다.\n \n그럼에도 불구하고 북부군이 남부군의 서진을 저지할 수 있었던 결정적 요인은 조그만 숲길을 따라 이동하던 남부군의 허술한 보급열차를 습격했기 때문이었습니다 탄약, 식량, 의약품 등을 가득 싣고 있었던 80량의 남부군 보급 열차는 모두 불타버리고 말았습니다. 보급이 차단된 남부군은 어쩔 수 없이 텍사스로 돌아갔고, 이로 인해 남서부 점령 계획은 수포로 돌아가고 말았습니다.</string>
    <string _locid="120198">홈 일당은 이 보급 마차를 이용해 블랙힐로 식량을 몰래 들여오고 있습니다. 마차를 탈취해서 자원을 확보하십시오!\n \n역사:\n \n나폴레옹은 "배고픈 군대는 행군할 수 없다."는 명언을 남겼습니다. 이 말에서 알 수 있듯이 전쟁의 승패는 보급로 확보에 달렸습니다. 따라서 적의 보급로 차단은 전술의 기본이라고 할 수 있습니다. 18세기 군 보급품에는 식량과 탄약은 물론 커피, 담배, 럼주(1785년, 미국 독립군은 일인당 하루에 4온스씩 럼주를 배급받았습니다.)까지 포함되어 있었습니다.\n \n뉴멕시코의 글로리에타 고개에서 벌어진 글로리에타 전투는 보급로 확보가 얼마나 중요한지 잘 보여주고 있습니다. '서부의 게티즈버그 전투'라고 불리기도 하는 이 전투를 통해 북부군은 뉴멕시코에서 텍사스에서 출정한 남부군을 몰아내는 데 성공했습니다. 3일간 벌어진 전투에서의 사상자 수는 비슷했는데 양측 모두 약 50명이 사망하고 60명이 부상당했습니다.\n \n그럼에도 불구하고 북부군이 남부군의 서진을 저지할 수 있었던 결정적 요인은 조그만 숲길을 따라 이동하던 남부군의 허술한 보급열차를 습격했기 때문이었습니다. 탄약, 식량, 의약품 등을 가득 싣고 있었던 80량의 남부군 보급 열차는 모두 불타버리고 말았습니다. 보급이 차단된 남부군은 어쩔 수 없이 텍사스로 돌아갔고, 이로 인해 남서부 점령 계획은 수포로 돌아가고 말았습니다.</string>
    <string _locid="120199">홈 일당은 이 보급 마차를 이용해 블랙힐로 목재를 몰래 들여오고 있습니다. 마차를 탈취해서 자원을 확보하십시오!\n \n역사:\n \n나폴레옹은 "배고픈 군대는 행군할 수 없다."는 명언을 남겼습니다. 이 말에서 알 수 있듯이 전쟁의 승패는 보급로 확보에 달렸습니다. 따라서 적의 보급로 차단은 전술의 기본이라고 할 수 있습니다. 18세기 군 보급품에는 식량과 탄약은 물론 커피, 담배, 럼주(1785년, 미국 독립군은 일인당 하루에 4온스씩 럼주를 배급받았습니다.)까지 포함되어 있었습니다.\n \n뉴멕시코의 글로리에타 고개에서 벌어진 글로리에타 전투는 보급로 확보가 얼마나 중요한지 잘 보여주고 있습니다. '서부의 게티즈버그 전투'라고 불리기도 하는 이 전투를 통해 북부군은 뉴멕시코에서 텍사스에서 출정한 남부군을 몰아내는 데 성공했습니다. 3일간 벌어진 전투에서의 사상자 수는 비슷했는데 양측 모두 약 50명이 사망하고 60명이 부상당했습니다.\n \n그럼에도 불구하고 북부군이 남부군의 서진을 저지할 수 있었던 결정적 요인은 조그만 숲길을 따라 이동하던 남부군의 허술한 보급열차를 습격했기 때문이었습니다. 탄약, 식량, 의약품 등을 가득 싣고 있었던 80량의 남부군 보급 열차는 모두 불타버리고 말았습니다. 보급이 차단된 남부군은 어쩔 수 없이 텍사스로 돌아갔고, 이로 인해 남서부 점령 계획은 수포로 돌아가고 말았습니다.</string>
    <string _locid="120200">금광의 광부들은 이곳에 모여 일합니다. 적의 공격으로부터 이들을 보호하십시오.\n \n역사:\n \n1849년, 골드러시가 시작되면서 캘리포니아의 언덕, 강둑, 하천은 일확천금을 노리는 외지인들로 넘쳐 났습니다. 초기에는 자갈밭에서 금을 채취했지만 이런 수작업 방식은 지루하고 시간도 많이 걸렸습니다. 그래서 이들은 선광기(cradle)라고 부르던 큰 컨테이너를 사용하거나 고압으로 물을 뿜어 금을 걸러내는 방법을 개발해냈습니다. 일부 채굴업자들은 후에 '경암 채굴법(hard-rock mining)'으로 불린 금을 함유한 암석을 직접 캐는 방법을 사용하기도 했습니다.</string>
    <string _locid="120201">라이플과 토마호크를 무기로 사용하는 나다니엘은 체력이 높고 두 가지 특수 원거리 공격, 호크아이 공격과 독수리 눈을 2분마다 한 번씩 사용할 수 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다. 나다니엘은 보물을 확보할 수 있으며 원주민 마을과 교역로에 교역소를 건설할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n존 블랙의 아들 나다니엘은 하우데노사우니인 어머니 노나키와 삼촌 카니엔의 손에서 자랐습니다. 미국 독립전쟁 이전에는 여러 하우데노사우니 마을이 힘을 합쳐 부족의 이익을 나누고 경제 활동에 힘 쓰도록 하는 데 노력합니다. 나다니엘은 말이 아닌 행동으로 보여주는 사나이입니다. 나다니엘의 말은 언제나 솔직하고 직선적입니다. 일단 행동에 나서면 누구도 그를 막을 수 없습니다.</string>
    <string _locid="120202">워싱턴의 대포 공장에서 생산된 소형포입니다.\n \n역사:\n \n가장 작은 대포인 소형포는 128kg에 포신의 길이가 1.8m이며 0.45kg의 화약을 사용하여 0.45kg의 포탄을 쏩니다. 사용하는 화약은 대형 대포에 비해 비교적 소량이지만 포 자체의 무게가 가볍기 때문에 한 번 사격하면 9m 정도 뒤로 밀립니다.</string>
    <string _locid="120203">워싱턴의 대포 공장에서 생산된 중포입니다.\n \n역사:\n \n대포의 이동, 관리, 위치 선정, 조준, 발사 작업에는 고도로 숙달된 포병과 뛰어난 지휘관이 필수적입니다. 지휘에 따르는 숙달된 포병과 좋은 대포를 갖췄다고 하더라도 포를 이동시키려면 말이 필요합니다. 중포 한 대를 끌기 위해서는 최대 6마리의 말이 필요합니다. 설사 전장에 수백 대의 대포를 투입했다 하더라도 그 포를 적절한 위치로 이동시키는 일만 해도 엄청나게 힘든 작업입니다. '경량포'에 대한 상대적인 개념으로 '중포'라고 하지만, 중포는 일반적으로 요새나 전략 요충지 방어를 위해 고정시켜놓는 경우가 많습니다.</string>
    <string _locid="120204">워싱턴의 대포 공장에서 생산된 구포입니다.\n \n역사:\n \n구포는 포신이 짧고 구경이 큰 대포로 대량의 탄환을 포물선으로 발사합니다. 구포의 영문 명칭 'mortar'는 절구와 비슷한 모양에서 유래한 것으로 보입니다. 구포는 큰 포물선으로 탄환을 발사하기 때문에 방어벽이나 장애물 뒤에 있는 방어 시설이나 건물을 공격하기에 좋습니다. 구포의 포탄에는 화약이 들어있으며 발사하기 직전에 불을 붙이는 도화선이 달려 있습니다. 따라서 구포를 다루는 포병들은 포탄이 낙하 하는 그 순간에 폭발하도록 도화선에 불을 붙이는 시점을 정확하게 잡아야 합니다. 이런 특성 때문에 구포는 이동하는 부대보다는 건물이나 요새 공격에 매우 효과적입니다.</string>
    <string _locid="120205">워싱턴의 대포 공장에서 생산된 로켓 발사기입니다.\n \n역사:\n \n군사용 로켓 발사기는 중국과 인도에서 처음 개발되었습니다. 그 원리는 폭발성 추진 물질(화약)이 로켓을 밀고, 로켓 뒤에는 긴 막대를 달아 균형을 유지하도록 하는 것이었습니다. 나폴레옹 시대에는 영국군 장교 윌리엄 콩그리브가 군사용 로켓 발사기를 고안해냈습니다. 그의 로켓 발사기는 화약을 채운 원통에 유산탄이나 탄환을 넣고 원뿔 모양의 뚜껑을 덮은 형태였습니다. 그리고 로켓 발사기 몸통을 지지해주는 사다리와 이 사다리 및 로켓 발사기를 함께 받쳐주는 틀로 이루어진 구조물에서 발사했습니다. 대형 로켓 발사대의 지지대가 4.5m에 이르렀기 때문에 이 구조물은 덩치가 클 수밖에 없었습니다. 미국 국가에 등장하는 'rockets' red glare'는 1814년 영국 해군이 맥헨리 요새 공격에 사용한 로켓을 가리킵니다.</string>
    <string _locid="120206">수단과 방법을 가리지 말고 철도 노동자들을 보호하십시오!\n \n역사:\n \n19세기 중반, 캘리포니아에서 금이 발견되면서 효과적인 우편 수송로의 필요성이 높아져 대륙 횡단 열차에 대한 관심이 높아졌습니다. 초기에는 노동자 부족으로 철도 건설에 어려움이 많았습니다. 하지만 곧 남북전쟁에 참전했던 전역자들이 철도 건설에 대규모로 참여했습니다. 그 결과 유니언 퍼시픽 회사에 의해 4년이 채 되지 않는 짧은 시간에 2,700km가 넘는 대륙 횡단 철도가 완성되었습니다. 철도 노동자들은 낮은 임금과 열악한 근무 조건에 시달렸기 때문에 파업이 매우 잦았습니다. 그러나 유니언 퍼시픽은 중국인 노동자를 고용하는 방법으로 파업을 철회시키고 철도를 완성했습니다.</string>
    <string _locid="120207">이 단단한 구조물은 대부분의 공격을 막아낼 수 있습니다.\n \n역사:\n \n대포를 갖춘 유럽 군대의 공격을 막아내려면 건설 비용이 높지만 정교한 요새가 필요합니다. 비교적 낮고 경사진 구조로 건설해서 적 대포의 효율성을 떨어뜨리는 형태로, 가능하면 돌로 만드는 경우가 많았습니다. 또한 대포나 머스킷총의 사정거리 내에 참호, 물이 없는 해자, 보루(성벽에서 돌출되어 사격하기 용이한 지점), 십자 포화 지역을 마련해 적의 진격을 늦추었습니다. 이 시대의 대표적인 요새로는 뉴욕 샴플레인 호수 근처의 타이콘데로가 요새와 노바스코셔의 루이스보그 요새가 있습니다.</string>
    <string _locid="120209">최고의 목수는 고사하고 어설픈 목수의 손도 거치지 않은 이 피난처는 곧 쓰러질 것 같지만 제 손으로 이 막사를 지은 군사들을 눈과 바람으로부터 지켜줄 것입니다. 이제 식량만 구할 수 있다면...\n \n역사:\n \n1777년 12월 19일, 조지 워싱턴은 겨울을 나기 위해 미국 독립군을 밸리포지에 주둔시켰습니다. 밸리포지는 영국군이 겨울을 나고 있는 필라델피아와 가까운 거리에 있었습니다. 유난히 추웠던 그해 겨울은 워싱턴 장군의 군대뿐 아니라 독립전쟁의 운명까지도 위태롭게 했습니다. 워싱턴의 부하들은 땅을 파고 그 위에 임시 나무 막사를 만들어 지내면서 남아있던 약간의 보급품으로 간신히 버텼습니다. 결국 그들은 겨울을 이겨냈고 1778년 여름까지 완전하게 전열을 재정비할 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="120210">이 헐벗은 독립군 병사들은 겨울을 무사히 보내기 위해 필요한 시설을 직접 마련해야 합니다. 목재를 구해 추위를 피할 피난처를 만들지 못한다면 적의 소규모 부대에게도 쉽게 당할 수 있습니다. 피난처를 해결하면 식량을, 식량을 해결하면 영국군이 기다리고 있습니다. 이 가여운 병사들에게는 정말 긴 겨울이 될 것입니다. 나다니엘과 워싱턴 장군은 이들이 안전하게 겨울을 나도록 할 수 있을 것인지...\n \n역사:\n \n1977년 밸리포지에 주둔한 워싱턴 장군의 군대는 대부분 초라한 민병대 출신으로 구성되어 있었기 때문에 전문 훈련을 거친 영국의 정규군을 상대하기엔 벅차 보였습니다. 하지만 혹독한 겨울이 지나고 봄이 찾아오자 보급 상황이 나아지면서 훈련이 시작되었습니다. 1778년 1월, 추위와 기아에 허덕이는 오합지졸에 불과하던 워싱턴 장군의 부대는 유럽 출신 교관의 훈련 아래 6월에는 정식 군대의 모습을 갖추었습니다.</string>
    <string _locid="120211">이 마차는 밸리포지의 병사들에게 보급할 식량을 운반하고 있습니다. 마차가 목적지에 무사히 도착하도록 보호하십시오!\n \n역사:\n \n나폴레옹은 "배고픈 군대는 행군할 수 없다"는 명언을 남겼습니다. 이 말에서 알 수 있듯이 전쟁의 승패는 보급로 확보에 달렸습니다. 따라서 적의 보급로 차단은 전술의 기본이라고 할 수 있습니다. 18세기 군 보급품에는 식량과 탄약은 물론 커피, 담배, 럼주(1785년, 미국 독립군은 일인당 하루에 4온스씩 럼주를 배급받았습니다)까지 포함되어 있었습니다.\n \n뉴멕시코의 글로리에타 고개에서 벌어진 글로리에타 전투는 보급로 확보가 얼마나 중요한지 잘 보여주고 있습니다. '서부의 게티즈버그 전투'라고 불리기도 하는 이 전투를 통해 북부군은 뉴멕시코에서 텍사스에서 출정한 남부군을 몰아내는 데 성공했습니다. 3일간 벌어진 전투에서의 사상자 수는 비슷했는데 양측 모두 약 50명이 사망하고 60명이 부상당했습니다.\n \n그럼에도 불구하고 북부군이 남부군의 서진을 저지할 수 있었던 결정적 요인은 조그만 숲길을 따라 이동하던 남부군의 허술한 보급열차를 습격했기 때문이었습니다. 탄약, 식량, 의약품 등을 가득 싣고 있었던 80량의 남부군 보급 열차는 모두 불타버리고 말았습니다. 보급이 차단된 남부군은 어쩔 수 없이 텍사스로 돌아갔고, 이로 인해 남서부 점령 계획은 수포로 돌아가고 말았습니다.</string>
    <string _locid="120212">요새는 성벽, 탑, 성문, 내부의 건물로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 요새의 공격은 탑에서 이루어지므로 탑보다 사정거리가 길거나 공성 공격력이 높은 유닛으로 공격하는 것이 좋습니다. 요새를 공격하려면 소형포 등의 공성 무기, 특히 구포가 효과적입니다.\n \n역사:\n \n초기 북아메리카 정착민들은 마을을 지키기 위해 주위에 나무 요새를 건설했습니다. 나무는 풍부했기 때문에 통나무 말뚝은 금방 만들 수 있었습니다. 병력이 충분한 나무 요새는 대포 없이 공격하기가 쉽지 않았습니다. 유럽인들이 신대륙에 발을 들여놓고 대륙 전체로 퍼져 나가면서 점점 많은 마을에 나무 요새가 건설되었습니다. 오늘날 일부 개척민들의 마을은 '포트 두케인(Fort Duquesne)'이 피츠버그로 바뀐 것처럼 원래의 요새 이름을 찾아볼 수 없지만, 인디애나의 포트 웨인(Fort Wayne)과 아칸소의 포트 스미스(Fort Smith)처럼 그 이름을 간직하고 있는 곳도 있습니다.</string>
    <string _locid="120214">일부 특수 업그레이드는 원주민 문명에서만 가능합니다. 이러한 원주민 보너스는 일부 원주민 건물에서 사용할 수 있으며 명령 패널의 오른쪽 맨 끝에 큰 단추로 나타납니다.</string>
    <string _locid="120215">아메리카 원주민 문명의 다양한 보너스를 얻는 방법입니다. 마을 광장에서 특별한 효과를 얻기 위해 원하는 의식을 선택할 수 있습니다.  부족 장로들에게 지혜를 얻고 시대가 발전하면 새로운 의식이 추가됩니다. 부족 회의의 지원품을 통해서만 치를 수 있는 두 가지 의식도 있습니다. 의식은 한 번에 한 가지만 치를 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120216">유럽 문명이 선택할 수 있는 대체적인 제5 시대입니다. 유럽 문명을 선택해서 제4 시대까지 발전한 경우 제5시대인 제국 시대로 발전할 수도 있지만 혁명을 선택할 수도 있습니다. 혁명을 선택하면 여러 혁명국가(각각 보너스가 다름) 중 하나를 선택해야 합니다. 혁명이 시작되면 깃발이 새롭게 바뀌고, 모든 정착민은 혁명가가 됩니다. 혁명가는 정착민이 아니기 때문에 자원을 수집하거나 건물을 지을 수 없지만 전투에는 더 능합니다.\n\n혁명을 시작하면 어선 및 주민 생산이 금지되지만, 대부분의 혁명군 홈 시티에서 제공되는 카드를 통해 금지를 해제할 수 있습니다. 각 홈 시티에는 고유 카드가 있으며, 추가 혁명가, 개틀링 건, 철갑판, 요새 마차 등이 반복 지원됩니다.</string>
    <string _locid="120217">유닛이 거의 보이지 않게 되는 일부 유닛의 특수 능력입니다. 은폐 능력을 사용하면 유닛의 모습이 희미해져 적에게는 보이지 않습니다. 하지만 이동 속도는 크게 떨어집니다. 유닛이 적의 시야에 들어가 있는 경우에는 이 능력을 사용할 수 없습니다. 대전사, 탐험가, 스파이, 마을 회관은 은폐 유닛도 볼 수 있습니다. 은폐 능력을 지닌 유닛으로는 나바호 소총수, 스파이, 닌자, 타슈케 전사, 숲의 정찰병 및 재규어 정찰 용사입니다.</string>
    <string _locid="120218">무력으로 정복하지 않고 승리할 수 있는 방법입니다. 표준 게임에서는 아군 팀이 전체 교역소의 절반 이상(원주민 마을 및 교역로 모두 포함)을 확보하면 교역 독점 단추를 누를 수 있습니다. 이 단추를 누르면 타이머가 작동하며, 타이머가 0이 되기 전까지 추가 교역소를 건설할 수 없게 됩니다. 상대 팀은 타이머가 0이 되기 전까지 아군의 교역소를 파괴해서 확보한 교역소의 수를 절반 미만으로 줄여야 합니다. 예를 들어 지도에 7개의 교역소가 있는데 아군이 5개의 교역소를 확보하고 교역 독점 카운트다운에 들어갔다면 적은 아군이 확보한 교역소 중 2개 이상을 파괴해야 타이머를 멈출 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120219">지정된 시간이 흐르기 전에는 전투를 할 수 없는 게임 방식입니다. 게임을 시작할 때 조약 옵션을 선택할 수 있습니다. 조약 게임을 시작하면 10분에서 40분까지 선택한 시간 동안에는 전투를 할 수 없습니다. 그동안은 보물 감시자만 공격할 수 있습니다. 건물도 첫 마을 회관에서 일정 반경 안에만 지을 수 있습니다. 전투가 가능한 시설(마을 회관, 감시 초소 등)은 그대로 침입자를 공격할 수 있습니다. 이는 조약 게임 초반에 상대방의 마을에 머물면서 평화를 깨트리는 행위를 막기 위한 설정입니다.\n \n조약 게임에서는 교역 독점이나 혁명이 불가능합니다.</string>
    <string _locid="120220">보물 확보가 가능한 지상 유닛입니다. 특수 능력으로 주변 유닛에게 영향을 미칠 수도 있습니다. 대전사는 게임 시작부터 원주민 문명이 사용할 수 있는 강력한 유닛입니다. 각 원주민 부족은 고유의 대전사 유닛이 있습니다. 대전사 유닛은 자신만의 특수 업그레이드(마을 광장의 큰 버튼을 확인하십시오!)가 있으며, 부족 회의를 통한 지원품 수송이 가능하고 특수 능력도 갖고 있습니다.</string>
    <string _locid="120221">이 금화 상자에는 주민이 빠르게 확보할 수 있는 금화가 담겨 있지만 그 양은 매우 적습니다. 상자는 홈 시티나 부족 회의에서 마을 회관이나 기타 지정된 장소로 수송됩니다. 한정된 양이지만 이를 통해 자원을 매우 빠르게 채취할 수 있습니다. 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있기 때문에 동맹과 자원을 나눌 수도 있으며, 마을 회관에 그냥 버려두면 적이 훔쳐갈 수도 있습니다. 상자를 잘 지켜야 하며, 가능한 한 바로 사용하는 것이 좋습니다!\n \n역사:\n \n신대륙에서 힘겹게 살아가던 식민지의 생존에 유럽의 보급품은 절대적인 것이었습니다. 로아노크의 식민지는 불행하게도 가뭄이 닥쳐온 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 주변 원주민들과의 관계도 좋지 못했기 때문에 많은 어려움을 견디지 못한 이주민들은 그렇게 원하던 보급선이 도착도 하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 결국 도착했을 때에는 식민지가 이미 텅 비어 있었습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 영국으로 돌아가지 않고 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="120222">이 대형 금화 상자에는 주민이 빠르게 확보할 수 있는 금화가 담겨 있지만 그 양은 매우 적습니다. 상자는 홈 시티나 부족 회의에서 마을 회관이나 기타 지정된 장소로 수송됩니다. 한정된 양이지만 이를 통해 자원을 매우 빠르게 채취할 수 있습니다. 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있기 때문에 동맹과 자원을 나눌 수도 있으며, 마을 회관에 그냥 버려두면 적이 훔쳐갈 수도 있습니다. 상자를 잘 지켜야 하며, 가능한 한 바로 사용하는 것이 좋습니다!\n \n역사:\n \n신대륙에서 힘겹게 살아가던 식민지의 생존에 유럽의 보급품은 절대적인 것이었습니다. 로아노크의 식민지는 불행하게도 가뭄이 닥쳐온 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 주변 원주민들과의 관계도 좋지 못했기 때문에 많은 어려움을 견디지 못한 이주민들은 그렇게 원하던 보급선이 도착도 하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 결국 도착했을 때에는 식민지가 이미 텅 비어 있었습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 영국으로 돌아가지 않고 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="120223">이 식량 상자에는 주민이 빠르게 확보할 수 있는 식량이 담겨 있지만 그 양은 매우 적습니다. 상자는 홈 시티나 부족 회의에서 마을 회관이나 기타 지정된 장소로 수송됩니다. 한정된 양이지만 이를 통해 자원을 매우 빠르게 채취할 수 있습니다. 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있기 때문에 동맹과 자원을 나눌 수도 있으며, 마을 회관에 그냥 버려두면 적이 훔쳐갈 수도 있습니다. 상자를 잘 지켜야 하며, 가능한 한 바로 사용하는 것이 좋습니다!\n \n역사:\n \n신대륙에서 힘겹게 살아가던 식민지의 생존에 유럽의 보급품은 절대적인 것이었습니다. 로아노크의 식민지는 불행하게도 가뭄이 닥쳐온 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 주변 원주민들과의 관계도 좋지 못했기 때문에 많은 어려움을 견디지 못한 이주민들은 그렇게 원하던 보급선이 도착도 하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 결국 도착했을 때에는 식민지가 이미 텅 비어 있었습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 영국으로 돌아가지 않고 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="120224">이 대형 식량 상자에는 주민이 빠르게 확보할 수 있는 식량이 담겨 있지만 그 양은 매우 적습니다. 상자는 홈 시티나 부족 회의에서 마을 회관이나 기타 지정된 장소로 수송됩니다. 한정된 양이지만 이를 통해 자원을 매우 빠르게 채취할 수 있습니다. 아무나 상자에서 자원을 얻을 수 있기 때문에 동맹과 자원을 나눌 수도 있으며, 마을 회관에 그냥 버려두면 적이 훔쳐갈 수도 있습니다. 상자를 잘 지켜야 하며, 가능한 한 바로 사용하는 것이 좋습니다!\n \n역사:\n \n신대륙에서 힘겹게 살아가던 식민지의 생존에 유럽의 보급품은 절대적인 것이었습니다. 로아노크의 식민지는 불행하게도 가뭄이 닥쳐온 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 주변 원주민들과의 관계도 좋지 못했기 때문에 많은 어려움을 견디지 못한 이주민들은 그렇게 원하던 보급선이 도착도 하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 결국 도착했을 때에는 식민지가 이미 텅 비어 있었습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 영국으로 돌아가지 않고 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="120225">이 목재 묶음에는 주민이 빠르게 확보할 수 있는 목재가 있지만 그 양은 매우 적습니다. 목재 묶음은 홈 시티나 부족 회의에서 마을 회관이나 기타 지정된 장소로 수송됩니다. 한정된 양이지만 이를 통해 자원을 매우 빠르게 채취할 수 있습니다. 누구나 목재 묶음에서 자원을 얻을 수 있기 때문에 동맹과 자원을 나눌 수도 있으며, 마을 회관에 그냥 버려두면 적이 훔쳐갈 수도 있습니다. 목재 묶음을 잘 지켜야 하며, 가능한 한 바로 사용하는 것이 좋습니다!\n \n역사:\n \n신대륙에서 힘겹게 살아가던 식민지의 생존에 유럽의 보급품은 절대적인 것이었습니다. 로아노크의 식민지는 불행하게도 가뭄이 닥쳐온 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 주변 원주민들과의 관계도 좋지 못했기 때문에 많은 어려움을 견디지 못한 이주민들은 그렇게 원하던 보급선이 도착도 하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 결국 도착했을 때에는 식민지가 이미 텅 비어 있었습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 영국으로 돌아가지 않고 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="120226">이 대형 목재 묶음에는 주민이 빠르게 확보할 수 있는 목재가 있지만 그 양은 매우 적습니다. 목재 묶음은 홈 시티나 부족 회의에서 마을 회관이나 기타 지정된 장소로 수송됩니다. 한정된 양이지만 이를 통해 자원을 매우 빠르게 채취할 수 있습니다. 누구나 목재 묶음에서 자원을 얻을 수 있기 때문에 동맹과 자원을 나눌 수도 있으며, 마을 회관에 그냥 버려두면 적이 훔쳐갈 수도 있습니다. 목재 묶음을 잘 지켜야 하며, 가능한 한 바로 사용하는 것이 좋습니다!\n \n역사:\n \n신대륙에서 힘겹게 살아가던 식민지의 생존에 유럽의 보급품은 절대적인 것이었습니다. 로아노크의 식민지는 불행하게도 가뭄이 닥쳐온 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 주변 원주민들과의 관계도 좋지 못했기 때문에 많은 어려움을 견디지 못한 이주민들은 그렇게 원하던 보급선이 도착도 하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 결국 도착했을 때에는 식민지가 이미 텅 비어 있었습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 영국으로 돌아가지 않고 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="120227">치료사는 다른 유닛을 치료하는 유닛입니다. 이들은 공격력이 거의 없지만 가까운 거리에 있는 유닛을 치료할 수 있습니다.\n \n유닛은 시간이 지난다고 해서 체력을 회복하는 것이 아니기 때문에 치료사가 있으면 병력 손실을 크게 줄일 수 있습니다.\n \n역사:\n \n"치료사"와 "장로"는 모두 원주민들의 치료사이자 영혼의 지도자를 부르는 말입니다. 이들 중에는 여성도 있었으며 신체의 상처 이외에도 여러 치료를 맡았습니다. 이들은 부족민들의 육체적, 정신적 건강을 지키는 책임을 담당했습니다.</string>
    <string _locid="120228">이 동물은 탐험가가 포획하거나 대전사가 애완동물처럼 길들인 것입니다. 그래서 탐험가나 대전사가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 정찰병 역할까지 하는 훌륭한 동반자가 됩니다. 또한 적의 기지를 습격하거나 주민을 공격하는 데 효과적이지만 압도적인 수가 되지 않는 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Ursus americanus\n크기: 암컷 약 60kg, 수컷 약 170kg\n먹이: 과실, 목초, 식물 뿌리, 견과류, 곤충, 물고기, 썩은 고기\n \n흑곰은 북아메리카에서 가장 흔한 곰입니다. 이들은 다양한 환경에서 서식하지만 먹이가 많고 천적의 눈을 피할 수 있는 덤불이 풍부한 숲을 가장 선호합니다. 위협을 느끼면 나무에 오르는 흑곰에게는 인간, 다른 곰, 일부 흑곰이 주요 천적입니다.\n\n추운 지방에 사는 흑곰은 동면에 들어가지만 따뜻한 지방에 사는 흑곰은 추위가 닥치는 몇 개월 동안만 잠을 잘 뿐 진정한 동면에 들어가지는 않습니다.\n \n흑곰에는 16 가지의 아종이 있습니다. 그 중 하나인 Ursus americanus kermodei는 털이 하얀색이지만 백변종은 아니며 태평양 연안 북서부에 서식합니다. 일부 원주민들은 이 곰을 혼령의 곰으로 여겼습니다. 빙하 곰이라 불리는 Ursus americanus emmonsii는 회백색 털이 나있어서 모피가 인상적인 푸른 빛을 띱니다.</string>
    <string _locid="120229">이 동물은 탐험가가 포획하거나 대전사가 애완동물처럼 길들인 것입니다. 그래서 탐험가나 대전사가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 정찰병 역할까지 하는 훌륭한 동반자가 됩니다. 또한 적의 기지를 습격하거나 주민을 공격하는 데 효과적이지만 압도적인 수가 되지 않는 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Felis concolor\n크기: 약 2.1m, 약 77kg\n먹이: 크고 작은 포유류\n \n퓨마 또는 마운틴 라이온으로 불리기도 하는 쿠거는 적갈색이나 회색 털을 지녔고 배 부분은 하얗습니다. 유럽 이주민들이 신대륙에 들어오기 전까지 쿠거는 북아메리카와 남아메리카 대륙 전역에 걸쳐 폭넓게 서식하며 신대륙에서 가장 넓은 서식지를 가지고 있었지만 현재는 크게 줄어든 상태입니다. 먹이는 주로 대형 포유류지만 필요에 따라서는 작은 동물을 잡아먹기도 합니다.</string>
    <string _locid="120230">이 동물은 탐험가가 포획하거나 대전사가 애완동물처럼 길들인 것입니다. 그래서 탐험가나 대전사가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 정찰병 역할까지 하는 훌륭한 동반자가 됩니다. 또한 적의 기지를 습격하거나 주민을 공격하는 데 효과적이지만 압도적인 수가 되지 않는 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Canis latrans\n크기: 어깨까지 약 0.5m, 약 14kg\n먹이: 소형 및 대형 포유류, 동물 사체, 썩은 고기\n \n코요테는 회갈색 털을 가진 몸집이 작은 개과 동물로 사막, 초원 등지에서 서식하며 인간과 함께 살아가기도 합니다. 영리하고 적응력이 뛰어난 코요테는 서식하는 숲 지대가 없어지면 다른 지역으로 서식지를 넓히며 인간과 함께 살아가는 법을 터득하기도 했습니다. 이들은 한 마리가 길게 울부짖는 소리와 짧게 깽깽거리는 소리를 내면 다른 코요테가 합세하는 방식으로 의사소통을 합니다. 이 소리는 때로는 오싹하게, 때로는 아름답게 들리기도 합니다.</string>
    <string _locid="120231">이 동물은 탐험가가 포획하거나 대전사가 애완동물처럼 길들인 것입니다. 그래서 탐험가나 대전사가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 정찰병 역할까지 하는 훌륭한 동반자가 됩니다. 또한 적의 기지를 습격하거나 주민을 공격하는 데 효과적이지만 압도적인 수가 되지 않는 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Ursus arctos subsp. horribilis\n크기: 암컷 약 225kg; 수컷 약 405kg\n먹이: 식물 뿌리, 버섯, 물고기, 곤충, 크고 작은 포유류\n \n곰 중에서도 가장 큰 몸집을 가진 불곰과에 속하는 회색곰은 털끝이 비바람에 닳은 듯한 흰색을 띄고 있어서 회색곰이라는 이름을 얻게 되었습니다. 측면에서 보았을때 가슴부분에 돌출된 거대한 근육은 앞다리에 강한 힘을 줄 수 있도록 하여 땅을 파거나 적을 공격할 수 있습니다. 회색곰이 8-10cm에 달하는 무시무시한 발톱으로 가하는 공격을 견딜 수 있는 포유류는 거의 없습니다. 이들은 초가을에 많은 먹이를 먹으면서 살을 찌워 겨울 동면을 준비합니다. 잠을 자지 않더라도 겨울 동안에는 거의 움직이지 않습니다. 동면에 사용하는 굴은 자신의 몸 크기 정도의 것으로 천연 동굴을 사용하거나 직접 파서 굴을 만드는데 입구는 개방시켜서 공기가 통할 수 있도록 합니다.\n \n한때 회색곰은 미시시피강 서부에서 멕시코 남부까지 북아메리카 전역의 넓은 지역에 서식했습니다. 그러나 지금은 험한 바위산이나 깊은 숲 등지에서만 살고 있습니다.</string>
    <string _locid="120232">이 동물은 탐험가가 포획하거나 대전사가 애완동물처럼 길들인 것입니다. 그래서 탐험가나 대전사가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 정찰병 역할까지 하는 훌륭한 동반자가 됩니다. 또한 적의 기지를 습격하거나 주민을 공격하는 데 효과적이지만 압도적인 수가 되지 않는 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Panthera onca\n크기: 최대 2.1m, 약 90kg\n먹이: 사슴, 소, 페커리, 캐피바라, 원숭이, 물고기\n \n흔히 표범과 혼동되는 재규어는 황갈색 점박이 무늬의 고양이과 동물입니다. 재규어의 특징은 작은 검은 점이나 불규칙한 모양이 장미꽃 무늬를 이루고 있다는 것입니다. 또한 재규어는 표범보다 땅딸막하며 머리가 더 큽니다. 하지만 재규어와 표범 모두 검은색 변종이 있다는 점은 같습니다. 점이 없는 검은색 재규어는 몸집으로만 표범과 구분이 됩니다. 재규어나 표범과 같은 큰 몸집의 고양이과 동물들은 퓨마로 오인되기도 합니다.\n \n과거 재규어는 북아메리카 남부에서 남아메리카 남부까지 폭넓게 서식했지만 현재는 남아메리카 북부 및 중앙아메리카에서만 찾아볼 수 있습니다. 이들은 야생 생태계 먹이 사슬의 최상층에 위치하고 있습니다. 특히 남아메리카에는 인간을 제외하면 재규어에게 위협이 되는 맹수가 거의 없습니다.</string>
    <string _locid="120233">이 동물은 탐험가가 포획하거나 대전사가 애완동물처럼 길들인 것입니다. 그래서 탐험가나 대전사가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 정찰병 역할까지 하는 훌륭한 동반자가 됩니다. 또한 적의 기지를 습격하거나 주민을 공격하는 데 효과적이지만 압도적인 수가 되지 않는 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Ursus Maritimus\n크기: 암컷 최대 270kg, 수컷 최대 760kg\n먹이: 바다표범, 고래, 순록\n \n북극곰은 지구에 사는 포유류 중 가장 북쪽에 서식하며 지상 육식 동물 중에서 가장 큽니다. 다양한 사냥법을 사용하는 북극곰은 털이 하얗고 발에는 살집이 많아서 얼음 위에 앉아 있는 바다표범에게 조용히 접근할 수 있습니다. 이들은 바다표범이 숨을 쉬기 위해서 뚫어 놓은 얼음 구멍 옆에서 110kg이 넘는 몸무게의 바다표범이 나올 때까지 몇 시간씩 기다린다고도 합니다. 또한 바다표범을 유인하기 위해 자신의 힘으로 직접 구멍을 파서 바다표범을 잡기도 합니다.\n \n이렇게 뛰어난 사냥술을 구사함에도 불구하고 사냥 성공률은 15%를 밑돕니다. 다행히 북극곰은 한꺼번에 70kg 이상의 고기를 먹을 수 있어서 몇 주 동안 먹이를 먹지 않아도 살 수 있습니다. 죽은 고래가 있는 곳에는 다수의 북극곰이 발견되기도 합니다.</string>
    <string _locid="120234">이 동물은 탐험가가 포획하거나 대전사가 애완 동물처럼 길들인 것입니다. 그래서 탐험가나 대전사가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 정찰병 역할까지 하는 훌륭한 동반자가 됩니다. 또한 적의 기지를 습격하거나 주민을 공격하는 데 효과적이지만 압도적인 수가 되지 않는 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Canis lupus\n크기: 22~67kg\n먹이: 사슴, 순록, 엘크, 양, 소형 포유류\n \n과거 회색 늑대는 북극에서 열대 지방까지 북반구 전역에 분포했습니다. 그러나 서식지 감소와 무분별한 남획으로 현재는 일부 지역에서만 살고 있습니다. 늑대는 사회성이 매우 강한 동물로 우두머리 암수 한 쌍을 중심으로 최대 36마리가 무리를 이루어 사냥을 합니다. 다른 무리의 늑대를 자기 무리에 받아 주기도 합니다. 각 무리는 자신들의 영역이 있으며 침입자가 들어오지 못하도록 정찰을 합니다. 현존하는 늑대 중 붉은 늑대를 제외한 모든 늑대는 C. lupus 종의 하나로 추정되고 있습니다. 호주산 들개 등 일부 야생종을 포함해서 인간 생활에 동화된 개 역시 근본적으로는 늑대로 분류됩니다. 하지만 선사 시대 이래 다섯 차례에 걸친 순화 과정의 결과로 개와 늑대는 유전학적으로는 아니지만 상당한 차이를 갖게 되었습니다.</string>
    <string _locid="120235">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 벌목할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n강어귀의 습지에는 다양한 식물과 수목이 자생하고 있습니다. 그 중에는 향기가 있고 잎이 많은 목련속 식물과 회녹색의 스페인 이끼로 둘러싸인 커다란 떡갈나무도 있습니다. 강어귀의 후미진 곳에는 초목과 사초가 두터운 덤불을 이루고 있습니다. 일부 지역은 겨울 홍수로 낙엽이 모두 쓸려가면서 황무지로 변하기도 하지만 이런 변화는 새로운 식물이 자랄 수 있는 여건이 되기도 합니다.</string>
    <string _locid="120236">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 벌목할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n소나무, 박태기나무, 다양한 종류의 자작나무, 단풍나무, 떡갈나무를 포함한 다양한 수목이 캐롤라이나 삼림지에 자생하고 있습니다. 사우스 캐롤라이나 해안 지역은 바나나 나무와 야자 나무로 유명해 이곳을 '야자주'로 부르기도 합니다.</string>
    <string _locid="120237">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 벌목할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n스트롭 소나무, 흰떡갈나무, 사탕단풍, 적송은 오대호 연안에 자생하는 수목들 중 일부입니다. 영국에서 건너온 이주민들은 키가 크고 곧은 스트롭 소나무로 거대 선박의 돛을 만들었습니다. 하지만 가장 먼저 이 나무를 사용한 사람들은 프랑스 출신 이주민들로 오대호 탐험 초기에 요새를 건설하는 데 사용했습니다.</string>
    <string _locid="120238">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 벌목할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n남아메리카 최남단에 위치한 파타고니아 고원에는 초목, 내한성이 뛰어난 소형 관목에서부터 안데스 산맥에 자생하는 상록수와 경목까지 다양한 식물과 수목이 자생하고 있습니다. 이 고원에는 바람이 심해서 제대로 자라지 못하고 옆으로 구부러진 자작나무를 흔하게 발견할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120239">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 벌목할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n록키 산맥 전역에는 노간주나무, 떡갈나무, 버드나무, 전나무, 가문비나무, 소나무 등의 다양한 수종이 자생하고 있습니다. 독특하고 어지러운 무늬의 나무껍질로 유명한 폰데로사 소나무는 록키 산맥 남쪽의 고도가 낮은 지역에서 자랍니다. 같은 산맥에서 자라지만 수목들의 서식 지역은 각각 달라서 엥겔만 가문비나무처럼 해발 2,700m에서 발견되는 나무도 있고 수목 한계선 부근의 바위 틈새에서 힘들게 자라는 림버 소나무도 있습니다. 수목 한계선 위쪽은 강한 바람과 극지방의 추위가 있는 곳으로 열을 유지할 수 있고 강풍과 자외선으로부터 자신을 보호하는 능력을 지닌 툰드라 식물만이 살아남을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120240">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 벌목할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n텍사스는 알래스카에 이어 미국에서 두 번째로 큰 주입니다. 땅이 넓은 만큼 하천, 초원, 사막, 소나무 숲 등 환경과 기후도 다양합니다. 흔히 볼 수 있는 수목은 노간주나무, 콩과 식물, 피칸, 떡갈나무 등입니다. 텍사스 중북부 지역은 대평원의 남부 끝자락에 해당하는 곳으로 다양한 목초가 자생하고 있습니다. 동부에는 소나무 숲이 우거지고 건조한 서부에는 노간주나무와 콩과 식물이 많이 자랍니다.</string>
    <string _locid="120241">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 벌목할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리족 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n유콘 지역은 겨울이 길고 여름이 짧아서 내한성이 강한 곡류와 꽃을 피우는 식물이 잠깐 동안만 모습을 드러내곤 합니다. 눈이 많은 유콘의 겨울에 잘 적응한 잎이 성긴 아고산대 전나무도 볼 수 있습니다. 사초로 덮여 있는 유콘 평원을 둘러싸고 검은가문비나무와 흰가문비나무 숲도 존재합니다.</string>
    <string _locid="120242">해적은 용병 아지트에서 고용할 수 있는 보병으로 공격력이 높은 근접전 유닛입니다. 해적은 근접전에 강하기 때문에 접근하는 동안 원거리 공격에 약점을 보입니다. 해적을 비롯한 근접전 보병 유닛을 지휘할 때는 이 점을 명심하십시오.</string>
    <string _locid="120243">라이플과 검을 무기로 사용하는 체이튼은 체력이 높고 두 가지 특수 원거리 공격(호크아이 공격과 이글아이 공격)을 할 수 있습니다. 특수 공격은 한 번 사용하면 일정 시간이 지나야 다시 사용할 수 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 아군을 보내 구출할 수 있습니다. 체이튼은 보물을 확보할 수 있으며 원주민 마을과 교역로에 교역소를 건설할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n라코타족의 피가 섞인 나다니엘의 손자 체이튼 블랙은 적진 한 가운데로 뛰어들 수 있는 가문의 용기를 물려받은 사나이입니다. 블랙힐에서 금이 발견되면서 라코타족과 개척자들 간에 팽팽한 긴장감이 감돌았습니다. 탐욕, 두려움, 편견에 맞닥뜨리게 된 체이튼은 정의를 등지고 편한 삶을 택하는 것은 결국 자신의 정체성뿐 아니라 모든 것을 잃게 되는 길임을 깨닫게 됩니다.</string>
    <string _locid="120244">1492년 당시 신대륙에서 인구가 가장 집중된 곳은 메소아메리카로 이 지역은 북미와 중앙 아메리카가 만나는 지금의 멕시코 및 유카탄 반도에 해당합니다. 이곳에 거주하는 사람들을 아즈텍(멕시카 또는 테노츠카라고도 함)이라고 하는데 이들은 지금의 멕시코 시티가 위치한 테노치티틀란을 수도로 하는 놀라운 문명을 건설했습니다. 테노치티틀란은 약 20만의 인구를 가진 세계 최대의 도시 중 하나로 당대 유럽 그 어느 수도보다도 아름답고 깨끗했던 것으로 알려져 있습니다.\n \n아즈텍은 이 지역에 살던 여러 부족 중 하나에 불과했지만 전투에 임할 때의 맹렬함과 숙련된 외교술로 명성을 떨치게 되었습니다. 아즈텍 병사들은 나무와 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에서 포로로 잡은 이들을 제물로 바쳤습니다. 아즈텍 사회는 발달된 농업 기술을 가지고 있었으며 토마토, 옥수수, 코코아, 칠리 페퍼 같은 중요한 식량 자원을 전 세계에 전해주었습니다. 그러나 말이나 황소처럼 덩치가 큰 가축이 부족해 바퀴를 실생활에 사용하지 못했습니다. 그들에게 바퀴는 장난감에 지나지 않았고 모든 물건은 사람이 직접 운반해야 했습니다.\n \n엄청난 인구와 탁월한 전투력에도 불구하고 아즈텍은 코르테스 휘하의 스페인 정복자들을 상대로 오래 버티지 못했습니다. 이들이 쉽게 굴복한 데는 유럽인들이 몰고 온 전염병의 탓이 컸습니다. 대략적인 통계로 1520년 1200만 명에 이르렀던 아즈텍 인구가 1600년대에 접어들면서 100만 명으로 줄었습니다. 스페인 군대는 또한 아즈텍의 적군과 동맹을 맺어 군사의 수를 늘리고 강철과 화약을 이용한 무기를 사용하여 승리를 이끌어낼 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="120245">16세기 말 5개 부족(이후 6개로 증가)이 연합하여 뉴욕주 북부 지방에서 하우데노사우니 동맹을 맺고 미국 북동부 및 캐나다 동부 지역에서 가장 강성한 원주민 세력으로 자리를 잡았습니다. 이 제국은 17세기 말 전성기 동안 체사피크 만에서 미시시피강과 일리노이강을 지나는 지역은 물론 켄터키에서 온타리오 지역까지 영토를 확장했습니다. 이들은 견제와 균형의 정치 원리를 비롯해 많은 업적을 이루어냈습니다. 동맹 부족 간의 전쟁은 금하되 외부와의 충돌이 발생할 때에는 적과의 정치적, 군사적인 경계선을 두었습니다.\n \n하우데노사우니의 인구는 14세기 농경 생활이 시작되고 이들만의 독특한 목조 공동 주택 마을이 생기면서 크게 늘어났습니다. 하우데노사우니는 세인트 로렌스 부근의 다른 부족의 지원을 받아 맞서 싸우던 프랑스인들이 처음 발견했습니다. 하우데노사우니는 뉴암스테르담의 네덜란드인들과 무기를 거래하기도 했습니다. 이후로 모피 거래를 장악하기 위해 여러 차례 전쟁이 계속되었고 이러쿼이족은 프랑스와 영국 간의 잦은 충돌로 인해 중간에서 피해를 입는 경우가 많았습니다.\n \n18세기 말 하우데노사우니는 해안에서 서쪽 및 오하이오 리버 밸리 아래로 이주하던 영국 주민으로 인해 압박을 받게 됩니다. 1776년 독립 전쟁이 일어나자 하우데노사우니는 중립을 지키고자 했지만 결국 동맹이 분열되고 부족들은 서로 적이 되어 싸우게 되었습니다. 1779년 조지 워싱턴은 3개 부대를 하우데노사우니 영토로 보내 40개 마을을 태우고 인구 대부분을 캐나다로 내쫓았습니다. 한때 뉴욕 땅의 대부분을 차지했던 수많은 하우데노사우니는 그 수가 크게 줄어들어 오늘날 몇몇 소규모 특별 보호 구역으로 나누어져 생존하고 있습니다.</string>
    <string _locid="120246">치료사는 다른 유닛을 치료하는 유닛입니다. 이들은 공격은 불가능하지만 가까운 거리에 있는 유닛을 치료할 수 있습니다.\n \n유닛은 시간이 지난다고 해서 체력이 회복되는 것은 아니므로 치료사가 있으면 전투력 손실을 크게 줄일 수 있습니다.</string>
    <string _locid="120247">"치료사"와 "장로"는 모두 원주민들의 치료사이자 영혼의 지도자를 부르는 말입니다. 이들 중에는 여성도 있었으며 신체의 상처 이외에도 여러 치료를 맡았습니다. 이들은 부족민들의 육체적, 정신적 건강을 지키는 책임을 담당했습니다.</string>
    <string _locid="120248">민병대는 중앙 정부의 통제를 받지 않는 자발적인 시민 군대를 말합니다. 북아메리카의 초기 13개 영국 식민지에는 각각 민병대가 있었습니다. 민병대는 다양한 경력의 지원자들로 구성되었습니다. 17, 18세기에는 민병대에 지원해서 외부의 공격으로부터 식민지를 지키는 것이 국민의 의무로 인식되었습니다.\n \n미국 독립전쟁 초기에는 지역 민병대가 영국 정규군과의 전투에서 핵심적인 역할을 하기도 했습니다. 렉싱턴 전투와 벙커힐 전투가 민병대가 활약한 대표적인 싸움입니다. 1775년 6월 14일, 대륙 회의는 아직 체계가 잡히지 않은 민병대를 지원하기 위해서 미국 대륙군을 정식으로 창설했습니다. 당시 미국 대륙군은 펜실베이니아, 메릴랜드, 버지니아에서 차출된 전문 소총 부대 6개 중대로 구성되었습니다.</string>
    <string _locid="121053">아즈텍(멕시카)</string>
    <string _locid="121054">하우데노사우니</string>
    <string _locid="121000">라코타족</string>
    <string _locid="121001">아파치족(은디/은니)</string>
    <string _locid="121002">샤이엔족(치치스타스)</string>
    <string _locid="121003">휴런족(와이언도트)</string>
    <string _locid="121004">클라마스족(마클라크)</string>
    <string _locid="121005">마푸체족</string>
    <string _locid="121006">나바호족(디네)</string>
    <string _locid="121007">사포텍족(벤자)</string>
    <string _locid="121008">꾸아우떼목</string>
    <string _locid="121009">하이어워사</string>
    <string _locid="121010">갈</string>
    <string _locid="121011">공성 전사</string>
    <string _locid="121012">라이플 기병</string>
    <string _locid="121013">아즈텍 대전사</string>
    <string _locid="121014">하우데노사우니 대전사</string>
    <string _locid="121015">라코타족 대전사</string>
    <string _locid="121016">운반용 수레, 건설</string>
    <string _locid="121017">운반용 수레, 교역</string>
    <string _locid="121055">치료사</string>
    <string _locid="121018">아즈텍의 집</string>
    <string _locid="121019">안데스</string>
    <string _locid="121020">아라우까니아</string>
    <string _locid="121021">캘리포니아</string>
    <string _locid="121022">히스파니올라</string>
    <string _locid="121023">노스웨스트</string>
    <string _locid="121024">오리노코</string>
    <string _locid="121025">오색 사막</string>
    <string _locid="121026">미지의 땅</string>
    <string _locid="121027">게잡이 바다표범</string>
    <string _locid="121028">과나코</string>
    <string _locid="121029">광산, 구리</string>
    <string _locid="121030">광산, 주석</string>
    <string _locid="121031">나무, 안데스</string>
    <string _locid="121032">나무, 아라우까니아</string>
    <string _locid="121033">나무, 캘리포니아</string>
    <string _locid="121034">나무, 노스웨스트</string>
    <string _locid="121035">나무, 오색 사막</string>
    <string _locid="121036">캠페인: 불과 그림자</string>
    <string _locid="121037">제1장: 불</string>
    <string _locid="121038">나다니엘 블랙</string>
    <string _locid="121039">조지 워싱턴 장군</string>
    <string _locid="121040">스벤 쿠첼러 대령</string>
    <string _locid="121041">제2장: 그림자</string>
    <string _locid="121042">체이튼 블랙</string>
    <string _locid="121043">윌리암 홈</string>
    <string _locid="121044">조지 암스트롱 쿠스터 장군</string>
    <string _locid="121045">캠페인: 피, 얼음, 강철</string>
    <string _locid="121046">특수 업그레이드</string>
    <string _locid="121047">나무 정령의 의식</string>
    <string _locid="121048">혁명</string>
    <string _locid="121049">은폐</string>
    <string _locid="121050">교역 독점</string>
    <string _locid="121051">조약 모드</string>
    <string _locid="121052">대전사</string>
  </language>
</stringtable>