<stringtable version="8">
  <language name="Korean">
    <string _locid="100000">품위를 중시하는 농업 국가 영국은 1492년경 황실 대대로 전해 내려오는 프랑스 영토의 소유권을 유지하기 위해 기나긴 전쟁을 치른 뒤 그 후유증을 극복하던 중이었습니다. 18세기 초 모든 섬을 통일하여 대영제국으로 거듭난 영국은 전 세계에 주요 식민지를 개척했으며 19세기에 이르러 산업화를 최초로 이룩한 세계 최대의 제국이 되었습니다. 이러한 변화는 지리적으로 섬나라라는 유리한 위치와 개인 및 경제적 자유가 비교적 많이 보장된다는 점, 그리고 능동적으로 목표를 달성할 수 있도록 장려하는 문화적 배경이 큰 작용을 하였습니다.\n \n영국은 17세기 초 카리브 해와 북미 대륙에 식민지를 세웠습니다. 카리브 해 섬에서 생산되는 설탕은 초기에 영국에게 엄청난 수입을 가져다 주었고 버지니아와 메사추세츠를 통해 북미 대륙에 정착한 뒤 점점 더 많은 농민과 일꾼들이 땅과 종교적 자유, 무엇보다 새로운 삶의 기회를 찾아 북미로 몰려들기 시작했습니다. 식민지에서는 가난한 자와 소외된 자가 환영을 받았고 영국인과 아일랜드인뿐만 아니라 유럽 본토에서 건너온 사람들도 똑같은 대우를 받았습니다. 영국 식민지는 캐나다에서 프랑스군과, 플로리다에서 소수의 스페인군과 대립해 있었고 서부 산악지대에서는 원주민들과 접해 있었습니다. 18세기 중반 인도를 시작으로 유럽과 북미에서 벌어진 프랑스와의 많은 전쟁에서 승리한 영국은 캐나다를 자신의 영토로 편입시키고 서쪽으로 영토를 확장하는 계기를 마련했습니다. 1776년 혁명 당시 영국은 아메리카 식민지를 잃는 패배를 겪었습니다.</string>
    <string _locid="100001">서기 1500년, 네덜란드는 유럽의 작은 나라에 불과했지만 네덜란드인들은 매우 열정적이고, 실용적이며, 진보적인 사람들로 특히 상업에 능했습니다. 16세기에는 북부 지방을 중심으로 가톨릭을 대신해 개신교가 자리를 잡기 시작했습니다. 적극적이고 활기 넘치는 무역상들의 나라 네덜란드는 발틱해와 북대서양으로 진출하기 좋은 지리적 위치를 확보하고 있었으며, 라인강을 따라 유럽 대륙 내부로 진출하기도 용이했습니다. 이들은 적은 선원으로 많은 화물을 운반할 수 있는 효과적인 선박을 개발하기도 했습니다. 네덜란드인들은 간척 사업과 집중식 농업을 통해 좁은 국토를 효과적으로 이용했습니다.\n \n왕족 간의 결혼에 의해 네덜란드가 스페인령이 되면서 스페인 국왕이 네덜란드의 개신교를 천주교로 개종시키려고 하자 네덜란드는 이에 반발해 반란을 일으켰습니다. 네덜란드는 스페인에 비해 재정 상황이나 군사력에서 크게 열세였지만 다수의 동맹을 확보하면서 대등한 싸움을 벌이게 되었습니다. 그리하여 1609년에는 거의 독립을 이루게 되었습니다.\n \n유럽 열강들이 식민지 확장에 광분하던 시기에 네덜란드는 상업에 모든 역량을 집중했습니다. 이들은 스페인의 비동맹 배제 정책에도 불구하고 아메리카 대륙의 무역 루트를 확보하게 됩니다. 적은 선원으로 운용 가능한 상선을 앞세운 네덜란드 상인들은 낮은 운송비를 앞세워 포르투갈령 브라질에서 생산된 상품을 유럽으로 운반했으며, 직접 사탕수수를 원료로 이용해 설탕을 만들어 팔기도 했습니다. 스페인이 포르투갈과 동맹을 맺고 네덜란드 상선의 포르투갈 항구 입항을 금지시키자 이들은 직접 아루바, 쿠라 등의 섬을 확보하고 무역을 계속했습니다.\n \n1610년, 헨리 허드슨은 북아메리카 해안을 탐험하면서 자신의 이름을 갖게 되는 허드슨 강과 현재 뉴욕이 된 항구를 발견했습니다. 1614년, 모피 거래를 위해 수 차례 알바니 강 부근을 방문했던 네덜란드 상인들은 그곳에 교역소를 지었으며 나중에는 맨해튼 섬에 거주지를 마련했습니다. 당시에는 대부분의 이주민들이 무역보다도 확실한 방어를 갖춘 식민지를 확보하는 일에 더 관심이 많았습니다. 이런 분위기에서 뉴암스텔담이 1664년 영국 함대의 공격을 받아 파괴되고 말았습니다. 1673년, 네덜란드인들은 뉴암스텔담을 재건했으나 1674년에 영국에게 완전히 편입되고 말았습니다.\n \n네덜란드인들은 동인도회사를 통해 가장 큰 성과를 거뒀습니다. 17세기, 포르투갈이 아프리카 지역에서 세력을 확장해 나갈 무렵 네덜란드 동인도회사의 상인들은 영국과 함께 동인도 지역의 무역을 대부분 독점했습니다.</string>
    <string _locid="100002">프랑스는 경제력, 군사력 및 지형적인 위치 면에서 가장 강력한 유럽 국가의 위치에서 식민지 시대를 맞이했습니다. 처음에는 해외 교역 및 제국 건설에 있어서 스페인과 포르투갈에 뒤쳐졌지만 활동 면에서는 전혀 뒤지지 않았고 영국보다 먼저 북미 지역을 탐험하고 개발하기 위해 노력했습니다. 프랑스는 뉴펀들랜드 섬의 어업권과 모피 거래를 장악하고 아메리카를 거쳐 태평양과 아시아에 이르는 북서쪽 항로를 개척하고자 하는 야망을 가지고 북미 지역에 진출했습니다.\n \n16세기 플로리다에 정착했던 프랑스인들은 스페인 군대에 의해 쫓겨나 노바 스코샤와 세인트로렌스강을 따라 정착하려 했으나 결국 퀘벡에 완전히 자리를 잡게 되었습니다. 여기서부터 샹플랭, 마퀘트 같은 많은 용기 있는 탐험가들이 오대호를 지나 미시시피강 어귀까지 진출했습니다. 프랑스는 영구적인 정착, 즉 영토에 관심을 가지기보다는 모피 거래를 더 중요하게 여겼기 때문에 다른 유럽 국가들과는 달리 원주민들과 우호적인 관계를 유지했습니다. 비교적 적의 수의 프랑스 사냥꾼들과 교역인들이 아메리카 대륙으로 건너왔고 모피 장사로 수익을 벌어들인 후에는 자국으로 돌아갔습니다. 결국 이들은 뉴올리언즈, 세인트루이스, 맥키낵 섬, 디트로이트, 포트 듀퀘인(현재의 피츠버그) 등지의 내부 교역로를 따라 교역로와 요새를 줄지어 건설했습니다.\n \n프랑스는 유럽과 인도, 카리브 해 섬을 위주로 활동했기 때문에 캐나다를 식민지화하기 위한 지원이 조직적으로 이루어지지 못했습니다. 적은 인구로 대서양 연안에서 빠른 속도로 성장하고 있던 영국인들에게 맞서기엔 역부족이었고 18세기에 발발한 전쟁에 이르러서는 캐나다를 빼앗기는 것은 물론 협상을 통해 주요 향료 생산지인 인도네시아 섬 일부를 영국에게 넘겨주었습니다. 프랑스는 19세기 초 나폴레옹이 유럽에서의 전쟁 지원을 위해 신규 국가인 미국에게 방대한 규모의 소유지를 매각할 때까지 미시시피와 미주리강 유역을 점유하였습니다.</string>
    <string _locid="100003">콜럼버스가 첫 번째 항해에 나설 무렵, 독일은 공국, 도시 등 400개가 넘는 자치 영역으로 분리되어 있었습니다. 명목상 독일은 신성 로마 제국의 일부였으나 실제로는 통제를 받지 않았습니다. 당시 독일은 정책을 실시하거나 세금을 거둘 중앙 정부가 없었으며 정규군도 없었습니다. 1517년, 독일의 수사였던 마틴 루터는 가톨릭 교회의 관습이 되어있던 면죄부 판매에 대한 비판을 담은 '95개조 논제'를 비텐베르크 성당 문에 붙였습니다. 이런 방식은 당시 대학에서 학문적 논쟁을 시작하는 방법이었으나 루터의 발표는 그 이상의 파장을 일으켰습니다. 루터의 논제는 라틴어와 독일어는 물론 여러 언어로 번역되어 독일을 포함한 유럽 전역으로 퍼져나가 종교 개혁의 도화선이 되었습니다. 종교 개혁은 가톨릭 교회가 반종교 개혁(내부 개혁)을 시작하는 원인이 되기도 했습니다. 신교와 구교의 갈등으로 촉발된 30년 전쟁은 독일에 엄청난 상처를 남겼습니다. 그 결과 독일의 각 지역은 가톨릭(주로 남부)을 선택한 곳과 개신교(주로 북부)를 선택한 곳으로 갈리게 되었습니다.\n \n발트 해의 작은 공국 프로이센은 16세기 들어 뛰어난 지도자와 강력한 군사력을 바탕으로 지속적인 확장을 하게 됩니다. 17세기에는 스웨덴의 침략을 막아냈으며, 18세기에는 프레드리히 1세의 등장으로 번영기에 들어섰습니다. 프로이센 군대는 잘 훈련된 보병, 엘리트 수류탄 투척병, 기병으로 유명했습니다. 프로이센은 남쪽으로 거대한 오스트리아 제국과 접하고 있어 나폴레옹 시대까지 여러 차례 전쟁을 치렀지만 거의 대부분 승리를 거뒀습니다.\n \n16세기, 독일은 베네수엘라를 식민지로 만들기 위해 노력했습니다. 부유한 가문이었던 아우구스부르그 가문은 1526년 식민지 설립 권리를 확보하고 1529년부터 황금의 도시 엘도라도를 찾아 탐험에 나섰습니다. 코로에 상륙한 200여명의 이주민들은 황금을 찾는 탐험을 계속하면서 아프리카 노예들을 이용해 사탕수수 농장을 운영하기도 했습니다. 이들이 건설한 식민지는 1556년에 스페인령에 편입되었습니다. 대부분의 독일 식민지는 황금을 찾아 나서던 시기에 질병과 원주민들의 공격으로 파괴되고 말았습니다.</string>
    <string _locid="100004">13세기에 건설된 오스만 제국은 16~17세기에 걸쳐 전성기를 맞이하면서 북아프리카, 중동, 소아시아, 발칸 반도, 러시아 남부에 이르는 광활한 영토를 확보한 강대국으로 성장했습니다. 오스만인들은 수 차례의 시도 끝에 1453년 콘스탄티노플을 확보하면서 서방으로 연결되는 통로이자 고대 로마 제국 영토 진입의 교두보가 되는 도시를 확보하게 되었습니다. 1529년에는 오스트리아 빈 부근과 지중해 서부 해안까지 진출했습니다.이처럼 오스만의 확장은 누구도 막을 수 없는 것처럼 보였지만 그들에게도 한계는 있었습니다. 유럽의 기술 발전 속도를 오스만이 따라가지 못하면서 대포는 물론 포병까지 유럽에서 들여오는 등 어처구니없는 상황이 벌어지기도 했습니다. 강력한 힘과 조직을 보유한 유럽 국가들에게 밀리던 오스만 제국은 1683년 오스트리아의 빈 공략 실패를 기점으로 사실상 그들의 시대를 마감하게 됩니다.\n \n오스만 제국은 왕위 계승 다툼으로 인해 많은 국력을 소진했으며 부패한 관료체제와 산업화의 실패는 오스만 제국의 쇠락을 더욱 가속화 시켰습니다. 오스만 제국에 막대한 이익을 안겼던 아시아와 유럽 간 중계 무역도 항해술을 익힌 유럽인들이 동인도 지역으로 직접 무역에 나서면서 유명무실해지고 말았습니다. 뿐만 아니라 이때부터 오히려 오스만 제국이 유럽 물품을 필요로 하는 상황이 전개되고 말았습니다.\n \n오스만 제국의 쇠퇴는 군대의 쇠락으로 고스란히 이어졌습니다. 그러면서 오스만 군대는 노예와 포로들(예니체리)에게 더욱 의존하게 되었습니다. 하지만 흑해 북쪽 평원에서 오스만과 대립했던 러시아를 제외한 대부분의 유럽 국가들은 오스만 제국을 공격할 마음이 없었습니다. 이런 상황에서 산업혁명으로 더욱 발달한 유럽 국가들은 더 이상 오스만 제국이 상대할 수 있는 수준이 아니었습니다. 결국 오스만 제국은 영국의 보호를 받아 적들의 침공을 막아야 하는 비참한 상황에 처하고 말았습니다.</string>
    <string _locid="100005">1492년 포르투갈은 대서양 끝자락에 백만 명 정도의 인구를 가진 조그만 국가였습니다. 베니스인과 오스만족의 방해로 지중해 동쪽과의 교역이 끊기면서 포르투갈은 북아프리카 시장의 향료와 금을 찾아 남쪽으로 관심을 돌리기 시작했습니다. 14세기 중반에는 대서양에 군집해 있는 섬들을 발견하여 이곳에 정착해 설탕을 재배했고 헨리 왕자의 후원으로 항해 기술을 쌓아 아프리카 해안을 따라 조금씩 진출해 나갔습니다. 1487년경에는 아프리카 대륙의 최남단에 도달하였고, 그 후 10년 만에 오랫동안 목표로 삼았던 인도까지 진출하게 되었습니다.\n \n이 과정에서 폭풍을 만나 우연히 브라질을 발견한 포르투갈은 그 후 수십 년 동안 염료용 브라질 목재와 풍부한 설탕을 생산할 수 있었던 식민지를 건설했습니다. 포르투갈 항해사들은 계속해서 활발하게 아메리카 개척에 힘썼고 그 중에서도 스페인에 고용된 마젤란이 선두가 되어 1519년 세계 일주를 시작했습니다. 상호 협약에 의해 신대륙의 대부분을 스페인에게 양보한 포르투갈은 동인도 제도와의 교역에 중점을 두고 아프리카, 인도, 말레이시아의 요지에 교역소를 건설해 수년간 많은 수익을 얻었습니다.\n \n대서양에서 동인도 제도에 이르는 포르투갈의 교역 독점은 그리 오래가지 못했습니다. 16세기 말 잠시 스페인의 지배를 받기도 했고, 이로 인해 네덜란드의 신교도들과 영국인들로부터 해상 교역이 공격을 받게 되었습니다. 네덜란드와 영국이 동인도 제도에 교역 회사를 세우고 서로 경쟁하며 그 지역을 지배하자 포르투갈은 그 지역에서도 밀려나게 되었습니다. 포르투갈은 항해 기술의 일인자 위치에서 밀려나 기술과 지식 면에서도 다른 국가에 뒤쳐졌으며 결국 나폴레옹에게 정복 당하는 것을 막기 위해 영국군의 힘을 빌어야만 하는 지경으로 전락하게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100006">유럽에서 가장 넓은 영토와 많은 인구를 가진 러시아는 16세기경 다른 국가에 비해 발전이 더뎠고 서유럽을 중심으로 꽃피고 있던 르네상스와도 동떨어져 있었습니다. 그 대신 동쪽 시베리아로 영토를 확장하는 데 초점을 두고 있었습니다. 로마노프 왕조 역사상 가장 위대한 황제로 알려진 표트르 대제 시절 러시아는 서양 기술과 지식을 받아들이기 시작했지만 빠른 발전을 이루지는 못했습니다. 북쪽으로는 스웨덴, 남쪽으로는 오스만과 전쟁을 치르면서 승리를 거뒀으며 귀족의 영토에 영구히 소속되어 노예와 비슷한 삶을 살았던 농노들로 편성된 대규모의 군대는 불굴의 전투력으로 자국 방어에 뛰어난 실력을 발휘했습니다.\n \n시베리아 동쪽으로 세력을 넓힌 러시아는 태평양으로 탐험가를 보내 북미의 서해안 지역을 탐색하도록 했습니다. 러시아 해군에서 오랜 기간 복무한 덴마크계 탐험가 비투스 베링이 1700년대 중반 베링 해협과 베링해, 남부 알래스카를 발견한 뒤 1700년대 말 러시아인들은 알래스카 해안에 소규모 전초 기지를 세워 바다 수달 같은 동물을 사냥해 모피를 생산했습니다. 이러한 소규모 정착인들은 아메리카 태평양 해안을 따라 캘리포니아 북쪽까지 뻗어 나갔지만 커다란 성공을 거두지는 못했습니다. 1867년 러시아는 알래스카를 미국에게 팔아 넘기게 되었습니다.\n \n19세기에 이르면서 러시아는 유럽에서 가장 큰 군대를 갖추게 되었고 나폴레옹 전쟁에 합류하여 필요에 따라 편을 바꾸어 싸웠습니다. 1812년 나폴레옹이 거대한 군대를 이끌고 러시아를 침략했지만 그 결과는 참담했습니다. 러시아인들은 광활한 내륙 지방으로 후퇴해 모스크바를 내주었지만 러시아의 혹독한 추위로 인해 나폴레옹은 최악의 상황을 맞게 되었습니다. 러시아 군대는 후퇴하는 프랑스 군대를 공격해 큰 피해를 입혔고 이는 1814년 나폴레옹의 첫 번째 퇴임과 망명을 이끌어냈습니다.</string>
    <string _locid="100007">하나로 합병된 아라곤과 카스티야 왕국은 1492년 마지막 남은 무어인들을 북아프리카로 쫓아내 스페인의 재통일을 완수했습니다. 당시 스페인은 신대륙 탐험의 기수가 되었던 콜럼버스의 첫 항해를 지원하여 새로운 대륙을 발견했지만 이들이 아시아라고 믿었던 그곳은 아시아의 황금이나 부가 있는 곳이 아니었습니다. 그러나 내륙 지대에서 아즈텍과 잉카 문명이 차례로 발견되면서 상황은 반전되었습니다. 이 두 문명은 야만적인 스페인 군대에 의해 파괴되고 수많은 보물을 약탈 당했습니다.\n \n아즈텍과 잉카 문명이 잇따라 발견됨에 따라 신대륙 정복에 대한 관심이 증폭된 가운데 스페인 정복자들은 더 많은 보물과 문명을 찾기 위해 남과 북을 가로질러 탐험했습니다. 이들은 특히 전설적인 금의 도시 엘도라도를 찾기 위해 혈안이 되어 있었습니다. 이러한 탐험이 그다지 큰 성과를 거두지 못하자 스페인인들은 값진 금속이 매장되어 있거나 살아 남은 원주민들의 노동력을 착취할 수 있는 곳에 정착하기 시작했습니다. 그러나 스페인의 식민지와 본국으로 돌아가는 보물선을 노리는 다른 유럽 국가들과 해적들 때문에 한시도 평온할 날이 없었습니다. 본국에서는 신교도들과의 싸움이 계속 되었고 식민지에서도 마찬가지로 영토와 재산을 지키기 위한 싸움이 계속되었습니다.\n \n18세기 말에 이르러 스페인 제국의 번영은 그 끝을 보이기 시작했습니다. 신대륙으로부터 들여온 자원은 사치와 쓸모 없는 전쟁을 치르는 데 허비됐고 본국과 식민지 모두 변화와 발전을 이루지는 못했습니다. 식민지의 상류 지배 계층이 무지한 토착민들을 혹사시키는 계급으로 전락하고 제국을 유지하는 데 드는 비용이 국가의 수입을 훨씬 넘어서면서 식민지를 하나 둘씩 다른 나라에게 빼앗기기 시작했습니다. 스페인은 경제력과 군사력이 다른 부유한 유럽 국가에 모두 뒤처져 후일 나폴레옹 군대가 침략했을 때 조직적인 저항을 하지 못하고 항복할 수밖에 없었습니다.</string>
    <string _locid="100008">1492년 당시 신대륙에서 인구가 가장 집중된 곳은 메소아메리카로 이 지역은 북미와 중앙 아메리카가 만나는 지금의 멕시코 및 유카탄 반도에 해당합니다. 이곳에 거주하는 사람들을 아즈텍(멕시카 또는 테노츠카라고도 함)이라고 하는데 이들은 지금의 멕시코 시티가 위치한 테노치티틀란을 수도로 하는 놀라운 문명을 건설했습니다. 테노치티틀란은 약 20만의 인구를 가진 세계 최대의 도시 중 하나로 당대 유럽 그 어느 수도보다도 아름답고 깨끗했던 것으로 알려져 있습니다.\n \n아즈텍은 이 지역에 살던 여러 부족 중 하나에 불과했지만 전투에 임할 때의 맹렬함과 숙련된 외교술로 명성을 떨치게 되었습니다. 아즈텍 병사들은 나무와 돌로 만든 무기를 사용했으며 종교 의식에서 포로로 잡은 이들을 제물로 바쳤습니다. 아즈텍 사회는 발달된 농업 기술을 가지고 있었으며 토마토, 옥수수, 코코아, 칠리 페퍼 같은 중요한 식량 자원을 전 세계에 전해주었습니다. 그러나 말이나 황소처럼 덩치가 큰 가축이 부족해 바퀴를 실생활에 사용하지 못했습니다. 그들에게 바퀴는 장난감에 지나지 않았고 모든 물건은 사람이 직접 운반해야 했습니다.\n \n엄청난 인구와 탁월한 전투력에도 불구하고 아즈텍은 코르테스 휘하의 스페인 정복자들을 상대로 오래 버티지 못했습니다. 이들이 쉽게 굴복한 데는 유럽인들이 몰고 온 전염병의 탓이 컸습니다. 대략적인 통계로 1520년 1200만 명에 이르렀던 아즈텍 인구가 1600년대에 접어들면서 100만 명으로 줄었습니다. 스페인 군대는 또한 아즈텍의 적군과 동맹을 맺어 군사의 수를 늘리고 강철과 화약을 이요한 무기를 사용하여 승리를 이끌어낼 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="100009">카리브족은 지금의 베네수엘라 열대우림에 살다가 카리브 해 동쪽 및 남쪽 섬으로 이주해 온 것으로 알려져 있으며 이 바다는 이 부족의 이름을 따서 카리브 해라고 불리게 되었습니다. 이들은 통나무 카누를 만들어 항해에 사용했으며 독침과 활 및 화살을 능숙히 다뤄 이 지역에서 가장 호전적인 전사들로 알려지게 되었습니다. 이들에 의해 쫓겨난 부근의 온순한 부족들과 달리 카리브족의 문화는 전사의 공적을 가장 중요시했습니다. 스페인인들은 초기에 여러 차례 소규모 접전을 벌여 본 후에는 이 섬들을 최대한 피해가려고 할 정도였습니다.\n \n콜럼버스와 다른 스페인 탐험가들은 카리브족이 인육을 먹는다고 기록했는데 이는 이 부족의 종교 의식이나 전쟁 풍습의 일부였을 가능성이 큽니다. 1503년 스페인의 이사벨라 여왕은 식인종들을 노예로 잡아들이는 것을 합법화했으며 이러한 노예를 포획하기 위한 장려금을 지급하기도 했습니다.\n \n17세기에 이르러 다른 유럽 국가들이 카리브 해 주변 섬들을 설탕 농장으로 개척하는 과정에서 섬의 주민들은 대부분 몰살 당했습니다. 1796년 영국은 남아 있던 5천여 명의 카리브인들을 온두라스 외곽 섬으로 몰아냈고 이후 온두라스 본토로 이주한 이들이 현재 과테말라 및 도미니카 특별 보호 구역에서 살고 있습니다. 현재에도 흔히 사용되고 있는 해먹, 이구아나, 허리케인 등의 단어는 카리브족의 언어에서 유래한 것입니다.</string>
    <string _locid="100010">1492년 체로키족은 남부 애팔래치아 산맥 주변 마을에서 농업에 종사하며 비교적 평온한 삶을 누리고 있었습니다. 이들이 거주했던 마을은 근대에 이르러 8개의 주로 나뉘었고 이 중 하나인 테네시주는 체로키족 마을 중 하나에서 유래한 것입니다. 체로키족은 주로 옥수수, 콩, 호박 같은 농작물을 재배했으며 체로키족을 처음 접한 유럽인들은 엄청난 농장의 규모와 잘 정돈된 마을의 모습에 감탄했습니다. 체로키족은 1540년대에 데 소토 탐험대가 옮겨온 전염병을 시작으로 18세기에 번진 천연두로 엄청난 피해를 입었습니다.\n \n유럽과의 교역을 통해 경제 활동에 변화가 생기면서 체로키족은 호전적으로 변모했고 다른 부족들이 그들의 영토로 이동해오면서 충돌이 빈번해졌습니다. 이후 해안으로부터 백인 주민들이 침범해오자 이들과 조약을 맺었지만 조약이 깨져 전쟁이 일어나고 또 이에 대한 보복이 이루어지는 등의 과정이 오랜 기간 동안 반복되었습니다. 결국 체로키족은 영토 수호를 위해 미국을 모방한 국가를 수립하고 국경선을 확립했습니다. 또한 자신들만의 알파벳을 개발하고 신문을 출간하고 학교를 세웠으며 사법 시스템을 마련하기도 했습니다.\n \n1828년 체로키 영토에서 금이 발견되면서 체로키족은 비극을 맞이했습니다. 체로키족의 조약을 지지하는 두 건의 대법원 판례가 승소했음에도 불구하고 앤드류 잭슨이 이끄는 연방 정부는 이러한 대법원의 결정에 불복하고 백인들이 계속해서 체로키족의 재산과 영토를 빼앗아갈 수 있도록 허용했습니다. 결국 저항을 포기한 체로키족은 보상금을 받는 대가로 오클라호마의 인디언 보호 구역으로 이주하는 데 동의했습니다. 이들이 서쪽으로 이동하던 경로는 눈물의 길이라고 불릴 만큼 많은 희생자를 낳았습니다. 새 거주지에서 기반을 마련한 뒤 어느 정도 번영을 누리던 체로키 부족은 남북 전쟁이 발발하자 대부분이 남부 연합의 편에서 싸우다가 1861년 탈퇴했습니다. 남북 전쟁이 끝나자 미국 정부는 체로키족과 맺은 모든 조약이 무효라는 입장을 표명했고 20세기에 와서 일부 보상이 이루어지긴 했지만 오클라호마에서 소유했던 영토의 대부분마저 잃게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100011">유럽인들의 접촉이 있기 전에 코만치족은 와이오밍주 동쪽 플래트강 부근에 거주했던 쇼쇼네 부족의 일부였습니다. 코만치족은 17세기 후반 말을 다룰 수 있게 되었고 그때부터 쇼쇼니 부족으로부터 분리되어 남서쪽으로 이주했습니다. 이들이 오클라호마 서부에서 텍사스주를 거쳐 뉴멕시코에 이르는 광활한 지역을 장악하게 되면서 이 지역을 코만체리아라고 부르게 되었습니다.\n \n남쪽 평원에서 코만치족은 말 타는 실력이 뛰어났고 창, 활, 화살도 매우 잘 다루었습니다. 말을 타고 버팔로를 사냥해 충분한 식량을 공급할 수 있게 됨에 따라 인구가 늘어났고 사육과 포획을 통해 수많은 말들을 관리했습니다. 이들은 특히 얼룩말과 색이 화려한 말을 소중하게 다루었습니다. 코만치 전사들은 다른 부족의 가축을 습격하고 자신들의 가축을 방어하기 위해 맹렬히 싸워 잔인하고 무자비한 전사들이라는 명성을 높였습니다.\n \n18세기 전반에 걸쳐 코만치족은 주로 아파치 같은 이웃 부족과 전쟁을 치루고 산타페, 텍사스, 멕시코에 기반을 둔 스페인 군대와도 대립했습니다. 아메리카인들이 텍사스로 이주하면서 코만치족은 이들과도 대립하게 되었습니다. 텍사스 공화국, 미합중국 및 남부 연합과 여러 개의 조약을 맺었지만 백인들이 계속 침범하면서 전쟁이 계속되었습니다. 코만치족은 점차 전염병과 전쟁으로 인해 힘을 잃기 시작했고 인디언 특별 보호 구역으로 이주했지만 결국 이 땅마저도 대부분 백인 주민들에게 빼앗기는 수모를 당했습니다.</string>
    <string _locid="100012">일찍이 크리족에 대해 알게 된 유럽인들은 이 부족을 퀘벡의 제임스 베이 부근 삼림 지대로 이주시켰고 여기서 크리족은 소단위 가족 그룹을 형성했습니다. 이 지역에서 점차 서쪽으로 진출해 나중에는 퀘벡에서 대평원을 거쳐, 태평양 부근의 산악 지대까지 영역을 확장해 나갔습니다. 프랑스에 이어 영국이 신대륙을 개척하면서 크리족은 모피를 거래했고 블랙피트 부족에게 총기를 팔아 평야에서 이동하는 데 필요한 말을 얻었습니다.\n \n19세기 천연두를 비롯한 각종 전염병이 퍼지고 미주리강 상류로 몰려온 백인 주민들을 피해 북쪽으로 이주해 온 다른 부족과의 전쟁이 빈발하면서 크리족의 인구가 급격히 줄어들었습니다. 모피 무역이 쇠퇴하고 버팔로가 사라지자 크리족 지도자들은 안전한 거주지를 마련하기 위해 필사적으로 노력했습니다. 이들은 대형 원주민 보호 지역에 살면서 유럽식의 농법을 받아들이되 고유한 인디언 풍습을 유지하고자 했지만 정부의 방해로 이러한 계획은 무산되었습니다. 저항을 시도했던 다른 부족과는 달리 크리족은 무력에 굴복해 대부분 소규모 보호 지역에 정착했습니다.\n \n북쪽 먼 지방에 거주하는 많은 크리족들은 강제 보호 구역에서 이탈하여 독립적인 생활 방식을 유지하면서 20세기까지 명맥을 이어오고 있습니다.</string>
    <string _locid="100013">현대인들이 잉카라고 부르는 문명은 서기 1200년 페루 안데스 남쪽의 작은 부족에서 비롯되었습니다. 이 부족은 티티카카 호수에서 이주해온 것으로 추측되며 이웃 부족과 끝없는 전쟁을 치르면서 공동체로서의 책임과 상호 협력을 중요시해왔습니다. 15세기 초에 접어 들자 이러한 부족 간의 싸움 중 하나가 제국주의 정복의 시초가 됩니다. 두 명의 잉카 지도자가 대를 이어 영토를 빠른 속도로 확장해 전성기 시절 에콰도르에서 페루 해안을 지나 칠레 남쪽 지방까지 수천 마일의 산악 지대를 가로지르는 제국을 건설했습니다. 잉카 제국은 전쟁보다는 협상, 동맹, 더 나아가 뇌물 증여 등의 방법으로 성장해갔으며 태양신을 숭배하는 그들의 종교 신앙을 퍼뜨리기 위한 사명을 기반으로 삼았습니다.\n \n잉카는 뛰어난 도로 및 운송 시스템은 물론 먼 지역에서도 농사를 지을 수 있게 하는 복잡한 관개 시스템을 갖추었습니다. 문자를 사용하는 대신 큄포스라는 서로 색깔이 다른 실로 매듭을 지어 수량을 측정하는 복잡한 시스템을 개발했으며 금속 도구 없이 정확하게 조립된 잉카 도시와 건축물은 웅장한 석조물로 이루어져 놀랄 만한 장관을 이루어냈습니다.\n \n잉카 제국이 두 형제 사이의 내란을 겨우 매듭 지을 무렵 새로 등극한 국왕은 프란시스코 피사로의 지휘 아래 등장한 소규모 스페인 군대를 얕잡아 보았고 결국은 자신이 포로로 붙잡히게 되었습니다. 많은 양의 금과 은을 몸값으로 지불했지만 피사로는 약속을 어기고 포로로 잡았던 국왕을 처형했습니다. 잔인한 군사 작전을 통해 잉카 제국은 곧 함락되었고 1540년에 이르러 라틴아메리카 대부분이 스페인의 손에 넘어가게 되었습니다. 스페인에 정복된 잉카인들은 대부분 스페인의 노예로 일해야만 했습니다.</string>
    <string _locid="100014">16세기 말 5개 부족(이후 6개로 증가)이 연합하여 뉴욕주 북부 지방에서 하우데노사우니 동맹을 맺고 미국 북동부 및 캐나다 동부 지역에서 가장 강성한 원주민 세력으로 자리를 잡았습니다. 이 제국은 17세기 말 전성기 동안 체사피크 만에서 미시시피강과 일리노이강을 지나는 지역은 물론 켄터키에서 온타리오 지역까지 영토를 확장했습니다. 이들은 견제와 균형의 정치 원리를 비롯해 많은 업적을 이루어냈습니다. 동맹 부족 간의 전쟁은 금하되 외부와의 충돌이 발생할 때에는 적과의 정치적, 군사적인 경계선을 두었습니다.\n \n하우데노사우니의 인구는 14세기 농경 생활이 시작되고 이들만의 독특한 목조 공동 주택 마을이 생기면서 크게 늘어났습니다. 하우데노사우니는 세인트 로렌스 부근의 다른 부족의 지원을 받아 맞서 싸우던 프랑스인들이 처음 발견했습니다. 하우데노사우니는 뉴암스테르담의 네덜란드인들과 무기를 거래하기도 했습니다. 이후로 모피 거래를 장악하기 위해 여러 차례 전쟁이 계속되었고 이러쿼이족은 프랑스와 영국 간의 잦은 충돌로 인해 중간에서 피해를 입는 경우가 많았습니다.\n \n18세기 말 하우데노사우니는 해안에서 서쪽 및 오하이오 리버 밸리 아래로 이주하던 영국 주민으로 인해 압박을 받게 됩니다. 1776년 독립 전쟁이 일어나자 하우데노사우니는 중립을 지키고자 했지만 결국 동맹이 분열되고 부족들은 서로 적이 되어 싸우게 되었습니다. 1779년 조지 워싱턴은 3개 부대를 하우데노사우니 영토로 보내 40개 마을을 태우고 인구 대부분을 캐나다로 내쫓았습니다. 한때 뉴욕 땅의 대부분을 차지했던 수많은 하우데노사우니는 그 수가 크게 줄어들어 오늘날 몇몇 소규모 특별 보호 구역으로 나누어져 생존하고 있습니다.</string>
    <string _locid="100015">라코타인들을 최초로 언급한 유럽의 문헌에서는 이들이 17세기 현재 미네소타주에 거주했다고 전합니다. 라코타족은 이후 유럽인들과 소형 무기를 거래했던 오지브와족을 피해 서쪽 멀리로 이주하였고 18세기 중반 대평원 북쪽을 장악해 전부터 거주하고 있던 다른 부족들을 몰아냈습니다. 라코타족은 버팔로 사냥에 능숙했으며 1750년 인구가 30,000명에 달하는 등 크게 번성했습니다. 빠른 속도로 말을 타는 방법을 습득해 사냥과 전쟁에서 뛰어난 실력을 보이기도 했습니다.\n \n독립 전쟁 및 1812년 미영 전쟁에서는 영국 편에서 싸웠지만 1815년 이후부터는 미합중국과 여러 차례 우호적인 조약을 맺었습니다. 1825년 맺은 조약을 통해 오늘날 위스콘신주에서 와이오밍주에 이르는 넓은 영토를 소유하게 되었지만 이 중 동쪽 지역은 나중에 매각하게 됩니다. 그럼에도 불구하고 밀려드는 백인들을 감당하기엔 역부족이었고 백인들의 침범과 그에 대한 라코타족의 보복, 또 이에 대한 미국 군대의 보복이 1850년대를 기점으로 반복되었습니다.</string>
    <string _locid="100016">마야 문명은 기원 전 1500년경 중앙 아메리카의 유카탄 반도에서 유래했으며 문자 체계, 달력 및 복잡한 종교 의식을 만들어 낸 멕시코 올멕 문명의 영향을 많이 받았습니다. 옥수수, 콩, 스쿼시, 고추 등의 농작물 재배 및 관개 기술이 발전함에 따라 인구도 크게 늘어났습니다.\n \n서기 300년에서 900년까지의 기간을 마야 문화의 고전 시대라고 하며 이 기간 동안 장엄한 도시 건설, 고급 문자, 천문학, 산수 및 도시 국가 간의 경쟁을 기반으로 한 복잡한 정치 시스템 그리고 포카톡이라는 마야 구기 경기가 크게 발전했습니다. 마야인들은 행성의 궤도를 매우 정확하게 측정하는 능력을 갖고 있었으며 건물을 짓고 철거한 뒤 과거의 구조물을 기초로 다시 짓는 과정을 반복했습니다. 오늘날 마야 건축물은 돌멩이의 형태로 밖에 남아 있지 않지만 매우 밝은 색으로 독특하게 장식되어 있던 것으로 전해집니다.\n \n서기 750년 초 마야 문명은 현재까지 확인되지 않은 이유로 쇠퇴하게 됩니다. 여기에는 온난한 기후가 계속되는 동안 인구가 급격히 늘고 늘어가는 황폐한 토지를 경작하기 위해 많은 양의 목재를 소비했기 때문이라는 견해가 있습니다. 생태계의 변화로 인해 흉작이 찾아오고 이에 따라 기아 현상이 발생하면서 식량을 차지하기 위한 전쟁이 계속된 것으로 보입니다. 830년경에는 건축이 중단됨에 따라 도시를 버리고 떠나는 인구가 늘어났습니다. 마야인들이 농촌으로 이동하면서 대도시가 사라지고 그 자리에 열대 우림이 들어서게 된 것입니다.</string>
    <string _locid="100017">제임스 쿡 선장은 1778년 탐험에서 뱅쿠버 섬의 연안에 거주하던 원주민들을 가리켜 누트카라고 불렀습니다. 이 이름은 비슷한 언어를 구사하던 이 지역의 몇몇 원주민 집단을 의미하지만 그들 스스로를 부르던 이름은 아닙니다. 원주민들이 거주하던 지역은 산으로 둘러싸인 거친 해안이었지만 이곳에는 고래, 바다사자, 바다표범, 넙치, 연어, 조개 등의 수산 자원 및 사슴, 엘크, 곰과 같은 야생 동물이 넘쳐났고 원주민들은 여름철에 임시 거주지로 이동하거나 보통 때에는 계절에 따라 얻을 수 있는 식량을 이용해 생존을 유지했습니다.\n \n적삼목의 경우 이들에게 매우 중요한 자원으로 워낙 튼튼하고 쉽게 썩지 않기 때문에 대형 통나무 배와 튼튼한 집을 짓는 데 사용되었습니다. 원주민들은 이 나무의 뿌리와 껍질로 모자, 밧줄, 매트, 옷 등을 만들었으며 생산하는 모든 물건을 전래 동화나 전설에 나오는 디자인과 동물 그림으로 장식해 예술로 승화시켰습니다.\n \n1785년 유럽인들과 아메리카인들은 바다 수달의 모피를 얻기 위해 이 지역으로 이동해 왔습니다. 당시 바다 수달 모피는 한 마리의 거래 가격이 4,000달러에 육박했습니다. 모피 거래는 바다 수달이 멸종하기까지 약 20년 간 지속되었지만 이후에 새로운 백인 주민들이 다른 자원을 노리고 이 지역에 나타났습니다.</string>
    <string _locid="100018">세미놀은 야만인이라는 스페인어 단어에서 파생된 것으로 이 종족은 본래 조지아주에 살던 크리크 부족에 속했으나 18세기에 플로리다로 이주했습니다. 이들은 스페인의 세력이 미약한 지역에서만 살거나, 한창 확장 중이던 영국 식민지에서 벗어나고자 노력했습니다. 플로리다 북쪽은 세미놀족과 동맹을 맺은 탈출 노예의 피난처이기도 했습니다. 이후 아메리카인이 된 영국 식민지 주민들은 영토를 늘리고 탈출한 노예를 뒤쫓아 플로리다를 침범했으며 1819년 플로리다가 미국 영토가 된 후에는 이들의 활동이 특히 더 활발해졌습니다. 크고 작은 충돌이 결국 1817년 세 번의 전쟁으로 이어졌고 이 기간 동안 세미놀족은 늪 지대에 숨어 매복 공격을 가하는 등 우수한 전투 실력을 보였습니다.\n \n앤드류 잭슨은 대통령이 되기 전 플로리다 침투를 이끌어 첫 번째 전쟁에서 대부분의 부족을 물리쳤습니다. 1830년대에는 세미놀족을 오클라호마의 인디언 영토로 몰아내기 위한 두 번째 전쟁이 일어났습니다. 이로 인해 미국은 커다란 재정적, 군사적 손실을 맛보았지만 세미놀족을 대부분 서쪽으로 몰아내는 데 성공했습니다. 약 500명의 세미놀족이 플로리다의 오키초비 호수 부근의 특별 보호 구역에 남게 되었고 살아 남은 세미놀족은 1855년에서 1858년 동안에 게릴라 전술에 의존해 세 번째 전쟁을 치루었습니다.\n \n플로리다의 세미놀족은 결국 오키초비 호수와 에버글레이즈 근처에 인디언 특별 보호 구역을 지정받게 됐습니다.</string>
    <string _locid="100019">브라질 내부로 침투해 온 포르투갈, 프랑스 및 네덜란드는 투피라는 호전적이고 공격적인 여러 부족을 접하게 됩니다. 해안에 거주하는 투피족은 밀림 개간지에서 농업을 기반으로 카사바, 얌, 타바코, 콩, 스쿼시, 고추 및 기타 농작물을 주로 키웠으며 농작물이 고갈되면 새로운 곳으로 이주해 나무를 자르고 재배를 다시 시작했습니다.\n \n16세기 투피족은 브라질 내에서 프랑스와 포르투갈을 중심으로 한 유럽 국가 간의 전쟁에 휘말렸습니다. 양측 모두 원주민 동맹군을 두고 싸웠으며 많은 투피족이 농장에서 노동력을 착취 당하며 죽어갔습니다. 전염병이 마을을 강타했고 많은 사람이 다른 부족에 의해 강제로 쫓겨났으며 나무가 사라지고 설탕 농장이 들어서면서 유럽인들이 대거 진출해왔습니다. 전쟁과 질병이 반복되고 노예 제도가 확산되면서 남은 투피족들마저 아마존을 뒤로 하고 유럽인들의 관심 밖에 있던 내륙 지역으로 이동했습니다.</string>
    <string _locid="100020">신대륙의 유럽 제국은 대부분의 경우 300년 정도 밖에 유지되지 못했습니다. 19세기 초에 들어 대부분의 유럽 식민지는 이전의 유럽 지배자들에게서 벗어나 독립 국가로 탄생했습니다. 유럽의 신대륙 제국은 캐나다의 영국 식민지와 카리브 해에 흩어져 분포된 섬으로 축소되었습니다.\n \n최초의 혁명은 나중에 미합중국으로 통일된 13개 영국 식민지에서 비롯되었습니다. 이곳의 식민지 주민들은 주권 없이 영국 의회의 지배 하에서 원주민 영토가 있는 서부로 자유롭게 진출하지 못하게 되고 식민지의 비용으로 영국 거래업자와 운송업자에게 이익을 주는 법률에 대해 불만을 가지게 되었습니다. 혁명이 일어나고 프랑스, 스페인 및 네덜란드가 식민지 주민의 편을 들자 영국은 열세를 느끼고 물러서게 되었습니다.\n \n19세기 초 프랑스가 스페인과 포르투갈을 점령하면서 남미에 위치한 이 두 나라의 식민지와의 교류가 끊기자 식민지에서 독립 전쟁이 일어나기 시작했습니다. 이러한 독립 전쟁은 미국이 아메리카 대륙 정복이나 식민지 건설을 금지하는 먼로주의를 공표하고 영국 해군도 이러한 신대륙 수탈 행위를 용납하지 않을 것을 분명히 한 데에 더욱 힘을 얻어 승리로 이어졌습니다.</string>
    <string _locid="100021">나폴레옹식 전투는 머스킷총(50m-100m)과 대포(약 1km)의 유효 사거리, 보병 대열의 진군 속도와 기병의 돌격 속도 , 공격을 받고 있는 상황에서도 대열을 이탈하지 않고 유지하는 할 수 있는 병사들의 사기와 규율 및 훈련, 그리고 병사들을 고무시키고 효과적으로 지휘할 수 있는 지휘관의 능력 등 몇 가지 요소로 정의됩니다.\n \n가장 기본적인 문제는 어떻게 적의 대열을 무너뜨리는가 하는 것으로 이에 대한 해답은 바로 총검을 장착한 머스킷총으로 무장한 보병이 밀집 대형을 이루어 적에게 진격하는 것입니다. 병사들이 적을 향해 계속 진격하고자 하는 의지와 용기만 갖추고 있다면 결국 적의 대열을 무너뜨려 승리할 수 있습니다. 대열이 진격하는 동안 상대방의 사기를 꺾기 위해 많은 양의 포탄이 발사되고 대열이 가까워지면 다시 한번 상대방의 사기를 꺾기 위해 장교들을 집중적으로 사격합니다. 대열의 측면에서 대기하던 기병들은 적의 대열이 무너지면 그 틈으로 돌진해 적의 부대를 짓밟아 적의 대열을 완전히 무너뜨리게 됩니다.\n \n나폴레옹 지배 하의 프랑스는 최상의 성능을 갖춘 대포와 사기가 충천한 보병, 빠른 진군 속도, 멈출 줄 모르는 군사 대열, 용감무쌍한 기병 부대, 뛰어난 전술 실력을 가진 지휘관 등 모든 면에서 적에게 우세했습니다. 그러나 1813년 다른 강력한 유럽 국가들이 전투 실력을 연마하고 우수한 능력을 가진 지휘관을 양성해 군사력을 키우면서 프랑스는 힘을 잃기 시작했습니다. 1815년 워털루에서 보병을 앞세운 영국군이 대규모 프랑스 부대에게 일제 사격을 가하고 프로이센군이 프랑스군의 측면을 공격하면서 나폴레옹 시대는 최후를 맞게 됩니다.</string>
    <string _locid="100022">신대륙 발견은 항해술 및 조선 기술의 발전으로 실현될 수 있었습니다. 무엇보다 아시아에서 도입된 나침반과 아스트롤라베(위도 또는 양극 사이의 위치를 계산할 수 있게 하는 기구), 캐러벨선 설계, 삼각돛(바람에 따라 항해가 가능함) 등을 중요한 요인으로 들 수 있습니다. 이러한 기술을 기반으로 포르투갈은 아프리카 해안을 따라 남쪽으로 항해하여 최종적으로 인도에 이르게 되었고 콜럼버스는 같은 기술을 이용해 대서양을 건너 신대륙에 도달하게 되었습니다.\n \n이 시대의 항해 길에는 많은 위험이 도사리고 있었습니다. 제아무리 최고의 기술로 지어진 배라도 험난한 파도와 폭풍우 앞에서는 작고 나약한 존재일 수밖에 없었습니다. 소금에 절인 건조한 식량이 부족했고 음식이 쉽게 상했으며 신선한 물 또한 제대로 공급되지 않았으며 괴혈병의 원인을 몰라 치료가 불가능했습니다. 항해가 몇 달 이상 지속될 경우 선원 대부분이 병을 앓거나 사망하기 일쑤였습니다. 기술이 발달하기까지 몇 백 년 동안 항해사들은 위도(지구 동서 간의 거리)를 계산할 줄 몰랐기 때문에 잘못된 계산에 의존해 항해를 해야 했습니다.\n \n탐험선의 경우 해도에 없는 영해를 탐사하기 때문에 위험을 감수할 수밖에 없었습니다. 미지의 해안에서 사초와 숨겨진 바위 때문에 난파되면 구조될 희망조차 없었습니다. 이 시대의 연대기를 보면 행방불명 된 배와 흔적 없이 사라진 탐험가들의 이야기로 가득 차 있습니다. 이 시절의 탐험가들은 고난과 위험을 무릅쓰고 영예와 부를 찾아 나선 용기 있는 자들이라 할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100023">16세기 말부터 18세기에 이르기까지 카리브 해적들은 처음에는 스페인 배를 노리다가 나중에는 식민지 및 해상에 교역소를 둔 모든 국가를 대상으로 약탈을 일삼았습니다. 금과 은은 물론 신대륙에서 스페인으로 이동하는 거대한 보물선이 해적들의 표적이 되었습니다. 해적들 중 대다수는 스페인과 전쟁을 치뤘던 나라들로부터 공식적인 인정을 받았지만 빠른 통신 수단의 부재와 효과적인 국가간 협약이 없었던 이유로 공식적인 해적 행위와 불법 약탈의 구분은 거의 무의미했습니다.\n \n해적은 다양한 부류의 사람들로 이루어져 있지만 자유와 부를 찾아나선 선원이 대다수를 차지했습니다. 또한 고향으로 돌아갈 수 없는 탈출 노예나 천민들도 많았습니다. 해적은 보통 매우 민주적인 방식으로 운영되는데, 두목은 선원들에 의해 선출되며 언제든지 바꿀 수 있었습니다. 만일의 경우에 대비해 전투나 도피에 능한 작고 빠른 배를 선호하며 공격 시에는 상대방의 배로 옮겨 타 직접 칼과 주먹으로 싸웠습니다. 무장하지 않은 상업 선박을 주로 공격하지만 때에 따라 큰 이득을 얻을 수 있는 경우에는 도시나 대형 군함을 공격하기도 했습니다. 이들은 보통 무질서하고 술을 즐기며, 대부분 짧지만 화려한 삶을 바다나 처형대에서 마감하는 경우가 많았습니다.\n \n해적들은 전성기에는 선원을 모집하고 포획한 물품을 팔아 넘기고 해적선을 수리하고 약탈한 돈을 마음껏 쓸 수 있는 섬 마을을 장악했습니다. 자신들의 배가 약탈 당하지 않는 이상 많은 국가들이 해적들의 거래에 무신경한 태도를 보였지만 카리브 지역의 정착민이 늘어나고 경제적인 중요성이 높아지자 군함들이 해적을 소탕하고 해적이 주둔한 마을을 점령하면서 해적들은 점차 모습을 감추게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100024">신대륙 발견 후에도 북미는 수백 년 동안 유럽인들의 관심을 받지 못했지만 뉴펀들랜드 부근의 지역은 어부들이 자주 찾는 곳이었습니다. 이 어부들은 원주민과 거래를 통해 모피를 본국으로 들여와 새로 등장한 모피 거래자들의 관심을 얻게 되었습니다. 프랑스, 스페인, 영국 및 네덜란드 배들은 연안을 순항하면서 모피를 칼이나 다른 물품과 교환하려는 원주민을 찾아 다녔고 프랑스인들은 세인트로렌스강 부근에 감시 초소를 지어 내부로부터 이동해오는 원주민을 봉쇄해 북쪽의 교역을 독점화하려 했습니다. 네덜란드 또한 이와 같은 목적으로 허드슨의 뉴암스텔담과 알바니에 감시 초소를 지었습니다. 소량의 도구나 값싼 물건을 주면 쉽게 얻을 수 있는 비버 모피를 유럽에 가져가면 큰 수익을 얻을 수 있었기 때문입니다.\n \n모피 수요로 인해 유럽 국가와 원주민 사이의 대립 관계가 악화되면서 해안 지역을 장악하기 위한 전쟁이 잦아졌고 원주민들은 사냥터를 확보하고 유럽 국가의 중개자로 자리잡기 위해 노력했습니다. 해안 부근에 사는 비버가 완전히 멸종되자 거래업자와 사냥꾼들은 내륙 지방으로 이동하기 시작했습니다. 프랑스는 오대호를 따라 교역소를 마련하고 나중에는 미시시피강 하류까지 이동했습니다. 모피 거래는 미주리강을 포함한 태평양 연안까지 확대되었으며 러시아인들의 경우 바다 수달 모피를 찾아 다른 경로로 북미에 진출했습니다.\n \n모피 수요는 북미 지역의 초기 탐험 및 정착에 중요한 요인으로 작용했지만 모피 산업은 번성했던 기간이 한정되어 있었습니다. 북미 지역에 식민지가 늘어나기 시작할 무렵 모자에 대한 유럽인들의 취향이 변화하고 모피를 얻기가 점점 어려워지면서 다른 중요한 자원(농지, 목재 및 광물 등)에 대한 수요가 늘어났고 그 결과 모피 거래가 한창 때에 비해 크게 줄어들었습니다.</string>
    <string _locid="100025">1848년 캘리포니아 주 새크라멘토 근처 서터의 제재소에서 금이 발견되었습니다. 금을 발견했다면 보통 기뻐할 일이지만 토지 경작에만 신경을 쓰던 존 서터에게는 불행의 시작이었습니다. 소문이 퍼지면서 이 지역에 채굴자들이 육지와 바다를 통해 몰려들기 시작했습니다. 심지어 캘리포니아 항구에 배를 버리고 금을 쫓는 무리에 합류하는 사람들도 있었습니다. 많은 이들이 별다른 준비 없이 대열에 합류했기 때문에 장사꾼들은 서쪽으로 이동하거나 금광 캠프에 머무르는 이들에게 생필품을 팔아 부자가 되었습니다.\n \n대부분의 금 채굴업자들은 부를 얻기는 커녕 겨우 하루 생활비를 지급할 정도의 돈밖에는 벌지 못했습니다. 이들을 총칭해 '포티나이너(49ers)'라고 부르게 되었습니다. 포티나이너들이 떠난 후 캘리포니아는 크게 달라졌습니다. 채굴 회사들이 대부분의 광산을 소유 및 운영하였고 조그마한 항구 마을이었던 샌프란시스코가 번창하는 큰 도시로 발전했습니다. 채굴업자들은 부를 쫓아 호황을 누리는 마을 사이를 이전했습니다. 캘리포니아 골드러시는 뉴멕시코, 콜로라도, 네바다, 유콘, 알래스카 등지까지 비슷한 형태로 이어졌습니다.</string>
    <string _locid="100026">농업이 번성한 뒤 두 번째로 규모가 큰 인류의 경제적 변화로 산업 혁명을 꼽을 수 있는데 이 혁명은 기본적으로 수공예 제조 방식에서 기계를 사용한 대량 생산으로 점차 전환된 것을 말합니다. 이를 위해서는 노동력을 결집시키고 기계가 생산을 대신해야 했습니다. 또한 기계를 작동시키기 위해서는 동력을 공급해야 했습니다. 이러한 요소와 다른 여러 가지 요인이 작용하여 최초로 18세기 말 영국에서 산업 혁명이 일어났고 그 후에는 유럽 전역과 북미로 전파되어 결국은 전 세계로 퍼지게 되었습니다.\n \n역사학자들은 일반적으로 증기 기관의 개발이 산업 혁명의 시발점이 되었다고 주장합니다. 석탄으로 가동되는 증기 기관은 어디에나 설치가 가능하고 다른 기계를 작동시키는 동력원으로 사용되었으며 초기에는 특히 직조기를 작동시키는 동력원으로 많이 사용되었습니다. 증기 기관은 곧 다른 산업에서도 이용되었으며 운송 기관에 도입되어 철도, 증기선 및 통신 등의 속도와 효율을 높였습니다.\n \n산업화는 경제 및 사회 전반에 막대한 영향을 끼쳤습니다. 구체적으로는 인구가 빠른 속도로 성장해 식량 생산이 효율화되었고 자본주의가 발달해 수익 창출보다 투자에 대한 중요성이 부각되었으며 노동자와 경영자 간의 사회적 충돌이 급증하고 민주주의, 사회주의, 공산주의 같은 정치적 변화가 일어났습니다. 또한 전기, 의술 등의 과학적 발전이 이루어지는 동시에 대규모 징병과 기술적으로 앞선 무기의 발명으로 인해 전쟁에서의 전사자 수도 늘어났습니다.</string>
    <string _locid="100027">종교 개혁의 여파로 개신교를 폐지하고 천주교의 위상을 복원하기 위한 전쟁이 연속적으로 일어났습니다. 그 중에서도 가장 참담했던 전쟁은 독일을 중심으로 발발한 30년 전쟁(1618-1648)으로 직접적인 원인은 종교적 문제였지만 정치적 문제로까지 확대되어 결국 프랑스와 스웨덴이 오스트리아를 지배하던 합스부르크 왕가의 세력을 제압하기에 이르렀습니다. 나중에는 유럽 국가 대부분이 개입되었고 프랑스와 동맹국들이 프라하, 뮌헨 및 비엔나를 점령하겠다고 협박하자 오스트리아는 강요에 굴복해 평화 조약에 서명했습니다.\n \n현대 통계 자료에 따르면 30년 전쟁 동안 독일의 인구가 20%나 줄었다고 합니다. 일부 지역에서는 인구가 50%나 줄었다고도 하며 아예 마을 전체가 사라진 곳도 있다고 합니다. 이 전쟁은 장기적으로 스위스와 네덜란드 공화국을 탄생시켰고 프랑스를 유럽 최강자의 위치에 올려놓았습니다. 반면 독일에서는 분열화가 계속되어 단일 국가로 통일되기까지 오랜 시간이 걸리는 결과를 초래했습니다.</string>
    <string _locid="100028">1533년 태어난 엘리자베스 1세는 튜더 왕조의 마지막 통치자였습니다. 심기가 고약했던 그녀의 아버지 헨리 8세는 반역죄와 마녀라는 누명을 씌워 그녀의 어머니를 처형했고 그녀는 그런 아버지를 피해 어린 시절부터 망명생활을 했습니다. 헨리 8세는 그 후에도 여러 번 결혼해 부인들을 죽음으로 몰아넣었지만 마지막 부인인 캐서린 파의 주선으로 딸들과 화해하게 됩니다.\n \n엘리자베스 여왕이 통치하던 시대에는 문자 및 항해술은 물론 윌리엄 셰익스피어와 프란시스 베이컨 같은 위인들에 의해 철학이 크게 발달했으며 여왕 자신도 시와 미술에 뛰어난 재능을 보였습니다.\n \n이 시대 동안 영국에서는 종교 마찰이 심화되었지만 다행히 엘리자베스의 뛰어난 통솔력 덕분에 내란은 막을 수 있었습니다. 국민들은 스페인이 곧 침략할 것이라는 불안에 휩싸였지만 엘리자베스의 통치 기간 동안에는 그러한 일이 일어나지 않았습니다. 악명 높은 그녀의 아버지와는 달리 엘리자베스는 평생 독신으로 지내며 자녀를 갖지 않고 1603년 운명을 달리 했습니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 엘리자베스는 귀족적이며 냉담한 인물로 경제력의 중요성을 잘 아는 신뢰할 만한 동맹 세력으로, 그녀 휘하의 영국 해군력은 최고였습니다. 엘리자베스는 프랑스는 크게 불신하지만 네덜란드에게는 호의적인 태도를 갖고 있습니다.</string>
    <string _locid="100029">나사우의 모리스라고도 알려진 오라녜 공작 마우리츠는 1567년에 태어나 1618년에는 오라녜 공이라는 칭호를 얻었습니다.\n \n마우리츠의 통치 기간 동안 네덜란드는 스페인으로부터 독립을 얻기 위해 투쟁을 계속했습니다. 마우리츠가 집권하기 전까지는 스페인에 맞서는 저항 세력이 조직적이지 못했습니다. 마우리츠는 병력을 모아 중요한 전쟁에서 여러 차례 승리를 거둠으로써 1621년까지 12년 간의 휴전 협정을 맺는 데 성공했습니다. 그러나 협정 후에 스페인과의 관계는 달라지지 않았습니다.\n \n그는 사치스러움을 좋아했으며 말이야말로 '최고의 신하'라며 말을 아끼고 좋아했습니다. 하지만 이러한 표현이 그의 신하들을 비난하는 뜻이었는지 아니면 정말로 말을 아끼고 좋아했기 때문이었는지는 확실치 않습니다. 마우리츠는 평생동안 결혼을 하지 않아 통치권은 그의 동생에게 계승되었습니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 마우리츠는 품위, 세련미 및 자신감을 갖춘 인물입니다. 통치 기간 동안 스페인 때문에 곤혹을 치렀기 때문에 스페인을 도우려 하지 않습니다.</string>
    <string _locid="100030">나폴레옹은 1769년 부유한 코르시카 집안에서 태어나 모국어로 이탈리아어를 구사했으며 프랑스어로 말할 때도 이탈리아어 액센트가 묻어 나왔습니다. 사람들이 알고 있는 바와 달리 나폴레옹은 당시 기준으로 볼 때에는 키가 작지 않았습니다. 실제로 당시 남자의 평균 키인 1m 60cm보다 약간 크다고 알려져 있습니다.\n \n학교에서 성적은 별로 좋지 않았지만 군사 정보를 외우고 이해하는 데는 탁월한 소질을 보였습니다. 이 뛰어난 암기력을 이용해 역사상 가장 훌륭한 군사 전략가 중 하나로 인정받았으며, 최고의 전성기 때에는 중앙 유럽과 서부 유럽의 대부분을 지배하기도 했습니다.\n \n그럼에도 불구하고 나폴레옹은 크나큰 군사적 실수를 저지르고 말았습니다. 워털루 전투에서 동맹군에게 알리지도 않고 홀로 진격하는 등의 전술적인 실수를 저질러 결국 패배의 쓴 잔을 마시게 되었습니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서는 전투 방식에서부터 야망에 가득 찬 나폴레옹의 스타일을 짐작할 수 있습니다. 방어보다는 공격을 선호하는 뛰어난 군사 전략가인 나폴레옹은 영국과 관계가 좋지 않기 때문에 이들에게 협조하려 하지 않을 수도 있습니다. 항상 자신이 지휘자 역할을 해야 한다고 믿으며 다른 사람의 명령은 받아들이려 하지 않습니다.</string>
    <string _locid="100031">프리드리히 대왕은 1712년에 태어났습니다. 음악, 미술, 프랑스 문학 등을 좋아했지만 그의 아버지는 이러한 프리드리히를 이해하지 못했습니다. 대신 자신의 아들을 자신과 같은 군사 지도자로 키우고자 했습니다. 이에 반항한 프리드리히는 반역자로 몰렸고 감옥에 갇혀 처형의 위기를 맞았으며 절친한 친구인 한스 헤르만 폰 카테가 교수형 당하는 광경을 강제로 지켜보게 됩니다.\n \n프리드리히의 아버지가 아들에 대해 가졌던 꿈이 모두 허사가 된 것만은 아니었습니다. 예술에 대한 미련은 버리지 못했지만 프리드리히는 프로이센 군대를 세 번의 전쟁에서 승리하게 만든 위대한 지도자로 성장했습니다.\n \n프리드리히는 적이 군사력을 결합해 대항하지 못하도록 하는 비결을 잘 알고 있는 뛰어난 전술가였습니다.\n \n프리드리히는 문학과 전쟁 모두에 대한 취미를 고수하는 동시에 프로이센을 경제대국으로 만드는 데 성공했습니다. 전쟁터에서만이 아닌 여러 방면에서 성공을 거두었기 때문에 그를 "대왕"이라고 경칭하는 것입니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 프리드리히는 자신감과 카리스마가 넘치는 인물로 적은 규모의 병력 운용을 선호하며 무방비 상태인 적을 공격하는 것을 좋아합니다.</string>
    <string _locid="100032">슐레이만 1세는 1494년에 태어나 오스만 제국 전성기에 왕의 자리에 올라 46년이라는 긴 기간 동안 제국을 통치했습니다.\n \n슐레이만은 많은 작품을 남긴 시인이자 동시에 금세공에도 뛰어난 실력을 가진 인물이었습니다. 또한 많은 군사적 공헌을 세우고 오스만 제국이 정치 및 군사적으로 전 세계에서 최고의 자리에 오르기까지 제국의 영토를 확장한 정복가였습니다. 전투에서 패배한 적이 몇 번 있는데 그 중 하나가 몰타 함락 시 성 요한 기사단에 의한 패배였습니다.\n \n유럽인들은 그의 군사적 업적과 위엄을 경외하여 그를 슐레이만 대제라고 불렀으며 오스만인들은 그가 오스만 법률을 제정하고 정비하는 데 큰 역할을 했던 것을 칭송해 그를 입법자 슐레이만이라고 불렀습니다. 슐레이만은 공정성을 중요시한 인물로 잘 알려져 있습니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 슐레이만은 자신감과 결단력이 풍부하고 독립적인 지도자로 포병과 대규모 군대를 선호합니다. 공격 시에는 예비 병력을 남겨두지 않고 모든 자원을 전투에 동원합니다.</string>
    <string _locid="100033">항해왕자 엔히크 또는 동 엔히크 왕자로 알려진 그는 1394년에 태어나 1460년 생을 마칠 때까지 포르투갈의 왕자인 동시에 성전 기사단을 계승한 그리스도 교단의 단장을 맡았습니다. 그리스도 교단은 엔히크 왕자가 열정을 쏟았던 탐험에 자금을 공급하는 데 도움이 되는 많은 자원을 관리했습니다.\n \n엔히크 왕자는 유럽의 탐험과 발견 시대를 이끈 모험 정신에 입각해 지도 제작과 항해 분야의 전문가를 주변에 많이 두었으며 새로운 형태의 선박인 캐러벨선의 개발을 지원했습니다. 이 선박이 없었다면 콜럼버스가 아메리카 대륙까지 항해하는 데 어려움이 많았을 것입니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 엔히크는 부드럽고 침착하며 선견지명이 있는 캐릭터로 군사력보다는 경제적인 성장을 중시하고 교역의 가치를 잘 알고 있습니다. 엔히크와 동맹을 맺으면 후원과 협조를 아끼지 않습니다.</string>
    <string _locid="100034">이반 4세는 1530년에 태어나 차르라는 칭호를 처음 받은 러시아의 지도자입니다. 비록 가끔 잔인한 행동을 보였지만 그를 폭군이라 부르는 것은 비열함이나 악독함을 뜻하기 보다는 엄청난 권력을 지녔다는 의미입니다.\n \n이반의 권력은 실로 대단했습니다. 엄청난 재산을 지니고 있었고 러시아의 거의 모든 농민을 노예화시키는 법률을 제정했으며 노브고로드에 거주하는 약 40,000명의 민간인을 학살하고 말다툼 중에 실수로 자신의 아들을 죽이는 등의 잔혹함을 보였습니다.\n \n이러한 극악무도한 행동 때문에 이반의 공헌이 간과되는 경우가 많습니다. 통치 초기에는 상비군을 만들고 법전을 개정한 개혁적인 지도자로 잘 알려졌지만 부인이 죽자 점차 안정을 잃고 무자비한 인물로 변모하게 됩니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서의 시기는 이반의 노년에 해당하며 사악하고 비열하고 위협적인 인물로 그려집니다. 이반은 기술 발달보다는 병력을 늘리는 데 치중하며 보병에 각별한 애정을 갖고 있습니다.</string>
    <string _locid="100035">이사벨라는 1451년에 태어나 1504년에 세상을 떠났으며 잉글랜드의 헨리 4세를 포함한 전통적인 유럽 왕실의 후손이었습니다. 그녀와 그녀의 부군인 아라곤의 페르디난드는 크리스토퍼 콜럼버스를 신대륙으로 보낸 후원자로 가장 널리 알려져 있습니다.\n \n콜럼버스가 신대륙을 발견한 뒤 이사벨라는 아메리카 원주민의 복지에 관심을 보이기 시작했습니다. 스페인으로 데려온 아메리카 원주민들을 고향으로 보내고 유서를 통해 스페인 영토에서 이들에 대한 처우를 개선할 것을 당부했지만 안타깝게도 그녀의 소망은 제대로 실현되지 않았습니다.\n \n이사벨라는 스페인 종교 재판을 수립해 1492년 스페인에서 유태인들을 추방시켰다는 오명도 남겼습니다.\n \nAge of Empires III: Definitive Edition에서 이사벨라는 가장 매력 있는 적이자 동맹이라 할 수 있습니다. 매우 재치 있고 모험심이 강하기 때문입니다.</string>
    <string _locid="100036">아부스 포병은 피해량을 낮추고 속도를 높인 오스만 보병 부대입니다. 상업 시대에 공성무기 제조소에서 이용할 수 있습니다. 아부스 포병은 오스만 훔바라치처럼 원거리 공격을 이용해 공성 피해를 주므로 공성무기와 비슷한 효과가 있습니다.</string>
    <string _locid="100037">아부스 포병은 포신이 짧은 아부스 화포와 주먹 크기 정도의 포탄을 사용합니다. 아부스 화포는 소형포와 유사하지만 포탄의 속도가 느리기 때문에 곡사포로 간주됩니다. 오스만의 대포는 일반적인 기준의 대포와는 다소 다르며 그 크기도 사석포와 같은 초대형에서 병사들이 들고 다닐 수 있을 정도로 가벼운 아부스 화포까지 매우 다양합니다.</string>
    <string _locid="100038">컬버린포는 긴 사정거리와 뛰어난 파괴력, 높은 명중률을 두루 갖춘 무기지만 폭파 유효 반경이 좁다는 단점이 있습니다. 컬버린포는 게임에 등장하는 대부분의 유닛보다 사정거리가 길며, 포병을 상대로 뛰어난 효과를 발휘합니다.</string>
    <string _locid="100039">휘어진 모양의 손잡이가 인상적인 컬버린포의 이름은 라틴어로 뱀이라는 뜻을 가진 '코루브라'에서 유래했습니다. 이 대포는 전장이 길고 무거우며 사정거리가 깁니다. 숙련된 포병들이 다룰 경우에는 매우 먼 거리까지 공격할 수 있으며 특정 건물이나 방어 시설을 노려서 공격할 수 있을 정도로 명중률도 높습니다.</string>
    <string _locid="100040">소형포는 초기에 생산 가능한 대포로 긴 사정거리와 높은 파괴력을 지녔으며 폭파 유효 반경 내의 유닛이나 건물에 손상을 입힙니다. 소형포는 공성 무기 제조소에서 생산 가능하며 홈 시티에서 수송해 올 수도 있습니다. 다른 대포처럼 소형포도 생산 비용이 많이 들고 인구 수도 많이 차지합니다.\n \n소형포는 대부분의 게임에서 가장 초기에 등장하는 진정한 대포입니다. 수류탄 투척병을 먼저 양성할 수는 있지만 더욱 강력하고 사정거리가 긴 소형포가 등장하면서 사용 빈도가 크게 줄어듭니다. 소형포 등장 시점 이전에 다른 대포를 생산할 수 있는 것은 오스만과 포르투갈뿐입니다.</string>
    <string _locid="100041">무게 128kg, 포신 길이 1.8m인 소형포는 화포 중에서는 크기가 작은 편으로 0.5kg 무게의 탄환을 한 번 사격할 때마다 0.5kg정도의 화약이 필요합니다. 하지만 이렇게 비교적 소량의 화약을 사용함에도 불구하고 위력이 상당하기 때문에 잘 받쳐놓은 상태에서 사격해도 9m정도 뒤로 밀립니다.</string>
    <string _locid="100042">대형 사석포는 오스만 특유의 대포로 엄청난 위력과 매우 긴 사정거리, 높은 내구력을 자랑합니다. 하지만 많은 인구 수를 차지한다는 단점이 있습니다. 대형 사석포는 몇 번의 사격만으로도 건물을 폐허로 만들 수 있습니다. 중포와 마찬가지로 대형 사석포는 공장에서 생산할 수 있으며 홈 시티에서 지원받을 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100043">대형 사석포는 중세 시대의 대포로 청동이나 철로 주조하고 45kg정도의 돌 포탄을 발사하는 무기입니다. 대형 사석포류 중에서 가장 강력한 바실리카는 콘스탄티노플 성벽 파괴에 사용됐던 무기입니다. 당시 사용됐던 바실리카는 전장이 7.5m가 넘었으며 수백kg의 화약을 사용해서 540kg이 넘는 탄환을 발사했는데 장전하는 데에만 몇 시간씩 걸렸다고 전해집니다. 이 대포는 크기가 너무 커서 운반이 가능하도록 하기 위해 처음부터 두 부분으로 나눠서 만들고 사용할 때는 현장에서 조립했을 것으로 추정됩니다. 당시 이 대포를 아드리아노플에서 콘스탄티노플까지 193km 거리를 운반하기 위해 황소 60마리와 수백 명의 병사가 동원되고도 40일이나 걸렸다는 일화에서 그 거대한 규모를 짐작할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100044">그레나디에는 수류탄을 던지는 중거리 보병 부대로, 한 지역에 공성 피해를 입힙니다. 이미 식민지 시대에 공성무기 제조소에서 제작되고 있었으며 단거리 포병 부대처럼 작동합니다. 그레나디에는 건물과 보병에 효과가 좋지만 기병대에는 취약합니다. 그레나디에는 일반 보병 부대보다 유지 비용이 많이 들지만 원거리 공격에 대한 저항력이 높고 머스켓 사격을 견딜 수 있는 많은 장점이 있습니다. 그레나디에는 포병보다 기동성이 약간 뛰어나지만 사거리와 피해는 부족합니다. 모든 유럽 문명에서는 그레나다이어에게 수류탄 발사기를 제공해 더 먼 사거리의 박격포를 장착하게 할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100045">수류탄 투척병은 원래 공 모양의 철 통에 화약을 담은 수류탄을 목표물에 던지는 공성 보병에서 출발했습니다. 이들은 목표물에 정확하게 그리고 아군이 피해를 입지 않도록 멀리 수류탄을 던져야 하기 때문에 키가 크고 힘이 센 병사들로 구성되었습니다. 시간이 지나면서 전술이 변화하고 기술이 발달하자 수류탄 투척병은 잘 훈련된 엘리트 전사들로 발전했습니다.\n \n수류탄 투척병은 황동 단추와 끈으로 장식된 긴 코트를 입습니다. 과거에 이들은 곰 털로 만든 큰 원통 모양의 모자를 썼습니다. 수류탄 투척병은 차츰 일반 보병과 비슷한 형태의 전투 방식을 채택했지만 그들의 모자는 수류탄을 던질 때 방해가 되지 않도록 챙이 없거나, 있더라도 아주 작은 형태를 유지했습니다.</string>
    <string _locid="100046">중포는 긴 사정거리와 넓은 폭파 유효 반경을 지닌 무기입니다. 이 무기의 단점은 기동성이 떨어지고 적이 근접했을 때 대처하기 힘들다는 것입니다.\n \n중포는 공장에서 생산하거나 홈 시티에서 지원받을 수 있지만 일반 유닛처럼 양성할 수는 없습니다. 영국과 오스만은 중포가 없지만 이를 대체할 고유한 대포가 있습니다.</string>
    <string _locid="100047">대포의 이동, 유지, 위치 선정, 조준, 사격을 행하기 위해서는 잘 훈련된 포병들과 유능한 지휘관이 필요합니다. 물론 대포를 운반할 수 있는 말도 빠져서는 안 될 요소이며, 일부 중포의 경우 말 6마리 정도가 있어야 운반할 수 있기도 합니다. 설사 전투에 수백 문의 대포를 동원할 능력이 있다 하더라도 그 대포를 전략적 요충지로 신속하게 운반할 수 없다면 무용지물이나 마찬가지입니다. 일반적으로 중포는 상대적인 개념으로, 요새나 전략적 요충지 방어를 위해 영구적으로 고정 설치된 대포를 의미합니다.</string>
    <string _locid="100048">구포는 건물 및 함선 파괴에 최적화된 무기입니다. 이 대포는 긴 사정거리와 높은 파괴력을 지녔지만 일반 유닛에게는 효과가 떨어진다는 단점이 있습니다. 구포는 공성 무기 제조소에서 생산하거나 홈 시티에서 지원받을 수 있지만 생산 비용이 높고 인구 수를 많이 차지합니다.\n \n구포는 다른 대포보다 훨씬 후방에서 사격할 수 있으므로 적의 마을을 파괴할 때 특히 효과적입니다. 하지만 보병을 비롯한 일반 유닛에게 약하기 때문에 적의 목표물이 됐을 때는 쉽게 파괴될 수 있으므로 근접전에서는 우선 보호 대상입니다.</string>
    <string _locid="100049">짧은 포신에 비해 큰 구경을 지닌 구포는 높은 포물선을 그리는 육중한 탄환을 발사합니다. 구포의 영어 명칭인 Mortar(절구라는 뜻)는 곡식을 찧어서 가루를 만들기 위해 절구와 절굿공이를 사용하는 모습과 유사하다고 하여 붙여진 이름입니다. 구포는 곡사화기이므로 직사화기와는 달리 지형지물이나 방어벽 너머에 있는 건물이나 시설물을 직접 타격할 수 있습니다. 구포의 탄환은 화약으로 채워져 있으며 도화선이 달려 있어서 발사 직전에 불을 붙이게 됩니다. 따라서 구포 포병들은 원하는 시기에 포가 터질 수 있도록 도화선 길이를 세밀히 조절해야 합니다. 이런 구포 탄환의 특성 때문에 이동하는 부대보다는 건물이나 방어벽에 효과가 큽니다.</string>
    <string _locid="100050">오르간 건은 유닛 공격용으로 고안된 포르투갈 대포입니다. 오르간 건은 일반 대포에 비해 사정거리가 짧지만 보병 유닛에 대해서는 매우 뛰어난 효과를 발휘합니다. 요새 시대부터 공성 무기 제조소에서 양성하거나 홈 시티에서 지원받을 수도 있는 이 무기는 다른 대포와 마찬가지로 생산 비용이 높고 인구 수를 많이 차지합니다.\n \n오르간 건은 포르투갈이 적 유닛을 공격할 때 주로 사용하는 무기입니다. 하지만 사정거리가 짧고 내구력이 떨어지기 때문에 호위 유닛을 붙여서 접근하는 적을 차단해야 합니다.</string>
    <string _locid="100051">리볼데퀸이라고도 부르는 이 르네상스 시대의 무기는 여러 개의 철 포신이 나란히 붙어있는 형태로 되어 있습니다. 이러한 다중 포신은 동시에 발사하기 위해서 작은 구경으로 만들어져 있습니다. 하지만 다량의 포탄이 한꺼번에 발사되기 때문에 적 보병 및 기병에게는 공포의 대상이 됩니다.</string>
    <string _locid="100052">로켓은 영국 고유의 무기로 긴 사정거리와 상당한 파괴력을 지녔습니다. 공장에서 생산하거나 홈 시티에서 지원받을 수 있는 이 무기는 다른 대포와 마찬가지로 생산 비용이 높고 인구 수를 많이 차지합니다.</string>
    <string _locid="100053">최초로 전투용 로켓을 개발한 국가는 중국과 인도입니다. 이들이 개발한 로켓은 원통에 미사일을 넣고 화약으로 추진력을 얻으며 뒷부분에 막대를 달아 중심을 잡도록 만든 형태였습니다. 영국에서 최초로 로켓을 개발해 사용한 사람은 나폴레옹 시대에 영국군 장교로 근무했던 윌리엄 콩그리브였습니다. 그가 개발한 로켓은 튜브를 막아 화약과 함께 날카로운 물체나 유산탄을 넣고 발사하는 형태였습니다. 이 때 사용한 구조물은 로켓 동체, 동체를 받치는 사다리 그리고 그 둘을 한꺼번에 지지하는 틀로 이뤄져 있었습니다. 이 로켓의 높이는 상당히 높았는데 그 이유는 꼬리에 달린 막대가 최장 4.5m에 달했기 때문이었습니다. 미국 국가 가사에 등장하는 '로켓'과 '붉은 섬광'은 영국 해군이 1814년 맥헨리 요새를 공격할 당시에 사용했던 로켓을 언급한 것입니다.</string>
    <string _locid="100054">기마 궁사는 기동성이 좋은 원거리 공격 유닛으로 습격이나 적 기병 추격에 유용합니다. 하지만 사정거리가 짧기 때문에 적의 원거리 공격 유닛에게 취약하다는 약점이 있습니다.\n \n기마 궁사는 오스만과 러시아만이 보유한 유닛입니다. 이들은 드래군 기병에 비해 체력과 공격력도 낮지만 양성 비용이 낮고 인구 수를 덜 차지합니다.</string>
    <string _locid="100055">유목 기마 궁사는 동부 및 남부 러시아에서 가축 떼를 이끌고 이동하는 생활을 했습니다. 이들은 러시아와 동유럽 지역에서 약탈을 하며 방랑 생활을 했습니다. 유럽 사람들은 이들을 '타타르'라고 불렀는데, 실제로 타타르는 유목 기마족 중의 한 부족에 불과했기 때문에 정확한 호칭은 아니었습니다. 화려한 색깔의 텐트 때문에 황금의 약탈자라고 불리기도 했던 이들은 '톡타미슈'를 중심으로 뭉쳐 모스크바를 약탈하기도 했습니다. 하지만 곧 내분으로 인해 여러 칸이 세력을 나눠 갖는 형국으로 분열되고 말았습니다. 새롭게 러시아의 황제로 등극한 '폭군 이반'은 일부 칸과 연합하여 오스만 제국의 메흐메드 2세와 그 연합 세력에 대항했습니다.\n \n기마 궁사는 헐렁한 바지, 조끼, 긴 코트, 털 모자 등 가벼운 차림으로 전투에 임했습니다. 이들은 파란색과 빨간색을 주로 선호했으며 자수로 옷을 장식했습니다. 기마 궁사는 활을 주로 사용했지만 검이나 창도 이용했고 나중에는 총으로 무장하기도 했습니다. 일반적으로 타타르는 기병으로 알려져 있지만 보병으로서의 능력도 상당히 뛰어났습니다.</string>
    <string _locid="100056">코사크 기병은 러시아 고유의 유닛으로 높은 기동성과 체력을 지녔지만 원거리 공격은 불가능한 기병입니다. 따라서 이들은 전적으로 근접전에 의존합니다. 코사크 기병은 다른 나라의 후사르와 비슷하지만 더 약합니다. 그러나 습격이나 대포 파괴에는 상당한 효과를 보이기도 하며 패배가 결정된 전투에서 전장을 벗어나는 능력이 뛰어납니다.\n \n코사크는 약점을 보충할 수 있는 유닛과 함께 조합하는 것이 좋습니다. 코사크와 원거리 공격 유닛을 조합하면 코사크 기병들이 적에게 접근하기 전에 적을 약화시킬 수 있기 때문에 좋습니다.</string>
    <string _locid="100057">코사크는 원래 모스크바에서 농노로 가난에 시달리다가 러시아 제국의 변방에 정착한 자유민으로 그곳에서의 활약을 바탕으로 전설적인 기병이 되었습니다. 전원이 기마술과 전투에 능했던 코사크족은 정식 군인은 아니었지만 실질적으로는 군인이나 마찬가지였습니다. 매우 독립적이며 자신들의 영토를 중시하는 코사크족은 러시아 정부 입장에서 보면 적의 침략을 막아주는 중요한 존재였습니다. 때문에 러시아 정부는 그들과 동맹을 맺고 그 대가로 영토와 부를 보장했습니다.\n \n코사크는 털 모자, 긴 코트, 헐렁한 바지, 긴 부츠를 착용하며 창, 기병검, 짧은 창, 머스킷총으로 무장했습니다.</string>
    <string _locid="100058">퀴러시어 기병은 프랑스 고유의 유닛으로 원거리 공격 능력은 없지만 목표물 이외에 주변에도 영향을 미치는 막강한 공격력과 높은 체력을 지녔습니다. 이들은 게임에 등장하는 기병 중 최고의 중무장 유닛이며 양성 비용이 높고 인구 수도 많이 차지합니다. 퀴러시어 기병은 기동성을 떨어지지만 보병보다는 빠르며 개별 공격보다는 집단 공격 시에 더 큰 위력을 발휘합니다.\n \n퀴러시어 기병은 양성 비용이 비싼 만큼 잃었을 때 타격도 큽니다. 따라서 퀴러시어 기병과 척후병을 함께 조합해 퀴러시어 기병에게 위협이 되는 적 보병을 제거하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="100059">여러 국가에서 퀴러시어 기병의 변형 유닛을 활용하고 있습니다. 초기 퀴러시어 기병의 모습은 중세 기사와 비슷했으나 결국 가슴과 등에만 갑옷을 착용하는 형태로 정착했습니다. 시간이 흐르면서 퀴러시어 기병에서 발전된 후사르, 드래군 기병, 창기병 등의 유닛이 등장했습니다. 퀴러시어 기병이라는 이름은 이들이 착용한 가슴 갑옷 '퀴러스'에서 유래했습니다. 나폴레옹이 특히 이 유닛을 선호해서 12연대 이상의 퀴러시어 기병 부대를 운용했다고 합니다. 이들은 주로 보병 방어선이나 약한 기병 부대를 돌파하며 아군의 진로를 확보하는 돌격부대 역할을 했습니다.\n \n퀴러시어 기병은 말이나 사람 모두 엄청난 갑옷을 사용할 만큼 덩치가 커야 했으며 말에 올라탄 거대한 모습으로 인해 '큰 사람'이라는 별명도 얻었습니다. 이들은 일자형 검을 이용해 적을 찔러서 죽였습니다. 또한 원시적인 형태의 권총을 쓰기도 했지만 사정거리나 연사 속도가 떨어져서 전투에 큰 도움은 되지 못했습니다.</string>
    <string _locid="100060">드래군 기병은 높은 기동성을 가진 원거리 공격 유닛으로 습격이나 적 기병 추격에 유용합니다. 하지만 사정거리가 짧기 때문에 적의 원거리 공격 유닛에게 취약하다는 약점이 있습니다.\n \n이들은 빠른 속도, 사정거리는 짧지만 원거리 공격 능력, 높은 내구력을 두루 갖춘 전천후 유닛입니다. 물론 양성 비용이 높기는 하지만 보병을 압도하는 속도는 이들의 큰 장점입니다.</string>
    <string _locid="100061">드래군 기병은 유연성이 뛰어난 병사들로 말을 잘 다루며 상황에 따라서는 말에서 내려 기병총, 권총, 기병검을 이용한 백병전을 펼치기도 합니다. 18세기 유럽에서 활동한 지휘관들은 많은 드래군 기병을 보유했지만 이들을 경기병과 중기병의 중간 역할로 국한시켰습니다. 하지만 미국에서는 이들을 기병이나 보병 임무에 모두 투입하였으며 정찰, 적 진지 습격, 부대 엄호, 퇴각 시 후미 보호 등의 다양한 역할을 수행했습니다.\n \n드래군 기병은 깃털을 꽂은 큰 투구를 썼으며 다양한 무기를 지니고 다녔습니다. 드래군 기병의 이름은 이들이 사용한 '드래곤'이라는 기병총에서 유래했습니다. 짧은 총신의 활강 방식 무기인 드래곤은 일반 장총에 비해 사정거리와 위력이 떨어졌습니다. 때문에 이들은 주로 보병과 함께 작전에 투입됐으며 말에서 내리면 원거리 무기를 사용해야 했습니다.</string>
    <string _locid="100062">후사르는 높은 기동성과 뛰어난 공격력을 지녔지만 원거리 공격은 불가능한 빠른 기병 유닛입니다. 따라서 이들은 얼마나 적에게 신속하게 접근하는가가 가장 중요합니다. 하지만 후사르는 게임에 등장하는 유닛 중 가장 빠른 유닛에 속하므로 이는 크게 문제가 되지 않습니다.\n \n여러 문명들에 있어 후사르를 확보하는 것은 기병 중심의 강력한 군대를 확보하는 것을 의미합니다. 후사르는 대포 파괴 및 기병 간 근접전에 탁월하며, 직접 상대하기 버거운 장창병 등의 유닛이 나타나면 즉시 전장을 이탈할 수 있는 기동성도 갖추고 있습니다.</string>
    <string _locid="100063">나폴레옹의 부하 중 가장 당당하고 유능했던 경기병 지휘관 라살르는 후사르이면서 30세가 넘도록 살아있는 자는 몰염치한 자라고 말했습니다. 이 말에서 알 수 있듯이 후사르는 언제나 대담하고 적극적인 자세로 전투에 임했습니다. 하지만 그들의 대담성은 전장 밖에서도 이어져서 비록 일부이기는 하지만 폭력성이 강하고 통제하기 어려운 문제아들이기도 했습니다. 이런 문제점에도 불구하고 후사르는 정찰, 정보 수집, 적 제거, 측면 공격, 위장 작전 등에 뛰어난 유능한 기병들이었습니다.\n \n워털루 전투에서 웰링턴 장군 측에 가담했던 프로이센 후사르는 완전히 검은 제복에 해골과 뼈 모양의 상징이 새겨진 커다란 모자를 썼습니다. 후사르는 일반적으로 휘어진 기병검을 사용하지만 때로는 머스킷총이나 권총을 쓰기도 했습니다.</string>
    <string _locid="100064">창기병은 스페인 고유의 기병으로 높은 공격력과 체력을 보유하고 있지만 원거리 공격은 불가능한 유닛입니다. 대부분의 근접전 유닛과 마찬가지로 창기병도 적의 원거리 공격에 취약하며 적에게 얼마나 빨리 접근하는가가 승패를 가릅니다.\n \n일반 기병과는 달리 창기병은 보병을 상대로 매우 뛰어난 효과를 보입니다. 창기병도 적에게 접근하는 동안 원거리 공격을 받으면 어느 정도 피해를 입지만 적 보병이 대규모가 아니라면 거뜬히 상대할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100065">창기병은 총검으로 무장한 머스킷총병 부대로는 저지하기 힘든 상대 중 손꼽히는 기병이었습니다. 이들은 고전적인 무기인 장창을 사용했지만 검을 장착한 총보다 더 공격 범위가 넓었습니다. 이런 이점 때문에 전장에서 완전히 사라지지는 않았지만 장창병을 가장 효과적으로 활용했던 것은 19세기 폴란드 군대였습니다.\n \n장창은 4.5m 길이에 봉 부분은 나무로 되어 있었으며 그 끝에는 금속 무기가 달려 있었습니다. 금속 무기 바로 아래에는 제비 꼬리 모양의 깃발이 붙어있었습니다. 일부 코사크 기병이 장창을 사용하기도 했으며 많은 드래군 기병은 장창과 기병총을 동시에 사용했습니다.</string>
    <string _locid="100066">오프리치니크 기병은 러시아 고유의 근접전 기병으로 기동성이 좋고 체력과 공격력이 높아 적의 건물이나 주민을 제거하는 임무에 특히 뛰어납니다.\n \n오프리치니크 기병은 6명 내외로 구성되어 적의 주민을 공격하거나 초기의 집, 자원 생산 건물을 파괴하기에 특히 좋습니다. 또한 이들은 기동성이 뛰어나므로 포병과 함께 투입하거나 포병 대신 투입해도 좋습니다.</string>
    <string _locid="100067">오프리치니크 기병은 폭군 이반이 창설한 황제군 '오프리치니나'의 경찰 및 군인이었습니다. 폭군 이반은 자신의 오프리치니크 기병 부대를 이용해 자신의 권력에 대항하는 숙적을 모두 제거했습니다. 무한한 충성심으로 무장한 이들은 황제의 명령이라면 일말의 망설임도 없이 행동으로 옮겼습니다.\n \n폭군 이반의 목표는 이전 황제들과 다를 것이 없었지만 그 규모는 이전 황제들을 압도했습니다. 그 예로 노보고르트를 공격하면서 최소 3천명 이상의 사망자를 냈을 정도였습니다. 황제의 심복들인 오프리치니크 부대는 일주일 동안 학살을 계속했는데 일부 학자들은 그 희생자가 6만 명을 넘었던 것으로 추산합니다.\n \n검은색 제복을 입고 검은 말을 타는 오프리치니크 기병은 그 모습에서 벌써 공포감을 느끼게 했습니다. 이들의 마크에는 개와 빗자루가 새겨져 있었는데 개는 황제에 대한 충성심을, 빗자루는 황제의 적에 대한 숙청을 상징했습니다.</string>
    <string _locid="100068">로이테르 기병은 네덜란드 고유의 유닛으로 사정거리는 짧지만 체력과 공격력이 높습니다. 이들은 기병답게 기동성이 높으면서도 인구 수를 하나 밖에 차지하지 않는 장점이 있습니다.\n \n로이테르 기병은 근접전에는 약하지만 어느 정도 원거리 공격이 가능하기 때문에 근접전에서 후퇴하면서 적 기병을 공격하는 능력이 좋습니다.</string>
    <string _locid="100069">로이테르 기병은 권총을 주 무기로 사용했습니다. '라이더'라는 별칭으로 잘 알려진 로이테르 기병은 여러 자루의 권총을 지니고 다녔으며 심지어는 권총을 운반하는 임무를 지닌 시종을 데리고 다니기도 했습니다. 그 이유는 권총 사격이 가능한 거리로 다가선 상태에서는 권총을 재장전할 시간이 없기 때문이었습니다. 권총이 위력적인 무기이기는 했지만 총상이 사망의 직접 원인인 경우는 드물었고 의약품이 충분하지 않았던 당시 상황 때문에 상처 감염에 의한 사망이 많았습니다. 로이테르 기병은 비교적 소형 무기인 권총을 사용했기 때문에 움직이면서 사격이 가능했으며 이런 기동성은 이들의 큰 장점이었습니다.\n \n로이테르 기병은 얇은 갑옷을 입고 여러 자루의 권총을 지니고 다녔습니다. 하지만 장전된 권총이 떨어지면 보조 무기로 가지고 다니던 기병검이나 도끼를 사용했다고 합니다.</string>
    <string _locid="100070">스파히 기병은 오스만 고유의 유닛으로 뛰어난 기동성과 높은 체력을 지닌 근접전 전문 기병입니다. 이들은 뛰어난 속도와 체력으로 적의 원거리 공격을 뚫고 재빨리 접근하여 강한 공격력으로 적을 제압합니다.\n \n스파히 기병은 오직 홈 시티에서만 지원받을 수 있으며 한 번에 보유할 수 있는 유닛 수에도 제한이 있습니다.</string>
    <string _locid="100071">페르시아의 기병이기도 했던 스파히 기병은 페르시아어로 병사라는 뜻의 '시파히'에서 그 이름이 유래했습니다. 오스만 제국 군대의 엘리트 기병이었던 이들은 보병인 재니세리와 동일한 임무를 맡았습니다. 오스만 군대를 구성한 기병 중에는 스파히 기병이 가장 많았다고 합니다. 그리고 아프리카 전투에서 프랑스 측에 가담해서 싸웠던 알제리 기병을 지칭해 스파히라고 부르기도 했습니다. 이들은 프랑스가 프로이센과의 전투에 투입하기 위해 아프리카를 떠나 유럽으로 이동할 것을 명령하자 반란을 일으켰습니다.\n \n스파히 기병은 헐렁한 바지와 승마용 부츠를 착용했습니다. 또한 어깨에 길고 무거운 망토를 두르고 머리에는 터번을 썼습니다. 무기는 주로 검을 사용했지만 총이나 창도 지니고 있었습니다.</string>
    <string _locid="100072">율란은 독일 고유의 기병으로 공격력이 뛰어나지만 기동성을 위해 방어 장비를 줄였기 때문에 체력이 낮은 근접 전투 유닛입니다. 대부분의 근접전 기병 유닛처럼 이들도 기동성을 활용해 신속히 적에게 접근할 수 있으며 전투를 원하지 않을 때에는 빠르게 전장을 이탈할 수 있습니다.\n \n1 시대 이후로 발전하면 홈 시티에서 지원품을 받을 때 마다 율란이 수송되어 옵니다. 따라서 독일은 게임 초반에 방어나 공격을 위한 최소한의 병력을 확보할 수 있다는 이점이 있습니다.</string>
    <string _locid="100073">율란은 프로이센이 운용하던 폴란드 경기병과 티무르에게 패한 후 리투아니아에 정착한 타타르족을 지칭하던 이름입니다. 타타르족은 조상 대대로 뛰어난 기병이었습니다. 19세기 들어 폴란드 출신의 프로이센 기병을 율란이라고 부르기 시작했는데 나중에 그 의미가 확장되면서 모든 경기병을 지칭하는 일반 명사가 되었습니다.\n \n율란은 깃털로 장식한 '크자파'라는 긴 사각 모자가 특징이었으며 '울란카'라고 부르는 자켓을 입기도 했습니다. 이들은 창, 기병검을 주로 사용했지만 나중에는 권총으로 무장하기도 했습니다.</string>
    <string _locid="100074">전차는 엄청난 내구력과 빠른 속도, 상당한 원거리 공격력을 보유한 독일 고유의 기병 유닛입니다. 여러분이 독일을 선택했고 자원이 충분하다면 전차 생산을 망설일 이유는 없을 것입니다.\n \n전차는 근접전에서 적의 공격에 버틸 수 있는 충분한 내구력을 지녔기 때문에 기병을 상대로 매우 뛰어난 효과를 보입니다. 또한 기동성이 좋아서 도망치는 기병을 추격하기 용이하고, 공격력도 강해서 도망칠 수 있는 여유조차 주지 않는 경우가 대부분입니다.</string>
    <string _locid="100075">전차는 후스파 군대 보병들이 사용하면서 큰 효과를 본 병기였습니다. 후스파는 15세기 초, 이단으로 몰려 화형 당한 체코의 종교 개혁가 얀 후스를 추종하는 세력이었습니다. 요한 지즈카는 후스파 군대를 이끌며 신성 로마 제국의 황제 지기스문트와 싸웠습니다. 후스파 군대에는 농노가 대부분이어서 지즈카는 그들에게 적합한 새로운 병기를 개발했는데 그것이 바로 전차의 기원이 된 무장한 마차였습니다. 후스파의 마차는 도리깨, 건초용 쇠스랑으로 무장했으며 일부 곡사포를 장착하기도 했습니다. 그들은 무장한 마차들을 원형으로 세우고 엄폐 진지를 만든 상태로 적에게 포격을 가해서 적이 반격에 나서도록 유도했습니다. 하지만 무장 마차는 공격에도 쓰였는데, 마차의 공격은 병사나 기사 무리를 돌파하며 마차에 탄 사람들이 그들에게 사격을 가하는 형태였습니다. 지즈카가 사망한 이후에는 그의 피부 가죽으로 북을 만들어 후스파 병사들의 영혼을 소집하는 용도로 썼다고 합니다. 그러나 결국 후스파의 혁명은 실패로 끝나고 말았습니다.</string>
    <string _locid="100076">까사도르는 포르투갈 고유의 보병으로 원거리 공격이 가능하며 척후병과 같은 역할을 하는 유닛입니다. 이들의 일제 사격은 적에게 큰 타격을 줄 정도로 강력하지만 체력이 낮다는 단점이 있습니다.\n \n요새 시대부터 양성할 수 있는 까사도르는 근접 공격 유닛에게 효과적입니다. 이들은 체력이 약하기 때문에 적에게 접근을 허용하면 안 된다는 단점이 있기는 하지만 일단 거리만 유지할 수 있다면 일제 사격으로 적에게 큰 타격을 줄 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100077">까사도르는 나폴레옹 시대에 등장한 포르투갈 경보병입니다. 이들의 이름은 포르투갈어로 사냥꾼을 뜻합니다. 까사도르는 5개 중대로 구성된 대대에 편성되었는데, 각 대대의 편제는 까사도르 4개 중대와 엘리트 티라도르 1개 중대였습니다.\n \n19세기의 까사도르는 갈색 군복을 입고 머스킷총이나 소총으로 무장했습니다. 이들은 갈색 배낭과 회색 담요를 휴대했으며 앞쪽에 녹색 깃털이 달린 긴 원통형 모자를 썼습니다.</string>
    <string _locid="100078">석궁병은 원거리 공격 보병입니다. 개척 시대부터 등장하며 저렴한 비용으로 양성할 수 있지만 기본 사정거리는 매우 짧습니다. 하지만 식민지 시대부터 가능한 업그레이드를 통해 베테랑 석궁병이 되면 사정거리가 크게 증가합니다. 이들은 베테랑 수준 이상으로의 업그레이드는 불가능합니다.\n \n석궁병은 기동성이 낮은 근거리 공격 유닛에게 가장 효과적입니다. 적이 접근하여 근접전을 하게 되거나 전장을 벗어나야 할 경우 미리 충분한 타격을 가할 수 있어야 하기 때문입니다.</string>
    <string _locid="100079">휴대용 석궁은 10세기와 11세기에 처음 등장했습니다. 당시 지휘관들은 일반 궁병보다 양성 시간이 짧은 석궁병에게 큰 매력을 느꼈습니다. 그러나 16세기 말 화약을 사용하는 총이 등장하면서 석궁병은 역사 속으로 사라졌습니다.\n \n스페인을 비롯한 유럽 열강들이 신대륙으로 진출하면서 화포, 머스킷총, 석궁이 아메리카 대륙에 등장하게 되었습니다. 코르테즈는 24개 이상의 석궁과 10정 미만의 머스킷총을 가지고 신대륙에 도착했고 콜럼버스의 선원들은 서인도제도에 석궁을 들고 상륙했습니다. 하지만 가져온 화살이나 탄약이 모두 떨어지면 다시 만들거나 사는 것이 불가능했기 때문에 탐험가들은 꼭 필요한 곳이 아니면 무기를 사용하지 않았습니다.</string>
    <string _locid="100080">도플솔드너는 독일 고유의 보병으로 체력이 높고 범위 공격이 가능합니다. 상업 시대부터 양성할 수 있는 도플솔드너는 근접전에 매우 능하고 기병을 상대할 수 있을 정도로 강인합니다. 또한 이들은 건물 파괴 능력도 좋은 편입니다.\n \n도플솔드너는 미늘창병에 비해 양성 비용이 높고 인구 수도 더 많이 차지하지만 공격력이 훨씬 높다는 장점이 있습니다.</string>
    <string _locid="100081">도플솔드너는 장창병 또는 미늘창병 부대의 방어선을 돌파하는 역할을 맡는 특수한 란즈크네츠 부대였습니다. 이들은 원래 막시밀리안 2세가 고용한 용병들이었습니다. 무기로 미늘창, 화승총, 긴 양손 검(츠바이한터)을 사용한 도플솔드너는 진영 앞쪽에 배치되어 적의 장창병 방어선을 돌파하면 2배의 급료와 함께 명성을 얻었습니다.\n \n당시는 화려한 복장이 주류를 이뤘던 시대로 도플솔드너는 줄무늬 바지, 활동성을 위해 부풀린 소매, 커다란 깃털이 달린 모자, 길게 트인 화려한 장식의 군복을 착용했습니다.</string>
    <string _locid="100082">미늘창병은 강력하지만 기동성이 떨어지는 보병으로 체력과 공격력이 높은 근접전 전문 유닛입니다.\n \n미늘창병은 장창병과 비슷하지만 양성 시기가 늦은 만큼 모든 면에서 우월합니다. 비록 기병에 대한 공격력은 장창병이 더 우수하지만 미늘창병은 대부분의 유닛에 대해 더 나은 공격력을 보입니다.</string>
    <string _locid="100083">미늘창병은 장창을 사용하는 기병에 비해 공격 가능 범위가 좁았기 때문에 장창병과 함께 배치되는 경우가 많았습니다. 미늘창병이 사용하는 무기의 날은 갑옷을 뚫고 적에게 직접적인 피해를 가할 수 있었으나 그러기 위해서는 긴 무기를 양손으로 잡고 휘둘러야 했기 때문에 방어력이 떨어지는 단점이 있었습니다. 때문에 미늘창병 부대는 적절한 배치는 물론 강한 정신력이 필수적이었습니다.\n \n미늘창은 떡갈나무, 물푸레나무 등의 단단한 나무로 1.8m 길이의 봉을 만들고 그 끝에 날카로운 창과 도끼가 달려있는 창입니다. 날카로운 창은 적을 찌르는 용도로, 도끼는 두꺼운 갑옷을 뚫는 용도로, 도끼 뒤쪽에 달린 갈고리 부위는 말에 탄 적을 걸어 균형을 잃게 만드는 용도로 쓰였습니다.</string>
    <string _locid="100084">재니세리는 오스만 고유의 보병으로 뛰어난 체력과 비교적 높은 공격력을 보유한 원거리 공격 유닛입니다. 이들은 머스킷총병과 비슷하지만 더 강력하고 양성 비용이 더 높습니다. 근접전에서는 총검 대신 기병을 상대로 더욱 효과적인 언월도를 사용했습니다.\n \n재니세리는 양성 비용이 높지만 인구 수를 하나만 차지하는 유닛 중에서 가장 강력한 편에 속합니다.</string>
    <string _locid="100085">재니세리 부대에는 노예, 유럽인 포로, 사로잡힌 그리스도교인 등 다양한 사람들이 황제의 명령 아래 강제로 징집되었습니다. 이들에게는 턱수염을 기르거나 결혼하는 것이 허용되지 않았지만 강력한 금욕주의를 강요 당하는 가운데에서도 유일하게 포도주는 허용되었다고 합니다. 재니세리는 가족이 없는 사람들이었기 때문에 그들이 사망하면 재산은 소속 부대인 오자크(터키어로 '모임'이라는 뜻)로 귀속되었습니다. 그들의 계급 명칭은 주방 용어로 되어 있어서 부대장은 '주방장', 부부대장은 '수프 배급 담당'으로 불렸습니다. 재니세리는 명예를 상징하는 철 그릇을 가지고 다녔는데 만약 그 그릇이 없어지거나 파괴되면 커다란 치욕으로 여겼습니다. 이들은 독립성을 미덕으로 여겼기 때문에 명령에 잘 따르지 않거나 상관에게 반항하는 경우도 많았으며 강력한 군사적 존재감을 느끼게 하는 것은 물론 탁월한 정치 능력을 보이는 사람들도 많았습니다. 재니세리는 1826년 콘스탄티노플 시대에 현재 우리가 '성스러운 사건'이라고 부르는 사건 당시 무참히 학살당했습니다. 재니세리는 마흐무드 2세가 유럽식 훈련 방식과 규율을 도입하려고 하자 반란을 일으켰습니다. 그러자 마흐무드 2세는 유럽식으로 양성한 부대를 앞세워 모든 재니세리를 처단했고, 이 사건으로 재니세리 부대는 사라지고 말았습니다.\n \n재니세리는 화려한 복장으로 유명했습니다. 하얀색 펠트 모자와 콧수염이 인상적이었던 이들은 초기에는 활을 사용했지만 머스킷총이나 소총으로 전환했습니다.</string>
    <string _locid="100086">장궁병은 영국 고유의 보병으로 긴 사정거리와 비교적 높은 공격력을 지녔지만 체력이 낮다는 단점이 있습니다. 상업 시대부터 양성 가능한 장궁병은 대포와 척후병이 등장하는 요새 시대 전까지는 사정거리가 가장 긴 유닛입니다.\n \n장궁병 양성에는 금화가 들지 않기 때문에 초기 경제 상황에서 쉽게 양성할 수 있다는 장점이 있습니다. 하지만 숙소 건설이나 주민 양성에도 장궁병 양성에 필요한 목재와 식량이 똑같이 필요하기 때문에 어느 한 쪽을 선택해야만 하는 상황이 발생합니다. 장궁병은 원거리 공격에 의존하기 때문에 최대한 적의 접근을 막아야 합니다.</string>
    <string _locid="100087">신석기 시대부터 17세기 중반까지 전투의 주력 무기였던 활은 초기 총포와 석궁이 등장하면서 자취를 감췄습니다. 장궁은 능숙한 궁병의 경우 5초에 한 번씩 사격이 가능했고 일제 사격을 통해 적에게 큰 피해를 줄 수 있었습니다. 하지만 결국에는 생산과 훈련에 많은 시간이 필요하지 않으며 압도적인 사정거리와 발사 속도를 지닌 총이 장궁을 대체하게 되었습니다. 게다가 통치자들이 최신 전투 기술을 선호했기 때문에 장궁은 급격하게 사라지고 말았습니다.\n \n영국 장궁에서 변형된 웨일스 장궁은 주목을 1.8m길이로 잘라 비단이나 목재 섬유로 만든 활 시위를 사용하는 형태였습니다. 이 활을 제대로 만들려면 2~4년의 시간이 필요했으며 제대로 된 궁사가 되려면 평생 동안 훈련을 쌓아야 했습니다.</string>
    <string _locid="100088">시민군은 척탄병 같은 공성 유닛에 대해 높은 공격력을 갖지만 체력이 점점 떨어지는 원거리 보병 유닛입니다. 적에게 공격을 당하고 있는 상황에서 방어할 병력이 없는 경우 시민군을 호출하면 마을 회관에서 시민군이 출현하여 적과 싸웁니다.\n \n시민군은 출현된 순간부터 체력이 떨어지기 시작합니다. 때문에 이들의 체력 막대는 싸울 수 있는 시간을 나타내는 타이머로 봐도 무방합니다. 체력이 1까지 떨어져도 이동이나 공격이 가능하지만 조금만 공격을 받아도 바로 죽고 맙니다. 그렇기 때문에 시민군은 적의 기습 공격을 방어하는 용도로만 사용하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="100089">시민군은 지역 사람들을 모집하여 만들어지며 빠르게 소집하여 도시를 방어하고 전쟁 시에 정규군을 지원할 수 있습니다. 평화로울 때는 공공 질서를 유지하기 위해 경찰 역할을 하기도 했습니다. 조직적인 면에서 이들은 자금에 따라 훈련도 및 장비가 천차만별이었습니다. 미닛맨은 미국의 시민군으로서 단 1분 안에 전투에 참여하기로 맹세한 이들입니다. 이들은 미국 독립 전쟁 이전부터 영국군을 상대로 싸웠습니다. 이들은 정규 훈련을 받지도 않았고 개인이 소지한 무기로 싸웠지만 사냥으로 익힌 사격 기술과 프랑스-인디언 전쟁 때 원주민들에게 배운 게릴라 전술을 사용했습니다. 콩코드 노스 브리지에 있는 기념비와 렉싱턴에 있는 배틀 그린 스퀘어는 미국 독립 전쟁 최초의 전투에 참가한 미닛맨들을 기리는 의미를 담고 있습니다.</string>
    <string _locid="100090">머스킷총병은 비교적 높은 체력과 사정거리 그리고 공격력이 뛰어난 보병입니다. 다른 원거리 유닛들과는 달리 머스킷총병은 기병과의 근접전에 강합니다. 따라서 궁병이나 경보병 대신 마치 원거리 공격이 가능한 장창병처럼 사용할 수 있습니다. 머스킷총병은 대부분의 국가에서 양성 가능하며 게임에서 가장 흔히 볼 수 있는 유닛입니다.\n \n머스킷총병은 뚜렷한 단점이 없지만 두드러지는 장점도 없습니다. 영국과 같은 일부 국가에서는 특수한 업그레이드를 통해 다른 국가의 업그레이드된 머스킷총병보다 강하게 만들 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100091">머스킷총병은 2열 또는 3열로 대형을 이루어 전투에 임하면서 한 열이 사격하는 동안 다른 열은 장전하는 방식으로 전투에 임했습니다. 이들은 적과 70m 정도 떨어진 거리에서 사격하는 훈련을 받았으며 총알의 직경은 1.3~1.6cm 정도였습니다. 나중에 2분에 1번 이상의 발사 속도를 지닌 긴 사정거리의 소총이 등장하기 전까지 머스킷총은 가장 강력한 원거리 개인 화기였습니다.\n \n머스킷총은 상대적으로 사정거리가 짧고 명중률이 낮았습니다. 따라서 머스킷총병은 장궁병처럼 밀집 대형 상태에서 적이 있는 방향으로 조준 없이 일제 사격을 했습니다. 능숙한 머스킷총병은 1분에 3번 사격할 수 있어서 초기 소총에 비해 2배 빨랐지만 장궁에 비해서는 4배 느린 속도였습니다.</string>
    <string _locid="100092">장창병은 비교적 높은 체력과 공격력을 지녔지만 원거리 공격은 불가능한 보병 유닛입니다. 따라서 근접 공격 시에만 공격력을 발휘합니다.\n \n장창병은 기병과 건물에 대한 공격력이 높습니다. 이들은 상업 시대부터 양성이 가능하며 양성 비용이 낮고 금화가 들지 않습니다. 스페인을 제외한 모든 국가는 장창병을 베테랑까지만 업그레이드 할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100093">장창병은 접근하는 적에게 최대한의 타격을 입히기 위해 밀집 대형을 사용했습니다. 이들은 자신들에게 돌진하는 기병을 막기 위해서 창 뒤쪽을 땅에 박고 발로 버틴 상태로 창 끝을 앞으로 세웠습니다. 그리고 바로 뒤쪽 열에 있는 장창병들은 창을 어깨 높이로 들어 적에게 더 큰 타격을 입혔습니다. 장창병은 이후에 새로 개발된 총으로 무장한 보병과 함께 활약했습니다. 17세기 중반, 보병 편제는 머스킷총병 2/3와 장창병 1/3로 이루어졌습니다. 하지만 시간이 흐르면서 총검 장착이 보편화 되었고 19세기가 지나자 장창병은 거의 자취를 감추었습니다.\n \n일반적인 창은 3~6m 정도의 막대 끝에 뾰족한 철을 붙인 형태였습니다. 장창병은 검과 도끼도 함께 들고 다니면서 대형을 뚫고 들어오는 적을 상대했으며 방어를 위해 투구나 갑옷을 착용하기도 했습니다.</string>
    <string _locid="100094">로델레로는 스페인 고유의 보병으로 체력과 공격력이 높은 근접전 전문 유닛입니다. 따라서 근접 공격 시에만 공격력을 발휘합니다.\n \n로델레로의 최대 강점은 보병답지 않은 빠른 속도입니다. 이들은 대포에 접근해서 파괴하는 임무에 가장 능한 보병이지만 기병을 능가하는 속도를 보이지는 못합니다. 때문에 원거리 공격 유닛과 함께 배치해서 로델레로가 적에게 접근하기 전에 적의 방어선을 약화시킬 필요가 있습니다.</string>
    <string _locid="100095">로델레로는 검과 둥근 방패를 사용하는 스페인 보병입니다. 이러한 무기 조합은 장창병 및 미늘창병 대형을 무너뜨리는 데 사용되었습니다. 치명적인 장창을 피하고 적 대형 내부로 파고들어 대형을 무너뜨리는 임무는 검을 사용하는 민첩한 보병이 가장 적합했기 때문입니다. 1506년, 코르테즈는 1,300명이 넘는 병사들을 이끌고 신대륙에 도착했는데 그 중 로델레로가 1,000명이었습니다. 이들은 적응력이 좋고 유연한 병사들로 함선의 좁은 선실에도 잘 적응했고 비 유럽 군사들의 게릴라 전술에도 잘 대응했습니다.\n \n'로델라'는 스페인어로 '방패'라는 뜻으로 '로델레로'는 '방패를 든 사람'이라는 의미입니다. 로델레로는 한 손에 검을 들고 다른 손에는 직경 60cm의 원형 방패를 들었습니다. 이들이 사용한 방패는 일반적으로 강철로 만들었지만 철 테두리를 두르고 가죽을 덮은 나무 방패를 쓰기도 했습니다.</string>
    <string _locid="100096">척후병은 긴 사정거리와 높은 공격력을 지닌 보병 유닛이지만 상대적으로 체력이 낮아 근접전에 약하다는 단점이 있습니다. 따라서 자신보다 강력한 보병이나 기병과 가까운 거리에서 전투를 벌이는 것은 위험합니다.\n \n척후병은 적이 접근하는 동안 많은 타격을 가할 수 있으므로 근접 공격 유닛에게 강합니다. 또한 더 긴 사정거리로 머스킷총병도 효과적으로 상대할 수 있습니다. 하지만 기병에게 접근을 허용하면 살아남기 어렵습니다.</string>
    <string _locid="100097">척후병은 가벼운 갑옷과 소총을 사용하기 때문에 전장에서 신속하게 이동할 수 있어서 다양한 역할을 소화할 수 있었습니다. 이들은 측면 방어, 포병 지원, 부상자 후송, 진격하는 적 교란 임무에 투입됐습니다. 나폴레옹 시대의 척후병은 머스킷총병 대형을 무너뜨리는 역할을 했습니다. 그 이유는 일정한 대형을 유지하지 않는 척후병의 특성이 머스킷총병이 상대하기 어려운 점으로 작용했기 때문이었습니다.\n \n19세기, 대부분의 척후병이 원거리에서 정교한 사격을 가하는 데 사용한 소총은 적에게는 공포의 대상이었습니다. 초기 소총은 1번 사격에 1~2분이 걸렸지만 이후에는 후장형 방식으로 변경된 모델이 등장하면서 발사 속도가 한층 빨라졌습니다. 남북 전쟁 때 발사 속도가 매우 빠른 소총이 개발되자 한 지휘관은 적의 척후병이 보유한 소총을 입수하여 확인하기 위해서 특정 척후병을 노려 사격하라는 명령을 내리기도 했습니다.</string>
    <string _locid="100098">스트렐치는 러시아 고유의 보병으로 비교적 긴 사정거리와 높은 공격력 및 체력을 갖추고 있습니다. 이들은 5명 단위로 양성할 수 있으며 양성 비용이 낮지만 게임에 등장하는 다른 보병에 비해 공격력은 약한 편입니다.\n \n스트렐치는 척후병에 버금갈 정도로 사정거리가 길기 때문에 근접 공격 유닛은 물론 짧은 사정거리를 지닌 원거리 공격 유닛에게도 효과적입니다. 그러나 기병은 이들의 천적입니다. 상업 시대부터 토치카에서 양성할 수 있는 스트렐치는 자원이 부족하거나 대규모의 보병 부대와 상대하는 상황이라면 최상의 선택이 될 것입니다.</string>
    <string _locid="100099">스트렐치(스트렐치는 복수형이며 단수형은 스트렐레임)는 16세기 중반에 폭군 이반이 창설한 러시아 경보병 부대입니다. 이들은 러시아 최초의 직업 군인으로 토지와 봉급을 받았으며 음식, 음료도 배급 받았습니다. 하지만 보수가 충분치 않았기 때문에 다른 수입원이 필요했습니다. 기병 스트렐치의 엘리트 집단은 황제의 호위병으로 활동했으며 황제가 바뀌어도 그들의 역할은 유지되었습니다. 이들의 신분은 세습되었기 때문에 다른 사람들이 끼어들 수 없었습니다.\n \n스트렐치의 어원은 러시아어로 화살이라는 뜻의 '스트렐라'에서 유래했습니다. 그 이름에서 알 수 있듯이 스트렐치는 원래 궁사를 의미했으나 시간이 흐르면서 러시아 원거리 공격 보병 전체로 의미가 확장됐습니다. 스트렐치는 크고 무거운 총과 기병검, 양손 도끼를 휴대했습니다. 이들의 양손 도끼는 끝이 뾰족하여 땅을 팔 수 있었기 때문에 스트렐치들은 구덩이를 파서 무거운 총을 놓아두었습니다.</string>
    <string _locid="100100">일반적으로 용병은 비슷한 형태의 일반 유닛보다 훨씬 강력합니다. 이들은 홈 시티나 성지에서 수송하거나 부족 회의(잠금 해제된 다음)를 통해 지원받을 수 있습니다. 용병은 홈 시티에서 수송하는 유닛 중에서 유일하게 금화를 소비합니다.\n \n아시아 국가는 수도원에서 회개한 용병을 양성할 수 있고, 유럽 국가는 용병 아지트에서 용병을 고용할 수 있습니다. 선택하는 지도에 따라 등장하는 용병이 달라서, 대평원에서는 닌자, 아라우까니아에서는 노예병 등이 등장합니다. 금화가 풍부하다면 용병을 고용하는 것도 좋습니다. 특히 적이 먼저 용병을 고용한 경우라면 더욱 그렇습니다.</string>
    <string _locid="100120">바바리 해적은 사략선 선원과 해적들의 단체로 수백 년 동안 지중해에서 무역선이나 도시를 약탈했습니다. 그들의 본거지는 알제였다고 합니다. 바바리 해적은 '바바로사'라는 이름으로 더 잘 알려진 '카이르 아드 딘'이 두목으로 있을 당시 알제를 점령했습니다. 그들은 스페인으로부터 알제를 지키면서 알제리 국왕에게 알제를 자신들에게 넘길 것을 요구했습니다.\n \n바바리 해적은 날렵한 갤리선을 타고, 노를 젓는 노예들을 이용했으며, 항해 기간은 한 번에 6 - 8주를 넘기지 않았습니다. 선원 중에는 적 함선에 올라 전투를 벌이는 재니세리도 있었습니다. 바바리 해적은 19세기 중반에 유럽과 오스만 제국으로부터 동시에 근거지를 공격 당하면서 쇠락을 길을 걷기 시작했습니다.</string>
    <string _locid="100121">"악마의 기병"이라는 이름으로 널려 알려진 흑기병은 항상 검은 갑옷을 입었습니다. 이들은 16세기 독일 지역에서 처음 나타났으며, 지속적으로 적 보병을 공격할 수 있는 '카라콜레'라는 새로운 전술을 사용했습니다. 카라콜레 전술은 기병들이 밀집 대형을 이루고 앞 선에서 사격을 가한 다음 재빨리 뒤로 돌아가 재장전을 하는 동안 바로 뒤 대열이 즉시 앞으로 나서면서 사격을 가하는 전술이었습니다.</string>
    <string _locid="100122">해카펠 기병은 핀란드 국왕 구스타프 아돌프 2세가 30년 전쟁 당시 창설한 엘리트 기병대였습니다. 이들의 이름은 전쟁에 나설 때 외치는 "하카 펠레!"에서 유래했습니다. 하카 펠레의 원래 뜻은 '놈들을 베라!'에 가깝지만 실제로는 '돌격!'의 의미로 쓰였습니다. 해카펠 기병이 고함을 지르는 모습은 너무나 두려워서 적은 그들이 마법의 보호를 받는 것으로 여겼다고 합니다.\n \n해카펠 기병은 매우 가벼운 갑옷을 착용했기 때문에 신속하게 적진으로 뛰어들 수 있었습니다. 이들은 검을 사용했지만 나중에는 총을 쓰기도 했습니다.</string>
    <string _locid="100123">하이랜더는 스코틀랜드 북부 산악 지방의 씨족 전사였습니다. 1745년, 찰스 에드워드 스튜어트 왕자의 명으로 창설된 하이랜더 부대는 스코틀랜드 왕족의 영국 국왕 즉위를 위해 영국 왕실 군대에 맞서 싸웠습니다. 그러나 결국 그들은 실패했고 영국 왕실의 가혹한 탄압을 피해 유럽 본토나 아메리카 대륙으로 이주하는 사람이 많았습니다. 이 스코틀랜드 전사들은 새로운 정착지에서 현지 군대에 편입되어 전투에 참가했습니다.\n \n하이랜더는 검, 단검, 소총으로 무장했으며 킬트와 턱끈 달린 모자(밴드 부분에 격자 무늬가 있으며 이음매와 챙이 없는 모직 모자)와 겹자락 코트를 착용했습니다.</string>
    <string _locid="100124">18세기 후반에는 많은 국가에서 경화기로 무장한 사냥꾼을 군대에 편입시키는 유행이 일었습니다. 실제로 사냥꾼은 기동성과 사격술이 뛰어나서 훌륭한 병사의 자질을 갖추고 있었습니다. 이런 저격병들(독일어로 사냥꾼을 의미)은 국왕에 의해 용병으로 팔리기도 했으며 영국군에 합류하여 미국 독립 전쟁에 투입되어 주요 전투에 참여했습니다. 저격병 중 일부는 실제 사냥꾼이기도 했지만 채무자나 범죄자도 많았습니다. 상당수의 저격병은 독일 헤센 지방 출신이어서 '헤센인'이라는 말이 이들을 통칭하는 용어로 통했습니다. 1776년 크리스마스 이브, 조지 워싱턴 장군은 트렌턴에 주둔하고 있던 영국군을 기습 공격하기 위해 델라웨어 강을 건넜습니다. 수백 명의 저격병을 생포한 이 공격으로 워싱턴 장군의 부하들은 잃었던 사기를 되찾았고 나아가 미군 측으로 전세가 기우는 전환점이 되었습니다.\n \n저격병은 엘크 털을 손질하기 위한 사냥용 칼과 소총을 휴대했으며 녹색 코트와 양털 바지, 삼각형 모자를 착용했습니다. 하지만 말을 탈 때에는 기병총과 기병도로 무장했습니다.</string>
    <string _locid="100125">란즈크네츠(독일어로 '땅의 기사' 또는 '땅의 하인'이라는 의미) 부대는 신성 로마 제국의 황제 막시밀리안 1세에 의해 창설되었습니다. 이들은 처음에는 최고의 장창병 부대였지만 르네상스 후기에 등장하기 시작한 새로운 기술과 무기를 받아들였습니다. 도플솔드너가 거대한 양손 검 사용을 고집한 반면 란즈크네츠는 새롭게 등장한 화승총을 재빨리 받아들였습니다.\n \n화려하고 섬세한 의상으로 유명했던 란즈크네츠는 줄무늬 바지, 챙이 넓고 커다란 깃털이 달린 모자, 넓은 소매에 길게 트인 화려한 상의를 착용했습니다.</string>
    <string _locid="100126">노예병은 재니세리와 함께 노예 군대의 중추적 역할을 담당했으며 오직 황제에게만 충성을 바치는 병사들이었습니다. 이들은 비록 노예의 신분이었지만 차츰 힘을 얻게 되어 이집트의 통치권을 차지하기도 했습니다. 초기에는 터키인과 몽골인으로 구성되었던 노예병 부대는 시간이 흐르면서 체르케스인과 조지아인까지 포함되었으며 수백 년 동안 중동 지방의 통치세력으로 군림했습니다. 나폴레옹은 18세기 카이로를 공격하면서 노예병 부대를 물리쳤으며 나중에는 직접 노예병 부대를 양성하기도 했습니다. 조지아인 노예병 루스탐과 그의 개인 호위병 중 하나는 바로 이 노예병 부대 출신이었습니다.\n \n노예병은 검과 방패로 무장한 기병으로, 훨씬 나중에는 총을 받아들이기도 했지만 그 시기가 너무 늦는 바람에 군사력의 우위를 유지할 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="100127">17세기 중반, 중국 명나라를 무너뜨린 만주족은 청나라를 세우고 한족과의 분리 정책을 고수했습니다. 원래 유목민이었던 만주족은 기마술과 전투에 뛰어났으며 작물 재배와 가축 방목에 두루 능했습니다. 청나라는 300년 동안 중국을 지배했습니다.\n\n만주 기병은 휘어진 활, 검, 장창, 미늘창을 사용했으며 맨손으로도 잘 싸웠습니다. 이들의 옷은 무거웠지만 무릎 아래는 헐렁해서 도보 이동이나 승마에 용이하도록 되어 있었습니다.</string>
    <string _locid="100128">낭인 무사는 영주를 모시지 않는 사무라이를 뜻하는 말이지만 넓은 의미로는 봉건 일본에서 특별한 임무가 정해지지 않았던 사무라이를 뜻하는 말로 쓰입니다. 당시 낭인 중에는 불명예를 당하여 할복 자살한 다이묘 아사노를 모시던 사무라이들이 유명합니다. 아사노가 죽자 그의 사무라이 중 47명이 복수를 계획했으며, 그들은 코케 키라를 제거하고 주군의 명예를 회복시켰습니다. 결국에는 처형을 당하고 말았지만 그들은 사람들에게 영웅으로 기억되었습니다. 그들은 죄수로 처형당하는 것을 거부하고 저승에서도 주군을 따르기 위해 할복으로 생을 마감했습니다.\n \n낭인 무사는 원래 사무라이로 카타나가 그 상징처럼 되어 있지만 그 외에도 노다치, 카마, 주테 등의 다양한 무기를 다루는 것은 물론 맨손으로도 잘 싸우는 전사입니다. 이들은 유약을 칠한 화려한 장식의 정교한 갑옷을 입었습니다.</string>
    <string _locid="100129">역사적으로 부족한 해군력을 보충하기 위해 사략선단을 고용한 국가가 많았습니다. 이런 사략선단은 국가의 허가를 받은 함선을 소유하고 적국의 함선 및 민간선박을 공격할 수 있는 '나포 면허장'을 받았습니다. 면허장 없이 이런 행위를 하는 자는 해적으로 간주되었습니다. 그러나 일단 바다로 나선 사략선단을 통제하는 것은 거의 불가능했으므로 이들이 권한 밖의 행위를 저지르는 경우도 많았습니다. 이런 폐해 때문에 19세기 중반 사략선 제도는 폐지되었습니다.\n \n윌리엄 키드는 해적이 된 유명한 사략선 선장이었습니다. 원래 그는 해적 블랙비어드를 잡기 위해 고용되었으나 결국 그 자신이 해적이 되고 말았습니다. 키드는 1699년 런던에서 교수형에 처해졌습니다.</string>
    <string _locid="100130">스트라디오트 기병은 원래 지오르지오 카스트리오타의 기병이었습니다. 알바니아 출신의 지오르지오 카스트리오타는 오스만 제국에 볼모로 잡혀 그곳에서 성장하면서 이스칸데르 베이라는 이름으로 불렸지만 결국 탈출에 성공해 저항 운동에 앞장섰습니다. 그는 스트라디오트 기병의 잔존 병력으로 구성된 부대를 이끌면서 게릴라 전술과 바위가 많은 알바니아의 지형을 적절히 활용해 오스만 세력을 몰아냈습니다. 이후 스트라디오트 기병은 베네치아에서 용병으로 활동했습니다.\n \n스트라디오트 기병은 규율과는 거리가 멀어서 전투 중에도 야영지나 짐마차가 보이면 즉시 전투를 중지하고 약탈에 나서기도 했습니다. 이들은 헐렁한 바지와 상의, 쇠미늘 갑옷 등 터키 복장을 착용했지만 유럽식 투구를 쓰기 위해 터번은 착용하지 않았습니다. 무기는 주로 '아세가이'라고 부르는 양쪽 끝이 모두 날카로운 창을 썼지만 검, 철퇴, 석궁 등도 사용했습니다.</string>
    <string _locid="100131">스위스 병사들은 유럽 각국에서 용병으로 활동했습니다. 이들은 독특한 규율과 창, 미늘창을 이용한 훈련으로 유명했습니다. 그러나 16세기 말부터 화승총을 받아들이면서 화승총으로 무장한 기병까지 등장했습니다. 냉혹하기로 악명이 높았던 스위스 장창병들은 자신의 부대원이 겁을 먹었다는 이유로 교수형 시키고, 항복한 적은 무조건 처형했으며, 돈을 받는 동안만 고용주에게 충성을 다했습니다. "돈 없이는 스위스도 없다."는 말은 그들의 가치관을 잘 보여주고 있습니다.\n \n스위스 용병들은 다양한 군복을 입었는데 그 중에서도 줄무늬 바지, 독특한 양말, 밝은 색깔의 길게 트인 상의, 여러 색깔의 소매 등 란즈크네츠 스타일의 화려한 제복을 선호했습니다.</string>
    <string _locid="100132">독수리 전사는 아즈텍 보병으로 공격력이 뛰어나고 사정거리가 비교적 긴 유닛입니다. 이들은 원거리에서 창 발사기로 공격하는 능력은 탁월하지만 근접전에는 약합니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 아즈텍 독수리 전사들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 원거리 공격이 가능하고 기동력이 뛰어나서 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100133">적 병사 4명 이상을 생포한 아즈텍 전사는 독수리 전사나 재규어 전사가 되었습니다. 하지만 실제로 아즈텍 전사들은 전장에서 적을 생포하기 보다는 죽이는 경우가 많았습니다. 이들은 흑요석 검으로 공격하거나 창 발사기로 가시가 달린 창을 쏴서 적에게 치명타를 날렸습니다. 명령 체계에 혼란을 일으키거나 명령에 복종하지 않는 아즈텍 전사들은 그 자리에서 태형에 처해지거나 처형을 당하기도 했습니다.\n \n독수리 전사는 깃털로 만든 옷과 독수리 머리를 닮은 투구를 착용했습니다. 아즈텍 문명에서 독수리는 태양의 상징이었고, 태양은 숭배와 희생을 바치는 대상이었습니다. 벽화에서 독수리 전사들은 일반적으로 방패와 창을 지니고 있는 것으로 그려져 있습니다.</string>
    <string _locid="100134">재규어 전사는 아즈텍 보병으로 높은 공격력과 체력을 지닌 근접전 전문 유닛입니다. 이들은 일단 적에게 접근하면 강력한 전투력을 발휘하지만 접근하는 동안 원거리 공격에 의한 피해를 감수해야 합니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 아즈텍 독수리 전사들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 체력과 공격력이 높으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100135">적 병사 4명 이상을 생포한 아즈텍 전사는 독수리 전사나 재규어 전사가 될 수 있습니다. 하지만 실제로 아즈텍 전사들은 전장에서 적을 생포하기 보다는 죽이는 경우가 많았습니다. 이들은 흑요석 검으로 공격하거나 창 발사기로 가시가 달린 창을 쏴서 적에게 치명타를 날렸습니다. 명령 체계에 혼란을 일으키거나 명령에 복종하지 않는 아즈텍 전사들은 그 자리에서 태형에 처해지거나 처형을 당하기도 했습니다.\n \n재규어 전사는 재규어을 연상시키는 밝은 색깔과 점으로 치장한 아즈텍 전사입니다. 아즈텍 문명에서 재규어는 밤과 배회를 상징하는 맹수였기 때문에 최고의 전사들에게 어울리는 동물이었습니다. 벽화에서 재규어 전사들은 일반적으로 방패와 흑요석검을 지니고 있는 것으로 그려져 있습니다.</string>
    <string _locid="100136">카리브 독침 전사는 카리브 보병으로 높은 체력과 비교적 높은 원거리 공격력을 지닌 유닛입니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 카리브 독침 전사들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 원거리 공격이 가능하고 기동성이 좋으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100137">소앤틸리스 열도의 카리브족은 호전적이며 카누를 타고 카리브 해를 능숙하게 항해했습니다. 이들은 다른 종족의 마을을 습격했으며 나중에는 유럽인까지 공격해서 여자를 납치하고 식량을 약탈했습니다. 카리브족은 남녀가 사용하는 언어가 달라서 남자는 카리브어, 여자는 아라와크어를 썼습니다. 이들은 원래 남아메리카의 북부 해안 출신으로 아라와크족 남자들을 모두 죽이고 여자들은 노예이자 아내로 삼았던 것으로 추정됩니다.\n \n카리브족은 불어서 쏘는 독침과 활을 주 무기로 사용했습니다. 이들의 의복은 매우 간소해서 남녀 모두 허리에 두르는 하의와 목걸이를 착용하는 것이 전부였습니다.</string>
    <string _locid="100138">체로키 소총수는 체로키족 보병으로 비교적 긴 사정거리와 우수한 공격력을 보유한 유닛입니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 체로키 소총수들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 원거리 공격이 가능하고 기동성이 좋으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100139">스탠드 와티는 체로키 소총수 부대를 조직해서 남부군에 편입시켰던 인물입니다. 그는 체로키 부족장들의 동의 없이 뉴 에코타 조약에 서명한 세 명의 인물 중 하나였습니다. 이 조약은 모든 체로키 국민을 미시시피 강 서쪽으로 강제 이주시킨다는 내용을 담고 있었습니다. 체로키족은 군인들에 의해 1,600km의 거리를 강제 이송 당했으며 그 과정에서 수 많은 사상자가 발생했습니다. 이 여정은 오늘날 '눈물의 길'로 알려져 있습니다. 와티의 소총 부대는 기병 형태로 체로키 레인저로 불리기도 했습니다. 남북전쟁이 끝날 무렵 남부군 중장이었던 스탠드 와티는 마지막까지 북군에 저항했던 장군으로 기록되고 있습니다.</string>
    <string _locid="100140">코만치 기마 궁사는 기병이며 체력과 기동력이 뛰어나고 원거리 공격에 뛰어나서 특히 근접전 기병에 강합니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 기동성을 활용해서 적과의 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 코만치 기마 궁사들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 원거리 공격이 가능하고 기동성이 좋아서 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100141">코만치족은 대평원으로 이동하던 쇼쇼니족에서 분리된 것으로 알려져 있습니다. 이들은 야생마 무리를 따라 텍사스 남부로 이동했으며 스페인을 통해 소개된 이후 말은 코만치족 삶의 일부가 되었습니다. 코만치족 남자는 대부분의 생애를 말 위에서 보냈으며 말을 얼마나 가지고 있느냐가 부의 척도였습니다. 코만치족은 거의 100년 동안 끊임없이 밀려드는 유럽 이주민들로부터 자신들의 땅을 지켜냈습니다. 이들은 짧은 활, 장창, 들소 가죽 방패로 무장하고 말을 탄 상태로 사냥과 전투를 했습니다.</string>
    <string _locid="100142">크리 추적자는 크리족 보병으로 긴 사정거리와 높은 공격력, 비교적 높은 체력을 지닌 유닛입니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 크리 추적자들도 인구 수를 차지하지 않으므로 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 원거리 공격이 가능하고 기동성이 좋아서 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100143">크리족은 덫과 무기를 사용해서 사냥을 하는 유목 민족으로 북아메리카 북부를 생활 터전으로 삼았습니다. 평원에 사는 크리족은 대평원의 들소 떼를 따라 남쪽으로 이동하기도 했습니다. 숲에 사는 크리족은 자신들의 영토에 머물며 순록, 엘크, 사슴 등을 사냥하며 살았습니다. 이들은 코만치족보다는 못했지만 말을 잘 활용했고 카누, 설상화, 개썰매를 사용했습니다. 이들은 규율이 엄격하지 않은 전사 집단이었으며 다른 원주민 부족에 비해 형식에 구애되지 않았습니다. 전투 무기로는 활, 몽둥이, 도끼, 소총을 사용했습니다.</string>
    <string _locid="100144">잉카 볼라 전사는 잉카 보병으로 비교적 긴 사정거리와 높은 공격력을 보유한 유닛입니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 잉카 볼라 전사들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 원거리 공격이 가능하고 비교적 높은 공격력을 지니고 있어 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100145">잉카 군대는 주로 귀족으로 구성되었습니다. 하지만 황제는 필요에 따라 일반인들 중에서 강한 사람들을 뽑아 군대를 조직할 수 있었습니다. 잉카 군대는 행군 때나 원거리 무기로 적을 공격할 때는 군율이 엄격하게 적용되었습니다. 원거리 공격이 실패하면 이들은 근접전을 치렀습니다. 잉카 병사들은 몽둥이 모양의 목검, 소형 투석기, 창, 복잡한 형태의 미늘창, 볼라 등 다양한 무기를 사용했습니다. 이들은 통풍이 잘 되는 목화 갑옷을 입어서 바람의 영향을 덜 받고 이동이 자유로웠습니다. 볼라는 비교적 짧은 사정거리의 투척 무기로, 양쪽에 무거운 돌이나 금속이 달려 있었으며 던져서 적을 휘감아 부상을 입히거나 움직임을 막는 데 사용했습니다.</string>
    <string _locid="100146">잉카 와민카는 잉카 보병으로 높은 공격력과 체력을 보유한 근접전 유닛입니다. 특히 건물 파괴에 능한 이들은 일단 적에게 접근하면 강력한 전투력을 발휘하지만 접근하는 동안 원거리 공격에 의한 피해를 감수해야 합니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 잉카 와민카 전사들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 체력과 공격력이 높으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100147">잉카 군대는 주로 귀족으로 구성되었습니다. 하지만 황제는 필요에 따라 일반인들 중에서 강한 사람들을 뽑아 군대를 조직할 수 있었습니다. 잉카 군대는 행군 때나 원거리 무기로 적을 공격할 때는 군율이 엄격하게 적용되었습니다. 원거리 공격이 실패하면 이들은 근접전을 치렀습니다. 잉카 병사들은 몽둥이 모양의 목검, 소형 투석기, 창, 복잡한 형태의 미늘창, 볼라 등 다양한 무기를 사용했습니다. 이들은 통풍이 잘 되는 목화 갑옷을 입어서 바람의 영향을 덜 받고 이동이 자유로웠습니다. 잉카 창은 긴 나무를 깎아 날카롭게 만들고 불에 달궈서 단단하게 만든 무기였습니다. 이들이 사용한 미늘창은 끝에 청동 도끼가 달려있고 반대편에는 갈고리와 찌르기 공격이 가능한 날카로운 부분이 있었습니다. 와민카 전사들은 이 무기를 다양하게 활용했습니다.</string>
    <string _locid="100148">하우데노사우니 맨틀리트는 이러쿼이족 보병으로 공격력과 체력이 강하고 비교적 긴 사정거리를 지닌 유닛입니다. 이들은 적의 공격을 잘 견딜 수 있기 때문에 탑이나 건물을 공격하기에 좋습니다. 하우데노사우니 맨틀리트는 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 하우데노사우니 맨틀리트도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 체력과 공격력이 높으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100149">하우데노사우니는 마을을 요새로 만드는 경우가 흔했기 때문에 다른 부족과 전쟁을 하려면 공성 무기가 필요했습니다. 이런 상황에서 그들이 개발한 것이 과거 로마 시대와 중세에 사용된 것과 유사한 휴대용 탄환막이였습니다. 그것은 나무로 만든 이동식 방벽으로 두 명이 운반하도록 되어 있었으며 적의 방어벽에 닿을 때까지 화살이나 탄환을 막는 용도로 사용됐습니다. 일단 방어벽에 도달하면 이 휴대용 탄환막이를 사다리 삼아 방어벽을 올라 마을을 함락시켰습니다. 경우에 따라서는 카누를 방패 및 사다리 대용으로 사용했지만 일단 그런 용도로 사용한 카누는 손상이 심해서 다시 원래의 목적으로 쓰기 힘들었습니다.</string>
    <string _locid="100150">토마호크 전사는 하우데노사우니 보병으로 사정거리는 짧지만 공격력이 좋은 유닛입니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 하우데노사우니 토마호크 전사들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 원거리 공격이 가능하고 기동성이 좋으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100151">토마호크는 원주민들이 사용한 일종의 도끼로 손잡이 부분은 나무로 되어 있으며 머리 부분은 돌, 철, 청동으로 만들어져 있습니다. 가장 많이 쓰이던 토마호크는 담배 파이프로도 쓸 수 있게 만든 것으로 이는 전쟁과 평화를 동시에 뜻하는 상징물이었습니다. 하우데노사우니의 남자들은 털가죽과 파이프 토마호크를 교환했으며 화려하게 만든 토마호크는 멋진 장신구로 원주민 부족장들에게 선물로 제공되었습니다.</string>
    <string _locid="100152">홀칸 자벨린병은 마야 보병으로, 뛰어난 공격력을 지닌 근접전 유닛입니다. 이들은 일단 적에게 접근하면 강력한 전투력을 발휘하지만 접근하는 동안 원거리 공격에 의한 피해를 감수해야 합니다.\n \n다른 모든 아메리카 원주민 전사들과 마찬가지로 홀칸 자벨린병들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 따라서 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100153">"홀칸"이라는 말은 전사라는 의미입니다. 마야 전사들은 마야 사회에서 특정한 계층을 구성하고 있었으며 전투에서는 적을 죽이지 않고 생포해서 노예나 제물로 쓰는 경우가 많았습니다. 홀칸 병사들은 창, 새총, 몽둥이, 칼은 물론 벌집 등 다양한 무기를 사용했습니다. 전시에는 징병 제도를 통해 농부 등 일반인들을 동원해 군대에 편입시켰습니다.</string>
    <string _locid="100154">누트카 곤봉병은 누트카족 보병으로 공격력과 체력이 매우 높은 근접전 유닛입니다. 이들은 일단 적에게 접근하면 강력한 전투력을 발휘하지만 접근하는 동안 원거리 공격에 의한 피해를 감수해야 합니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 누트카 곤봉병들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 체력과 공격력이 높으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100155">누트카족은 북아메리카 북서부에 거주했습니다. 이들의 부족 명칭은 다른 뜻의 단어를 누트카족의 이름으로 잘못 알고 전했던 쿡 선장의 실수로 전해진 이름입니다. 누트카족은 태평양 북서부 연안의 비가 많은 기후 때문에 삼나무 껍질로 만든 옷을 입었으며 겨울에는 털옷을 입었습니다. 누트카족이 고래 등 바다 생물을 사냥할 때 썼던 작살은 창이 2개 달려 있어서 하나가 부러지거나 휘어져도 다시 찾을 수 있게 만들어져 있었습니다. 전시에는 무거운 몽둥이와 철퇴를 사용했습니다. 이들의 무기에는 두꺼운 돌 혓바닥을 내민 괴물의 입 등 무서운 문양이 그려져 있었습니다.</string>
    <string _locid="100156">세미놀 샤크투스 궁병은 세미놀족 보병으로 긴 사정거리와 뛰어난 공격력을 지녔지만 체력이 낮습니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다. 다른 궁병과 비교했을 때 샤크투스 궁병은 사정거리가 짧은 편이지만 상어 이빨을 화살촉으로 쓰기 때문에 공격력이 더 높습니다.\n\n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 세미놀 샤크투스 궁병들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 원거리 공격이 가능하고 기동성이 좋아서 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100157">세미놀족은 크리크족의 한 분파로 전통적인 크리크 영토를 떠나 18세기에 플로리다에 정착한 사람들이었습니다. 하지만 이들의 문화는 거의 대부분 크리크족의 전통을 유지하고 있었습니다. 세미놀족은 미국 정부와 2차례 전쟁을 치렀는데, 7년 동안 계속된 제2차 크리크 전쟁은 미국 역사상 원주민과 치렀던 전쟁 중 가장 길고 많은 비용이 투입된 전쟁으로 기록되고 있습니다. \n \n세미놀족은 화려한 무늬의 옷을 좋아했으며 유럽식 의복을 빠르게 받아들였는데 그 중에서도 양털로 짠 바지를 가장 선호했습니다. 색깔 중에는 빨간색과 파란색을 가장 좋아했습니다. 현대 세미놀족은 같은 무늬가 반복되는 화려한 색의 퀼트 스타일의 의복을 고안했습니다. 그 무늬에는 이들의 믿음과 전설이 담겨있다고 합니다.</string>
    <string _locid="100158">라코타 도끼 기병은 라코타족 기병으로 기동성과 공격력이 뛰어난 근접전 유닛입니다. 이들은 근접전 전문 유닛이기 때문에 적의 원거리 공격에 의해 피해를 입을 수 있지만 다른 기병 유닛에 비해 기동성이 좋으므로 피해 정도는 비교적 크지 않습니다.\n\n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 라코타 도끼 기병들도 인구 수를 차지하지 않으므로 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 체력과 공격력이 높으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100159">라코타족은 라코타족 언어를 사용하는 여러 부족 중 하나였습니다. 북아메리카 서부 대평원에 살았던 이들은 사냥을 주업으로 삼았습니다. 라코타족은 들소를 잡는 것을 가장 즐겼는데, 이들은 들소를 잡아서 식량, 옷, 텐트를 마련했습니다.\n \n라코타족은 사냥한 동물의 가죽으로 옷을 만들고 화려한 구슬과 장식을 달아서 입었습니다. 무기와 갑옷 역시 사냥한 들소의 뼈로 만든 것을 사용했습니다.</string>
    <string _locid="100160">블랙우드 궁사는 투피족 보병으로 긴 사정거리와 높은 공격력을 지녔지만 체력이 낮습니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 투피 블랙우드 궁사들도 인구 수를 차지하지 않으므로 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 따라서 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100161">투피 전사들은 전투 때 옷을 거의 입지 않거나 나체로 나섰으며 검은색과 빨간색 물감을 몸에 칠하는 경우가 많았습니다. 이들은 해가 지면 싸움을 멈췄다가 동이 트면 나팔 신호와 함께 다시 전투를 시작했습니다. 무기는 주로 활을 사용했는데 그 사격 속도와 정확도는 그들과 싸웠던 포르투갈, 스페인, 네덜란드 등 유럽인들의 상상을 초월하는 수준이었습니다. 투피족 내에서는 가문끼리 싸우는 경우가 흔했으며 유럽 침입자들은 즉시 적으로 간주했습니다.</string>
    <string _locid="100162">카누를 사용하려면 원주민 부족과 동맹을 맺어야만 합니다. 일단 동맹을 맺으면 항구에서 카누를 생산할 수 있게 됩니다. 카누는 공격력은 좋지만 비교적 사정거리가 짧습니다. 하지만 생산 비용이 싸다는 장점이 있습니다.\n \n카누는 수송선으로 쓸 수 있으며 기병이나 대포도 운반할 수 있습니다. 겉보기와는 달리 모든 유닛이 탑승할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100163">카누는 카리브 해에 살던 부족의 아라와크 언어에서 나온 단어로 원래는 일반적인 배 전부를 의미하지만 특수한 형태의 배를 지칭하는 말로 자리잡았습니다. 오늘날 대다수의 사람들이 알고 있는 카누는 북아메리카 북동부 원주민들이 주로 사용했던 자작나무 껍질로 만든 카누입니다. 소형 카누는 한두 명 정도만 탈 수 있지만 대형 카누는 최대 36명 이상이 탈 수 있는 것도 있습니다. 원주민들의 전유물이었던 카누는 시간이 흐르면서 북아메리카의 강과 하천을 탐험하는 유럽인들도 사용하게 되었습니다. 카누는 매우 가벼워 운반이 편리하고 내구성도 강해서 적절히 관리만 잘 한다면 수년간 사용할 수도 있습니다.\n \n카누를 만들 때는 자작나무의 외피를 벗겨서 나무 길이 전체에 걸쳐 칼자국을 냅니다. 이렇게 해서 껍질을 벗겨내면 내피 위에 다시 새로운 외피층이 형성되므로 나무를 죽이지 않고도 카누를 만들 수 있습니다. 편백나무는 부식에 강하기 때문에 카누의 골격 부분에 씁니다. 자작나무 껍질로 만든 바닥판은 엮어서 틀에 맞춥니다. 카누의 내구력과 외피의 장력을 결정하는 늑재는 편백나무를 삶아서 형태를 잡아 만듭니다. 소나무 타르로 만든 역청이나 고무로 봉합 부분을 마감하면 카누가 완성됩니다.</string>
    <string _locid="100164">바다 또는 강이 있는 지도를 선택하면 일반적으로 캐러벨선을 보유한 상태로 게임을 시작하게 됩니다. 캐러벨선은 고기 잡이, 해안선 정찰, 주민 및 병사 수송이 가능한 소형 선박으로 대형 함선(갤리온, 프리깃, 모니터)이나 방어 건물(마을 회관, 업그레이드 된 감시 초소)의 공격을 받으면 쉽게 침몰합니다. 뿐만 아니라 대포나 다수의 원거리 유닛으로부터 공격을 받는 것도 위험합니다.\n \n캐러벨선의 최대 장점은 공짜로 한 척을 받을 수 있다는 것입니다. 가끔은 육지 활동에 몰두한 나머지 자신에게 캐러벨선이 있다는 사실을 잊어버리는 경우도 있지만 처음에 주어진 캐러벨선을 얼마나 잘 활용하는가에 따라 게임의 승패가 갈리게 됩니다. 캐러벨선을 이용하면 자유롭게 정찰을 할 수 있으며 고기를 잡아 식량을 생산하거나 병력을 원하는 곳으로 수송할 수도 있습니다. 따라서 육지와 해상 활동을 적절하게 안배하는 것이 중요합니다.</string>
    <string _locid="100165">14세기, 포르투갈 조선공들이 개발한 캐러벨선은 원래 아프리카 해안 탐험에 사용되던 배였습니다. 3각 돛대를 선두에 달고 4각 돛대 2개 또는 대형 3각 돛대 1개를 달아서 바람을 타고 항해가 가능했던 캐러벨선은 상대적으로 소형 선박이었지만 길이에 비해 폭이 넓어서 얕은 바다에서도 안전하게 항해할 수 있었습니다. 이런 특징 때문에 약 200년 후에 스페인 갤리온선가 등장하기 전까지 탐험가들에게 폭발적인 인기를 끌었습니다.\n \n무게:약 80톤, 길이: 15m</string>
    <string _locid="100166">쾌속 범선은 네덜란드 고유의 선박으로 높은 내구력과 뛰어난 공격력을 보유했습니다. 이 범선은 비록 프리깃함 정도의 강력함은 없지만 갤리온을 제외한 모든 함선을 효과적으로 상대할 수 있습니다. 상업 시대부터 건조할 수 있으며 보유 가능 수에 제한이 있습니다.\n\n쾌속 범선은 바다에 떠 있는 보병 양성소나 토치카로 활용할 수 있는 선박으로 직접 보병 또는 기병을 양성할 수 있지만 양성하는 동안에는 이동할 수 없습니다. 역사적으로 쾌속 범선은 주로 무역선으로 쓰였지만 게임 내에서는 직접 유닛을 양성할 수 있기 때문에 병력을 싣고 목적지로 이동해야 하는 다른 수송선에 비해 탁월한 효용성을 자랑합니다. 물론 카라벨선, 프리깃함, 갤리온선, 갤리선 및 모니터함처럼 수송선으로 활용할 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100167">쾌속 범선은 17세기 네덜란드에서 등장했습니다. 이 선박은 흘수가 얕고 적재 창고가 크며 극소수의 인원으로 운항이 가능하도록 설계되었습니다. 당시 네덜란드 사람들은 저렴한 목재를 수입해서 한꺼번에 배의 많은 부분을 생산하려고 했습니다. 다른 국가에서도 독자적인 쾌속 범선을 만들었으나 적재 공간의 크기나 선체 구조에서 네덜란드 방식이 가장 뛰어났기 때문에 여러 나라에 배를 수출하기도 했습니다.\n \n무게: 약 300톤, 길이: 32m</string>
    <string _locid="100168">프리깃함은 높은 기동성, 뛰어난 내구력, 강력한 공격력을 두루 갖춘 함선입니다. 이 선박은 특히 함선 공격에 매우 효과적이지만 방어 건물이나 육지의 대포 공격에 취약하다는 약점이 있습니다. 산업 시대부터 건조할 수 있으며 보유 가능 수에 제한이 있습니다.\n\n프리깃함은 모든 대포를 집중하여 발사하는 일제 포격을 할 수 있지만 다시 발사하려면 장전 시간이 필요합니다. 이 선박은 신대륙에서 건조하거나 홈 시티에서 지원받을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100169">시간이 흐르면서 프리깃함은 계속 변화했지만 초기에는 날렵하고 기동성이 좋으며 잘 무장된 함선으로 정찰, 무역선 습격, 대형 함선 부족 시 전장 투입 등의 임무를 수행했습니다. 초창기 프리깃함은 전령이나 중요 인물 수송에 이용됐습니다. 원래 하나의 갑판에 20~30대의 포를 장착했던 프리깃함은 2중 갑판에 40~60대의 포를 장착한 구조로 바뀌었습니다. 그러나 영국 프리깃함은 여전히 기동성을 중시한 경전함이었기 때문에 영국 프리깃함 함장들은 2배 이상의 수적 우위가 확보되지 않으면 미국 프리깃함과 교전하지 말라는 명령을 내리기도 했습니다.\n \n무게: 950톤, 길이: 45m</string>
    <string _locid="100170">갤리온선은 강한 내구력과 뛰어난 공격력을 보유한 강력한 함선으로 다른 함선의 공격, 방어 건물이나 육지의 대포 공격에도 강합니다. 이 선박은 상업 시대부터 건조할 수 있으며 보유 가능 수에 제한이 있습니다.\n \n갤리온선은 바다에 떠 있는 보병 양성소나 토치카로 활용할 수 있는 선박으로 직접 보병 또는 기병을 양성할 수 있지만 양성하는 동안에는 이동할 수 없습니다. 이 함선은 직접 유닛을 양성할 수 있기 때문에 병력을 싣고 목적지로 이동해야 하는 다른 함선에 비해 효용성이 매우 뛰어납니다. 물론 카라벨선, 프리깃함, 갤리선 및 모니터함처럼 수송선으로 활용할 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100171">가로돛식 범장, 3개의 돛을 갖춘 갤리온선는 15세기부터 18세기까지 유럽 열강들의 주력 함선이었습니다. 화물 운반에서 전투까지 다양한 임무를 수행했던 갤리온선는 아메리카 대륙의 보물을 스페인으로 운반하는 스페인 보물선으로도 사용되었습니다. 이 함선은 2개의 갑판 양쪽 측면에 약 30대의 함포가 장착되어 있었습니다. 스페인 갤리온은 대형 전함이었지만 영국을 비롯한 다른 유럽 국가에서는 기동성을 중시한 가벼운 형태였습니다. 그러나 바다를 주름잡았던 갤리온선도 뛰어난 기동력을 지닌 다목적 화물 선박 쾌속정 및 맨오브워 전함에 그 자리를 내주고 말았습니다.\n \n무게: 500톤, 길이: 36m</string>
    <string _locid="100172">갤리선은 오스만 고유의 전함으로 캐러벨선을 대체하는 선박입니다. 이 배는 고기 잡이, 해안선 정찰, 주민 및 병사 수송이 가능하지만 함선(갤리온, 프리깃, 모니터)이나 방어 건물(마을 회관, 업그레이드 된 감시 초소)의 공격을 받으면 쉽게 침몰합니다. 뿐만 아니라 대포나 다수의 원거리 유닛으로부터 공격을 받는 것도 위험합니다.\n \n갤리선의 최대 장점은 공짜로 한 척을 받을 수 있다는 것입니다. 가끔은 육지 활동에 몰두한 나머지 자신에게 갤리선이 있다는 사실을 잊어버리는 경우도 있지만 처음에 주어진 갤리선을 얼마나 잘 활용하는가에 따라 게임의 승패가 갈리게 됩니다. 갤리선을 이용하면 자유롭게 정찰을 할 수 있으며 고기를 잡아 식량을 생산하거나 병력을 원하는 곳으로 수송할 수도 있습니다. 따라서 육지와 해상 활동을 적절하게 안배하는 것이 중요합니다.</string>
    <string _locid="100173">갤리선은 돛과 노를 이용해 이동했습니다. 주로 지중해를 항해했던 이 선박은 나중에 돛을 이용한 항해 성능을 강화한 쾌속 갤리선, 갈레아스선 등으로 발전했습니다. 노를 젓는 선원들은 노예나 범죄자였으며 정박 중에는 이들을 기둥에 쇠사슬로 묶어 놓았습니다. 대부분의 갤리선은 앞쪽으로만 대포를 발사할 수 있었으나 일부 갤리선은 측면에 노와 화포를 동시에 배치하여 발사할 수 있는 구조로 건조되기도 했습니다.\n \n무게: 250톤, 길이: 42m</string>
    <string _locid="100174">모니터함은 사정거리가 길고 공격력과 내구력이 높은 전함입니다. 이 선박은 건물 공격이 가능할 정도로 사정거리가 긴 유일한 전함이지만 적의 해상 포격이나 육상 대포 공격에 약하다는 단점이 있습니다. 산업 시대부터 건조할 수 있으며 보유 가능 수에 제한이 있습니다.</string>
    <string _locid="100175">구포선은 앞쪽 돛을 제거하고 그 자리에 구포를 장착한 함선입니다. 따라서 이 함선은 원거리에서 적의 요새를 초토화 시킬 수 있습니다. 미국 국가에도 이러한 함선의 폭격에 대한 언급이 있습니다.</string>
    <string _locid="100176">이 감시자는 신대륙의 보물을 지키고 있습니다. 보물을 얻어서 자원, 경험치, 주민, 병사 등을 확보하려면 이들을 물리쳐야 합니다. 어떤 유닛이든 보물 감시자를 공격하여 제거할 수 있지만 보물을 확보할 수 있는 것은 탐험가나 주민뿐입니다.</string>
    <string _locid="100178">카리브 매복 전사는 보병으로 높은 체력과 비교적 높은 원거리 공격력을 보유하고 있습니다. 이들은 원거리 공격에 능하므로 적과 일정한 거리를 유지하는 것이 좋습니다.\n \n카리브 매복 전사는 탐험가나 주민이 구출할 수 있습니다. 이들은 탐험가와 함께 보물을 찾거나 정찰을 할 수도 있고 혼자서 정찰을 할 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100179">소앤틸리스 열도의 호전적인 카리브족은 카누를 타고 카리브 해를 능숙하게 항해했습니다. 이들은 다른 종족의 마을을 습격했으며 나중에는 유럽인까지 공격해서 여자를 납치하고 식량을 약탈했습니다. 이들은 독이 있는 맨치닐 나무의 수액을 독침에 사용했습니다. 그 독침에 맞으면 화상을 입은 것처럼 수포가 생기며 극심한 고통을 느끼게 된다고 합니다.</string>
    <string _locid="100180">탐험가는 강인한 보병 유닛으로 긴 사정거리와 높은 체력을 지녔습니다. 이들은 저격 공격 능력이 있어서 한 번의 사격으로 보물을 지키는 감시자를 제거할 수 있지만 다시 저격 공격을 하려면 몇 분 동안 기다려야 합니다. 탐험가는 산업 시대부터는 어떤 유닛이라도 한 번의 사격으로 제거할 수 있는 능력을 얻게 됩니다. 탐험가는 시야가 넓으며 보물 확보, 교역소 건설이 가능합니다.\n \n탐험가는 전투 중에 체력이 다 떨어지면 쓰러지는데 충분한 체력을 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 하지만 몸값을 지불하고 되찾을 수도 있습니다. 탐험가가 쓰러진 경우 마을 회관에서 몸값 지불을 선택할 수 있게 됩니다.</string>
    <string _locid="100181">신대륙으로 떠난 탐험가들은 계층도 매우 다양했고 그들의 임무 역시 다양했습니다. 그들 중에는 명예와 부를 찾는 귀족도 있었고 강제로 주인을 따라온 노예도 있었습니다. 또한 그들의 여행을 지원한 국가를 위해 영토를 확보하려는 탐험가들도 있었고 순수하게 동식물 및 지질 연구를 위해 도착한 탐험가들도 있었습니다.\n \n에스테바니코는 스페인 사람인 안드레스 데 도란테즈에게 팔린 모로코 출신 노예였습니다. 도란테즈는 플로리다에서 멕시코까지의 해안 탐험에 참여했지만 비극적인 사고로 배가 좌초되면서 가까스로 두 대의 뗏목만이 탈출에 성공했습니다. 구명 보트를 타고 텍사스 갤버스턴 부근의 해안에 80명의 생존자가 가까스로 도착했지만 식량과 식수가 없었습니다. 도란테즈와 에스테바니코는 카베자 일행을 떠나 서쪽과 남쪽으로 탐험을 계속하다가 원주민들에게 붙잡혔는데, 그곳에서 5년 동안 머물면서 종교 치료사가 되었고 결국에는 원주민들에게 전설적인 존재가 되었습니다. 그들은 결국 멕시코 시티에 도착해서 총독을 만났으나 황금의 일곱 도시를 찾기 위해 텍사스를 탐사할 허가를 받지 못했습니다. 그러자 도란테즈는 에스테바니코를 총독에게 팔고 스페인을 향해 떠났습니다.\n \n에스테바니코는 선교사인 마르코 데 니자 신부와 함께 동행했습니다. 그는 앞서서 북쪽으로 가면서 만나는 원주민들에게 뒤 따라올 백인에 대해 이야기를 했습니다. 에스테바니코는 전령을 통해 해당 지역의 가능성에 따라 다른 크기의 십자가를 니자 신부에게 보냈습니다. 니자 신부는 점점 큰 십자가를 받게 되었고 결국에는 엄청나게 큰 십자가가 도착했습니다. 당시 에스테바니코는 주니족 부락을 발견한 상태였는데, 그곳이 황금의 도시 중 하나인지 확인하기 위해 부락 외곽에서 하루를 머물렀습니다. 하지만 다음날 아침, 그를 불길한 징조로 여긴 주니족에 의해 살해 당하고 말았습니다.</string>
    <string _locid="100182">탐험가의 충실한 친구인 개는 홈 시티에서 연구하여 양성할 수 있습니다. 이 개는 탐험을 돕고, 보물을 발견하고, 적과 싸우기도 합니다. 탐험가의 개가 심하게 다쳤을 때는 구출하기 전까지 움직이지 못합니다. 탐험가 개의 이름은 Ensemble Studios에서 일하는 직원들이 키우는 애완동물 이름 중에서 무작위로 선택됩니다. 부디 잘 대해주시기 바랍니다.</string>
    <string _locid="100183">스페인 정복자들은 개를 데리고 신대륙에 상륙했습니다. 매스티프와 그레이하운드의 교배종으로, 덩치가 크고 사나웠던 이 개들은 추적과 사냥에 능했으며 명령에 따라 사람을 물어 죽이기도 했습니다. 스페인 정복자 폰세 데 레온은 '작은 송아지'라는 뜻의 '베세릴로'라는 개를 키웠습니다. 베세릴로가 낳은 '작은 사자'라는 뜻의 이름을 가진 레온치코는 주인인 탐험가 바스코 누네즈 데 발보아와 함께 나무 상자에 숨어 몰래 배에 탔던 것으로 유명합니다.</string>
    <string _locid="100184">라코타족 토칼라 병사는 라코타족 기병으로 뛰어난 기동성과 체력, 강력한 공격력을 지닌 근접전 유닛입니다. 이들은 근접전 전문 유닛이므로 적의 원거리 공격에 의한 피해를 입을 수 있지만 다른 기병 유닛에 비해 기동성이 좋으므로 피해 정도는 비교적 크지 않습니다.\n\n다른 모든 원주민 전사들과 마찬가지로 라코타족 토칼라 병사들도 인구 수를 차지하지 않기 때문에 인구 한계에 도달한 상황에서도 양성할 수 있다는 큰 장점이 있습니다. 이들은 체력과 공격력이 높으므로 인구 수와 관계 없이 매우 유용한 병력입니다.</string>
    <string _locid="100185">토칼라 병사들은 샤이엔족 엘리트 전사 집단으로 때로는 라코타족과 동맹을 맺기도 했습니다. 이들은 바닥까지 내려오는 어깨띠를 착용했는데 성스러운 화살촉을 지니고 다니다가 띠에 화살촉을 끼워 바닥에 박아서 싸울 준비가 되었음을 나타내 보였습니다. 늑대 전사들은 죽음이 임박했을 때 그들만이 부르는 노래가 있었습니다. 이들은 샤이엔족 전사 중 가장 격렬하게 싸우는 전사였습니다.</string>
    <string _locid="100186">누트카 대전사는 누트카족 보병으로 높은 체력과 강력한 공격력을 지닌 근접전 유닛입니다. 이들은 일단 적에게 접근하면 강력한 전투력을 발휘하지만 접근하는 동안 원거리 공격에 의해 피해를 입을 수도 있습니다.\n \n누트카 대전사는 탐험가가 요청할 수 있습니다. 이들은 탐험가와 함께 보물을 찾거나 정찰을 할 수도 있고 혼자서 정찰을 할 수도 있습니다. 요청할 수 있는 누트카 대전사의 수에는 한계가 있습니다.</string>
    <string _locid="100188">불어서 쏘는 독침은 아마존 열대 우림 및 중앙 아메리카 남부에 살던 원주민들이 흔하게 쓰던 사냥 도구였습니다. 강력한 위력은 없었지만 매우 명중률이 높았던 이 독침은 독이 없어도 새나 작은 포유류 등은 쉽게 잡을 수 있었습니다. 독침에 썼던 독으로 유명한 큐라레는 여러 식물의 눈, 뿌리, 껍질에서 추출했습니다.\n큐라레는 근육을 이완시키고 결국 호흡기 근육까지 이완시켜 대상을 사망하게 만드는 독으로 작은 동물은 수 초, 큰 동물은 수 분, 인간은 수 시간 이내에 사망합니다. 하지만 이 독에 의한 이완 현상은 일시적이기 때문에 일정 시간 동안 인공 호흡을 하면 살아날 수도 있습니다. 원주민들이 밝은 색 개구리를 구워서 추출해 사용하는 독은 매우 치명적인 것으로 알려져 있습니다. 하지만 이런 개구리가 모두 독이 있는 것은 아니며 실제로 독은 이 개구리들의 먹이가 되는 곤충들이 먹는 식물에서 나오는 것으로 추정됩니다. 원주민들이 사용하는 개구리를 잡아서 일정 기간 동안 독이 없는 곤충을 먹이면 개구리의 독도 사라진다고 합니다.</string>
    <string _locid="100189">강도를 뜻하는 영어 'bandit'는 혼자 또는 무리를 이루어 행동하는 범법자를 가리키는 이탈리아어에서 유래했습니다. 이런 범법자는 법의 보호를 받을 자격도 없으며 보이는 즉시 죽여도 무방하다고 여겨졌죠. 흔히 미국의 무법자라고 하면 목에 반다나를 두르고 말을 타는 총잡이들이 연상되는데, 실제로 그 이미지에 부합하는 인물로 전설적인 총잡이 소도둑 '빌리 더 키드'가 있습니다. 수 차례 감옥에서 탈출했던 그는 21세에 총격에 의해 사망한 것으로 추정됩니다. 하지만 일부에서는 그가 20세기 초반에 텍사스 서부 지방의 마을 히코에서 죽었다고 주장합니다.</string>
    <string _locid="100190">강도를 뜻하는 영어 'bandit'는 혼자 또는 무리를 이루어 행동하는 범법자를 가리키는 이탈리아어에서 유래했습니다. 이런 범법자는 법의 보호를 받을 자격도 없으며 보이는 즉시 죽여도 무방하다고 여겨졌죠. 흔히 미국의 무법자라고 하면 목에 반다나를 두르고 말을 타는 총잡이들이 연상되는데, 그러한 무법자 중 한 명인 제시 제임스는 게릴라 전술 지식을 은행 강도 행각에 활용했습니다. 제임스와 그의 형제들은 수십 년간 범죄를 저질렀으나 현상금을 노린 자신의 갱단 단원에게 살해당했습니다.</string>
    <string _locid="100191">강도를 뜻하는 영어 'bandit'는 혼자 또는 무리를 이루어 행동하는 범법자를 가리키는 이탈리아어에서 유래했습니다. 이런 범법자는 법의 보호를 받을 자격도 없으며 보이는 즉시 죽여도 무방하다고 여겨졌죠. 흔히 미국의 무법자라고 하면 목에 반다나를 두르고 말을 타는 총잡이들이 연상되는데, 실제로 그 이미지에 부합하는 인물로 토마스 콜먼 형제들이 있습니다. 제시 제임스 일당의 일원이었던 이들은 결국 체포되었다 가석방되기는 했지만, 수감 후 얼마 지나지 않아 형제 한 명이 결핵으로 사망했고, 다른 형제 하나는 슬픔을 못 이겨 자살하고 말았습니다. 하지만 토마스 콜먼은 자신의 죄를 완전히 뉘우치고 평생을 정직하게 살았으며 순회 강연 및 와일드 웨스트 쇼를 통해 사람들에게 교훈을 전하려고 애썼습니다.</string>
    <string _locid="100192">해적은 선박의 이동이 잦은 항로를 어슬렁거리다가 배와 화물을 빼앗고 선원들을 죽이는 악당들을 말합니다. 스페인이 아즈텍, 잉카, 마야를 수탈한 뒤의 수 세기는 해적의 전성 시대였습니다. 당시 스페인은 프랑스, 오스만, 네덜란드와의 전쟁에 필요한 비용을 조달하기 위해 갤리온 선단을 동원해서 신대륙의 황금을 실어 날랐습니다. 갤리온선는 전투력은 강했지만 크고 느려서 해적들의 주요 표적이었습니다. 서인도 회사 소속의 네덜란드 상인 피에트 히엔은 서인도 제도에 도착한 지 5년이 되던 1628년, 스페인 보물선단에 대한 공격을 계획합니다. 그는 마탄사스 만에서 스페인 선단의 측면을 공격해서 엄청난 양의 금, 은 및 교역물품을 노획했습니다.\n \n일부 해적 집단은 매우 민주적이어서 선거를 통해 선장을 뽑았으며 중요 사항은 투표로 결정했습니다. 이들은 식량, 음료, 재화를 균등하게 분배했지만 두목의 몫은 약간 더 많았습니다. 배를 운항하는 역할을 맡아서 약탈에 참여하지 못한 인원들은 많은 보상을 받았습니다. 해적들은 동료를 상대로 도둑질, 폭행을 저지른 자에게는 무자비한 벌을 내렸으며 도박도 일부 제한했습니다.</string>
    <string _locid="100193">군견은 스페인 탐험가가 양성할 수 있습니다. 약간의 식량만 있으면 양성할 수 있는 군견은 탐험, 보물 찾기에 큰 도움이 되며 적의 주민이 일을 하지 못하도록 방해하는 역할도 잘 수행합니다.\n \n시대 발전 과정에서 특정 지도자를 선택하면 탐험가와 군견이 더 강해지는 효과를 얻을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100194">스페인 정복자들은 개를 데리고 신대륙에 상륙했습니다. 매스티프와 그레이하운드의 교배종으로, 덩치가 크고 사나웠던 이 개들은 추적과 사냥에 능했으며 명령에 따라 사람을 물어 죽이기도 했습니다. 스페인 정복자 폰세 데 레온은 '작은 송아지'라는 뜻의 '베세릴로'라는 개를 키웠습니다. 베세릴로가 낳은 '작은 사자'라는 뜻의 이름을 가진 레온치코는 주인인 탐험가 바스코 누네즈 데 발보아와 함께 나무 상자에 숨어 몰래 배에 탔던 것으로 유명합니다.</string>
    <string _locid="100195">쿠뤼어 드 보이스는 프랑스의 자원 생산을 담당하는 주민입니다. 이들은 일반 주민에 비해 양성 비용은 비싸지만 원거리 공격이 가능하다는 장점이 있습니다. 물론 이들이 전투에 적합한 유닛은 아니지만 다른 나라의 주민들에 비해 자신을 지키는 능력이 월등합니다. 쿠뤼어 드 보이스는 보물을 확보할 수 있습니다.\n \n한 번에 보유할 수 있는 쿠뤼어 드 보이스의 숫자에는 한계가 있습니다. 하지만 이들은 열심히 일하기 때문에 오래 동안 살아있을수록 경제에 더 큰 도움이 됩니다. 쿠뤼어 드 보이스는 홈 시티에서 지원받거나, 직접 양성하거나, 동맹을 맺은 경우 크리족 부락에서 양성할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100196">쿠뤼어 드 보이스는 프랑스어로 '숲 속을 달리는 사람'이라는 뜻으로, 원래 프랑스인 모피 상인 집단을 가리키는 말이었습니다. 이들은 다양한 신분의 프랑스인들로 사냥이나 덫을 사용해서 북아메리카 짐승의 모피를 확보했습니다. 최초의 원주민 출신 캐나다인 탐험가 중 한 사람이었던 루이 졸리는 어린 나이에 쿠뤼어 드 보이스가 되기로 결심했습니다. 그는 동료들과 함께 카누를 타고 미시시피 강을 내려가면서 멕시코만까지 가기로 했지만 강 하구에 이르자 스페인 군대 때문에 큰 위협을 느꼈습니다. 당시 그들의 기록을 보면 서쪽으로 강을 따라서 계속 가면 일본이나 중국이 나올 것으로 생각했다는 것을 알 수 있습니다. 루이 졸리는 결국 모피 무역의 큰손으로 자리잡았으며 자신이 여행한 많은 토지를 소유했습니다. 1700년, 그는 탐험 중에 사망했습니다.</string>
    <string _locid="100197">어선을 이용하면 물고기를 잡아 식량을 생산하거나 고래를 잡아 금화를 생산할 수 있습니다. 여러 척의 어선을 건조하려면 먼저 여러 주민을 동원해서 목재를 많이 확보하는 것이 좋습니다.\n \n어선은 식량 확보에 큰 도움이 되지만 공격에 약하기 때문에 적절한 보호가 필요합니다.</string>
    <string _locid="100198">북아메리카 북동부 지역은 척박한 토양 때문에 농업이 발달하지 못한 대신 어업이 주요 산업으로 자리잡고 있습니다. 이곳은 어류와 갑각류가 풍부한 대서양에 접해 있기 때문에 시간이 흐르면서 자연스럽게 어업, 포경업, 조선업이 발달했습니다. 길고 날렵한 모습의 글로스터 스쿠너선은 두 개의 돛이 달린 어선으로 1713년 메사추세츠 글로스터에서 처음 건조되었습니다. 이 선박들은 동부 연안과 대서양을 누비면서 대구, 고등어, 넙치 등을 잡아 신선한 상태(필요에 따라 소금에 절이기도 했음)로 육지까지 운반했습니다.</string>
    <string _locid="100199">주민은 대부분의 국가에서 자원 생산을 담당합니다. 이들은 양성 비용이 저렴하지만 체력이 약합니다. 하지만 적의 공격을 받으면 지니고 있던 총으로 최소한의 반격은 가합니다. 주민은 보물을 확보할 수 있습니다.\n \n국가별로 한 번에 보유할 수 있는 주민의 숫자에 한계가 있습니다. 하지만 이들은 열심히 일하기 때문에 오래 동안 살아있을수록 경제에 더 큰 도움이 됩니다. 국가에 따라 홈 시티에서 주민을 지원받을 수도 있고 전적으로 신대륙에서 양성해야만 하는 경우도 있습니다.</string>
    <string _locid="100220">주민들은 근면하고 충성스러워서 언제나 명령에 충실히 따릅니다. 커다란 나무를 베서 목재를 마련하거나, 멀리 떨어진 금광에서 일하거나, 제분소에서 일을 하거나 어떤 일이든 마다하지 않고 즐거운 마음으로 임합니다. 주민들은 적 병사를 피해 달아나거나 적의 포화에 목숨을 잃을 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100221">주민 마차는 자원 생산을 담당하는 독일 고유의 유닛입니다. 주민 마차는 일반 주민에 비해 양성 비용은 비싸지만 더 강합니다. 물론 이들이 전투 유닛은 아니지만 적의 공격을 받을 때에만 반격을 가해서 자신과 주변 동료들을 지킵니다. 주민 마차는 보물을 확보하는 데 사용할 수 있습니다.\n \n한 번에 보유할 수 있는 주민 마차의 숫자에는 한계가 있습니다. 하지만 이들은 열심히 일하기 때문에 오래 동안 살아있을수록 경제에 더 큰 도움이 됩니다. 주민 마차는 홈 시티에서만 지원받을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100222">스쿠너 마차와 코네스토가 마차는 북아메리카 초기 개척자들이 사용한 마차였습니다. 스쿠너 마차는 비교적 가벼워서 2~4마리의 말이나 황소가 끌 수 있었습니다. 반면 코네스토가 마차는 상당히 무거워서 6~8마리가 필요했습니다. 대평원을 횡단하는 철도가 놓이기 전에는 스쿠너 마차가 동부와 서부 해안을 오가면서 대부분의 화물을 운반했습니다. 코네스토가 마차는 펜실베이니아의 독일인 거주 지역에서 처음 탄생했습니다.</string>
    <string _locid="100223">이맘은 다른 유닛을 치료하는 유닛입니다. 최소한의 공격은 가능하지만 가까운 거리에 있는 유닛을 치료하는 데 더 능합니다. 이맘은 성직자와는 다르게 금화 대신 식량을 소비합니다.\n \n이맘은 오스만 고유의 유닛으로 상업 시대부터 모스크에서 양성할 수 있으며, 고향 도시에서 지원받을 수도 있습니다. 유닛은 시간이 지난다고 해서 체력이 회복되는 것은 아니므로, 이맘이 있으면 전투력 손실을 크게 줄일 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100224">이맘은 모스크에서 활동하는 종교 지도자입니다. 하지만 이들은 정치 지도자 및 통치자 역할을 겸하기도 합니다. 19세기, 군사 및 종교 지도자였던 이맘 샤밀은 체체냐와 카스피해 사이에 있는 오늘날의 다그헤스탄 지역에서 러시아 군대와 맞서 싸워 조국을 지켜냈습니다. 카프카스 산맥 북부에 살고 있던 사람들은 잦은 침략을 당했는데 15~16세기에는 오스만 제국을 상대로, 18~19세기에는 러시아를 상대로 싸웠습니다. 다그헤스탄의 1대, 2대 이맘이 사망하자 가지 몰라, 감쟈베크 그리고 샤밀은 게릴라 저항군을 맡아 러시아 군대에 맞서 싸웠습니다. 초인적인 힘을 지닌 것으로 유명했던 샤밀은 다그헤스탄의 3대 이맘이 되어 러시아에 대한 초인적인 항전 의지로 유명합니다.</string>
    <string _locid="100225">치료사는 다른 유닛을 치료하는 유닛입니다. 이들은 공격은 불가능하지만 가까운 거리에 있는 유닛을 치료할 수 있습니다.\n \n유닛은 시간이 지난다고 해서 체력이 회복되는 것은 아니므로 치료사가 있으면 전투력 손실을 크게 줄일 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100226">"치료사"와 "장로"는 모두 원주민들의 치료사이자 영혼의 지도자를 부르는 말입니다. 이들 중에는 여성도 있었으며 신체의 상처 이외에도 여러 치료를 맡았습니다. 이들은 부족민들의 육체적, 정신적 건강을 지키는 책임을 담당했습니다.</string>
    <string _locid="100227">선교사는 스페인 고유의 기병 유닛으로 다른 유닛을 치료합니다. 이들은 공격은 불가능하지만 가까운 거리에 있는 유닛을 치료할 수 있습니다. 스페인 선교사는 치료 유닛 중 유일한 기병입니다.\n \n선교사는 상업 시대부터 교회에서 양성할 수 있으며 홈 시티에서 지원 받을 수도 있습니다. 유닛은 시간이 지난다고 해서 체력이 회복되는 것은 아니므로 선교사가 있으면 전투력 손실을 크게 줄일 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100228">스페인 신부와 수사들은 신대륙 전역에서 선교 활동을 했습니다. 하지만 파견 지역 선정은 단순히 종교적 관점에 의해 결정된 것만은 아니었습니다. 이들은 파견 전에 짧게는 수 주, 길게는 수 년에 걸쳐 해당 지역이 방어가 용이하고 충분한 식수를 확보할 수 있는지 정찰했습니다. 식수 확보는 선교 활동은 물론 요새나 마을을 건설할 때에도 중요 고려 사항이었습니다. 왜냐하면 일단 정착하게 되면 필요한 물품은 스스로 조달해야 했기 때문입니다.\n \n이탈리아인 키노 신부같은 선교사들은 여러 선교 단체 설립에 관여했습니다. 키노 신부는 스페인 사람들과 함께 탐험을 하면서 누에스트라 센도라 데 로스 돌로레즈, 산 사비에르 델 바크, 구에바비, 투마카코리 등에 선교 단체를 설립했습니다. 그는 원주민에 대한 친화적인 정책으로 유명했으며 부근 원주민들과 우호적인 관계를 유지했습니다.</string>
    <string _locid="100229">성직자는 다른 유닛을 치료하는 유닛입니다. 이들은 공격은 불가능하지만 가까운 거리에 있는 유닛을 치료할 수 있습니다.\n \n대부분의 국가는 상업 시대부터 교회에서 성직자를 양성할 수 있으며 홈 시티에서 지원 받을 수도 있습니다. 유닛은 시간이 지난다고 해서 체력이 회복되는 것은 아니므로 성직자가 있으면 전투력 손실을 크게 줄일 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100230">신대륙 이민 초기에는 종교의 자유를 찾아온 신교도들과 원주민에게 신앙을 전하러 온 구교도들이 모두 머물고 있었지만 그들 모두에게 종교는 생활의 중심이었습니다. 신부, 목사, 지도자들은 다양한 정착지나 식민지의 어려움을 이겨낼 힘을 얻기 위해서 종교를 통해 구성원들이 하나로 뭉치게 만들었습니다.\n \n윌리엄 아메스는 비록 목사로 임명되진 않았지만 신대륙에서 명성이 자자한 신학자였습니다. 그는 영국 국교로 개종하지 않았다는 이유로 네덜란드에 유배되어 수 년 동안 강의, 저술 활동에 몰두했습니다. 결국 영국 통치부의 억압을 견디지 못한 윌리엄 아메스는 신대륙에 가기로 결심했으나 병에 걸려 그 뜻을 이루지 못했습니다. 하지만 그의 저술서는 신대륙에 정착한 신교도들에게 큰 영향을 끼쳤습니다.</string>
    <string _locid="100231">군의관은 다른 유닛을 치료하는 유닛입니다. 이들은 맨손으로 적을 공격할 수 있지만 가까운 거리에 있는 유닛을 치료하는 일에 훨씬 능합니다.\n \n군의관은 신대륙에서 양성하거나 홈 시티에서 지원받을 수 있습니다. 유닛은 시간이 지난다고 해서 체력이 회복되는 것은 아니므로 군의관이 있으면 전투력 손실을 크게 줄일 수 있습니다. 또한 이들은 야전 병원을 건설할 수 있습니다. 야전 병원은 부근에 있는 유닛을 신속하게 치료할 수 있는 건물입니다.</string>
    <string _locid="100232">나폴레옹 시대에 전장에서 이뤄진 수술은 현대적 수술의 초기 단계로, 심하게 손상된 부위를 절단하는 것이었습니다. 당시 일부 외과의사들은 즉각적인 절단을 통해 상처로 인해 생기는 마비나 혈압 강하에 의한 사망을 막아야 한다고 주장했습니다. 절단 수술을 시행하려면 출혈을 최소한으로 줄여주는 지혈대가 필수적이었습니다. 지혈대가 준비 되면 나이프로 살을 제거하고 동맥을 막은 뒤 수술용 톱으로 대퇴골이나 경골을 절단했습니다. 절단이 완전히 끝나면 막았던 동맥을 다시 이어주고 상처 부위를 붕대로 감았습니다.\n \n야전 수술의 선구자였던 도미니끄 라레이는 최초로 구급차를 도입해 부상병을 전장에서 응급 치료했으며 부상 정도에 따라 후송할 병사를 분류한 사람이었습니다. 프랑스 군을 따라 많은 전투에 참전한 그는 나중에 나폴레옹에게서 남작 작위를 받았습니다.</string>
    <string _locid="100233">마차를 이용하면 마을 회관을 건설할 수 있습니다. 마차 한 대가 마을 회관 하나를 건설할 수 있습니다. 요새 시대부터 홈 시티로부터 지원받을 수 있는 마차는 시야가 넓고 내구력이 강하지만 이동 속도가 느리고 공격이 불가능합니다. 일부 지도에서는 모든 참가자가 마을 회관 없이 마차만 가지고 시작하는 경우도 있습니다.\n \n식민지 확장에는 마차가 가장 좋습니다. 많은 마차를 보내서 영토 곳곳에 마을 회관을 건설하면 통제력과 방어력을 향상시킬 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100234">서부로 향하는 개척민들은 마차에 식량과 필수품을 가득 싣고 떠났기 때문에 정작 자신들은 마차에 탈 자리가 없었습니다. 마차는 너무나 불편했기 때문에 많은 사람들은 마차에서 내려 직접 걸었습니다. 아침에 버터 제조기에 우유를 채우고 출발하면 저녁에 버터를 얻을 수 있었다는 일화는 마차의 덜컹거림이 어느 정도였는지 잘 말해 줍니다. 속도는 시속 3.2km 정도에 불과했지만 증기 기관차가 완성되기 전까지 마차는 서부로 가는 유일한 수단이었습니다.</string>
    <string _locid="100235">사절은 네덜란드 고유의 유닛으로 넓은 시야와 높은 체력을 지녔습니다. 공격력이 매우 낮으므로 정찰 및 탐험에 투입하는 것이 좋습니다.\n \n더 이상 탐험할 지역이 없을 때는 사절을 국경 지역이나 주요 이동로에 배치해서 적의 움직임을 재빨리 알아내도록 하는 것도 좋습니다.</string>
    <string _locid="100236">사절은 외교 임무를 위해 정부에서 파견하는 요원입니다. 조지 워싱턴도 한때 사절로 프랑스 측에 파견된 적이 있습니다. 당시 그의 임무는 오하이오 강 계곡에 주둔하던 프랑스군의 세력을 확인하고, 프랑스가 철수하기를 영국이 바라고 있다는 사실을 알려서 프랑스가 철수하도록 설득하는 것이었습니다. 그는 사령부가 소규모 프랑스 군대와 대치하고 있을 때 훈련 상태가 부실한 부대를 이끌고 네세시티 요새 건설을 지원했습니다. 워싱턴의 부하들은 10명의 프랑스 병사를 사살했는데, 그 중에는 영국에 보내는 메시지를 지닌 프랑스 사절도 있었습니다. 사절을 죽이는 것은 관례에 어긋나는 행동이었습니다. 게다가 이 작은 교전으로 인해 프랑스와 인디언 간의 전쟁이 발발하게 됩니다.</string>
    <string _locid="100237">열기구는 홈 시티에서 연구할 수 있으며 탐험가와 영웅이 생산할 수 있습니다. 열기구를 생산하면 넓은 지역을 볼 수 있게 되며, 멀리 있는 적의 유닛도 볼 수 있습니다.\n \n열기구는 적의 공격을 받지는 않지만 오래가지 않으며 다시 만들려면 몇 분 정도 기다려야 합니다.</string>
    <string _locid="100238">비행기를 발명한 사람이 오빌 라이트와 윌버 라이트 형제라면 열기구를 발명한 사람은 조셉 몽골피어와 에티엔 몽골피어 형제입니다. 그들은 자신들의 기구가 연기와 물건을 태운 열로 하늘에 떠 있을 수 있다고 믿었습니다. 처음 등장한 이후 몇 년이 지나자 열기구는 전장에 투입되어 정찰, 적 부대의 움직임 관찰 임무를 수행했습니다. </string>
    <string _locid="100240">레리콘은 독특한 기병 유닛으로 기동성이 좋고 공격력이 매우 뛰어납니다. 그렇기 때문에 레리콘을 발견한다면 피하는 것이 좋습니다.\n \n전혀 위협적이지 않게 보이는 겉모습과는 달리 레리콘은 가공할 적입니다. 친근한 마법사가 유니콘을 타고 있는 모습에 비할 수 있는 이들은 음산한 말로 듣는 이의 간담을 서늘하게 만듭니다.\n \n레리콘의 천적은 젓가락과 부서진 항아리를 쓰는 짐승 라니쿠스 피셰리와 조지 크루싱턴입니다.</string>
    <string _locid="100241">원주민 정찰병은 넓은 시야와 높은 체력을 지녔습니다. 이들은 공격력이 매우 낮으므로 정찰 및 탐험에 투입하는 것이 좋습니다.\n \n더 이상 탐험할 지역이 없을 때는 원주민 정찰병을 전선이나 주요 이동로에 배치해서 적의 움직임을 재빨리 알아내도록 하는 것도 좋습니다.</string>
    <string _locid="100242">아메리카 대륙에 식민지를 건설한 유럽인들은 원주민 정찰병들의 도움을 많이 받았습니다. 이 정찰병들의 주요 임무는 정보를 입수하고 적 군대의 움직임을 알아내는 것이었습니다. 1866년, 미국 의회는 '인디언 정찰 부대'로 알려진 군대 조직 설립법을 통과시켰는데 이로 인해 미국 육군과 원주민 정찰병과의 관계가 공식화 되었습니다. 서부 개척 당시 원주민과 전투를 벌일 때 미국 정부는 적 부족과 역사적으로 적대 관계에 있는 부족에서 정찰병을 뽑아 활용했습니다. 그 예로 리틀 빅혼 전투에 나섰던 쿠스터 장군은 포니족과 싸우면서 그들과 적대 관계에 있는 샤이엔, 크로족 정찰병의 도움을 받았습니다.</string>
    <string _locid="100243">역마차는 정해진 교역로를 이동하면서 교역소가 세워진 곳에 경험치, 식량, 목재 또는 금화를 제공합니다. 역마차가 지나려면 길이 포장된 상태여야 하는데 여기서 한 번 더 업그레이드 되면 기차가 지날 수 있습니다. 교역로는 미니맵에 하얀색 선으로 표시됩니다. 아무도 확보하지 않은 교역소 자리에는 누구나 교역소를 건설할 수 있습니다. 또한 하나의 교역로를 따라 여러 국가가 교역소를 건설할 수도 있습니다.\n \n교역로를 따라 교역소를 건설하면 자원 확보에 큰 도움이 되며 홈 시티에 요청한 지원품을 더 빨리 받을 수 있습니다. 교역로를 오가는 교통 수단 중 가장 발달된 수단인 기차는 운반용 수레나 역마차에 비해 훨씬 신속하게 지원품을 전달합니다.\n \n교역로를 따라 교역소를 건설하면 마차 부근을 볼 수 있게 됩니다. 따라서 보이지 않는 지역이나 탐험하지 않은 지역이라도 마차가 지나가는 근방을 볼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100244">기차가 등장하기 전까지 역마차는 승객과 우편물을 수송하는 주요 육상 수단이었습니다. 역마차는 4개의 바퀴가 달린 마차로 12명까지 탈 수 있었으며 정원 이외에 초과된 승객은 마부와 함께 마차 위쪽에 탔습니다. 역마차를 끄는 말은 4, 6, 8마리씩 짝을 이뤘으며 빠르고 강한 종으로 구성된 팀은 매우 귀중한 존재였습니다. 역마차에는 두꺼운 가죽을 이용한 충격 흡수 장치가 달려 있었으나 승객들은 덜컹거림과 불편함을 감수해야 했습니다.</string>
    <string _locid="100245">기차는 교역로를 이동하면서 교역소가 세워진 곳에 경험치, 식량, 목재 또는 금화를 제공합니다. 교역로는 처음에 흙 길로 시작해서 점점 발전해 나갑니다. 교역로는 미니맵에 하얀색 선으로 표시됩니다. 교역소 자리에는 누구나 교역소를 건설할 수 있습니다. 또한 하나의 교역로를 따라 여러 국가가 교역소를 건설할 수도 있습니다.\n \n교역로를 따라 교역소를 건설하면 자원 확보에 큰 도움이 되며 홈 시티에 요청한 지원품을 더 빨리 받을 수 있습니다. 교역소가 업그레이드 되면 지원품 운송 속도가 빨라집니다. 처음에 교역로를 오가는 것은 운반용 수레지만 교역소의 업그레이드에 따라 역마차, 기차로 바뀝니다.</string>
    <string _locid="100246">승무원차는 열차 가장 뒤쪽에 있는 차량으로 승무원들이 식사를 하거나 잠을 잘 수 있도록 되어 있습니다. 처음에 나온 승무원차는 평평한 차량에 나무로 겉을 덮어 요리와 취침이 가능하도록 만들었습니다. 승무원차에 탑승한 승무원은 열차의 상태를 확인하는 역할을 맡아서 기관실에 있는 승무원이 앞쪽에만 신경을 쓸 수 있도록 합니다. 만약 달리는 도중에 열차가 분리되면 승무원차에 있는 승무원이 비상 브레이크를 작동시켜 열차를 세웁니다.</string>
    <string _locid="100247">미국에서 처음으로 등장한 기관차는 총신을 이용해서 보일러 파이프를 만든 열차였습니다. 초기 증기 엔진은 수 차례 변화와 개선을 거친 끝에 오늘날 우리가 알고 있는 익숙한 모습으로 자리잡았습니다.</string>
    <string _locid="100248">초기 화물 열차는 나무로 만든 몸체, 철 주조 바퀴, 핸드 브레이크로 이루어져 있었습니다. 화물 열차는 미국 전역으로 각종 화물을 날랐는데 지붕이 없는 평평한 열차는 원자재 및 대형 물품을, 지붕이 있는 열차는 소형 물품을 날랐습니다.</string>
    <string _locid="100251">운반용 수레는 교역로를 이동하면서 교역소가 세워진 곳에 경험치, 식량, 목재 또는 금화를 제공합니다. 교역로는 처음에 흙 길로 시작하지만 점점 발전하면서 물품 운송 속도가 빨라집니다. 교역로는 미니맵에 하얀색 선으로 표시됩니다. 아무도 확보하지 않은 교역소 자리에는 누구나 교역소를 건설할 수 있으며 같은 교역로에 적국도 교역소를 건설할 수 있습니다.\n \n교역로를 따라 교역소를 건설하면 자원 확보에 큰 도움이 되며 홈 시티에 요청한 지원품을 더 빨리 받을 수 있습니다. 교역소가 업그레이드 되면 물품 운송 속도가 빨라집니다. 처음에 교역로를 오가는 것은 운반용 수레이지만 교역소의 업그레이드에 따라 역마차, 기차로 바뀝니다.\n \n교역로를 따라 교역소를 건설하면 운반용 수레 부근을 볼 수 있게 됩니다. 따라서 보이지 않는 지역이나 탐험하지 않은 지역이라도 운반용 수레가 지나가는 근방을 볼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100252">운반용 수레는 긴 삼각형 틀로 되어 있어서 사람이나 말, 개 등이 끌 수 있습니다. 끄는 쪽에서 먼 부분은 별도의 지지대가 필요하기도 했습니다. 운반용 수레를 사람이나 동물이 끌면 무거운 짐도 운반할 수 있었으며, 물품을 옮길 때는 수레에 묶거나 천을 깔고 그 위에 쌓아 놓은 채로 운반하기도 했습니다.\n \n유목 원주민은 손수레에 텐트를 싣고 직접 끌거나 개를 이용해 운반했으며, 나중에 스페인 사람들에 의해 말이 보급된 이후에는 말을 이용하기도 했습니다. 지형이 험했기 때문에 그들에게는 바퀴 달린 마차보다 손수레가 더 유용했습니다.</string>
    <string _locid="100253">일반적으로 보물은 무법자나 맹수가 지키고 있으며, 이들을 물리치면 보물을 확보해서 경험치, 자원, 주민, 병사 등을 얻을 수 있습니다. 무법자들은 주민을 납치해서 잡아두고 있거나 맹수가 나무 밑에서 원주민 정찰병을 지키는 경우도 있는데, 이러한 무법자나 맹수를 처치하면 원주민이나 정찰병을 아군으로 끌어들일 수 있습니다. 경우에 따라서는 길들일 수 있는 맹수가 있기도 합니다. 보물을 지키는 사람이나 맹수를 물리치고 나면 탐험가나 주민이 보물을 확보할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100254">신대륙은 철저히 준비한 이주민들에게도 매우 위험한 곳인데도 일부 이민자들은 너무나 적은 물품을 가지고 오기도 했습니다. 험한 황무지는 기본이었고 가혹한 날씨, 곳곳에 즐비한 맹수, 굶주림, 질병이 그들을 기다리고 있었습니다. 원주민들은 이전에 접촉한 유럽인들에게서 받은 인상에 따라 이주민들을 돕는 부족부터 공격하는 부족까지 매우 다양한 반응을 보였습니다. 이런 환경에서 대부분의 식민지는 버려졌습니다. 그 대표적인 예가 포프햄이었는데 그곳에 머물던 이주민들은 일 년 만에 영국으로 돌아갔습니다. 또 로아노크를 비롯한 일부 식민지는 흔적도 없이 사라졌는데 그곳에서 어떤 일이 있었는지는 아무도 모릅니다.</string>
    <string _locid="100853">일반적으로 보물은 무법자나 맹수가 지키고 있으며, 이들을 물리치면 보물을 확보해서 경험치, 자원, 주민, 병사 등을 얻을 수 있습니다. 무법자들은 주민을 납치해서 잡아두고 있거나 맹수가 나무 밑에서 원주민 정찰병을 지키는 경우도 있는데, 이러한 무법자나 맹수를 처치하면 원주민이나 정찰병을 아군으로 끌어들일 수 있습니다. 경우에 따라서는 길들일 수 있는 맹수가 있기도 합니다. 보물을 지키는 사람이나 맹수를 물리치고 나면 탐험가나 주민이 보물을 확보할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n신대륙은 철저히 준비한 이주민들에게도 매우 위험한 곳인데도 일부 이민자들은 너무나 적은 물품을 가지고 오기도 했습니다. 험한 황무지는 기본이었고 가혹한 날씨, 곳곳에 즐비한 맹수, 굶주림, 질병이 그들을 기다리고 있었습니다. 원주민들은 이전에 접촉한 유럽인들에게서 받은 인상에 따라 이주민들을 돕는 부족부터 공격하는 부족까지 매우 다양한 반응을 보였습니다. 이런 환경에서 대부분의 식민지는 버려졌습니다. 그 대표적인 예가 포프햄이었는데 그곳에 머물던 이주민들은 일 년 만에 영국으로 돌아갔습니다. 또 로아노크를 비롯한 일부 식민지는 흔적도 없이 사라졌는데 그곳에서 어떤 일이 있었는지는 아무도 모릅니다.</string>
    <string _locid="100255">무기고는 유닛을 생산할 수 있는 곳은 아니지만 보병, 기병, 대포에 대한 업그레이드를 할 수 있는 건물입니다. 무기고에서는 주로 유닛의 약점을 보완하거나 강점을 더욱 강화하는 업그레이드를 할 수 있습니다. 예를 들어, 대포의 내구력을 강화하거나, 머스킷총병의 사정거리를 증가시킬 수 있습니다.\n \n부대를 단일 유닛으로 구성하든 여러 유닛으로 구성하든 무기고에서 얻을 수 있는 보너스는 큰 도움이 됩니다. 무기고에서 행하는 업그레이드는 원주민 전사와 병사들에게도 적용됩니다. 홈 시티에서 고급 무기고 카드를 선택하면 무기고에서 추가 업그레이드가 가능하게 됩니다.</string>
    <string _locid="100256">무기고는 각종 무기와 전쟁 물자를 보관하는 창고입니다. 일부 무기 저장소는 벽돌과 회반죽으로 만든 건물로 보초병이 지키기도 했습니다. 미국 독립전쟁 기간에는 영국 병사들이 찾지 못하도록 다락방이나 벽에 무기를 숨기는 등 다양한 형태로 변모했습니다. 그 밖에 대포를 분해한 뒤에 땅에 묻어 숨기는 등 마을에서 완전히 벗어난 무기고가 생기기도 했습니다.\n \n1775년 4월 19일, 영국은 반란군 지도자를 잡고 반군 무기고를 확보하기 위해 렉싱턴으로 진격했습니다. 혁명군의 10배에 달했던 영국 정규군은 민병대에게 저항하지 말라고 명령했습니다. 그들은 민병대를 해산시키고 무기고에 있는 모든 무기를 차지하거나 폐기할 속셈이었습니다.</string>
    <string _locid="100257">소형포, 수류탄 투척병 등의 경포 유닛을 양성하는 건물입니다. 대포는 게임에 등장하는 유닛 중 가장 강력하기 때문에 공성 무기 제조소는 가능하면 지키는 것이 좋습니다. 반대로 적의 공성 무기 제조소는 파괴하는 것이 좋습니다.\n \n대포는 기동성이 떨어지기 때문에 공성 무기 제조소는 가능한 전장에 가까운 곳에 건설하는 것이 좋습니다. 하지만 식민지 경계선 밖에 건설하면 적의 공격에 노출되기 쉬우니 위치를 잘 정해야 합니다.</string>
    <string _locid="100258">대포 생산은 수십 개의 용광로가 필요한 복잡한 작업이며 여러 생산 단계에 따라 무거운 포신을 이동시킬 기중기도 필요합니다.</string>
    <string _locid="100259">은행은 네덜란드 고유의 건물로 금화를 생산하는 시설입니다. 하지만 식량과 목재가 많이 필요해서 주민 양성, 각종 업그레이드, 다른 건물 건설을 포기해야 하기 때문에 초기에 건설하기에는 부담이 상당히 크다는 단점이 있습니다.\n \n한 게임에서 건설할 수 있는 은행의 숫자에는 제한이 있습니다. 하지만 홈 시티에서 지원받으면 제한을 늘릴 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100260">17세기 초반에 설립된 암스테르담 은행은 급격하게 상업과 금융의 중심지로 떠올랐습니다. 당시 국제 무역이 활발했던 암스테르담에서는 각국의 화폐가 유통되었으나 개인들이 환전을 맡아 폐단이 커지자 정부는 암스테르담 은행을 통해 외환을 환전하도록 하고 일정액 이상의 대규모 거래는 반드시 이 은행을 통하도록 하는 법률을 제정했습니다. 이 은행에서 지원한 동인도 회사의 성공으로 대규모 자금이 유입되면서 네덜란드 경제는 크게 성장했습니다.\n \n장미와 네덜란드의 상징인 튤립 시장은 17세기 중반 급격하게 성장했다가 더욱 급격하게 쇠퇴했습니다. 튤립이 한창 인기가 높을 당시 튤립 구근 하나의 값은 재배지 전체를 살 수 있을 정도였습니다. 따라서 튤립 구근의 거래는 문서를 통해 이뤄졌습니다. 이런 경향은 암스테르담은행의 정책과 맞물려 네덜란드를 금융의 중심지로 만들었습니다. 튤립 가격이 어처구니 없을 정도로 치솟자 일부 상인들은 이익 실현을 위해 최고 가격보다 낮은 값에 튤립을 대량으로 팔았습니다. 그러자 사람들은 튤립이 아름답기는 하지만 식물 뿌리에 불과하며 사람의 목숨이나 주택, 마차와 바꿀 수 있을 정도는 아니라는 사실을 깨닫기 시작했습니다.</string>
    <string _locid="100261">보병 양성소는 모든 보병 유닛을 양성하고 공격력을 향상시키는 업그레이드를 할 수 있는 건물입니다. 이곳에서는 한 번에 최고 다섯 명씩 양성할 수 있습니다. 자원이 허락하는 한 유닛은 얼마든지 양성하도록 미리 지정할 수 있지만 양성은 순서대로 이뤄집니다.\n \n보병 양성소는 건설 비용이 비교적 낮기 때문에 추가로 건설해서 유닛을 빠르게 양성하거나 업그레이드를 빨리 진행시키는 것도 좋습니다.</string>
    <string _locid="100262">보병 양성소는 프랑스-인디언 전쟁 당시 2년 동안 영국 군인들을 자신의 집에서 지내도록 해야 했던 식민지 주민들의 반발이 거세지자 군인들을 수용하기 위해 만들어진 건물입니다. 전쟁이 점점 격해지면서 더 많은 군인이 투입되는 상황이 되자 법에 따라 점점 더 많은 주민들이 군인을 자신의 집에 받아들여야 했습니다. 이런 상황에서 주민들의 불만이 걷잡을 수 없을 정도로 커지자 로던 장군은 병사들이 거주할 수 있는 보병 양성소 건설을 지시했습니다.\n \n미국 수정 헌법 제3조는 민간인에 대한 군인 거주지 제공 강요를 금지하는 내용을 규정하고 있습니다.</string>
    <string _locid="100263">토치카는 러시아 보병 양성 시설입니다. 러시아 보병은 4명 이상으로만 양성할 수 있습니다. 때문에 한 번에 큰 비용이 들지만 개별 양성에 비해 전체 비용은 낮습니다. 러시아 보병은 다른 국가의 보병에 비해 약하지만 다수가 모여서 행동함으로써 그 단점을 극복합니다.\n \n토치카는 방어 시설 역할도 하는 건물로 가까이 있는 적을 공격할 수 있습니다. 또한 시대가 발전하면 더 강하고 튼튼한 국경 토치카로 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100264">토치카는 군사 건물로 요새화하는 경우도 많았습니다. 토치카가 요새와 비슷하기는 하지만 요새가 여러 건물이 연결된 형태인 반면 이 시설은 하나의 건물이라는 차이점이 있습니다. 신대륙 서부에서는 이 건물이 최전선을 방어하는 역할을 했습니다. 서부 해안에 건설된 러시아 토치카는 6각형 모양에 다층 구조로 되어 있었습니다.</string>
    <string _locid="100265">의사당은 제국 시대부터 이용할 수 있습니다. 의사당의 업그레이드는 매우 강력하므로 상대와 세력이 비슷하여 승부를 내기 어려운 상황이라면 의사당에서의 업그레이드를 통해 상대를 쉽게 압도할 수 있습니다. 의사당에서 가능한 업그레이드 중에는 게임에 등장하는 모든 유닛(적 포함)의 시야에 드는 모든 지역을 볼 수 있는 능력도 있습니다. 그 밖에 적이 홈 시티로부터 지원을 받지 못하게 하거나 인구 수를 늘리는 업그레이드도 있습니다.</string>
    <string _locid="100266">의사당은 정부 건물로 주로 입법부가 위치합니다. 미국에서는 4개의 건물이 의사당으로 쓰이고 있습니다. 그 중 첫 번째는 메릴랜드 아나폴리스에 있는 메릴랜드 스테이트 하우스였습니다. 이 건물은 메릴랜드 총회 시설로 아직 사용되고 있습니다.</string>
    <string _locid="100267">교회와 모스크는 성직자, 이맘, 선교사 등의 치료 유닛을 양성하는 시설입니다. 또한 이곳에서는 국가별로 제공되는 업그레이드나 홈 시티에 보유하여 사용할 수 있는 카드 등 특유의 업그레이드가 가능합니다. 오스만을 비롯한 일부 국가는 이곳에서 많은 업그레이드를 할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100268">교회는 기독교도 이주민들이 예배를 드리던 장소입니다. 하지만 이 건물은 마을 사람들이 모임을 가지는 자리이기도 했습니다. 신대륙으로 떠나 탐험을 하고 식민지를 건설한 사람들은 주로 박해를 피하거나 종교의 자유를 찾아서 온 사람들이 많았습니다.</string>
    <string _locid="100269">항구는 오직 해안에만 건설할 수 있습니다. 이곳에서는 어선, 카누(원주민과 동맹을 맺은 경우), 캐러밸선과 그 밖에 강력한 전함 등을 건조할 수 있습니다.\n \n적이 어선을 공격할 경우 대응할 공격 수단이 없다면 어선을 항구로 대피시키는 것이 좋습니다. 항구로 피한 어선은 물고기를 잡을 수는 없지만 피해를 입지 않고 적을 공격할 수 있습니다. </string>
    <string _locid="100270">항구는 선박이 화물이나 승객을 내리고 태우는 곳입니다. 항구가 있는 곳은 무역이 용이하기 때문에 마을이 형성되는 경우가 많습니다. 이런 경향은 미국 북동부에서 뚜렷하게 나타납니다.</string>
    <string _locid="100273">공장은 게임 후반에 등장하는 강력한 건물로 지속적인 자원 생산이나 중포 생산이 가능한 시설입니다. 공장을 건설할 때 어떤 자원을 생산할 것인지 설정할 수 있으며 공장이 파괴되기 전까지는 계속 자원을 생산합니다. 필요하다면 공장에서 대포를 생산하는 것도 좋습니다.\n \n대부분의 공장은 중포를 생산하지만 영국 공장은 로켓, 오스만 공장은 대형 사석포를 생산합니다. 신대륙에서 이런 강력한 대포를 얻을 수 있는 방법은 공장을 세우는 방법뿐입니다.</string>
    <string _locid="100274">공장은 상품을 대량 생산하는 대규모 시설로, 일반적으로 기계화 설비가 되어 있으며 임금을 받고 일하는 노동자들이 많습니다. 최초의 공장이라고 할 수 있는 베니스 무기고는 1104년부터 선박을 대량 생산했습니다. 하지만 본격적으로 공장이 보급된 것은 18세기 산업 혁명 시대입니다. 당시 증기 기관을 이용한 기계가 등장하면서 공장은 도시 지역으로 진출했고 서구 사회에서 일반화 되었습니다.</string>
    <string _locid="100275">군의관은 유닛을 치료하는 야전 병원을 건설할 수 있습니다. 군의관은 홈 시티에서만 지원받을 수 있기 때문에 야전 병원이 필요하다면 미리 군의관을 확보하는 것이 좋습니다. </string>
    <string _locid="100276">야전 병원은 부상병들이 가장 먼저 치료를 받을 수 있는 시설입니다. 이곳에서는 전장에서 입은 부상이 심해지는 것을 막고 환자를 안정시켜 제대로 된 치료를 받을 수 있도록 후방으로 이송시키는 일을 합니다. 나폴레옹은 최초로 전속 군의관을 대동하고 전쟁에 나선 장군이었습니다. 조지 워싱턴은 독립전쟁 기간 동안 들것을 휴대한 인력을 대동했습니다.</string>
    <string _locid="100277">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n요새는 홈 시티에서 지원받을 수 있는 요새 마차가 있어야 건설할 수 있습니다. 요새 마차를 파견하려면 먼저 홈 시티에서 연구를 해야 합니다. 일부 국가에서는 한 번에 여러 대의 요새 마차를 보낼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100278">신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n맥헨리 요새는 3면이 강으로 둘러싸인 곳에 위치한 주요 요새였습니다. 1814년, 이 요새는 25시간 동안 영국의 공격을 버텨냈습니다. 프란시스 스콧 키는 당시 전투에 참여했던 경험을 바탕으로 맥헨리 요새 이야기를 다룬 시를 썼습니다. 당시 전투에서 휘날리던 맥헨리 요새의 깃발은 1931년 발표된 미국 국가에도 언급되고 있습니다.</string>
    <string _locid="100279">성문은 자국 또는 동맹국 병력만이 지나갈 수 있는 시설입니다. 적의 성문이 있다는 것은 그들이 방어 태세를 갖추고 있다는 의미이니 철저히 대비하는 것이 좋습니다.\n \n긴 방어벽이 있으면 별도의 비용 없이 성문을 설치할 수 있습니다. 성문을 설치하려면 방어벽을 선택하고 성문 건설 단추를 클릭합니다.</string>
    <string _locid="100280">신대륙에 건설된 초기 요새는 끝을 날카롭게 깎은 통나무 기둥을 옆으로 이어 붙여서 벽을 만든 형태였습니다. 이런 요새들은 적의 포격에 잘 무너지지 않는 모습을 보였습니다. 그 이유는 포격을 받았을 때 마른 나무는 쪼개지고 벽돌은 부서지는 반면 통나무는 유연성이 좋아서 파손이 적었기 때문입니다.\n \n나무나 돌벽 요새보다 포격에 더 강한 것은 맥헨리 요새처럼 흙으로 만든 벽이 있는 초대형 요새였습니다. 대포의 시대에 등장한 요새들은 수로와 성채를 갖추고 흙이나 돌벽으로 외곽을 둘렀으며 방어자의 시야를 최대한 확보하도록 만들어졌습니다.</string>
    <string _locid="100281">집은 식민지의 전체 인구를 증가시키기 위해 반드시 필요한 건물입니다. 대부분의 유닛은 각각 지정된 인구 수를 차지합니다. 마을 회관이나 집을 건설하면 최대 인구 수가 증가하고 더 많은 유닛을 양성할 수 있게 됩니다. 한 게임에서 지을 수 있는 집의 숫자는 한계가 있습니다.\n \n유닛을 양성할 때마다 게임에서는 해당 유닛을 수용할 수 있는 집이 있는지 확인합니다. 만약 인구 수가 다 찼거나 부족하다면 추가로 집이나 마을 회관을 건설할 때까지 유닛을 양성할 수 없습니다.</string>
    <string _locid="100282">신대륙의 집은 뉴잉글랜드의 케이프 스타일, 서부의 오두막 스타일 그리고 텍사스와 멕시코의 목장 스타일 등 다양한 모습을 가지고 있습니다. 대부분의 경우 집의 양식은 그곳에 사는 사람들이 어느 문화권 출신인지 알려주는 단서가 됩니다.\n \n물론 원주민의 집도 다양합니다. 대표적인 예로는 평원에서 볼 수 있는 원뿔형 천막집, 체로키족의 나무를 엮어 석회를 바른 집이 있습니다.</string>
    <string _locid="100283">축사는 탐험 중에 발견하거나 홈 시티에서 지원받은 양이나 소를 모아두는 장소입니다. 소와 양은 시간이 흐르면서 점점 자라기 때문에 시간이 지날수록 더 많은 식량을 얻을 수 있습니다. 축사에서 키우는 소와 양은 방목할 때보다 훨씬 빨리 자랍니다.\n \n축사 근처에 있는 가축은 자동으로 축사로 들어가서 자랍니다. 하지만 멀리 있는 가축은 직접 선택하고 축사를 마우스 오른쪽 단추로 클릭해야 축사로 이동합니다.</string>
    <string _locid="100284">신대륙에서는 가축을 확보하는 것이 중요했습니다. 특히 사냥감이 없거나 정착 초기인 지역은 더욱 그랬습니다. 동물은 식량으로 쓸 수도 있었지만 다른 용도로 활용하는 것도 가능했습니다. 동물에서 얻는 지방은 비누를, 가죽은 옷을, 수지는 양초를 만드는 데 쓰였습니다. 또한 가죽에 수지를 바르면 유연해지고 방수가 가능했습니다.</string>
    <string _locid="100285">숙소는 식민지의 전체 인구를 증가시키기 위해 반드시 필요한 건물입니다. 대부분의 유닛은 각각 지정된 인구 수를 차지합니다. 마을 회관이나 숙소를 건설하면 최대 인구 수가 증가하고 더 많은 유닛을 양성할 수 있게 됩니다. 한 게임에서 지을 수 있는 숙소의 숫자는 한계가 있습니다.\n \n유닛을 양성할 때는 게임에서 해당 유닛을 수용할 수 있는 숙소가 있는지 확인합니다. 만약 인구 수가 다 찼거나 부족하다면 추가로 숙소나 마을 회관을 건설할 때까지 유닛을 양성할 수 없습니다.\n \n숙소 건설을 완료하면 주민이 한 명 양성됩니다.</string>
    <string _locid="100286">신대륙의 집은 뉴잉글랜드의 케이프 스타일, 서부의 오두막 스타일 그리고 텍사스와 멕시코의 목장 스타일 등 다양한 모습을 가지고 있습니다. 대부분의 경우 집의 양식은 그곳에 사는 사람들이 어느 문화권 출신인지 알려주는 단서가 됩니다.\n \n물론 원주민의 집도 다양합니다. 대표적인 예로는 평원에서 볼 수 있는 원뿔형 천막집, 체로키족의 나무를 엮어 석회를 바른 집이 있습니다.</string>
    <string _locid="100287">시장에서는 주민의 작업 능률을 증가시킬 수 있으며 잉여 자원을 팔거나 부족한 자원을 구입할 수 있습니다. 또한 시대가 발전할 때마다 몇 가지 경제 관련 업그레이드가 가능합니다. 업그레이드에는 주민의 금화, 식량, 목재의 생산 속도를 높이거나 적의 공격에 대비해 체력을 높이는 것 등이 있습니다. 하지만 이런 업그레이드를 하더라도 주민이 전투에 능하게 되지는 않습니다.\n \n시장에서 목재나 식량을 팔아서 얻은 금화 또는 구입한 목재나 식량은 자원에 포함되어 표시됩니다. 특정 자원을 구입하면 해당 자원의 가격이 오르며 반대로 자원을 팔면 가격은 떨어집니다. 플레이어에 따라 가격이 다를 수 있지만 자신의 시장에서만 구입과 판매가 가능합니다.</string>
    <string _locid="100288">시장은 판매자와 구매자가 만나 거래를 하는 장소입니다. 이론적으로 시장 가격은 수요와 공급에 따라 결정됩니다. 시장은 노점이 늘어선 형태였습니다. 이곳에서 필요한 물품을 얻기 위해 화폐가 없는 사람들은 용역을 제공했습니다. 도시가 커지면서 노점은 공개된 시장으로 변화했고 화폐 사용도 보편화되었습니다.</string>
    <string _locid="100289">제분소에서 일하는 주민들은 지속적으로 식량을 생산합니다. 하지만 제분소 건설에는 많은 목재가 필요하기 때문에 사냥감이 떨어지는 게임 후반에 집중적으로 건설됩니다. 제분소는 마을 회관 가까이 건설할 수 있기 때문에 일하는 주민들이 안전하다는 장점이 있습니다. 처음 제분소의 식량 생산 속도는 늦은 편이지만 시대가 지나면서 생산 속도가 빨라지도록 업그레이드할 수 있습니다. 각 제분소에서 일할 수 있는 주민의 수는 제한되어 있습니다.</string>
    <string _locid="100290">제분소는 곡류를 잘게 분쇄해서 조리에 적합한 형태로 만드는 시설입니다. 바람, 물, 가축의 힘으로 돌렸던 제분소는 곡식을 돌 사이에 넣어서 원하는 크기로 잘게 부수는 방식을 사용합니다. 빵을 만들 때 쓰는 밀가루도 이와 같은 방법으로 만듭니다.</string>
    <string _locid="100640">모스크는 이슬람교 건물로 최초의 모스크는 신성한 도시 메카에 세워졌습니다. 무슬림으로 불리는 이슬람교도들은 하루에 다섯 번 예배를 합니다. 사람들은 가능하면 모스크에서 예배하는 것을 원하지만 근처에 모스크가 없을 때는 어디에서든 예배할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100291">감시 초소는 강한 내구력과 뛰어난 공격력을 보유한 방어 건물로 시야 확보에도 좋은 시설입니다. 감시 초소를 전선 감시 초소로 업그레이드하면 내구력과 공격력이 더 강해집니다. 감시 초소는 영토 방어에 효과적이어서 자국 영토는 물론 교역소, 원주민 정착지, 중요 지점 방어에 활용하면 좋습니다.\n \n한 게임에서 건설할 수 있는 감시 초소의 수에는 제한이 있습니다. 하지만 홈 시티에서 지원을 받으면 건설할 수 있는 감시 초소의 수가 늘어납니다.</string>
    <string _locid="100292">감시 초소는 무력 충돌이 있을 때 영토를 확보하는 수단으로 활용됐습니다. 클리퍼튼 섬에 대한 영유권 분쟁 당시에 건설된 감시 초소가 그 좋은 예입니다. 클리퍼튼 섬은 1521년 마젤란이 발견했으나 그 영유권은 스페인, 프랑스, 미국에 차례로 넘어갔습니다. 그러나 결국에는 멕시코가 섬의 영유권을 주장하면서 감시 초소를 건설했습니다. 이렇게 감시 초소까지 건설했음에도 이 섬에 대한 영유권 분쟁은 20세기까지 계속됐습니다.</string>
    <string _locid="100293">대농장에서 일하는 수집꾼들은 지속적으로 금화를 수집합니다. 대농장은 광산이 고갈되는 게임 후반에 집중적으로 건설됩니다. 대농장은 마을 회관 가까이 건설할 수 있기 때문에 일하는 수집꾼들이 안전하다는 장점이 있습니다. 대농장의 초기 금화 수집 속도는 느린 편이지만 시대가 지나면서 수집 속도가 빨라지도록 대농장을 업그레이드할 수 있습니다. 각 대농장에서 일할 수 있는 수집꾼의 수는 제한되어 있습니다.</string>
    <string _locid="100294">대농장은 농작물을 재배하는 넓은 땅입니다. 미국 남부와 카리브 해 일부에 많았습니다.</string>
    <string _locid="100295">기병 양성소는 모든 기병 유닛을 양성하고 공격력을 향상시키는 업그레이드를 할 수 있는 건물입니다. 이곳에서는 한 번에 유닛을 5명씩 양성할 수 있습니다. 자원이 허락하는 한 유닛은 얼마든지 양성하도록 미리 지정할 수 있지만 양성은 순서대로 이루어집니다.\n \n기병 양성소는 비교적 건설비가 저렴하기 때문에 추가로 건설해서 유닛을 빠르게 양성하거나 업그레이드를 빨리 진행시키는 것도 좋습니다.</string>
    <string _locid="100296">기병 양성소는 기병을 양성하는 시설입니다. 말은 신대륙에서 생존하기 위한 필수품으로 모든 숙소, 가정, 마을에는 말을 돌보기 위한 마구간이 있었으며 군대에는 기병 양성소가 있었습니다. 말은 20세기 중반까지 여행, 밭 갈기, 전투에 활용됐습니다.\n \n1765년, 영국 의회에서 통과된 숙소 할당법에 따라 영국 병사들은 원하는 거의 모든 건물을 점유하고 사용할 수 있게 되었습니다. 이에 따라 병사들은 식민지 어디에서든 주민들의 마구간, 공공 건물, 집을 마음대로 사용할 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="100297">마을 회관은 식민지의 핵심 시설입니다. 이곳에서는 수집꾼을 양성할 수 있으며, 홈 시티에서 보낸 지원품이 도착하는 곳이며, 시대 발전이 이루어지는 곳이기도 합니다. 마을 회관은 인구 제한을 늘려 주는 건물이기도 합니다. 요새 시대부터는 홈 시티에서 마차를 지원받을 수 있습니다. 새로운 마을 회관을 건설할 때 쓰이는 마차는 홈 시티에서만 지원받을 수 있으며 지원 숫자에도 제한이 있습니다.\n \n적이 마을 회관을 공격한다면 마을 회관을 선택하고 시민군 단추를 클릭해서 마을을 방어할 병사들을 징집할 수 있습니다. 하지만 이들은 정규군이 아니기 때문에 긴급한 상황에만 쓰는 것이 좋습니다. 그 밖에 마을 종 단추를 클릭하면 주민들을 마을 회관으로 불러들일 수 있습니다. 마을 회관으로 들어간 주민들은 근처에 있는 적을 공격합니다. 마을 종 단추를 다시 한 번 클릭하면 주민들은 다시 원래 일터로 돌아갑니다.</string>
    <string _locid="100298">신대륙 식민지의 교회, 선술집, 마을 회관은 지도자들과 주민들이 만나서 마을과 식민지의 주요 사항 등을 토론하던 중요한 장소였습니다. 필라델피아에 위치한 카펜터스 홀은 역사적으로 중요한 사건이 많이 있었던 곳입니다. 1774년 가을, 이곳에서 열린 제1차 대륙회의에서는 13개 식민지 대표들이 모여 영국 정부의 가혹한 식민지 정책에 대해 토론하고 그에 대한 대책을 논의했습니다.\n \n또한 이곳에는 벤자민 프랭클린의 라이브러리 컴퍼니와 미국 제1은행, 제2은행이 자리하고 있었습니다.</string>
    <string _locid="100299">교역소는 지정된 자리에만 건설할 수 있습니다. 지정된 자리는 원주민 마을 부근이나 교역로 부근입니다. 교역소를 건설할 수 있는 사람은 탐험가와 주민입니다. 교역로에는 운반용 수레, 역마차, 기차가 지나가며 이곳에 교역소를 건설하면 이러한 운송 수단들이 지나가면서 자원을 제공합니다.\n \n원주민과 동맹을 맺으면 해당 원주민의 특수 유닛(주로 전사)을 양성할 수 있으며 그들의 업그레이드도 활용할 수 있습니다. 원주민 유닛은 인구 수를 차지하지 않지만 양성 가능한 숫자에 제한이 있습니다.\n \n교역로에 교역소를 건설하면 자원 확보에 큰 도움이 되며 홈 시티에 지원 요청한 지원품을 더 빨리 받을 수 있습니다. 교역소를 업그레이드하면 물품 운송 속도가 빨라집니다. 처음에 교역로를 오가는 것은 운반용 수레지만 교역소의 업그레이드에 따라 역마차, 기차로 바뀝니다.\n \n교역로를 따라 교역소를 건설하면 마차 부근을 볼 수 있게 됩니다. 따라서 보이지 않는 지역이나 탐험하지 않은 지역이라도 마차가 지나가는 근방을 볼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100300">신대륙으로 들어온 초기 탐험가들이 세운 교역소는 지나는 사람들의 쉼터이자 물물교환 장소로 활용되었습니다. 또한 탐험가들은 여행 자금을 지원한 후원자(주로 왕, 왕비)를 만족시킬 재산을 얻기 위해 교역소에서 다양한 경제 활동을 했습니다.\n \n17세기부터 19세기까지 전성기를 누렸던 무역 회사들은 유럽 시장에 공급할 동물(주로 비버)의 모피를 구하기 위해 신대륙에서 치열한 경쟁을 벌였습니다. 그들은 각 지역에 교역소를 설치하고 새로운 모피 생산지를 찾기 위해 계속 서쪽으로 향했습니다. 그러나 유럽의 패션 경향이 변하고 모피에 대한 수요가 급감하면서 교역소와 모피 무역은 그 효용 가치를 상실했습니다. 시간이 흐르면서 신대륙에 설치된 많은 교역소는 정착지로 변했습니다.</string>
    <string _locid="100320">방어벽은 원 모양으로 만들거나 좁은 지역을 원호 모양으로 막아서 적의 접근을 봉쇄하여 유닛이나 지역을 보호하는 방어 시설입니다. 건설 비용이 비교적 저렴하고 초기 공격에 대해서는 효과적이지만 대포가 등장하는 시점부터는 큰 효과를 기대하기 어렵습니다. 따라서 방어벽을 만들고 싶다면 초기에 건설하는 것이 좋습니다. 반대로 적이 방어벽을 설치했다면 대포를 이용해서 파괴하면 효과적입니다.</string>
    <string _locid="100321">신대륙에 건설된 초기 요새는 끝을 날카롭게 깎은 통나무 기둥을 옆으로 이어 붙여서 벽을 만든 형태였습니다. 이런 요새들은 적의 포격에 잘 무너지지 않는 모습을 보였습니다. 그 이유는 포격을 받았을 때 마른 나무는 쪼개지고 벽돌은 부서지는 반면 통나무는 유연성이 좋아서 파손이 적었기 때문입니다.\n \n나무나 돌벽 요새보다 포격에 더 강한 것은 맥헨리 요새처럼 흙으로 만든 벽이 있는 초대형 요새였습니다. 대포의 시대에 등장한 요새들은 수로와 성채를 갖추고 흙이나 돌벽으로 외곽을 둘렀으며 방어자의 시야를 최대한 확보하도록 만들어졌습니다.</string>
    <string _locid="100301">부족 시장에서 일하는 주민은 정착지에 꾸준히 금화를 제공합니다. 부족 시장은 경제 건물로서 근처에 광산 자원이 없을 때 사용됩니다.</string>
    <string _locid="100302">라코타족은 버팔로(들소) 가죽과 고기를 다른 부족과 거래했으며 외지에서 온 대평원의 정착민들과도 거래했습니다. 버팔로는 모든 부위가 라코타족에게 유용했기에, 매우 중요한 동물이었습니다. 버팔로는 이들의 주요 식량원이었으며 이들은 버팔로 고기를 말리고 지방과 야생 열매나 과일을 혼합해 페미칸이라는 저장 음식을 만들었습니다. 버팔로 뼈는 도구를 만드는 데 사용되었고 버팔로 가죽은 천막, 옷 및 안장을 만드는 데 사용되었습니다. 버팔로 방광은 나무로 만들어진 삼각대에 걸려 물을 저장하는 데 사용되었습니다(라코타 족 홈 시티에서 볼 수 있습니다).\n\n하우데노사우니는 주로 담배, 가죽 및 왐펌(전통적인 조개껍질 염주로서 북아메리카 북동부 삼림의 부족들이 화폐로 사용)을 거래했습니다. 라코타족과 마찬가지로 하우데노사우니는 주변 부족과도 교역했습니다. 그리고 유럽인들이 도착한 뒤에는 그들과 가죽과 담배를 거래했고, 대가로 금속 칼, 도끼머리, 요리용 솥은 물론 화기도 받았습니다.</string>
    <string _locid="100323">아마존 강에는 1,000개가 넘는 지류에서 엄청난 양의 물이 모입니다. 이렇게 형성된 아마존 강은 초당 수천 톤의 물을 바다로 보냅니다. 아마존강의 총 길이는 9,600km가 넘으며 가장 폭이 넓은 곳은 38km가 넘습니다. 지구촌 동식물의 보고인 아마존 열대 우림에는 카피바라, 나무늘보, 마코 앵무새 등의 희귀 동물을 비롯해 수백만 종의 곤충이 나무 끝에서 뿌리까지 곳곳에 자리를 잡고 살아가고 있습니다.\n \n스페인 정복자 프란체스코 데 오렐라나는 아마존 강 종단에 최초로 성공한 유럽인입니다. 이 여정에서 대부분의 대원을 잃고 가까스로 스페인으로 돌아온 오렐라나는 아마존 강에서 여자 전사들에게 부하들이 목숨을 잃었다고 증언합니다. 그러나 실제로 그들은 머리가 긴 남자들이었습니다. 아마도 그는 아마존 강과 이름이 같은 그리스 신화의 아마존 여성들을 자신을 공격한 전사들에 비유한 것으로 판단됩니다.</string>
    <string _locid="100325">북아메리카 남부 습지대는 텍사스에서 미시시피에 이르는 지역입니다. 느리게 흐르는 이 습지대 지류 부근에는 각종 야생 동물과 식물들이 자생하고 있습니다. 가재, 뉴트리아, 악어 등이 이곳에 서식하는 대표적인 동물이며 식물로는 버드나무, 사이프러스, 니사나무 등이 있습니다.\n \n북아메리카 습지대에 거주했던 사람들 중에는 케이전인이 가장 유명합니다. 아카디아에 살았던 이들은 원래 프랑스 출신 이주민들로 캐나다에서 추방된 뒤 수십 년 동안 루이지애나 남부에 살았던 사람들이었습니다. 그러나 1753년 영국이 아카디아 지역을 자신의 영토로 주장하고 찰스 로렌스를 총독으로 파견하면서 이들은 추방되고 말았습니다. 그로부터 수십 년 동안 케이전인은 체포, 구금, 탈출을 반복하다가 결국 캐나다, 서인도 제도와 지금의 북아메리카 곳곳에 정착했습니다.</string>
    <string _locid="100327">카리브 해는 서부 대서양의 일부로 대서양과 멕시코 만 사이에 위치합니다. 대부분의 카리브 섬은 북회귀선 남부에 위치하지만 푸에르토리코나 버진 아일랜드 부근의 수온은 중앙 아메리카 내륙 수온보다 낮습니다. 수백만 년 전에 수중 화산 활동으로 형성된 이 섬들은 지리적으로 열대 지방에 속하지만 아열대 기후에 가깝습니다. 이곳에는 사막부터 열대 우림까지 다양한 환경이 형성되어 있어 서식하는 동식물도 매우 다양합니다.\n \n서인도 제도의 섬들은 크리스토퍼 콜럼버스가 최초로 발을 디딘 신대륙 땅이었습니다. 스페인은 이 지역에 수십 개의 식민지와 항구를 건설하고 잉카, 마야, 아즈텍의 보물을 수탈하기 위한 전초 기지로 활용했습니다. 스페인 군대가 들어오기 전부터 카리브 제도에는 이미 카리브족을 비롯한 호전적인 종족이 자리잡고 있었으나 유럽 열강들은 그들을 물리치고 식민지와 사탕수수 농장을 만들었습니다. 프랑스, 영국, 네덜란드 등도 카리브 제도에 진출했으나 스페인처럼 강력한 힘을 지닌 국가는 없었습니다. 금과 은을 가득 싣고 카리브 해를 지나는 스페인 갤리온선은 많은 해적과 사략선의 목표물이 되었습니다.</string>
    <string _locid="100329">서쪽으로 스모키 산맥과 블루 리지 산맥, 중앙에 피에몬테 고원, 동쪽으로 해안 평원을 갖추고 있는 캐롤라이나는 다양한 동식물이 서식할 수 있는 천혜의 환경을 보유하고 있습니다. 또한 이 지역에는 습지, 활엽수림, 소나무 산악 경사지 등도 있습니다. '종려나무 주'로 불리기도 하는 사우스캐롤라이나는 해안 지대에서 종려나무를 흔하게 볼 수 있는 곳입니다. 그 밖에 테레빈, 송진, 목재를 얻을 수 있어 경제적 가치가 높은 왕솔나무도 이 지역에 많이 자생하고 있습니다.\n \n1526년, 스페인 이주민들이 캐롤라이나에 자리를 잡으면서 이곳에 최초로 등장한 유럽인이 되었습니다. 그 뒤를 이어 프랑스 정착촌과 플로리다에서 확장한 선교 단체가 생겼습니다. 17세기 초에 이 지역에 대한 권리를 강력하게 주장하기 시작한 영국은 결국 17세기 말에 완전히 캐롤라이나 지역을 장악했습니다. 노스캐롤라이나와 사우스캐롤라이나는 영국의 인지조례와 타운센드법에 반발해 일어난 독립전쟁에 동참했습니다. 이 지역에 많았던 농원에서는 아프리카 및 원주민 노예들을 동원해 쌀, 인디고, 목화, 담배 등을 재배했습니다.</string>
    <string _locid="100331">슈피리어호, 미시간호, 휴런호, 이리호, 온타리오호로 이뤄진 오대호는 미국과 캐나다의 접경 지역에 위치하고 있으며 그 직경은 1,600km를 넘습니다. 오대호는 서쪽이 동쪽보다 수위가 높으며 최대 낙차는 이리호와 온타리오호 사이에 있는 나이아가라 폭포의 51m입니다. 나이아가라 폭포로 떨어진 물은 세인트로렌스강을 지나 북대서양으로 흘러갑니다.\n \n과거 오대호는 계속 그 명칭이 변했는데 간단한 이름부터 복잡한 이름까지 그 종류도 매우 다양했습니다. 프랑스에서는 이리호를 고양이 호수라는 뜻의 이름으로 부르는데, 이는 이리호 주변에 야생 고양이가 많았던 것에서 기인한 것입니다. 이리는 이리호 주변에 살던 원주민 부족의 이름입니다. 미시간호는 원래 '냄새가 심한 호수'라는 좋지 않은 이름으로 불렸는데, 나중에 원주민들이 부르던 '미치가미'라는 이름에서 파생된 '미시간'으로 불리게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100333">대평원은 광대한 초원 지대로 남쪽으로는 텍사스, 북쪽으로는 캐나다의 앨버타, 서스캐처원, 매니토바주에 이릅니다. 반건조 기후인 대평원에는 크고 작은 목초류 식물들이 주로 자라고 있습니다. 수목은 거의 강이나 하천 지역에 자생합니다. 한때 대평원에는 수많은 들소와 그 들소를 잡아서 생활하는 원주민 수십 부족이 살고 있었습니다. 그러나 들소 가죽과 혀를 노린 사냥꾼들의 무차별적 남획으로 들소는 거의 멸종 상태에 이르고 말았습니다. 들소가 사라지자 원주민들도 대평원을 떠났고, 남아있던 일부 부족은 강제로 이주 당했습니다.\n \n1862년 제정된 홈스테드법은 일정 지역을 65만 제곱미터씩 구획으로 나누고, 누구든 그 지역에서 5년 이상 거주하면 그곳의 소유권을 인정한다는 내용을 담고 있었습니다. 자격 조건은 21세 이상의 가장으로 미국 시민이거나 시민권을 취득 중인 사람이었습니다. 하지만 반건조 지역은 농사에 적합하지 않아서 많은 정착민들이 어려움을 겪었습니다. 동유럽 및 러시아 출신 이민자들은 스텝 지역에서 살았던 경험이 있어서 다른 사람들보다 적응력이 높았지만 그 밖의 정착민들은 결국 땅을 포기하고 동부로 돌아가는 경우가 많았습니다.</string>
    <string _locid="100335">미국 북동부에 속하는 메인, 버몬트, 뉴햄프셔, 로드아일랜드, 매사추세츠, 코네티컷주로 구성된 뉴잉글랜드는 서쪽으로 애팔래치아 산맥을 경계로 하고 있습니다. 이 지역은 바위가 많은 평원이 해안까지 뻗어 있어서 농사에 적합하지 않습니다. 다양한 수종이 자생하는 뉴잉글랜드는 가을의 화려한 단풍으로 유명합니다. 가을이 되면 자작나무, 참피나무, 사시나무의 잎은 밝은 노란색을 띄고 개가시나무, 사탕단풍, 니사나무 잎은 빨간색으로 물듭니다.\n이 지역에 정착한 유럽인들은 척박한 토양 때문에 농사 대신 어업과 포경업에 집중했습니다. 또한 이곳에는 야생 동물과 식용 야생 식물이 많았는데 그 대부분은 정착 초기에 원주민들이 알려준 것들이었습니다. 뉴잉글랜드에 속하는 6개 주 가운데 4개 주는 초기 연방을 구성한 13개 식민지에 속했습니다. 버몬트는 미합중국에 가입한 14번째 주이고, 메인은 매사추세츠에서 독립한 뒤 23번째 주로 가입했습니다.</string>
    <string _locid="100337">팜파스 대초원은 아르헨티나, 우루과이, 브라질에 걸친 지대로 안데스 산맥에서 서쪽으로 뻗어 있습니다. 이 지역은 토양이 비옥해서 농경과 방목에 적합합니다. 소는 16세기 포르투갈 사람들이 들여왔으며 소를 돌보는 아르헨티나와 브라질 사람들을 '구아초'라고 불렀습니다. 18~19세기에는 구아초가 낭만주의의 상징으로 부각되어 목초지의 시인으로 비유되었습니다. 이들은 남아메리카의 카우보이입니다.\n \n팜파스에는 나무가 많지 않으며 대부분의 나무는 강과 하천 부근에서 자생합니다. 팜파스가 원산지인 유일한 나무인 '옴부'는 거대하고 목질이 부드러워서 습기를 잘 흡수합니다. 옴부 묘목은 독성 수액이 있어서 동물들이 먹지 못합니다. 다 자란 옴부는 12m에 이르며, 옆으로 넓게 퍼지기 때문에 야생 동물들에게 충분한 그늘을 제공합니다.</string>
    <string _locid="100339">남아메리카 최남단에 위치한 파타고니아 고원은 건조하고 바람이 많으며 바위 계곡과 계단형 기반암 지대가 교차하고 있습니다. 안데스 산맥 서쪽에서 동쪽 대서양 지대에 위치하는 파타고니아 고원 지대에는 쿠거와 인간을 제외하면 맹수가 거의 존재하지 않습니다. 하지만 붉은 여우 등의 소형 맹수와 육식성 조류는 찾아볼 수 있습니다.\n \n파타고니아 고원에는 초목과 소형 관목에서부터 상록 소나무와 활엽수까지 다양한 식물과 수목이 자생하고 있습니다. 초기 유럽인 탐험가들은 이 지역에 거주했던 원주민 테우엘체족을 거인으로 묘사하고 있습니다. 실제로 이들은 키가 컸으며 남부 테우엘체족이 북부족에 비해 더 컸습니다. 당시 테우엘체족은 유럽인 평균보다 컸을 것으로 추정되며 오늘날 이들은 당시보다 10cm정도 더 큰 것으로 보입니다.</string>
    <string _locid="100341">록키 산맥은 알래스카에서 캐나다를 거쳐 미국 서부까지 4,800km에 이르는 지역에 걸쳐 있습니다. 이 산맥에서 가장 높은 봉우리는 해발 4,330m의 엘버트 산입니다. 록키 산맥에는 산양, 엘크, 회색곰, 코요테, 호저를 비롯한 소수의 동물들만이 서식하고 있습니다. 이 지역에 자생하는 수종으로는 곱향나무, 오크, 버드나무, 전나무, 가문비나무, 소나무 등이 있습니다.\n \n이 지역을 탐험한 초기 유럽인 탐험가들은 루이스와 클락 탐험대를 비롯해 황금의 일곱 도시를 찾는 사람들이었습니다. 일부 정착민들은 매우 험준한 지역을 통과하기도 했습니다. 와이오밍 남서부에 있는 '사우스 패스'는 캘리포니아, 오리건, 유타로 가는 사람들이 자주 이용하는 길이었습니다. 캐나다의 '키킹 호스'지역에도 많은 길이 있었습니다. 그 중 하나인 '산타페' 길은 19세기 중반 골드러시와 함께 서부로 가는 주요 통로로 각광 받았습니다.</string>
    <string _locid="100343">사게네는 사게네 강과 사게네 락셍쟝 지역을 동시에 가리키는 말입니다. 캐나다 북부에 위치한 넓은 고원 지대인 사게네는 빙하와 돌로 가득한 땅이지만 자연의 모습을 그대로 간직하고 있으며 사게네 강이 가로지르는 곳에는 아름다운 피오르드 풍경이 펼쳐집니다. 사게네 강은 16세기 프랑스 교역소로 쓰였던 건물이 있는 타두삭에서 세인트 로렌스 강과 합류합니다.\n \n사게네는 전설에 등장하는 황금과 보물의 왕국으로, 초기 신대륙 탐험가들이 실존한다고 믿었던 장소 중 하나입니다. 실제로 이곳의 자연 환경과 풍경은 보물 이상의 가치를 지녔습니다. 사게네 지역이 서식지인 동물로는 순록, 말코손바닥사슴, 흰돌고래, 밍크고래, 점박이 바다표범, 늑대, 여우, 매 등이 있습니다.</string>
    <string _locid="100345">소노라는 서쪽으로 캘리포니아 만, 북쪽으로 애리조나, 동쪽으로 치와와, 남쪽으로 시나로아에 이르는 멕시코 북서부 지역입니다. 이 지역은 선인장 사막이 대부분의 지대를 차지하고 있습니다. 해안 지대는 목초가 자라기 때문에 방목이 가능하며 관개 시설을 통해 곡식과 목화도 재배하고 있습니다. 산악 지대에는 다양한 종의 선인장이 서식(많은 사막들 중 가장 다양한 선인장이 서식함)하는데 그 중에서도 소노란 사막의 명물인 '사와로'라는 이름의 선인장이 가장 유명합니다. 소노라 지역에 서식하는 동물로는 방울뱀, 로드러너, 타란툴라 거미, 벌새 등이 있습니다.\n \n16세기 초반, 이 지역에 들어온 스페인 탐험가들은 야키족을 비롯한 원주민 부족의 격렬한 저항에 부딪힙니다. 그러나 17세기 들어 키노 신부와 여러 선교사들이 원주민들에게 천주교를 전파한 뒤로 유럽인 정착촌이 형성될 수 있었습니다. 키노 신부는 원주민들을 개화시키고 우호적 관계를 유지하는데 많은 노력을 기울였지만 원주민 문화의 보존에는 큰 신경을 쓰지 않았습니다. 키노 신부는 소노란 원주민들이 스페인 사람들에게 착취당하거나 노예로 끌려가지 않도록 지키려고 노력했습니다.</string>
    <string _locid="100347">텍사스는 알래스카에 이어 미국에서 두 번째로 큰 주입니다. 땅이 넓은 만큼 하천, 초원, 사막, 소나무 숲 등 환경과 기후도 다양합니다. 이 지역에는 사슴, 박쥐, 가지뿔영양, 마운틴 라이온, 뿔도마뱀, 코요테 등의 야생 동물이 서식하고 있습니다. 텍사스의 주 재배 작물은 쌀, 밀, 목화이며 대평원 남단인 텍사스 목초지에서는 다양한 가축의 방목이 이루어지고 있습니다.\n \n텍사스는 많은 아메리카 원주민 부족들이 살아가는 삶의 터전이었습니다. 그들 중에는 코만치족, 아파치족, 카도족, 키오와족, 체로키족, 웨이코족이 포함됩니다. 16세기 초반에 들어온 스페인을 시작으로 유럽 6개국이 텍사스에 식민지를 건설했습니다. 17세기 후반에는 프랑스가 루이지애나 접경 지대인 텍사스 만 지역에 대한 영유권을 주장했습니다. 하지만 스페인이 텍사스 전역에서 선교 활동을 벌이면서 정착촌을 건설하자 자연스럽게 프랑스의 주장은 힘을 잃었습니다. 멕시코도 스페인으로부터 독립을 쟁취한 뒤 텍사스에 식민지를 건설했습니다. 텍사스는 1836년 멕시코로부터 독립한 뒤 자치주로 거듭났습니다. 1845년, 드디어 텍사스는 미연방에 가입했고, 남북전쟁 기간에는 남군의 일원이었습니다.</string>
    <string _locid="100349">중앙 아메리카에서 동쪽으로 돌출된 모습을 하고 있는 유카탄 반도는 북쪽과 서쪽으로 멕시코만, 동쪽으로 카리브 해에 접하고 있습니다. 이 지역은 전반적으로 기온이 높으며 북부가 남부보다 건조합니다. 홍수림에서는 칠면조, 재규어, 맥 등의 동물을 찾아볼 수 있으며 열대 우림 지대에는 다양한 활엽수가 자생하고 있습니다.\n \n유카탄 반도의 두터운 열대 우림 한 가운데에는 마야 문명의 유물인 거대한 인공 구조물이 있습니다. 마야 문명 유적 중 가장 인상적인 것으로 손꼽히는 '치첸이트사'는 천 년의 역사를 간직한 도시였지만 서기 1400년경(스페인 정복자들의 침입이 있기 약 100년 전)에 갑자기 버려졌습니다. 춘분과 추분에는 도시 중앙에 있는 피라미드의 그림자가 높은 제단에 드리우면서 계단을 오르는 뱀의 형상처럼 보인다고 합니다. 하지만 마야인들이 이 도시를 갑자기 버린 이유는 아직도 수수께끼로 남아 있습니다.</string>
    <string _locid="100351">유콘은 서쪽으로 알래스카, 동쪽으로 캐나다 북서부 지역과 접해 있습니다. 이 지역은 겨울이 길고 짧은 여름 동안 견곡류와 꽃 식물이 잠깐 나타납니다. 눈이 많은 유콘의 겨울에 잘 적응한 아고산대 전나무도 많이 볼 수 있습니다. 회색곰, 흑곰, 북극곰은 모두 유콘 지역에 서식합니다. 또한 삼림순록, 말코손바닥사슴, 엘크, 사향소, 붉은사슴, 늑대도 이곳에서 발견할 수 있습니다.\n \n원주민을 제외하고 최초로 유콘 지역을 탐험한 사람은 러시아인이었습니다. 좀 더 정확히 말하면 러시아 해군 소속 덴마크인 '비투스 베링'이 북아메리카 서부 해안을 탐험했던 것이 최초로 기록되고 있습니다. 19세기, 래빗 크릭에서 한 원주민과 그의 누이, 누이의 백인 남편이 금을 발견했습니다. 그들은 당시 심했던 인종차별 정서를 피해서 금의 소유권을 확실히 얻기 위해서 누이 남편 이름으로 등록했습니다. 이 일이 알려지자 현재 보난자 크릭으로 불리는 래빗 크릭에는 골드러시가 시작됐습니다. 25,000명 이상의 채광업자들이 일확천금을 노리고 광산 개발을 시작했지만 비교적 쉽게 채굴할 수 있는 금광이 모두 고갈되면서 몇 년 만에 골드러시도 끝나고 말았습니다.</string>
    <string _locid="100352">주민들이 빠른 속도로 생산할 수 있는 자원입니다. 일반적으로 식량 상자, 목재 묶음 및 금화 상자는 홈 시티에서 마을 회관이나 감시 초소로 수송됩니다. 이러한 운송 수단은 자원을 매우 빨리 운반할 수 있지만 그 양이 제한되어 있습니다. 플레이어는 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있습니다. 따라서 동맹군이 상자를 공유할 수 있으며 만일 마을 회관을 지키지 않으면 적들이 상자를 빼앗아 갈 수도 있습니다. 상자는 철저히 지켜야 하며 가능한 한 빨리 사용하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="100353">어선 및 캐러벨선으로 이 물고기를 잡아서 식량을 생산할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100354">이 맹수는 신대륙의 보물을 지키고 있습니다. 보물을 얻어서 자원, 경험치, 주민, 병사를 확보하려면 이 맹수를 처치해야 합니다. 어떤 유닛이든 보물 감시자를 공격하여 처리할 수 있지만 보물을 확보할 수 있는 것은 탐험가나 주민뿐입니다.</string>
    <string _locid="100355">이 동물들을 사냥하여 식량을 생산할 수 있습니다. 사냥을 할 수 있는 유닛은 쿠뤼어 드 보이스, 크리 쿠뤼어, 주민, 주민 마차입니다. 가축으로 키울 수 있는 이 동물들은 야생 동물과 달리 사로잡아서 자신의 영토로 보낼 수 있습니다. 하지만 호위 병력 없이 동물들만 보낼 경우 다른 국가 유닛에게 빼앗길 수도 있습니다.\n \n가축은 시간이 지나면서 점점 살이 찝니다. 따라서 오래 키울수록 더 많은 식량을 얻을 수 있게 됩니다. 축사에서 키우면 자라는 속도가 더 빨라집니다.</string>
    <string _locid="100356">이 동물들을 사냥하여 식량을 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.</string>
    <string _locid="100357">이 원석 매장지를 채굴하면 금화를 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.</string>
    <string _locid="100358">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.</string>
    <string _locid="100359">학명: Alligator mississippiensis\n크기: 약 2.7m, 90kg\n먹이: 물고기, 개구리, 달팽이, 포유동물\n \n북미산 악어는 아프리카 악어와 여러 면에서 다릅니다. 두 악어 모두 눈이 정면을 바라보도록 나 있지 않습니다. 입을 다물 때 아프리카 악어의 경우 윗니와 아랫니가 모두 밖으로 드러나고, 북미산 악어는 윗니만 드러납니다. 이 둘을 구별하는 가장 확실한 방법은 북미산 악어의 넓은 코입니다. 북미산 악어는 북미 지역의 남동부 지방에 서식합니다. 암컷은 10여 개의 알을 낳고 식물들로 덮어 놓습니다. 알을 품은 온도로 악어의 성별이 정해집니다.\n \n다 자란 악어는 자신의 몸과 발톱, 코를 이용해서 구덩이를 파는데 그 목적은 여름 열기와 가뭄을 피하기 위해서입니다. 구덩이에는 물이 고이기 때문에 건기에는 많은 동물들이 이곳을 찾습니다. 이는 우연이 아니라 먹잇감을 유인하기 위한 악어의 전략이 깔려 있습니다. 악어를 뜻하는 영어 단어 '엘리게이터'는 플로리다 습지를 탐험하던 스페인 사람들이 처음 악어를 보고 도마뱀을 뜻하는 '엘 라가르토'로 부른 데서 유래했습니다.</string>
    <string _locid="100360">고래를 잡으면 금화를 생산할 수 있습니다. 고래를 잡을 수 있는 유닛은 어선과 캐러벨선입니다.</string>
    <string _locid="100361">학명: Delphinapterus leucas\n크기: 암컷 3m / 450kg, 수컷 3.9m / 720kg\n먹이: 물고기, 오징어, 연충류\n \n흰돌고래는 등지느러미가 없는 흰색의 작은 고래로, 학명을 번역하면 '날개 없는 흰 돌고래'라는 뜻이 됩니다. 다양한 고기 및 무척추 동물을 먹이로 삼는 흰돌고래는 계절에 따라 체지방 비율이 달라지는데 많을 때는 체중의 50%를 넘기도 합니다. 일부 흰돌고래들은 따뜻한 강 어귀에 살면서 바다 밑 바위에 피부를 비벼 벗겨내기도 합니다. 다량의 비타민 C를 저장하고 있으며 인간에 비해 100배나 두꺼운 이들의 피부는 극지방의 날카로운 얼음이나 빙하로부터 몸을 보호하는 역할을 합니다.\n \n이뉴잇족은 흰돌고래를 잡아서 필요한 식량, 기름, 가죽, 도구용 재료의 대부분을 얻습니다. 축제 때에는 마을 근처에서 흰돌고래를 바다로 돌려보내기도 합니다. 흰돌고래 한 마리를 잡기 위해서는 많은 사냥꾼과 카약, 보트가 필요하며, 잡은 흰돌고래는 버리는 부분이 거의 없습니다.</string>
    <string _locid="100362">딸기는 식량으로 사용할 수 있습니다. 딸기로 식량을 생산할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다. 생산 속도가 느리고 다 따면 더 이상 생산할 수 없지만 마을 근처에 열리기 때문에 안전하게 얻을 수 있다는 장점이 있습니다.</string>
    <string _locid="100363">아메리카 대륙에는 다양한 장과 식물이 서식합니다. 크렌베리 습지에서 자라는 타트 크랜베리는 수확 시기가 되면 잘 익은 베리가 물 위에 가득하게 뜨는데 이를 모아 껍질을 벗기고 말려 보존합니다. 그 밖에 미국 남부 지방에 서식하는 야생초 가시 블랙베리, 남아메리카 북동부에 서식하는 과라나 베리가 있습니다. 과라나 베리는 과라니 부족의 이름을 따서 붙어진 명칭입니다.</string>
    <string _locid="100364">학명: Ovis canadensis\n무게: 암컷 90kg, 수컷 135kg\n먹이: 목초, 관목류\n \n큰뿔양은 낮은 산에서 서식합니다. 암컷과 수컷 모두 뿔이 있지만 귀 뒤쪽으로 휘어진 수컷의 뿔이 훨씬 멋진 모습을 하고 있습니다. 뿔의 무게는 최대 18kg까지 나가며 수컷들의 무기로 활용됩니다. 수컷들이 뿔로 충돌하며 싸우는 소리는 수 킬로미터 밖에서도 들린다고 합니다.\n \n큰뿔양의 천적은 코요테, 쿠거 등의 맹수들이며 새끼는 검독수리의 먹이가 됩니다. 또한 이들은 멋진 뿔 때문에 인간들의 표적이 되기도 합니다.</string>
    <string _locid="100365">학명: Bison bison\n키: 땅에서 어깨 부분까지 1.5m, 900kg\n먹이: 초원의 목초류\n \n거대한 몸집이 인상적인 들소는 한때 북아메리카 중앙 평원 지방에 엄청나게 많은 수가 살았다고 합니다. 평원에 살던 원주민들은 이주하는 들소를 사냥하며 살았습니다. 들소는 워낙 덩치가 커서 원주민, 회색곰, 유럽 이주민을 제외하면 천적이 없었습니다. 들소는 거대한 머리에 짧은 뿔이 있으며 어깨에는 두꺼운 털이 덮인 커다란 혹이 있습니다.\n \n가끔 하얀색 털을 지닌 새끼가 태어나기도 하지만 거의 대부분은 짙은 색을 띄고 있습니다. 원주민들은 전통적으로 하얀색 들소를 길조로 여겨서 이들을 보면 기도를 하거나 의식을 행했습니다.</string>
    <string _locid="100366">학명: Ursus americanus\n크기: 암컷 약 60kg, 수컷 약 170kg\n먹이: 과실, 목초, 식물 뿌리, 견과, 곤충, 물고기, 썩은 고기\n \n흑곰은 북아메리카에서 가장 흔한 곰입니다. 이들은 다양한 환경에서 서식하지만 먹이가 많고 천적의 눈을 피할 수 있는 덤불이 풍부한 숲을 가장 선호합니다. 위협을 느끼면 나무에 오르는 흑곰에게는 인간, 다른 곰, 일부 흑곰이 주요 천적입니다.\n\n추운 지방에 사는 흑곰은 동면에 들어가지만 따뜻한 지방에 사는 녀석들은 추위가 닥치는 몇 개월 동안만 잠을 잘 뿐 진정한 동면에 들어가지는 않습니다.\n \n흑곰에는 16 가지의 아종이 있습니다. 그 중 하나인 Ursus americanus kermodei는 털이 하얀색이지만 백변종은 아니며 태평양 연안 북서부에 서식합니다. 일부 원주민들은 이 곰을 혼령의 곰으로 여겼습니다. 빙하 곰이라 불리는 Ursus americanus emmonsii는 파란색 가죽에 회색이나 하얀색 털이 있어서 매우 인상적으로 보입니다.</string>
    <string _locid="100367">학명: Hydrochoerus hydrochaeris\n크기: 약 1.2m, 36kg\n먹이: 목초, 나무껍질, 하천 식물\n \n투피-과라니 언어로 '풀을 먹는 동물'이라는 뜻의 이름을 지닌 카피바라는 현존하는 설치 동물 중 가장 몸집이 큽니다. 성기고 억센 털과 부분적으로 물갈퀴가 있는 발 덕분에 이들은 수영에 뛰어나서 코만 물 밖으로 나와 있다면 물에서 잠을 잘 수도 있습니다. 카피바라는 무리를 이뤄 강가에서 생활하며 헤엄쳐서 천적을 피해 도망가기도 합니다. 남아메리카에 정착한 가톨릭 교도들은 물에서 생활하는 카피바라를 육식이 금지되는 사순절(물고기는 먹을 수 있음) 기간에 먹어도 되느냐고 교회에 물었고, 이들이 가톨릭에 등을 돌릴 것을 염려한 교회는 카피바라를 물고기로 간주하고 먹을 수 있도록 허락했습니다. 지금까지도 이 결정은 번복되지 않고 있습니다.</string>
    <string _locid="100368">학명: Rangifer tarandus\n크기: 약 124kg, 수컷의 경우 어깨까지 1.1m\n먹이: 사초, 상록수 잎, 이끼류\n \n순록은 가지처럼 생긴 커다란 뿔이 달린 동물로 고위도 지방에서 자주 발견됩니다. 순록을 뜻하는 영어 단어 "카리부"는 미크맥족 언어 중 "갈고리 발톱이 달린 발을 가진 짐승"이라는 단어에서 유래한 것으로 추정됩니다. 순록은 사슴과 중 유일하게 암수 모두 뿔이 있는 동물이며 새끼를 낳기 위해 먼 거리를 이동합니다. 뛰어난 수영 선수이기도 한 순록은 긴 다리에 날카롭고 털이 많은 발톱을 지녀서 얼어붙은 땅에서도 미끄러지지 않습니다. 이들은 보통 조용하지만 날카로운 소리를 낼 수 있어서 집단으로 이동할 때 내는 소리는 멀리서도 들릴 정도입니다.\n \n순록의 천적은 곰과 늑대이며 새끼는 검독수리의 먹이가 되기도 합니다.</string>
    <string _locid="100369">학명: Felis concolor\n크기: 약 2.1m, 약 77kg\n먹이: 크고 작은 포유류\n \n퓨마 또는 마운틴 라이온으로 불리기도 하는 쿠거는 황갈색, 빨간색, 회색 털을 지녔고 배 부분은 하얗습니다. 유럽 주민들이 신대륙에 들어오기 전까지 쿠거는 북부와 남부아메리카 대륙 전역에 걸쳐 폭넓게 서식하며 신대륙에서 가장 넓은 서식지를 가지고 있었지만 현재는 서식지가 크게 줄어든 상태입니다. 먹이는 주로 대형 포유류지만 필요에 따라서는 작은 동물을 잡아먹기도 합니다.</string>
    <string _locid="100370">학명: Bos taurus\n크기: 어깨까지 약 1.5m, 약 540kg\n먹이: 목초류\n \n유럽인들은 신대륙의 환경을 알지 못한 상태로 가축 떼를 이끌고 대서양을 건넜습니다. 스페인 탐험가들은 황소, 소, 양, 돼지를 이끌고 신대륙에 들어섰습니다. 유명한 텍사스 롱혼은 산토도밍고에서 들여온 스페인 소를 번식시킨 종입니다. 산토도밍고의 소를 누가 들여왔는지 확실치는 않지만 총독이었던 그레고리오 데 빌라로보스가 들여왔다는 설이 있습니다. 그 밖의 롱혼종에 관련된 사람으로는 코로나도부터 크리스토퍼 콜럼버스까지 다양한 인물들이 거론되고 있습니다.\n \n전쟁의 원인이자 카우보이 탄생의 촉매가 되었던 북아메리카 중앙 평원의 소 떼는 스페인 롱혼종에서 번식한 소들이었습니다. 그 밖의 북유럽 소는 다른 정착민들이 동부 지역으로 유입시켰습니다.</string>
    <string _locid="100371">학명: Canis latrans\n크기: 어깨까지 약 0.5m, 약 14kg\n먹이: 소형 및 대형 포유류, 동물 사체, 썩은 고기\n \n코요테는 회갈색 털을 가진 몸집이 작은 개과 동물로 사막, 초원 등지에서 서식하며 인간과 함께 살아가기도 합니다. 영리하고 적응력이 뛰어난 코요테는 서식하는 숲 지대가 없어지면 다른 지역으로 서식지를 넓히며 인간과 함께 살아가는 법을 터득하기도 했습니다. 이들은 한 마리가 길게 울부짖는 소리와 짧게 깽깽거리는 소리를 내면 다른 코요테가 합세하는 방식으로 의사소통을 합니다. 이 소리는 때로는 오싹하게, 때로는 아름답게 들리기도 합니다.</string>
    <string _locid="100372">신대륙의 식민지는 대부분 유럽의 지원에 크게 의존했습니다. 로아노아케 식민지는 가뭄 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 이들은 지역 원주민들과의 관계도 나쁜데다가 여러 가지 어려움이 많아 본국에서 보급선이 도착하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 도착했을 때 식민지는 버려진 상태였습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="100373">학명: Odocoileus virginianus\n크기: 암컷 약 54kg; 수컷 약 100kg\n먹이: 식물의 눈, 양치 식물, 목초\n \n사슴은 발굽과 뿔이 있는 사슴과 동물을 일컫는 일반 명사이기도 하지만 한 종을 가리키는 고유 명사이기도 합니다. 순록을 제외한 모든 사슴과 동물과 마찬가지로 사슴도 수컷만 뿔이 있습니다. 캐나다 남부에서 파나마 남부까지 널리 분포하는 흰 꼬리 사슴은 소규모 집단 생활을 하며 계절에 따라 이동합니다.</string>
    <string _locid="100374">학명: Cervus elaphus\n크기: 암컷 약 113kg; 수컷 약 225kg\n먹이: 목초, 사초, 목질 초목\n \n엘크는 덥수룩한 갈기와 뾰족한 뿔이 있는 대형 사슴입니다. 쇼니족은 엘크를 '와피티'라고 불렀습니다. 이들은 북부 숲에서 암컷을 우두머리로 최대 400마리가 무리를 이루어 생활합니다. 짝짓기 기간인 가을에는 수컷들이 암컷을 따라다닙니다. 이들의 천적은 마운틴 라이온, 늑대, 곰입니다.</string>
    <string _locid="100375">학명: Gadus morhua\n크기: 최대 2m\n먹이: 작은 물고기, 연체동물, 게, 오징어\n \n대구는 북대서양 지역의 주요 식량 자원으로 북아메리카 북동부의 주요 수입원이기도 합니다. 메를루사와 해덕 등 일반적으로 대구로 불리는 종이 상당수에 이르지만 그 중 일부는 대구과에 포함되지 않는 경우도 있습니다. 대구는 바닥에 사는 물고기로 일반 물고기보다 배지느러미가 훨씬 앞에 달려있습니다.\n \n해덕이나 대구 새끼는 뼈를 발라내어 요리에 쓰기도 합니다. 현재 미국과 캐나다의 대구는 남획으로 상당히 줄어든 상태이며 서식 환경 변화와 맞물려 개체 수 회복은 불가능할 것으로 전망됩니다.</string>
    <string _locid="100376">학명: Salmo salar\n크기: 약 1.2m\n먹이: 빙어, 청어 등의 물고기\n \n대서양 연어는 알을 낳기 위해 바다에서 강으로 돌아오며 거의 대부분은 자신이 태어난 곳으로 돌아옵니다. 산란 시기가 되면 수컷의 머리 모양이 변하면서 턱 아래에 고리가 생깁니다. 태평양 연어는 산란 뒤에 바로 죽지만 대서양 연어는 여러 차례 알을 낳을 수 있습니다.\n \n어린 연어는 민물에서 2~3년 동안 머물며 바다로 나갈 준비를 합니다. 이들은 민물이나 바다의 차가운 기온을 견딜 수 있습니다. 완전히 자란 연어는 바다표범, 상어, 고래, 인간의 먹이가 됩니다.</string>
    <string _locid="100377">학명: Ursus arctos subsp. horribilis\n크기: 암컷 약 225kg; 수컷 약 405kg\n먹이: 식물 뿌리, 버섯, 물고기, 곤충, 크고 작은 포유류\n \n곰 중에서도 가장 큰 몸집을 가진 불곰과에 속하는 회색곰은 털 끝이 비바람에 닳은 듯한 흰색을 띄고 있어서 회색곰이라는 이름을 얻게 되었습니다. 옆에서 봤을 때 가슴 부분에 튀어나온 거대한 근육은 앞다리에 강력한 힘을 제공해서 쉽게 땅을 파거나 적을 공격할 수 있습니다. 회색곰이 8~10cm에 달하는 발톱으로 가하는 공격을 견딜 수 있는 포유류는 거의 없습니다. 이들은 초가을에 많은 먹이를 먹으면서 살을 찌워 겨울 동면을 준비합니다. 잠을 자지 않더라도 겨울 동안에는 거의 움직이지 않습니다. 동면에 사용하는 굴은 자신의 몸 크기 정도의 것으로 천연 동굴을 사용하거나 직접 파서 굴을 만드는데 입구는 개방시켜서 공기가 통할 수 있도록 합니다.\n \n한때 회색곰은 미시시피강 서부에서 멕시코 남부까지 북아메리카 전역의 넓은 지역에 서식했습니다. 그러나 지금은 험한 바위산이나 깊은 숲 등지에서만 살고 있습니다.</string>
    <string _locid="100378">이 말은 기병을 위한 예비 말이거나 야생마입니다.</string>
    <string _locid="100379">학명: Equus caballus\n크기: 어깨에서부터 약 1.5m, 약 450kg\n먹이: 목초류\n \n말은 목이 길고 발굽이 하나로 된 포유류로 빠른 속도를 이용해 천적에게서 달아나는 동물입니다. 암컷을 우두머리로 집단 생활을 하는 말은 정교한 몸짓으로 의사소통을 합니다. 인간들은 이들의 몸짓 언어를 익혀서 말의 의도를 알아차립니다. 아메리카 대륙에서는 말이 맹수들의 먹이였기 때문에 그들은 살아남기 위해 인간과 협조하는 법을 배워야만 했습니다. 말은 품종에 따라 색깔, 걸음걸이, 성질, 크기 등의 특징이 뚜렷합니다. 오늘날 대부분의 말은 아라비아 말의 특징을 지니고 있습니다.\n \n유럽인들은 말과 함께 신대륙에 발을 들여놓았고 많은 원주민들은 말의 힘과 효용성에 강한 인상을 받았습니다. 수백만 년 전, 말은 북아메리카에서 진화하고  퍼져나갔습니다. 그런데 약 10,000년 전에 갑자기 아메리카에서 사라졌고 유럽인들이 다시 들여오기 전까지 아메리카 대륙에서는 말을 찾아볼 수 없었다고 합니다.</string>
    <string _locid="100380">학명: Panthera onca\n크기: 최대 2.1m, 약 90kg\n먹이: 사슴, 소, 페커리, 카피바라, 원숭이, 물고기\n \n흔히 표범과 혼동되는 재규어는 황갈색 점박이 무늬의 고양이과 동물입니다. 재규어의 특징은 작은 검은 점이나 불규칙한 모양이 장미꽃 무늬를 이루고 있다는 것입니다. 또한 재규어는 표범보다 작고 단단하며 머리가 더 큽니다. 하지만 재규어와 표범 모두 검은색 변종이 있다는 점은 같습니다. 점이 없는 검은색 재규어는 몸집으로만 표범과 구분이 됩니다. 재규어나 표범과 같은 큰 몸집의 고양이과 동물들은 퓨마로 오인되기도 합니다.\n \n과거 재규어는 북아메리카 남부에서 남아메리카 남부까지 폭넓게 서식했지만 현재는 남아메리카 북부 및 중앙 아메리카에서만 찾아볼 수 있습니다. 이들은 야생 생태계 먹이 사슬의 최상층에 위치하고 있습니다. 특히 남아메리카에는 인간을 제외하면 재규어에게 위협이 되는 맹수가 거의 없습니다.</string>
    <string _locid="100381">학명: Tayassu tajacu\n크기: 어깨에서부터 약 0.5m, 약 23kg\n먹이: 식물 뿌리, 곤충, 파충류, 열매\n \n목도리페커리는 작은 야생 멧돼지로 억센 회갈색 털에 어깨에서 가슴까지 하얀색 갈기가 있습니다. 페커리라는 이름은 카리브족 언어의 '페키라'에서 변형된 것입니다. 이들은 다양한 지형에 쉽게 적응하기 때문에 북아메리카 남서부에서 남아메리카의 아르헨티나까지 넓은 지역에 서식합니다. 일반적으로 목도리페커리는 6마리에서 24마리 정도의 작은 무리로 생활하지만 흰입페커리를 비롯한 일부 종은 100마리 이상의 대규모 집단을 이루기도 합니다.\n \n목도리페커리의 천적은 쿠거, 재규어, 코요테, 들개입니다. 하지만 이들은 대담하기 때문에 천적에게 공격적인 자세를 보이면서 자신을 지키기도 합니다.</string>
    <string _locid="100382">학명: Lama glama\n크기: 어깨에서부터 약 0.9~1.2m, 약 135kg\n먹이: 목초, 식물\n \n라마는 낙타와 닮았지만 혹이 없습니다. 무리로 사육되는 이 동물은 경우에 따라 양, 염소, 거위와 함께 섞여서 이 동물들을 맹수로부터 보호하는 역할을 하기도 합니다. 인간은 라마를 짐을 운반하는 용도로 쓰거나 고기, 젖, 털을 얻는 용도로 쓰기도 합니다. 이들은 매우 화가 났거나 우월함이나 불쾌감을 보일 때 위산이 섞인 초록색 침을 뱉습니다. 라마의 외피는 두껍고 털이 많으며 보통 갈색, 검정색, 하얀색 또는 여러 색이 섞여 있습니다. 라마과에는 4종의 동물이 속하며 그 중 두 가지 종은 가축인 라마와 알파카고 나머지 두 종은 야생인 과나코와 비큐나입니다.</string>
    <string _locid="100383">1848년, 캘리포니아의 서터의 제분소에서 금이 발견되자 수만 명의 채광업자들이 일확천금의 꿈을 안고 서부로 밀려드는 골드러시가 시작됐습니다. 이처럼 많은 사람들이 몰리자 채광 관련 물품을 중심으로 경제가 크게 성장했습니다. 경제가 성장하자 철도와 정착촌이 늘면서 더 많은 사람들이 서부로 몰렸습니다. 자신의 농장에서 금괴를 발견한 농부였던 서터도 금을 찾기 위해 떠나면서 그의 농장에 있던 가축들은 불법 침입자들에 의해 도난 당했고 결국 그는 파산하였습니다.</string>
    <string _locid="100384">세로 리코라고 불리던 산은 은광이 풍부해서 오늘날 볼리비아 지역의 광산 마을 포토시는 크게 번창했습니다. 그러나 스페인 총독은 공공 사업 개념이 강했던 잉카의 채광업을 스페인의 이익을 위한 수단으로 여겼습니다. 신대륙에서 스페인으로 운반된 대부분의 은이 바로 포토시 마을에서 착취한 것이었습니다.</string>
    <string _locid="100385">학명: Alces alces\n크기: 어깨에서부터 약 2.1m, 약 680kg\n먹이: 식물의 눈, 나뭇잎, 나무껍질, 이끼류\n \n사슴과 동물 중 가장 많은 수를 차지하는 말코손바닥사슴은 북아메리카 북부에 서식하며 여름에는 작은 무리를 이뤄서 생활하다가 겨울에는 대규모로 모여서 지냅니다. 이들은 길고 가는 다리를 지녔습니다. 어깨에는 혹이 있으며 목은 두껍고 머리는 긴 모습입니다. 수컷의 뿔은 비정상적으로 납작하며 짝짓기 기간에는 무기로 사용됩니다. 말코손바닥사슴은 헤엄쳐서 호수를 건너기도 하며 물속으로 들어가서 나무 뿌리를 먹기도 합니다.</string>
    <string _locid="100386">학명: Ovibos moschatus\n크기: 어깨에서부터 약 1.2m, 약 400kg\n먹이: 목초, 이끼류\n \n사향소는 툰드라 지대의 추운 기후를 버틸 수 있도록 긴 털로 몸을 보호하고 있습니다. 몸을 보호하는 털은 90cm까지 자라며 여름에는 밝은 갈색, 겨울에는 거의 검은색이 됩니다. 이들은 넓고 날카로운 발톱을 지녀서 눈에 빠지지 않으며 얼음에 들어있는 풀을 파서 먹을 수도 있습니다. 수컷은 눈썹 위의 딱딱한 판에서 나온, 밑둥이 두꺼우며 독특한 두 개의 뿔이 있습니다.\n\n사향소는 대규모로 이동하며 적의 위협을 받으면 나이 든 사향소들이 원을 만들어 가운데에 어린 새끼들을 보호합니다. 이들의 주된 천적은 늑대와 인간입니다.</string>
    <string _locid="100388">학명: Ursus Maritimus\n크기: 암컷 최대 270kg, 수컷 최대 760kg\n먹이: 바다표범, 고래, 순록\n \n북극곰은 지구에 사는 포유류 중 가장 북쪽에 서식하며 지상 육식 동물 중에서 가장 큽니다. 다양한 사냥법을 사용하는 북극곰은 털이 하얗고 발에는 살집이 많아서 얼음 위에 앉아 있는 바다표범에게 조용히 접근할 수 있습니다. 이들은 바다표범이 숨을 쉬기 위해서 뚫어 놓은 얼음 구멍 옆에서 110kg이 넘는 몸무게의 바다표범이 나올 때까지 몇 시간씩 기다린다고 합니다. 또한 바다표범을 유인하기 위해 자신의 힘으로 직접 구멍을 파서 바다표범을 잡기도 합니다.\n \n이렇게 뛰어난 사냥술을 구사함에도 불구하고 사냥 성공률은 15%를 밑돕니다. 다행히 북극곰은 한꺼번에 70kg 이상의 고기를 먹을 수 있어서 몇 주 동안 먹이를 먹지 않아도 살 수 있습니다. 죽은 고래가 있는 곳에는 다수의 북극곰이 발견되기도 합니다.</string>
    <string _locid="100389">학명: Antilocapra americana\n크기: 어깨에서부터 약 0.9m, 약 45kg\n먹이: 관목, 목초, 산쑥\n \n가지뿔영양은 영양이라고도 부르지만 분류학상 영양과 가깝기는 해도 정확히 영양은 아닙니다. 가지뿔영양은 작고 날씬하며 북아메리카에 서식하는 포유류 중에서 가장 빠른 시속 96km의 속도를 자랑합니다. 이들의 털은 밝은 갈색이며 배 부분은 흰색입니다. 소규모 집단 생활을 하는 이들은 하얀색으로 나 있는 목의 줄무늬와 엉덩이의 반점을 이용해서 동료들에게 위험을 알립니다. 가지뿔영양의 뿔은 뼈처럼 단단한 중심부를 털처럼 생긴 껍질이 감싸고 있는 형태이며 이 껍질은 매년 새로 생깁니다.\n \n이들의 주요 천적은 늑대, 코요테, 인간이며 새끼는 검독수리의 먹이가 되기도 합니다.</string>
    <string _locid="100390">학명: Rhea americana; Pterocnemia pennata\n크기: 어깨에서부터 약 1.5m, 약 23kg\n먹이: 목초, 풀, 식물 뿌리, 곤충\n \n아메리카 타조는 날 수 없는 큰 새로 남아메리카에 서식합니다. 이들은 타조와 닮았지만 타조와 같은 꼬리 깃털은 없습니다. 털은 회갈색이며 배 부분은 하얗습니다. 짝짓기를 할 때는 수컷들이 암컷들을 불러들여서 둥지를 짓고 수십 개의 알을 부화시킵니다. 새끼들이 부화하면 수컷은 새끼들이 스스로를 지킬 수 있을 때까지 새끼들을 돌봅니다. 다 자란 아메리카 타조는 인간을 제외하면 천적이 별로 없습니다.</string>
    <string _locid="100391">학명: Ovis aries\n크기: 어깨에서부터 약 0.6m, 약 45kg\n먹이: 목초, 사초, 이끼류\n \n양은 지난 수천 년 동안 인간에게 사육되면서 젖과 양털, 고기를 제공해 주었습니다. 양은 사회적 동물로 무리를 이뤄 생활하며 무조건 무리의 행동을 따르는 것으로 알려져 있습니다. 하지만 이들에게는 각자 무리에서 맡은 분명한 역할이 있습니다. 무리를 벗어난 양은 정찰을 담당하며 맹수를 만날 위험을 무릅쓰고 무리를 위해 물과 목초지를 찾습니다. 그 밖에 선도 역할을 맡은 양은 정찰하는 양을 지켜보다가 안전하다는 것을 확인하면 그들을 따라갑니다. 나머지 양들은 선도하는 양을 따릅니다. 양과 염소는 다른 가축이 먹지 않는 식물을 먹기 때문에 다른 가축들과 번갈아 방목하면 목초지 고갈을 막을 수 있고 잡초 제거 효과도 볼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100392">학명: Tapirus bairdii; Tapirus pinchaque; Tapirus terrestris\n크기: 어깨에서부터 약 0.9m, 약 160kg\n먹이: 나뭇잎, 장과 식물 열매, 과실\n \n남아메리카 및 중앙 아메리카에는 3종의 맥이 서식합니다. 돼지와 닮았지만 분류학상 말, 코뿔소와 가까운 맥은 다리가 짧고 몸통이 두꺼우며 주둥이는 끝으로 갈수록 가늘어지는 모양을 하고 있습니다. 이들은 대체로 야행성이지만 안데스 산맥에 서식하는 한 종은 낮에 활동합니다. 화석으로 발견된 맥 중에는 5천만 년 전에 살았던 것으로 추정되는 것도 있습니다.\n \n이들의 천적은 고양이과 맹수, 곰, 아나콘다, 악어, 인간입니다.</string>
    <string _locid="100393">아마존강 열대 우림에는 놀라울 정도로 많은 수목과 식물이 서식하고 있습니다. 케이폭, 브라질호두, 치클, 카피로나는 아마존 유역의 많은 희귀 수목 중 일부입니다. 일부 나무의 뿌리는 땅 밖으로 뻗어 나가며, 이런 뿌리가 밑동을 지탱해서 열대 우림의 거대한 나무가 쓰러지지 않도록 지지하는 역할을 하기도 합니다. 어떤 뿌리는 수십 미터씩 뻗어 나가기도 합니다.\n \n아마존 숲에는 수만 종에 이르는 다양한 식물이 자생하고 있으며, 거대한 열대 우림 나무를 중심으로 조밀한 식물군을 형성하고 있습니다. 거대한 나무들이 만드는 그늘과 열대 우림 특유의 높은 습도는 덩굴식물, 착생식물, 양치류, 난초, 백합 등이 자랄 수 있는 좋은 환경이 됩니다.</string>
    <string _locid="100394">바이우의 습지에는 다양한 식물과 수목이 자생하고 있습니다. 그 중에는 향기가 있고 잎이 많은 태산목, 회녹색의 스페인 이끼로 둘러싸인 커다란 오크 나무도 있습니다. 바이우의 배수 지역에는 초목과 사초가 두터운 덤불을 이루고 있습니다. 일부 지역은 겨울 홍수로 낙엽이 모두 쓸려가면서 황무지로 변하기도 하지만 이런 변화는 새로운 식물이 자랄 수 있는 여건이 되기도 합니다.</string>
    <string _locid="100395">카리브 해 섬은 다양한 생태 환경을 갖추고 있어서 다양한 식물과 수목이 자생하고 있습니다. 해안 지역에는 작은 잡목과 야자나무가, 내륙 산악 지역에는 열대 우림과 운무림이 형성되어 있습니다. 카리브 해 섬에서 자생하는 식물 중에는 독이 있는 맨치닐 나무가 가장 위험합니다. 해안 지역에서 자라는 이 나무에는 물집과 통증을 유발하는 우유 빛 수액이 있습니다. 실수로 이 나무로 불을 피우면 그 연기로 인해 피부와 눈이 화끈거리게 됩니다. 열매는 건포도 크기로 달콤하지만 먹었을 경우에는 입과 식도에 수포가 생깁니다. 심지어 폭풍을 피하기 위해 이 나무 아래에 있기만 해도 발진과 수포가 발생할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100396">소나무, 박태기나무, 수 종의 자작나무, 단풍나무, 떡갈나무를 포함한 다양한 수목이 캐롤라이나 삼림지에 자생하고 있습니다. 사우스 캐롤라이나 해안 지역에는 바나나 나무와 야자 나무가 있어서 사우스 캐롤라이나주는 '야자 주'로 불리기도 합니다.</string>
    <string _locid="100397">스트롭 소나무, 흰떡갈나무, 사탕단풍, 홍송은 오대호 연안에 자생하는 수목들 중 일부입니다. 영국 출신 이주민들과 키가 크고 곧은 스트로부스소나무를 이용해 거대 선박의 돛을 만들었습니다. 하지만 가장 먼저 이 나무를 사용한 사람들은 프랑스 출신 이주민들로 오대호 탐험 초기에 요새 방어벽에 사용했습니다.</string>
    <string _locid="100398">대평원 지대는 대부분의 지역이 여러 크고 작은 목초로 뒤덮여 있지만 다양한 종류의 수목이 서식하는 곳이기도 합니다. 미루나무는 강과 하천 주변에서 자라는 큰 수종이며 코랄베리 열매는 사슴들에게 먹이를 제공합니다. 연필향나무는 넓은 황금 초원에 드문드문 짙은 녹음을 드리웁니다. 흉물스런 철조망 울타리가 생기기 전에는 '브와 다크'라고도 불리는 오세이지 오렌지 나무를 한 줄로 조밀하게 심어서 울타리로 사용하기도 했습니다.</string>
    <string _locid="100399">뉴잉글랜드는 가을마다 밝은 빨강, 주황, 노란색 나뭇잎들의 장관이 펼쳐지는 곳으로 유명합니다. 이는 뉴잉글랜드 지역에 다양한 수종이 자생하기 때문입니다. 밝은 노란색을 띄는 것은 자작나무, 참피나무, 사시나무의 잎이고 밝은 빨간색은 개가시나무, 사탕단풍, 니사나무의 잎이 내는 색입니다. 그 밖에도 옻나무, 월귤나무, 덩굴옻나무 등이 깊어가는 가을 풍경에 진홍색을 더합니다.</string>
    <string _locid="100420">아르헨티나의 팜파스 초원에는 강과 하천을 따라 다양한 식물과 수목이 자생하며 그 밖에 고온건조한 지역에서도 일부 식물들이 자라고 있습니다. 하지만 팜파스가 원산지인 나무는 '옴부'뿐입니다. 옴부는 거대하고 목질이 부드러워서 습기를 잘 흡수합니다. 옴부 묘목에는 독성 수액이 있어서 동물들이 먹지 못합니다. 다 자란 옴부는 12m에 이르며, 옆으로 넓게 퍼지기 때문에 야생 동물들에게 충분한 그늘을 제공합니다. 팜파스 목초는 최대 3m까지 자라는 크림색의 관모가 있는 무성한 덤불로 이루어집니다.</string>
    <string _locid="100421">남아메리카 최남단에 위치한 파타고니아 고원에는 초목과 내한성이 뛰어난 소형 관목에서부터 상록 소나무, 활엽수까지 다양한 식물과 수목이 자생하고 있습니다. 이 고원에는 바람이 많아서 제대로 자라지 못한 자작나무를 흔하게 발견할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100422">록키 산맥 전역에는 곱향나무, 떡갈나무, 버드나무, 전나무, 가문비나무, 소나무 등의 다양한 수종이 자생하고 있습니다. 특유의 나무껍질로 유명한 폰데로사 소나무는 록키 산맥 남쪽의 저고도 지역에서 자랍니다. 같은 산맥에서 자라지만 수목들의 서식 지역은 각각 달라서 엥겔만 스프러스처럼 해발 2,700m에서 발견되는 나무도 있고 수목 한계선 부근에서 자라는 날드 림버 소나무도 있습니다. 수목 한계선 위쪽은 강한 바람과 극지방의 추위가 있는 곳으로 열을 유지할 수 있고 강풍과 자외선으로부터 자신을 보호하는 능력을 지닌 툰드라 식물만이 살아남을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100423">사게네 숲은 툰드라 지대 바로 아래에 위치한 아한대 숲의 일부입니다. 타이가 지대로 불리기도 하는 아한대 숲은 상록 지역으로 캐나다, 알래스카, 러시아, 스칸디나비아에 이르는 지구 최대의 단일 생태계입니다. </string>
    <string _locid="100424">소노란 사막은 선인장으로 가득한 거대한 사막 지대입니다. 해안 지대는 목초가 자라기 때문에 방목이 가능하며 관개 시설을 통해 곡식과 목화도 재배하고 있습니다. 산악 지대에는 다양한 종의 선인장이 서식(사막 중 선인장이 가장 다양함)하는데 그 중에서도 소노란 사막의 명물인 '사와로'라는 이름의 선인장이 가장 유명합니다.</string>
    <string _locid="100425">텍사스는 알래스카에 이어 미국에서 두 번째로 큰 주입니다. 땅이 넓은 만큼 하천, 초원, 사막, 소나무 숲 등 환경과 기후도 다양합니다. 흔히 볼 수 있는 수목은 곱향나무, 메스키트, 피칸, 떡갈나무 등의 수종이 있습니다. 중부 및 북부 텍사스는 대평원의 남부 지역으로 다양한 목초가 자생하고 있습니다. 동부에는 소나무 숲이, 건조한 서부에는 곱향나무와 메스키트가 많습니다.</string>
    <string _locid="100426">유카탄 반도는 다양한 기후대가 존재하는 지역으로 북부는 건조하고 남부는 습도가 높습니다. 이 지역에서는 바나나, 부겐빌레아, 코코야자를 흔히 볼 수 있습니다. 수목 중에는 피쉬 포이즌 트리, 야생 타마린드, 베이 체다가 많습니다.</string>
    <string _locid="100427">캐나다 북부 유콘 지역은 겨울이 길어서 짧은 여름 동안 견곡류와 꽃 식물이 잠깐 나타납니다. 눈이 많은 유콘의 겨울에 잘 적응한 아고산대 전나무도 많이 볼 수 있습니다. 유콘 평원은 대체로 사초과 식물들이 많지만 가문비나무 숲도 존재합니다.</string>
    <string _locid="100428">학명: Meleagris gallopavo\n크기: 약 77cm, 약 9kg\n먹이: 씨앗, 식물 뿌리, 장과 식물 열매, 견과, 곤충, 작은 척추 동물\n \n야생 칠면조는 북아메리카 전역에 서식하지만 주로 동부에서 많이 발견됩니다. 이들의 몸통에는 가볍게 보이는 짙은 색 깃털, 날개에는 줄무늬 모양의 깃털이 있으며 머리는 푸르스름한 빛을 띕니다. 수컷은 부리 아래에 볏이 있으며 크게 흔들 수 있는 꼬리가 있습니다. 야생 칠면조는 잘 날 수 있지만 시속 40km로 달릴 수 있으므로 위험을 피할 때는 뛰어서 도망칩니다. 짝짓기 기간에는 혼자서 생활하며 암컷은 나무 아래 땅에 둥지를 짓거나 덤불, 큰 풀에 은신처를 마련하고 12개 정도의 알을 낳습니다. 칠면조는 수컷이 내는 특유의 골골거리는 소리로 유명합니다. 초기 추수 감사절 축제에는 다양한 요리가 있었지만 근래에는 칠면조가 추수 감사절의 상징이 됐습니다.\n \n벤자민 프랭클린은 흰머리독수리를 미국의 상징으로 정하는데 반대했습니다. 그는 흰머리독수리를 비겁한 새로 여겼으며 오히려 칠면조가 고귀한 새라고 생각했습니다. 다 자란 칠면조의 천적은 주로 코요테와 여우입니다. 칠면조 알과 새끼는 작은 맹수들의 먹이가 됩니다.</string>
    <string _locid="100429">학명: Canis lupus\n크기: 약 22~67kg\n먹이: 사슴, 순록, 엘크, 양, 작은 포유류\n \n과거 회색 늑대는 북극에서 열대 지방까지 북반구 전역에 분포했습니다. 그러나 서식지 감소와 무분별한 남획으로 현재는 일부 지역에서만 살고 있습니다. 늑대는 사회성이 매우 강한 동물로 우두머리 암수 한 쌍을 중심으로 최대 36마리가 무리를 이뤄 사냥을 합니다. 다른 무리의 늑대를 자기 무리에 받아 주기도 합니다. 각 무리는 자신들의 영역이 있으며 침입자가 들어오지 못하도록 정찰을 합니다. 현존하는 늑대 중 붉은 늑대를 제외한 모든 늑대는 C. lupus 종과 관계가 있는 것으로 생각됩니다. 호주산 들개 등 일부 야생 종을 포함해서 인간 생활에 동화된 개 역시 근본적으로는 늑대로 분류됩니다. 하지만 선사 시대 이래 다섯 차례에 걸친 순화 과정의 결과로 개와 늑대는 상당한 차이를 갖게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100430">말을 타고 검을 사용하는 알레인은 체력이 매우 높습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 알레인은 보물을 확보할 수 없으며 교역소도 건설할 수 없습니다.</string>
    <string _locid="100431">성 요한 기사단의 사령관인 알레인은 기사단을 위해 평생을 바쳤습니다. 때때로 오만하며 부하들을 무시하지만 그가 탁월한 전략가이며 뛰어난 기마술을 지닌 용맹한 전사라는 점에는 의문의 여지가 없습니다. 수십 년 동안 오스만 세력과 싸우면서 더욱 굳은 결의를 갖게 된 알레인은 많은 비밀을 간직하고 있으며 모르는 것이 없을 정도로 박식한 인물입니다.</string>
    <string _locid="100432">델가도는 높은 체력을 지니고 있으며 소총과 검을 사용해 공격합니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 델가도는 보물을 수집할 수 있지만 교역소를 건설하지는 못합니다.</string>
    <string _locid="100433">프란시스코 후안 델가도 데 레온은 페드로 데 알바라도가 지휘한 유카탄 원정에서 부사령관을 지낸 사람입니다. 알바라도 밑에서 원정이 성공을 거두자 여왕의 윤허를 얻어 아즈텍 정복에 참여하게 됩니다. 선박과 로델레로, 석궁병을 지원 받고 신대륙을 약탈해 개인적으로나 정치적으로 성공을 거둡니다.</string>
    <string _locid="100434">리지는 높은 체력을 지니고 있으며 권총 두 자루를 가지고 공격합니다. 2분마다 사용할 수 있는 특수한 원거리 공격 능력을 보유하고 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 리지는 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설하지는 못합니다.</string>
    <string _locid="100435">영국 귀족의 딸인 엘리자베스 램지는 소녀 시절 정략 결혼을 피해 집에서 나와 카리브 해의 새로운 식민지에서 원하던 자유와 그 이상의 것들을 얻게 됩니다. 영국과 네덜란드의 사략선에 자신의 이름을 붙이고 곧이어 기함 불타는 파리를 타고 자신의 해적선단을 지휘하게 됩니다. 바람기가 많고 활발한 그녀는 욕심이 지나쳐 스스로 무덤을 파는 경우도 있습니다.</string>
    <string _locid="100436">모건은 높은 체력을 지니고 있으며 검으로 공격합니다. 2분마다 사용할 수 있는 오베르하우라는 내려치는 검 공격 능력을 갖추고 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 모건은 보물을 확보할 수 있으며 원주민 정착지와 교역로에 교역소를 건설할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100437">모건은 성 요한 기사단의 일원으로 스코틀랜드 출신이며 이를 자랑스럽게 생각합니다. 마을 대장장이의 아들로 어린 나이에 기사단에 합류했습니다. 결혼을 하지 않아 부양해야 할 가족이 없으며 충성심이 높지만 기사단의 전성기는 이미 지났다는 사실을 잘 알고 있습니다. 정열적이고 급한 성미 때문에 곤란에 빠지기도 합니다.</string>
    <string _locid="100438">사힌은 높은 체력을 지니고 있으며 머스킷총과 검으로 공격합니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 사힌은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설할 수는 없습니다.</string>
    <string _locid="100439">팔콘이라고도 불리는 사힌은 오스만 군대에서 높은 계급의 참모로 매우 현명하고 교양이 있으며 뛰어난 전략을 구사하는 상대입니다. 전술에 있어서 전문가로 그에 대한 부하들의 충성도가 남다르며 과거에 성 요한 기사단을 과소 평가해 패한 적도 있지만 오스만 제국에 수많은 승리를 안겨다 주었습니다. 몰타 섬을 함락해 또 하나의 식민지로 만들려는 목표를 갖고 있지만 거기에는 또 다른 야심이 있을 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100440">존은 높은 체력을 지니고 있으며 소총과 총검으로 공격합니다. 2분마다 사용할 수 있는 호크아이라는 특수한 원거리 공격 능력을 갖추고 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 존은 보물을 확보할 수 있으며 원주민 정착지와 교역로에 교역소를 건설할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100441">국경 개척자인 존 블랙은 모건의 손자이자 필립 블랙의 아들로 혼자 다니며 유럽 식민지 주민들보다는 하우데노사우니의 친구들과 어울리는 것을 좋아합니다. 또한 소란스러운 보스톤이나 필라델피아 같은 도시보다 뉴잉글랜드 외곽의 조용한 오지를 선호합니다. 최악의 상황에서도 냉정을 지킬 줄 알지만 부당한 일을 당하면 가혹한 복수를 서슴지 않습니다.</string>
    <string _locid="100442">카니엔은 높은 체력을 지니고 있으며 활과 칼로 공격합니다. 2분마다 사용할 수 있는 레드 버팔로 애로우라는 특수한 원거리 공격 능력을 갖추고 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 카니엔은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설하지는 못합니다.</string>
    <string _locid="100443">하우데노사우니 전사인 카니엔은 존 블랙의 절친한 친구로, 두 사람은 어린 시절부터 항상 함께 했습니다. 카니엔은 자신의 부족을 보호하려는 마음이 강한 사람이며, 특히 자신의 누이인 노나키를 위해서라면 무슨 일이든 할 자세가 되어 있습니다. 체구는 크지 않지만 강한 힘과 뛰어난 반사 신경을 지닌 카니엔은 언제나 진실만을 말하는 믿을 수 있는 사람입니다.</string>
    <string _locid="100444">노나키는 활과 칼로 공격하며 체력이 높고 성직자나 군의관처럼 가까이 있는 유닛을 치료하는 능력을 갖고 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 노나키는 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설하지는 못합니다.</string>
    <string _locid="100445">노나키는 카니엔의 여동생으로 말투가 부드럽고 다정하며 카니엔과 존 블랙을 진정시킬 줄 압니다. 품행이 조용하기 때문에 상대방이 그녀의 내적인 강인함을 알아차리지 못하고 과소평가하는 경향이 있습니다. 허브를 약재로 다룰 줄 아는 능력을 이용해 존 블랙의 부상을 여러 차례 치료해 준 적이 있습니다.</string>
    <string _locid="100446">스튜어트는 높은 체력을 지니고 있으며 피할 수 없는 상황에서만 맨 주먹을 사용합니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 스튜어트는 보물을 확보할 수 있지만 소심한 성격 때문에 보물을 찾아 탐험에 나서는 경우는 거의 없으며, 교역소는 건설할 수 없습니다.</string>
    <string _locid="100447">모건 블랙의 넷째 아들인 스튜어트는 평생을 위험한 일은 피하고 안전하게 잘 먹고 잘 살자는 신조로 살아왔습니다. 영국 해안 항해 전문가로 활동했던 그는 아메리카에 새로 건설한 식민지의 관리자로 파견되었지만 애당초 험한 신대륙에 적응할 수 있는 인물이 아니었습니다. 스튜어트는 존 블랙의 용병 부대에 식민지 보호를 맡기고 있습니다.</string>
    <string _locid="100448">워릭은 높은 체력을 지니고 있으며 검을 사용하는 대결을 선호하지만 소총을 사용할 때는 뛰어난 사격술을 발휘합니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 워릭은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설하지는 못합니다.</string>
    <string _locid="100449">워릭은 영국 귀족 출신으로 스스로를 세련된 신사로 여기는 오만한 성격의 소유자입니다. 때문에 식민지 관리로 파견되었을 때 워릭은 식민지 사람들을 경멸하는 태도를 취했습니다. 그는 협상이나 외교에는 관심이 없으며 목표를 이루기 위해서라면 협박과 무력 사용도 서슴지 않습니다. 워릭의 부모는 알 수 없는 이유로 익사했는데, 소문에 의하면 그가 부모의 죽음과 관련이 있다고 합니다.</string>
    <string _locid="100450">워싱턴은 높은 체력을 지니고 있으며 장교용 검으로 공격합니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 워싱턴은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설할 수는 없습니다.</string>
    <string _locid="100451">조지 워싱턴은 1732년 버지니아주의 부유한 지주의 아들로 태어났습니다. 그는 당시 영국군 소속이었던 최초의 버지니아 연대에서 중령으로 복무했습니다. 오하이오에서 프랑스군을 몰아내기 위해 워싱턴이 일으킨 여러 차례의 충돌은 프랑스-인디언 전쟁이라고도 알려진 7년 전쟁의 시발점이 되었습니다. 1759년에는 군대를 떠나 결혼을 하고 가족과 함께 다시 버지니아에 정착했습니다. 후일 워싱턴은 미합중국 건설에 매우 중요한 역할을 하게 됩니다.</string>
    <string _locid="100452">아멜리아는 높은 체력을 지니고 있으며 주로 엽총으로 공격합니다. 2분마다 사용이 가능한 특수한 2연발총 공격 능력도 보유하고 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 아멜리아는 보물을 확보할 수 있으며 원주민 정착지와 교역로에 교역소를 건설할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100453">20대 후반의 결단력 있고 용감한 여인 아멜리아는 나다니엘 블랙의 딸로 존 블랙의 손녀이자 팔콘 회사의 사장입니다. 경쟁력 있는 경영자로서 팔콘을 서해안을 잇는 철로를 건설하는 최초의 회사로 발전시키겠다는 목표를 갖고 있습니다. 개척지가 위험한 곳이라는 것을 잘 아는 아멜리아는 사격의 명수이며 항상 총을 소지하고 있습니다.</string>
    <string _locid="100454">보몽은 쌍칼을 던져 어떤 상대라도 치명적인 손상을 입힐 수 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 보몽은 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설하지는 못합니다.</string>
    <string _locid="100455">덫사냥꾼 피에르 보몽의 과거는 베일에 가려져 있습니다. 프랑스어 억양을 구사하지만 퀘벡 출신인지 파리 출신인지 뉴올리언즈 출신인지는 알 수 없으며 투박하고 지저분해 보입니다. 겉 모습과는 달리 영리하고 잔인하며 고도의 기술과 정확도로 쌍칼을 이용해 상대에게 치명적인 부상을 입힙니다.</string>
    <string _locid="100456">볼리바는 높은 체력을 지니고 있으며 소총과 검으로 공격합니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 볼리바는 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설하지는 못합니다.</string>
    <string _locid="100457">시몬 볼리바는 현재 베네수엘라가 위치한 카리브해의 스페인 마을 카라카스에서 태어났습니다. 병사와 주민들을 선동해 스페인에 반대하는 폭동을 일으켰고 사람들은 그를 '해방자'라고 불렀습니다. 볼리바 덕분에 지금의 콜롬비아, 에콰도르, 파나마, 페루, 베네수엘라 같은 국가가 스페인으로부터 자유를 얻을 수 있었습니다. 1821년 그란 콜롬비아의 대통령이 되었지만 1828년 독재자 선언을 통해 분열을 막고자 했던 그의 노력에도 불구하고 그란 콜롬비아는 결국 여러 나라로 갈라지고 말았습니다. 암살 시도가 실패한 뒤에 그의 통치 하에서 불안정한 상황이 계속되자 볼리바는 대통령직을 사임하고 얼마 지나지 않아 1830년 결핵으로 사망하게 됩니다.</string>
    <string _locid="100458">쿠퍼는 기병 권총 한 쌍을 사용하여 공격하고 말을 타고 싸웁니다. 그는 높은 체력을 지니고 있으며 움직이는 기병 양성소처럼 후사르를 양성할 수 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 쿠퍼는 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설하지는 못합니다.</string>
    <string _locid="100459">미국 군대의 기병 지휘관인 쿠퍼는 전방에서 오랜 전투 경험을 갖고 있는 전업 군대 지휘관입니다. 라코타 원주민, 멕시코 군대를 비롯한 많은 상대와의 충돌에서 항상 우위를 차지했으며 용기, 현명함, 충성심 등 지휘관이 갖춰야 할 모든 덕목을 갖추고 있습니다. 단 한 가지 결점이 있다면 자신감이 넘쳐 자신의 실수를 인정하지 않는다는 것입니다.</string>
    <string _locid="100460">시대는 기술, 군사 및 경제 발전의 수준을 나타내며 업그레이드처럼 시대 발전에는 자원이 소비됩니다. 새로운 시대로 발전하면 새로운 유닛, 건물, 업그레이드 및 홈 시티의 지원품을 사용할 수 있습니다. 게임은 적은 양의 자원을 가진 상태에서 식민지를 개척하는 개척 시대를 시작으로 탐험 시대, 상업 시대, 요새 시대, 산업 시대, 제국 시대로 점차 발전하게 됩니다. 탐험 시대 바로 전은 유목민 시대로 이 시대는 실제 시대라기보다 게임 유형에 가깝습니다. 유목민 시대를 참조하세요.</string>
    <string _locid="100461">적이나 동맹으로 선택된 컴퓨터 플레이어는 인공 지능(A)I에 의해 조종됩니다.</string>
    <string _locid="100463">포병은 긴 사정거리와 높은 건물 공격력을 가진 지상 유닛으로 양성 비용이 높고 공격 속도가 느린 원거리 유닛입니다. 일제 사격에 약하며 특히 기병 같이 빠른 속도로 접근하는 유닛에게 약합니다. 포병은 규모가 큰 공격과 원거리 공격에 유용하며 대부분의 포병 유닛은 건물을 파괴하는 데 탁월한 실력을 발휘합니다. 포병 유닛은 다른 어떤 유닛보다도 인구 수를 많이 차지합니다.</string>
    <string _locid="100464">지도에서 검게 표시되는 영역은 아직 탐험하지 않아 시야가 확보되지 않은 지역을 나타내며 이를 블랙 맵이라고 합니다. 이곳으로 유닛을 보내 탐험을 마치면 해당 지역의 시야를 확보할 수 있습니다. 하지만 유닛이 그 지역을 떠나면 전운이 드리워지게 됩니다. 시야 및 전운을 참조하십시오.</string>
    <string _locid="100466">Age of Empires III: Definitive Edition에는 스토리 모드 하나에 오리지널 게임의 3가지 허구적인 캠페인이 포함되어 있습니다. Age of Empires III: Definitive Edition의 피, 얼음 그리고 강철, 대전사 확장팩의 불과 그림자, 아시아 왕조의 아시아 왕조들 캠페인도 포함됩니다.</string>
    <string _locid="100467">기병은 기동성이 좋은 지상 유닛입니다. 말을 타고 움직이는 기병은 빠른 속도를 이용해 신속하게 공격 대상에 접근이 가능하며 전투를 원하지 않을 때에는 빠르게 전장을 이탈할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100462">컴퓨터 대전 게임이나 멀티 플레이 게임에서 적 또는 동맹으로 선택된 컴퓨터 플레이어는 실제 역사에 실존했던 각 8개국의 유명한 지도자들의 모습으로 등장합니다. 이러한 컴퓨터 플레이어는 플레이어와의 전투 기록을 모두 기억하며 그에 따라 플레이어를 칭찬하거나 조롱하기도 합니다.</string>
    <string _locid="100479">홈 시티 레벨이 상승하면 홈 시티를 플레이어 마음대로 꾸밀 수 있는 점수를 얻게 됩니다. 건물의 재질과 색을 바꿀 수 있으며 거리를 지나다니는 시민들을 마술사와 푸줏간 주인 등의 사람들로 채울 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100468">데스매치는 많은 자원을 가지고 시작하여 전개가 매우 빠릅니다. 플레이어는 수집 과정을 건너뛰고 즉시 문명의 건물을 짓기 시작할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100469">카드집은 일련의 카드 모음을 의미하며 카드는 Age of Empire III 게임에서 홈 시티에서 식민지에 보내는 지원품을 의미합니다. Age of Empires III: Definitive Edition에서는 카드를 잠금 해제하기 위해 홈 시티의 레벨을 올릴 필요가 없으며 모든 카드를 사용할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100470">Ensemble Studios Online은 수천 명의 Age of Empires III: Definitive Edition 플레이어를 동시에 지원하는 인터넷 기반 대전 서비스입니다. ESO에서는 다른 플레이어들을 만나고 원하는 게임을 찾거나 통계를 확인할 수 있습니다. ESO에 접속하려면 주 메뉴의 [멀티 플레이]에서 [ESO]를 선택하십시오.</string>
    <string _locid="100471">신대륙에서 게임을 진행하는 동안 건물을 짓고 유닛을 양성하거나 전투를 벌여 적 유닛과 건물을 파괴하면 경험치를 얻게 됩니다. 시간이 지나면서 경험치가 충분히 쌓이면 홈 시티의 레벨이 높아집니다.</string>
    <string _locid="100472">보물 확보 능력이 있는 특수한 공격력을 가진 유닛입니다. 탐험가(스토리 모드의 경우 영웅)는 신대륙에서 보물을 수집할 수 있는 몇 안 되는 유닛 중 하나로 교역소를 건설할 수도 있으며 그 어떤 주민보다 강하므로 어떤 임무에든 매우 유용합니다.</string>
    <string _locid="100473">탐험가(스토리 모드의 경우 영웅)는 결코 죽지 않습니다. 체력이 1로 줄어들면 의식을 잃고 땅 위에 쓰러지게 됩니다. 이 경우에는 주변 지역을 장악해 영웅을 구해야 합니다. 부근에 적의 유닛이나 건물이 없는지 확인하고 병력을 보내 탐험가를 구출하십시오. 탐험가가 체력을 충분히 회복하면 다시 일어나 활동을 시작할 것입니다.</string>
    <string _locid="100474">탐험을 마친 지역에는 전운이 드리워집니다. 전운이 드리운 지역의 시야를 확보하려면 해당 지역에 아군 유닛이 있어야만 합니다. 블랙 맵 및 시야를 참조하십시오.</string>
    <string _locid="100475">신대륙에서 자원을 수집하는 유닛으로 여기에는 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차, 크리 쿠뤼어 및 모든 자원 생산자가 포함됩니다. 대부분의 식민지에는 주민이 있지만 일부 국가에는 자국만의 고유한 주민이 있으며, 이들은 식민지의 발전을 돕는 자원을 수집하기 위해 신대륙을 찾아 헤매고 다닙니다. 이들이야 말로 모든 식민지의 기본이며 식민지의 발전을 위해서는 항상 분주하게 일해야만 합니다. 이들은 어업, 농업, 광업, 축산, 벌목, 사냥, 건설 등 많은 일을 합니다. 아무 일도 하지 않는 주민은 단축키를 누르거나 자원 패널 근처에 보이는 버튼을 선택해  찾을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100476">근접 공격은 근거리 전투에서 유용하며 근접 공격력이 높은 유닛은 매번 공격할 때마다 큰 공격 효과를 발휘합니다. 대부분의 원거리 공격 유닛 또한 근접 공격을 할 수는 있지만 그 효과는 크지 않습니다. 머스킷총병 같은 일부 유닛의 경우 원거리 및 근접 공격력이 모두 높습니다.</string>
    <string _locid="100477">유닛이나 건물이 견뎌낼 수 있는 데미지의 양을 나타냅니다.</string>
    <string _locid="100478">홈 시티는 신대륙 식민지에 유닛이나 자원, 업그레이드 등의 지원품을 제공해 주는 오스만 제국 또는 유럽 본국을 의미합니다. 홈 시티는 게임을 진행하면서 신대륙에서 얻은 경험치를 바탕으로 레벨이 오르게 되고 식민지에 지원할 수 있는 지원품의 종류도 많아집니다. 플레이어는 여러 개의 홈 시티를 만들거나 하나에만 집중할 수 있으며 각 홈 시티의 레벨이 한 단계씩 올라갈수록 더 높은 수준의 옵션을 사용할 수 있습니다.\n \n게임 중에는 홈 시티 화면에서 카드를 선택해 식민지로 지원품을 수송하는 방식으로 홈 시티를 이용합니다. 대부분의 지원품은 한 번만 보낼 수 있습니다. 신대륙에서 높은 경험치를 얻으면 2-3개의 지원품을 보낼 수 있으며 게임이 진행될수록 이보다 더 많은 양의 지원품을 보낼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100480">업그레이드란 경제적 또는 군사적인 면의 이점이 있는 기술 발전을 의미합니다. 대부분의 업그레이드는 신대륙의 건물에서 할 수 있지만 일부 업그레이드는 지원품을 수송받아야만 가능한 것도 있습니다. 경제 업그레이드를 통해 적의 공격에 대한 주민들의 방어력을 높이거나 자원 생산의 효율성을 높이도록 할 수 있습니다. 군사 업그레이드를 통해서는 병사들의 전투 경험치을 높이거나 향상된 무기를 갖추게 할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100481">원거리 또는 근거리에서 공격이 가능한 유닛입니다. 보병은 보통 인구 수를 1-2명만 차지하기 때문에 보통 기병보다 두 배 정도의 규모로 보병을 양성할 수 있지만 전투력은 기병이 보병보다 두 배 정도 강합니다. 따라서 전투에서 얼마나 효과적으로 유닛을 관리하고 경제력을 바탕으로 전사한 병사를 대체할 새 병사를 얼마나 잘 양성할 수 있는지가 승리의 관건입니다.</string>
    <string _locid="100482">시야(LOS)는 유닛이나 건물 주위의 볼 수 있는 영역을 의미합니다. 건물의 경우 시야가 넓지만 유닛은 대체적으로 좁습니다. 전운 및 블랙맵을 참조하십시오.</string>
    <string _locid="100483">Age of Empires III: Definitive Edition 게임이 진행되는 공간을 뜻하는 일반 용어입니다.</string>
    <string _locid="100484">미니맵은 게임 세계를 지도처럼 표현한 것으로 맵 전체를 볼 수 있습니다. 여기에서 색으로 칠해진 점은 나무, 건물 및 유닛과 같은 개체를 나타냅니다. 미니맵은 화면의 오른쪽 아래에 위치해 있습니다.</string>
    <string _locid="100485">온라인 또는 LAN 플레이에서 다른 플레이어들과 즐기는 게임 유형입니다.</string>
    <string _locid="100486">신대륙의 원주민과 동맹을 맺으면 원주민들이 보유한 전사와 기술을 공유할 수 있습니다. 원주민들의 정착지에 교역소를 건설하면 동맹을 맺을 수 있습니다. 원주민 전사는 인구 수를 차지하지 않습니다.</string>
    <string _locid="100487">유목민 게임은 탐험가, 마차 및 추가 유닛 1-2명만으로 플레이를 시작하는 게임 유형입니다. 마차는 마을 회관을 건설하는 데 사용할 수 있으며 마을 회관을 건설한 플레이어는 자동으로 탐험 시대로 발전하고 최초 주민 및 자원 상자를 받게 됩니다. 마을 회관이 건설되기 전에는 주민이나 홈 시티 수송품을 얻지 못하므로 유목민 게임에서는 빠른 속도로 발전하기 위해 빨리 마을 회관을 건설하거나 지도에서 나중에 전략적으로 도움이 될 만한 장소를 신중하게 골라야 합니다.</string>
    <string _locid="100488">식민지에서 다음 시대로 발전할 수 있도록 안내해 주기 위해 홈 시티에서 오는 고관들입니다. 다음 시대로 발전할 때마다 여러 명의 지도자 중 한 명을 선택해야 합니다. 선택한 각 지도자는 도착할 때 다양한 종류의 자원이나 유닛을 데려옵니다. 홈 시티 레벨이 올라가면 새로운 지도자들이 나타납니다.</string>
    <string _locid="100489">식민지의 성공 여부는 거주 인구의 규모와 상태에 달려 있습니다. Age of Empires III: Definitive Edition에서 인구 수로 식민지의 성장 규모가 정의됩니다. 양성된 거의 모든 유닛(원주민 제외)은 인구 수를 차지합니다. 주민은 인구 수를 최대 하나밖에 차지하지 않기 때문에 인구 수에 큰 영향을 주지 않습니다. 대부분의 보병은 1-2명, 기병은 2-6명의 인구 수를 차지하며 대포는 하나의 유닛이 8명의 인구 수를 차지합니다.\n \n집(영국의 경우 숙소)과 마을 회관을 건설하면 인구 제한을 늘릴 수 있습니다. </string>
    <string _locid="100490">컴퓨터 대전 게임이나 멀티 플레이 게임에서 랜덤 맵을 선택할 수 있습니다. 랜덤 맵을 선택하면 신대륙의 다양한 지역이 무작위로 선택됩니다. 각 지도에서 강, 바다, 사육 가능한 동물, 교역로, 원주민 개척지 등 게임에 영향을 주는 독특한 지형 및 특징을 찾아볼 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100491">사정거리는 유닛이 무기를 발사하거나 던질 수 있는 최대 거리를 말합니다. 원거리 공격력을 보유한 유닛의 경우 적 유닛이 공격 가능한 거리까지 접근하는 동안 먼 거리에서 공격을 가할 수 있기 때문에 그렇지 않은 유닛(근접 공격 또는 근거리 공격 유닛)보다 전투에 유리합니다.</string>
    <string _locid="100492">공격과 데미지에 대한 유닛의 방어력을 나타내는 특성입니다. 저항력은 유닛의 민첩성, 방어 장비 및 방어력 등을 나타냅니다.</string>
    <string _locid="100493">주로 주민들이 수집하여 유닛을 양성하고 업그레이드를 연구하는 데 사용하는 자원입니다. 게임 초반에는 식량과 목재가 매우 중요하지만 후반 시대로 갈수록 금화가 더 중요해집니다. 지도에서 금광과 은광이 줄어들기 때문에 금화를 얻을 다른 경로를 생각해내는 것이 중요합니다. 대농장 및 홈 시티나 교역소에서 얻는 상자는 나중에 게임을 진행하면서 금화를 제공하는 역할을 합니다. 지도에 따라 어선과 카라벨선으로 흰돌고래를 잡아 금화를 얻을 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100494">주민들이 빠른 속도로 생산할 수 있는 자원입니다. 일반적으로 식량 상자, 목재 묶음 및 금화 상자는 홈 시티에서 마을 회관이나 감시 초소로 제공됩니다. 이러한 운송 수단은 자원을 매우 빨리 운반할 수 있지만 그 양이 제한되어 있습니다. 플레이어는 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있습니다. 따라서 동맹군이 상자를 공유할 수 있으며 만일 마을 회관을 지키지 않으면 적들이 상자를 빼앗아 갈 수도 있습니다. 상자는 철저히 지켜야 하며 가능한 한 빨리 사용하는 것이 좋습니다.</string>
    <string _locid="100495">주로 주민들이 수집하여 유닛을 양성하고 업그레이드를 연구하는 데 사용하는 자원입니다. 주민과 다른 자원 생산자들을 양성해 경제가 빠르고 원활하게 돌아가도록 하는 데에는 식량이 가장 중요합니다. 상자 외에도 동물을 사냥하면 가장 빨리 식량을 생산할 수 있으며 소와 양을 사육하고 딸기를 따거나 어업과 농업을 통해서도 식량을 얻을 수 있습니다. 시대가 발전하면 어업과 농업이 매우 효율적인 식량 공급원이 되도록 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100496">주로 주민들이 수집하여 건물을 건설하고 유닛을 양성하거나 업그레이드를 연구하는 데 사용하는 자원입니다. 목재는 식민지가 단순한 생존에서 발전 단계로 변모함에 따라 중요하게 쓰이는 자원입니다. 나무, 상자 및 보물에서 목재를 얻을 수 있지만 어디서 얻느냐에 상관없이 목재 자체는 모두 같습니다.</string>
    <string _locid="100497">자원은 수집꾼들이 신대륙의 나무, 동물, 식물, 자원 상자 및 광산에서 수집합니다. 또한 특정한 건물에서도 수집할 수 있습니다. 플레이어는 유닛을 양성하고 건물을 건설하고 업그레이드를 연구하거나 시대를 발전시키는 데 자원을 소비하게 됩니다. 식량, 목재 및 금화는 Age of Empires III: Definitive Edition의 주요 자원입니다. 인구 및 경험치도 자원에 속하지만 주민들이 수집할 수 있는 것은 아닙니다. 인구는 집과 마을 회관을 건설해서 늘릴 수 있으며 경험치는 건물을 건설하고 유닛을 양성하거나 적의 건물을 파괴하고 유닛을 물리쳐 얻을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100498">홈 시티에서 제공되는 군사 유닛, 주민, 업그레이드 또는 자원 상자입니다. 지원품은 신대륙에서 성공적으로 임무를 수행하고 있으며 이를 홈 시티에서 지원하고 있음을 나타냅니다.</string>
    <string _locid="100499">선박은 소형 어선에서부터 대형 어선, 강한 공격력을 갖춘 프리깃함까지 바다에 떠있는 모든 유닛을 말합니다. 건조할 수 있는 각 선박의 수는 제한되어 있으며 홈 시티에서 제공되는 특정한 업그레이드를 통해 원하는 유형의 선박을 더 많이 보유할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100465">건물에 타격을 가할 수 있는 공격입니다. 높은 공성 공격력을 갖춘 유닛은 건물과 방어벽을 파괴하는 능력이 뛰어납니다. 일반적으로 포병 유닛은 매우 큰 공성 공격력을 가지며 미늘창병이나 러시아 오프리치니크 기병과 같은 일부 유닛도 건물 공격 능력이 뛰어납니다.</string>
    <string _locid="100520">싱글 플레이 게임 모드입니다. 이 게임에서는 여러 가지 임의의 지도에서 AI 플레이어와 대전을 할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100521">유닛이 육지나 해상에서 얼마나 빠른 속도로 이동하는지를 나타냅니다. 기동성이 좋으면 대포가 사격하기 전에 대포에 접근하거나 도망가는 주민들을 쫓을 수 있고 신속하게 도망치거나 후퇴할 수 있어 전투에서 유리합니다. 말을 타고 다니는 유닛인 기병은 일반적으로 보병, 주민, 대포 등의 유닛보다 기동성이 좋지만 일부 보병은 기동성이 떨어지는 기병보다 더 빠를 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100522">교역소는 신대륙의 특정한 위치에만 세울 수 있습니다. 원주민 정착지에 건설하면 원주민 유닛을 얻거나 업그레이드를 할 수 있습니다. 교역로에 교역소를 건설하면 교역로를 발전시키고 자원이나 경험치의 형태로 제공되는 교역 상품으로 경제를 보완할 수 있습니다. 동맹을 맺지 않은 원주민 개척지는 미니맵에 흰색 화살표로 나타나며 교역로는 흰색 선으로 나타납니다. 아직 소유자가 없는 교역소는 흰색 동전으로 표시됩니다.</string>
    <string _locid="100523">보물은 신대륙 전체에 널려 있으며 확보할 경우 자원, 유닛 또는 경험치를 얻을 수 있습니다. 보물을 찾으면 소리가 나면서 지도 상에서 보물 주위의 시야가 확보됩니다. 보물 주위에는 항상 감시자가 보물을 지키고 있으며 보물을 얻으려면 감시자를 물리쳐야 합니다. 탐험가와 주민들이 보물을 확보할 수 있으며 미니맵에서 보물은 흰색 X로 표시됩니다.</string>
    <string _locid="100524">플레이어가 선택하고 명령을 내릴 수 있는 게임 내의 개체를 가리키는 일반적인 용어로 병사, 선박, 대포 및 주민 등의 유닛을 포함합니다. 또한 교역로를 따라 이동하는 상인을 포함하기도 합니다.</string>
    <string _locid="100525">이 금화 상자에서 매우 빠른 속도로 금화를 생산할 수 있지만 그 양은 제한되어 있습니다. 주민을 이용해 금화를 생산하십시오. 상자는 보통 홈 시티에서 얻을 수 있지만 교역소에서 얻거나 지도상의 특정 지역에 위치해 있을 수도 있습니다. 플레이어는 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있습니다. 따라서 동맹군이 상자를 공유할 수 있으며 만일 교역소나 마을 회관을 지키지 않으면 적들이 상자를 빼앗아 갈 수도 있습니다. 상자는 철저히 지켜야 하며 가능한 한 빨리 사용하는 것이 좋습니다.\n \n역사:\n \n신대륙의 식민지는 대부분 유럽의 지원에 크게 의존했습니다. 로아노아케 식민지는 가뭄 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 이들은 지역 원주민들과의 관계도 나쁜데다가 여러 가지 어려움이 많아 본국에서 보급선이 도착하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 도착했을 때 식민지는 버려진 상태였습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="100526">이 큰 금화 상자에서 매우 빠른 속도로 금화를 생산할 수 있지만 그 양은 제한되어 있습니다. 주민을 이용해 금화를 모으십시오. 상자는 보통 홈 시티에서 수송해 올 수 있지만 교역소에서 얻거나 지도상의 특정 지역에 위치해 있을 수도 있습니다. 플레이어는 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있습니다. 따라서 동맹군이 상자를 공유할 수 있으며 만일 교역소나 마을 회관을 지키지 않으면 적들이 상자를 빼앗아 갈 수도 있습니다. 상자는 철저히 지켜야 하며 가능한 한 빨리 사용하는 것이 좋습니다.\n \n역사:\n \n신대륙의 식민지는 대부분 유럽의 지원에 크게 의존했습니다. 로아노아케 식민지는 가뭄 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 이들은 지역 원주민들과의 관계도 나쁜데다가 여러 가지 어려움이 많아 본국에서 보급선이 도착하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 도착했을 때 식민지는 버려진 상태였습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="100527">이 식량 상자에서 매우 빠른 속도로 식량을 생산할 수 있지만 그 양은 제한되어 있습니다. 주민을 이용해 식량을 모으십시오. 상자는 보통 홈 시티에서 수송해 올 수 있지만 교역소에서 얻거나 지도상의 특정 지역에 위치해 있을 수도 있습니다. 플레이어는 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있습니다. 따라서 동맹군이 상자를 공유할 수 있으며 만일 교역소나 마을 회관을 지키지 않으면 적들이 상자를 빼앗아 갈 수도 있습니다. 상자는 철저히 지켜야 하며 가능한 한 빨리 사용하는 것이 좋습니다.\n \n역사:\n \n신대륙의 식민지는 대부분 유럽의 지원에 크게 의존했습니다. 로아노아케 식민지는 가뭄 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 이들은 지역 원주민들과의 관계도 나쁜데다가 여러 가지 어려움이 많아 본국에서 보급선이 도착하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 도착했을 때 식민지는 버려진 상태였습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="100528">이 큰 식량 상자에서 매우 빠른 속도로 식량을 생산할 수 있지만 그 양은 제한되어 있습니다. 주민을 이용해 식량을 모으십시오. 상자는 보통 홈 시티에서 얻을 수 있지만 교역소에서 얻거나 지도상의 특정 지역에 위치해 있을 수도 있습니다. 플레이어는 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있습니다. 따라서 동맹군이 상자를 공유할 수 있으며 만일 교역소나 마을 회관을 지키지 않으면 적들이 상자를 빼앗아 갈 수도 있습니다. 상자는 철저히 지켜야 하며 가능한 한 빨리 사용하는 것이 좋습니다.\n \n역사:\n \n신대륙의 식민지는 대부분 유럽의 지원에 크게 의존했습니다. 로아노아케 식민지는 가뭄 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 이들은 지역 원주민들과의 관계도 나쁜데다가 여러 가지 어려움이 많아 본국에서 보급선이 도착하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 도착했을 때 식민지는 버려진 상태였습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="100529">이 목재 상자에서 매우 빠른 속도로 목재를 생산할 수 있지만 그 양은 제한되어 있습니다. 주민을 이용해 목재를 모으십시오. 상자는 보통 홈 시티에서 얻을 수 있지만 교역소에서 얻거나 지도상의 특정 지역에 위치해 있을 수도 있습니다. 플레이어는 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있습니다. 따라서 동맹군이 상자를 공유할 수 있으며 만일 교역소나 마을 회관을 지키지 않으면 적들이 상자를 빼앗아 갈 수도 있습니다. 상자는 철저히 지켜야 하며 가능한 한 빨리 사용하는 것이 좋습니다.\n \n역사:\n \n신대륙의 식민지는 대부분 유럽의 지원에 크게 의존했습니다. 로아노아케 식민지는 가뭄 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 이들은 지역 원주민들과의 관계도 나쁜데다가 여러 가지 어려움이 많아 본국에서 보급선이 도착하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 도착했을 때 식민지는 버려진 상태였습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="100530">이 큰 목재 상자에서 매우 빠른 속도로 목재를 생산할 수 있지만 그 양은 제한되어 있습니다. 주민을 이용해 목재를 모으십시오. 상자는 보통 홈 시티에서 얻을 수 있지만 교역소에서 얻거나 지도상의 특정 지역에 위치해 있을 수도 있습니다. 플레이어는 누구나 상자에서 자원을 얻을 수 있습니다. 따라서 동맹군이 상자를 공유할 수 있으며 만일 교역소나 마을 회관을 지키지 않으면 적들이 상자를 빼앗아 갈 수도 있습니다. 상자는 철저히 지켜야 하며 가능한 한 빨리 사용하는 것이 좋습니다.\n \n역사:\n \n신대륙의 식민지는 대부분 유럽의 지원에 크게 의존했습니다. 로아노아케 식민지는 가뭄 시기에 건설되었기 때문에 식량 확보에 어려움이 컸습니다. 이들은 지역 원주민들과의 관계도 나쁜데다가 여러 가지 어려움이 많아 본국에서 보급선이 도착하기 전에 떠날 수밖에 없었습니다.\n \n보급선이 도착했을 때 식민지는 버려진 상태였습니다. 보급선을 타고 왔던 사람 중 15명은 그곳에 남았습니다. 이들을 구하기 위해 나중에 또 다른 배가 왔지만 도착한 사람들이 발견한 것은 한 사람의 유골뿐이었으며 나머지 사람들에게 어떤 일이 일어났는지는 누구도 알 수 없었습니다.</string>
    <string _locid="100187">쿠뤼어 드 보이스는 프랑스의 주요 자원 생산자입니다. 일반 주민에 비해 양성 비용이 높지만 비교적 높은 원거리 공격력을 지니고 있습니다. 비록 전투를 위한 캐릭터는 아니지만 다른 국가의 주민들에 비해 방어력이 뛰어납니다. 쿠뤼어 드 보이스는 보물을 확보하는 데 활용할 수 있습니다.\n \n프랑스에서 한 번에 보유할 수 있는 쿠뤼어 드 보이스의 수에는 제한이 있습니다. 이들은 비교적 생산성이 높고 식민지의 부를 늘리는 데 중요한 역할을 하므로 되도록 잃지 않는 것이 좋습니다. 홈 시티에서 지원 받거나 신대륙에서 양성할 수 있으며 동맹을 맺은 경우에는 크리족 개척지에서 양성할 수도 있습니다.\n \n역사:\n \n쿠뤼어 드 보이스는 프랑스어로 '숲 속을 달리는 사람'이라는 뜻으로, 원래 프랑스인 모피 상인 집단을 가리키는 말이었습니다. 이들은 다양한 신분의 프랑스인들로 사냥이나 덫을 사용해서 북아메리카 짐승의 모피를 확보했습니다. 최초의 원주민 출신 캐나다인 탐험가 중 한 사람이었던 루이 졸리는 어린 나이에 쿠뤼어 드 보이스가 되기로 결심했습니다. 그는 동료들과 함께 카누를 타고 미시시피 강을 내려가면서 멕시코 만까지 가기로 했지만 강 하구에 이르자 스페인 군대 때문에 큰 위협을 느꼈습니다. 당시 그들의 기록을 보면 서쪽으로 강을 따라서 계속 가면 일본이나 중국이 나올 것으로 생각했다는 것을 알 수 있습니다. 루이 졸리는 결국 모피 무역의 큰손으로 자리잡았으며 자신이 여행한 많은 토지를 소유했습니다. 1700년, 그는 탐험 중에 사망했습니다.</string>
    <string _locid="100531">아즈텍족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 아즈텍족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 재규어 전사와 독수리 전사를 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 아즈텍 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100532">카리브족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 카리브족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 카리브 독침 전사를 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 카리브 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100533">체로키족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 체로키족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 체로키 소총수를 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 체로키 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100534">코만치족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 코만치족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 코만치 기마 궁사를 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 코만치 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100535">크리족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 크리족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 크리 추적자를 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 크리 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100536">잉카족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 잉카족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 잉카 와민카와 잉카 볼라 병사를 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 잉카 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100537">하우데노사우니 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 하우데노사우니와 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 하우데노사우니 토마호크와 하우데노사우니 맨틀리트를 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 하우데노사우니 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100538">라코타족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 라코타족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 라코타 도끼 기병을 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 라코타 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100539">마야족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 마야족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 마야 홀칸 창병을 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 마야 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100540">누트카족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 누트카족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 누트카 곤봉병을 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 누트카 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100541">세미놀족 마을입니다. 여기에 교역소를 건설하면 세미놀족과 동맹을 맺을 수 있습니다. 이들과 동맹을 맺으면 세미놀 샤크투스 궁병을 양성하고 교역소에서 업그레이드 할 수 있습니다. 또한 경제 및 군사와 관련된 세미놀 기술도 교역소를 통해 업그레이드할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100542">교역소를 건설할 수 있는 자리입니다. 이곳에 교역소를 건설하면 교역로를 지나는 운반용 수레, 역마차, 기차가 자원을 내려놓고 갑니다. 이곳에 배달되는 자원은 경험치, 식량, 목재 또는 금화이며 각 교역소에서 어떤 자원을 받을 것인지 설정할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100543">투피족 마을입니다. 여기에 교역소를 지어 투피족과 동맹을 맺으십시오. 그러면 투피족이 투피 블랙우드 궁사라는 새로운 전사를 활용할 수 있도록 허용할 것입니다. 교역소를 통해 이들을 업그레이드할 수 있습니다. 투피족은 교역소에서 제공되는 여러 가지 경제 및 군사 업그레이드 형식으로 자신들의 기술도 공유합니다.</string>
    <string _locid="100387">이 동물은 탐험가에 의해 구출되거나 사로잡혀서 탐험가를 따르는 동물이 되었습니다. 이들은 정찰에 이용할 수 있으며 탐험가가 자원이나 보물을 찾을 때 함께 데리고 다녀도 좋습니다. 또한 이들은 적 캠프 습격, 적 주민 제거 등에 이용할 수 있지만 군사 유닛과는 상대하지 않도록 하는 것이 좋습니다.\n \n역사:\n \n학명: Ursus americanus\n크기: 암컷 약 60kg; 수컷 약 170kg \n먹이: 과실, 목초, 식물 뿌리, 견과, 곤충, 물고기, 썩은 고기\n \n흑곰은 북아메리카에서 가장 흔한 곰입니다. 이들은 다양한 환경에서 서식하지만 먹이가 많고 천적의 눈을 피할 수 있는 덤불이 풍부한 숲을 가장 선호합니다. 위협을 느끼면 나무에 오르는 흑곰에게는 인간, 다른 곰, 일부 흑곰이 주요 천적입니다.\n\n추운 지방에 사는 흑곰은 동면에 들어가지만 따뜻한 지방에 사는 녀석들은 추위가 닥치는 몇 개월 동안만 잠을 잘 뿐 진정한 동면에 들어가지는 않습니다.\n \n흑곰에는 16 가지의 아종이 있습니다. 그 중 하나인 Ursus americanus kermodei는 털이 하얀색이지만 백변종은 아니며 태평양 연안 북서부에 서식합니다. 일부 원주민들은 이 곰을 혼령의 곰으로 여겼습니다. 빙하 곰이라 불리는 Ursus americanus emmonsii는 파란색 가죽에 회색이나 하얀색 털이 있어서 매우 인상적으로 보입니다.</string>
    <string _locid="100621">이 동물은 탐험가가 포획해서 길들인 것입니다. 탐험가가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 좋은 동반자가 됩니다. 또한 적의 캠프를 급습하여 적 주민들을 손쉽게 죽일 수 있지만, 많은 수가 함께 있지 않은 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Felis concolor\n크기: 약 2.1m, 약 77kg\n먹이: 크고 작은 포유류\n \n보통 퓨마, 마운틴 라이온으로 불리기도 하는 쿠거는 황갈색이나 회색 털을 가졌으며 배 부분은 하얗습니다. 유럽 주민들이 신대륙에 들어오기 전까지 쿠거는 북부와 남부아메리카 대륙 전역에 걸쳐 폭넓게 서식하며 신대륙에서 가장 넓은 서식지를 가지고 있었지만 현재는 서식지가 크게 줄어든 상태입니다. 먹이는 주로 대형 포유류지만 필요에 따라서는 작은 동물을 잡아 먹기도 합니다.</string>
    <string _locid="100622">이 동물은 탐험가가 포획해서 길들인 것입니다. 탐험가가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 좋은 동반자가 됩니다. 또한 적의 캠프를 급습하여 적 주민들을 손쉽게 죽일 수 있지만, 많은 수가 함께 있지 않은 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Canis latrans\n크기: 어깨까지 약 0.5m, 약 14kg\n먹이: 크고 작은 포유류, 동물 사체, 썩은 고기\n \n코요테는 회갈색 털을 가진 몸집이 작은 개과 동물로 사막, 초원 등지에서 서식하며 인간과 함께 살아가기도 합니다. 영리하고 적응력이 뛰어난 코요테는 서식하는 숲 지대가 없어지면 다른 지역으로 서식지를 넓히며 인간과 함께 살아가는 법을 터득하기도 했습니다. 이들은 한 마리가 길게 울부짖는 소리와 짧게 깽깽거리는 소리를 내면 다른 코요테가 합세하는 방식으로 의사소통을 합니다. 이 소리는 때로는 오싹하게, 때로는 아름답게 들리기도 합니다.</string>
    <string _locid="100623">이 동물은 탐험가가 포획해서 길들인 것입니다. 탐험가가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 좋은 동반자가 됩니다. 또한 적의 캠프를 급습하여 적 주민들을 손쉽게 죽일 수 있지만, 많은 수가 함께 있지 않은 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Ursus arctos subsp. horribilis\n크기: 암컷 약 225kg, 수컷 약 405kg\n먹이: 식물 뿌리, 버섯, 물고기, 곤충, 크고 작은 포유류\n \n곰 중에서도 가장 큰 몸집을 가진 불곰과에 속하는 회색곰은 털 끝이 비바람에 닳은 듯한 흰색을 띄고 있어서 회색곰이라는 이름을 얻게 되었습니다. 옆에서 봤을 때 가슴 부분에 튀어나온 거대한 근육은 앞다리에 강력한 힘을 제공해서 쉽게 땅을 파거나 적을 공격할 수 있습니다. 회색곰이 8~10cm에 달하는 발톱으로 가하는 공격을 견딜 수 있는 포유류는 거의 없습니다. 이들은 초가을에 많은 먹이를 먹으면서 살을 찌워 겨울 동면을 준비합니다. 잠을 자지 않더라도 겨울 동안에는 거의 움직이지 않습니다. 동면에 사용하는 굴은 자신의 몸 크기 정도의 것으로 천연 동굴을 사용하거나 직접 파서 굴을 만드는데 입구는 개방시켜서 공기가 통할 수 있도록 합니다.\n \n한때 회색곰은 미시시피강 서부에서 멕시코 남부까지 북아메리카 전역의 넓은 지역에 서식했습니다. 그러나 지금은 험한 바위산이나 깊은 숲 등지에서만 살고 있습니다.</string>
    <string _locid="100624">이 동물은 탐험가가 포획해서 길들인 것입니다. 탐험가가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 좋은 동반자가 됩니다. 또한 적의 캠프를 급습하여 적 주민들을 손쉽게 죽일 수 있지만, 많은 수가 함께 있지 않은 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Panthera onca\n크기: 최대 2.1m, 약 90kg\n먹이: 사슴, 소, 페커리, 카피바라, 원숭이, 물고기\n \n흔히 표범과 혼동되는 재규어는 황갈색 점박이 무늬의 고양이과 동물입니다. 재규어의 특징은 작은 검은 점이나 불규칙한 모양이 장미꽃 무늬를 이루고 있다는 것입니다. 또한 재규어는 표범보다 작고 단단하며 머리가 더 큽니다. 하지만 재규어와 표범 모두 검은색 변종이 있다는 점은 같습니다. 점이 없는 검은색 재규어는 몸집으로만 표범과 구분이 됩니다. 재규어나 표범과 같은 큰 몸집의 고양이과 동물들은 퓨마로 오인되기도 합니다.\n \n과거 재규어는 북아메리카 남부에서 남아메리카 남부까지 폭넓게 서식했지만 현재는 남아메리카 북부 및 중앙 아메리카에서만 찾아볼 수 있습니다. 이들은 야생 생태계 먹이 사슬의 최상층에 위치하고 있습니다. 특히 남아메리카에는 인간을 제외하면 재규어에게 위협이 되는 맹수가 거의 없습니다.</string>
    <string _locid="100625">이 동물은 탐험가가 포획해서 길들인 것입니다. 탐험가가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 좋은 동반자가 됩니다. 또한 적의 캠프를 급습하여 적 주민들을 손쉽게 죽일 수 있지만, 많은 수가 함께 있지 않은 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Ursus Maritimus\n크기: 암컷 최대 270kg, 수컷 최대 760kg\n먹이: 바다표범, 고래, 순록\n \n북극곰은 지구에 사는 포유류 중 가장 북쪽에 서식하며 지상 육식 동물 중에서 가장 큽니다. 다양한 사냥법을 사용하는 북극곰은 털이 하얗고 발에는 살집이 많아서 얼음 위에 앉아 있는 바다표범에게 조용히 접근할 수 있습니다. 이들은 바다표범이 숨을 쉬기 위해서 뚫어 놓은 얼음 구멍 옆에서 110kg이 넘는 몸무게의 바다표범이 나올 때까지 몇 시간씩 기다린다고 합니다. 또한 바다표범을 유인하기 위해 자신의 힘으로 직접 구멍을 파서 바다표범을 잡기도 합니다.\n \n이렇게 뛰어난 사냥술을 구사함에도 불구하고 사냥 성공률은 15%를 밑돕니다. 다행히 북극곰은 한꺼번에 70kg 이상의 고기를 먹을 수 있어서 몇 주 동안 먹이를 먹지 않아도 살 수 있습니다. 죽은 고래가 있는 곳에는 다수의 북극곰이 발견되기도 합니다.</string>
    <string _locid="100626">이 동물은 탐험가가 포획해서 길들인 것입니다. 탐험가가 자원과 보물을 찾아 탐험할 때 좋은 동반자가 됩니다. 또한 적의 캠프를 급습하여 적 주민들을 손쉽게 죽일 수 있지만, 많은 수가 함께 있지 않은 이상 군사 유닛을 만나면 도망쳐야 합니다.\n \n역사:\n \n학명: Canis lupus\n크기: 22~67kg\n먹이: 사슴, 순록, 엘크, 양, 소형 포유류\n \n과거 회색 늑대는 북극에서 열대 지방까지 북반구 전역에 분포했습니다. 그러나 서식지 감소와 무분별한 남획으로 현재는 일부 지역에서만 살고 있습니다. 늑대는 사회성이 매우 강한 동물로 우두머리 암수 한 쌍을 중심으로 최대 36마리가 무리를 이뤄 사냥을 합니다. 다른 무리의 늑대를 자기 무리에 받아 주기도 합니다. 각 무리는 자신들의 영역이 있으며 침입자가 들어오지 못하도록 정찰을 합니다. 현존하는 늑대 중 붉은 늑대를 제외한 모든 늑대는 C. lupus 종과 관계가 있는 것으로 생각됩니다. 호주산 들개 등 일부 야생 종을 포함해서 인간 생활에 동화된 개 역시 근본적으로는 늑대로 분류됩니다. 하지만 선사 시대 이래 다섯 차례에 걸친 순화 과정의 결과로 개와 늑대는 상당한 차이를 갖게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100627">이 나무를 벌목하면 목재를 얻을 수 있습니다. 목재를 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리 쿠뤼어입니다. \n \n역사:\n \n호수 주변의 습지대에는 다양한 식물과 수목이 자생하고 있습니다. 그 중에는 향기가 있고 반질반질한 잎을 가진 매그놀리아와 회녹색의 스페인 이끼로 둘러싸인 커다란 오크 나무도 있습니다. 호수 안쪽의 깊숙한 곳에는 잔디와 사초가 두터운 덤불을 이루고 있습니다. 일부 지역에서는 겨울 홍수로 인해 낙엽이 모두 쓸려가 새로운 식물들이 다시 자랄 수 있는 깨끗한 환경이 만들어지기도 합니다.</string>
    <string _locid="100628">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n소나무, 박태기나무, 수 종의 자작나무, 단풍나무, 떡갈나무를 포함한 다양한 수목이 캐롤라이나 삼림지에 자생하고 있습니다. 사우스 캐롤라이나 해안 지역에는 바나나 나무와 야자 나무가 있어서 사우스 캐롤라이나주는 '야자 주'로 불리기도 합니다.</string>
    <string _locid="100629">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n스트롭 소나무, 흰떡갈나무, 사탕단풍, 홍송은 오대호 연안에 자생하는 수목들 중 일부입니다. 영국 출신 이주민들과 키가 크고 곧은 스트로부스소나무를 이용해 거대 선박의 돛을 만들었습니다. 하지만 가장 먼저 이 나무를 사용한 사람들은 프랑스 출신 이주민들로 오대호 탐험 초기에 요새 방어벽에 사용했습니다.</string>
    <string _locid="100630">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n남아메리카 최남단에 위치한 파타고니아 고원에는 초목과 내한성이 뛰어난 소형 관목에서부터 상록 소나무, 활엽수까지 다양한 식물과 수목이 자생하고 있습니다. 이 고원에는 바람이 많아서 제대로 자라지 못한 자작나무를 흔하게 발견할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100631">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n록키 산맥 전역에는 곱향나무, 떡갈나무, 버드나무, 전나무, 가문비나무, 소나무 등의 다양한 수종이 자생하고 있습니다. 특유의 나무껍질로 유명한 폰데로사 소나무는 록키 산맥 남쪽의 저고도 지역에서 자랍니다. 같은 산맥에서 자라지만 수목들의 서식 지역은 각각 달라서 엥겔만 스프러스처럼 해발 2,700m에서 발견되는 나무도 있고 수목 한계선 부근에서 자라는 날드 림버 소나무도 있습니다. 수목 한계선 위쪽은 강한 바람과 극지방의 추위가 있는 곳으로 열을 유지할 수 있고 강풍과 자외선으로부터 자신을 보호하는 능력을 지닌 툰드라 식물만이 살아남을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100632">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n텍사스는 알래스카에 이어 미국에서 두 번째로 큰 주입니다. 땅이 넓은 만큼 하천, 초원, 사막, 소나무 숲 등 환경과 기후도 다양합니다. 흔히 볼 수 있는 수목은 곱향나무, 메스키트, 피칸, 떡갈나무 등의 수종이 있습니다. 중부 및 북부 텍사스는 대평원의 남부 지역으로 다양한 목초가 자생하고 있습니다. 동부에는 소나무 숲이, 건조한 서부에는 곱향나무와 메스키트가 많습니다.</string>
    <string _locid="100633">이 나무를 벌목하면 목재를 생산할 수 있습니다. 생산을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 그리고 크리 쿠뤼어입니다.\n \n역사:\n \n캐나다 북부 유콘 지역은 겨울이 길어서 짧은 여름 동안 견곡류와 꽃 식물이 잠깐 나타납니다. 눈이 많은 유콘의 겨울에 잘 적응한 아고산대 전나무도 많이 볼 수 있습니다. 유콘 평원은 대체로 사초과 식물들이 많지만 가문비나무 숲도 존재합니다.</string>
    <string _locid="100634">기차는 교역로를 이동하면서 교역소가 세워진 곳에 경험치, 금화, 식량 또는 목재를 제공합니다. 교역로는 처음에 흙 길로 시작해서 점점 발전해 나갑니다. 교역로는 미니맵에 하얀색 선으로 표시됩니다. 교역소 자리에는 누구나 교역소를 건설할 수 있습니다. 또한 하나의 교역로를 따라 여러 국가가 교역소를 건설할 수도 있습니다.\n \n교역로를 따라 교역소를 건설하면 자원 확보에 큰 도움이 되며 홈 시티에 요청한 지원품을 더 빨리 받을 수 있습니다. 교역소가 업그레이드 되면 물품 운송 속도가 빨라집니다. 처음에 교역로를 오가는 것은 운반용 수레지만 교역소의 업그레이드에 따라 역마차, 기차로 바뀝니다.\n \n역사:\n \n초기 화물 열차는 나무로 만든 몸체, 철 주조 바퀴, 핸드 브레이크로 이루어져 있었습니다. 화물 열차는 미국 전역으로 각종 화물을 날랐는데 지붕이 없는 평평한 열차는 원자재 및 대형 물품을, 지붕이 있는 열차는 소형 물품을 날랐습니다.</string>
    <string _locid="100635">방어벽은 원 모양으로 만들거나 좁은 지역을 원호 모양으로 막아서 적의 접근을 봉쇄하여 유닛이나 지역을 보호하는 방어 시설입니다. 건설 비용이 비교적 저렴하고 초기 공격에 대해서는 효과적이지만 대포가 등장하는 시점부터는 큰 효과를 기대하기 어렵습니다. 따라서 방어벽을 만들고 싶다면 초기에 건설하는 것이 좋습니다. 반대로 적이 방어벽을 설치했다면 대포를 이용해서 파괴하면 효과적입니다.\n \n역사:\n \n신대륙에 건설된 초기 요새는 끝을 날카롭게 깎은 통나무 기둥을 옆으로 이어 붙여서 벽을 만든 형태였습니다. 이런 요새들은 적의 포격에 잘 무너지지 않는 모습을 보였습니다. 그 이유는 포격을 받았을 때 마른 나무는 쪼개지고 벽돌은 부서지는 반면 통나무는 유연성이 좋아서 파손이 적었기 때문입니다.\n \n나무나 돌벽 요새보다 포격에 더 강한 것은 맥헨리 요새처럼 흙으로 만든 벽이 있는 초대형 요새였습니다. 대포의 시대에 등장한 요새들은 수로와 성채를 갖추고 흙이나 돌벽으로 외곽을 둘렀으며 방어자의 시야를 최대한 확보하도록 만들어졌습니다.</string>
    <string _locid="100544">이 아즈텍 재규어 전사는 아즈텍 군대가 출정으로 자리를 비운 동안 이곳에서 아즈텍인들을 이끌었습니다.\n \n역사:\n아즈텍 지도자에 관하여\n13세기 중반 아즈텍인들은 텍스코코 호수 근처에 정착했습니다. 사제이자 지도자였던 테노치는 테노치티틀란의 건설을 감독하고 최초의 후에이 틀라토아니(황제)로 등극했습니다. 이후 11명의 지도자가 테노치의 뒤를 이어 아즈텍을 지배하였으며 이 중 목테수마 2세는 코르테스 하의 스페인 정복자들이 1519년 상륙했을 때 아즈텍의 지도자였습니다. 그러나 그는 그 후 1년밖에 살지 못했고 퀴틀라후아크 그리고 아즈텍의 마지막 황제인 콰우테모크가 뒤를 이었으나 1824년 스페인에 의해 살해 당했습니다.</string>
    <string _locid="100545">스페인은 아즈텍인들에게 금과 은을 채굴할 것을 강요했습니다. 아즈텍인들을 붙잡고 있는 자를 처치하면 아즈텍 포로를 아군으로 만들 수 있습니다.\n \n역사:\n유럽 통치자와 정복자들은 다른 무엇보다 아메리카 인디언에게 기독교를 전파하라는 임무를 부여 받았습니다. 기독교를 거부하는 원주민은 노예로 팔리거나 죽음을 당했습니다. 디에고 데 알카라스 같이 잔인한 방법을 동원한 이도 있었지만 알바르 누네즈 까베사 데 바카의 경우 남미와 중앙 아메리카 인디언에게 기독교를 전하는 데 있어 존중과 관용을 베풀었던 것으로 유명합니다.</string>
    <string _locid="100546">적으로부터 이 사원을 지키십시오. 스페인군을 몰아내면 아즈텍인들이 카리브족으로부터 전해오는 달의 호수에 대한 이야기를 들려줄 것입니다.\n \n역사:\n아즈텍인들은 화려한 장식과 거대한 크기로 유명한 계단식 피라미드를 건설했습니다. 이 피라미드는 이들의 다신교 숭배의 중심지이자 신을 기쁘게 하고 해가 뜨게 하며 그들의 제국을 강하게 만든다고 믿었던 의식을 행하는 장소였습니다. 하지만 모든 아즈텍 성지를 아즈텍인이 지은 것은 아닙니다. 아직까지도 잘 알려지지 않은 부족이 달의 사원과 해의 사원을 포함한 거대한 사원을 테오티와칸에 건설했습니다. 톨텍일 것이라고 추정되는 이들은 기원전 1,000년 이전에 공격으로 인해 도시가 완전히 파괴되자 도시를 버리고 떠났습니다.</string>
    <string _locid="100547">이 전의에 불타는 전사들은 체력과 공격력이 높은 근접전 보병 유닛입니다. 따라서 근접 공격 시에만 공격력을 발휘합니다. 원거리 공격 능력이 있는 유닛이 본 가드에게 데미지를 입힐 수 있으며 기병 유닛은 이들로부터 도망칠 수 있습니다.\n \n역사:\n본 가드는 템플 기사단으로 더욱 잘 알려진 그리스도의 가난한 병사들과 솔로몬 신전 기사단을 본떠 결성되었습니다. 템플 기사단은 12세기 매우 큰 영향력을 가졌던 단체로 성지까지 여행하는 순례자들을 보호하는 것을 목표로 했습니다. 기사들이 점점 더 재정과 정치에 연루되자 템플 기사단이 타락했다고 믿는 사람들이 생겨났고 다른 기사들에 비해 세속적으로 변해가자 지도자들은 이들을 시샘했습니다. 기사단은 고문 끝에 자신들이 이단임을 강제로 인정했고 정치적으로나 모든 면에서 힘을 잃어갔습니다. 결국 나중에는 면죄부를 받았지만 이단임을 인정한 점이 원인이었습니다.\n \n신대륙에서 발견된 건축 유적을 보면 비록 성공적이지는 못했지만 콜럼버스보다 100년 정도 앞서 템플 기사단이 북미로 건너왔다고 추측할 수 있습니다. 확인된 바는 아니지만 콜럼버스의 신화는 템플 기사단의 지식에서 비롯되었다는 설도 있습니다. 콜럼버스의 항해사들이 이전에 기사단에 의해 쓰였던 해도와 적십자를 항해에 이용했다는 소문이 이를 뒷받침합니다.</string>
    <string _locid="100548">이 전의에 불타는 병사들은 체력과 공격력이 높은 원거리 보병 유닛으로 대부분의 원거리 유닛과 마찬가지로 거리를 유지할 때 가장 뛰어난 실력을 보입니다. 빠르게 접근하거나 물러설 수 있는 유닛은 본 가드에게 위험한 존재입니다.\n \n역사:\n본 가드는 템플 기사단으로 더욱 잘 알려진 그리스도의 불쌍한 병사들과 솔로몬 신전 기사단을 본떠 결성되었습니다. 템플 기사단은 12세기 매우 큰 영향력을 가졌던 단체로 성지까지 여행하는 순례자들을 보호하는 것을 목표로 했습니다. 기사들이 점점 더 재정과 정치에 연루되자 템플 기사단이 타락했다고 믿는 사람들이 생겨났고 다른 기사들에 비해 세속적으로 변해가자 지도자들은 이들을 시샘했습니다. 기사단은 고문 끝에 자신들이 이단임을 강제로 인정했고 정치적으로나 모든 면에서 힘을 잃어갔습니다. 결국 나중에는 면죄부를 받았지만 이단임을 인정한 점이 원인이었습니다.\n \n신대륙에서 발견된 건축 유적을 보면 비록 성공적이지는 못했지만 콜럼버스보다 100년 정도 앞서 템플 기사단이 북미로 건너왔다고 추측할 수 있습니다. 확인된 바는 아니지만 콜럼버스의 신화는 템플 기사단의 지식에서 비롯되었다는 설도 있습니다. 콜럼버스의 항해사들이 이전에 기사단에 의해 쓰였던 해도와 적십자를 항해에 이용했다는 소문이 이를 뒷받침합니다.</string>
    <string _locid="100636">이 해적 선장이 신대륙의 보물을 감시하고 있는 것 같습니다. 자원, 경험치는 물론 주민이나 병사를 얻을 수 있는 보물을 확보하려면 감시자를 처치해야 합니다. 모든 유닛이 보물 감시자를 공격할 수 있지만 탐험가와 주민만이 보물을 확보할 수 있습니다.\n역사:\n해적은 선박의 이동이 잦은 항로를 어슬렁거리다가 배와 화물을 빼앗고 선원들을 죽이는 악당들을 말합니다. 스페인이 아즈텍, 잉카, 마야를 수탈한 뒤의 수 세기는 해적의 전성 시대였습니다. 당시 스페인은 프랑스, 오스만, 네덜란드와의 전쟁에 필요한 비용을 조달하기 위해 갤리온 선단을 동원해서 신대륙의 황금을 실어 날랐습니다. 갤리온선는 전투력은 강했지만 크고 느려서 해적들의 주요 표적이었습니다. 서인도 회사 소속의 네덜란드 상인 피에트 히엔은 서인도 제도에 도착한 지 5년이 되던 1628년, 스페인 보물선단에 대한 공격을 계획합니다. 그는 마탄사스 만에서 스페인 선단의 측면을 공격해서 엄청난 양의 금, 은 및 교역물품을 노획했습니다.\n \n일부 해적 집단은 매우 민주적이어서 선거를 통해 선장을 뽑았으며 중요 사항은 투표로 결정했습니다. 이들은 식량, 음료, 재화를 균등하게 분배했지만 두목의 몫은 약간 더 많았습니다. 배를 운항하는 역할을 맡아서 약탈에 참여하지 못한 인원들은 많은 보상을 받았습니다. 해적들은 동료를 상대로 도둑질, 폭행을 저지른 자에게는 무자비한 벌을 내렸으며 도박도 일부 제한했습니다.</string>
    <string _locid="100177">이 해적 선장이 신대륙의 보물을 감시하고 있는 것 같습니다. 자원, 경험치는 물론 주민이나 병사를 얻을 수 있는 보물을 확보하려면 감시자를 처치해야 합니다. 모든 유닛이 보물 감시자를 공격할 수 있지만 탐험가와 주민만이 보물을 확보할 수 있습니다.\n역사:\n해적은 선박의 이동이 잦은 항로를 어슬렁거리다가 배와 화물을 빼앗고 선원들을 죽이는 악당들을 말합니다. 스페인이 아즈텍, 잉카, 마야를 수탈한 뒤의 수 세기는 해적의 전성 시대였습니다. 당시 스페인은 프랑스, 오스만, 네덜란드와의 전쟁에 필요한 비용을 조달하기 위해 갤리온 선단을 동원해서 신대륙의 황금을 실어 날랐습니다. 갤리온선는 전투력은 강했지만 크고 느려서 해적들의 주요 표적이었습니다. 서인도 회사 소속의 네덜란드 상인 피에트 히엔은 서인도 제도에 도착한 지 5년이 되던 1628년, 스페인 보물선단에 대한 공격을 계획합니다. 그는 마탄사스 만에서 스페인 선단의 측면을 공격해서 엄청난 양의 금, 은 및 교역물품을 노획했습니다.\n \n일부 해적 집단은 매우 민주적이어서 선거를 통해 선장을 뽑았으며 중요 사항은 투표로 결정했습니다. 이들은 식량, 음료, 재화를 균등하게 분배했지만 두목의 몫은 약간 더 많았습니다. 배를 운항하는 역할을 맡아서 약탈에 참여하지 못한 인원들은 많은 보상을 받았습니다. 해적들은 동료를 상대로 도둑질, 폭행을 저지른 자에게는 무자비한 벌을 내렸으며 도박도 일부 제한했습니다.</string>
    <string _locid="100549">이 체로키족은 스튜어트의 식민지를 공격했습니다. 이들에게 스튜어트는 절대 위협의 대상이 아니었으므로 알 수 없는 세력이 식민지 공격을 위해 이 부족을 집결시킨 것이 분명했습니다.\n \n역사:\n체로키 궁사는 양쪽의 활시위를 고정시키기 위해 마름모꼴의 홈(활고자라고 부름)이 파인 특별한 활을 사용했습니다. 활은 Bois d arc로 만들었으며 활시위는 사슴의 힘줄로 만들었습니다. 궁사들은 옥수수대 맞히기 경기를 통해 활 솜씨를 확인하고 서로 겨루었습니다. 말라버린 옥수수대는 표적으로 사용해도 화살촉이 부서지지 않았기 때문입니다. </string>
    <string _locid="100550">이 체로키족은 스튜어트의 식민지를 공격했습니다. 이들에게 스튜어트는 절대 위협의 대상이 아니었으므로 알 수 없는 세력이 식민지 공격을 위해 이 부족을 집결시킨 것이 분명했습니다.\n \n역사:\n기마 궁사는 승마 실력이 뛰어난 자로 다리만 이용해 말을 조종하는 동시에 활을 쏠 수 있어야 했습니다. 궁사와 말이 하나가 되어 움직여야 하며 무엇보다 궁사가 말에 대한 신뢰를 갖고 있어야 합니다. 체로키족은 원래 스페인 식민지 주민으로부터 말을 얻어 사육했으며 서부로 이주할 때 야생마의 혈통에 추가시켰을 가능성이 큽니다. 체로키 말은 가치가 매우 높았으며 독특한 색으로 몸을 칠해 구분했습니다.</string>
    <string _locid="100551">이 체로키족은 스튜어트의 식민지를 공격했습니다. 이들에게 스튜어트는 절대 위협의 대상이 아니었으므로 알 수 없는 세력이 식민지 공격을 위해 이 부족을 집결시킨 것이 분명했습니다.\n \n역사:\n체로키족은 욋가지와 진흙으로 만든 집이 있는 농경 마을에 거주했습니다. 거꾸로 놓은 바구니와 비슷하게 생긴 이 집은 윗부분을 꽃이나 풀로 덮어 장식했습니다. 나중에 전통적인 체로키 집은 유럽식 통나무집의 형태로 바뀌었습니다. 체로키 마을은 전쟁에 나가기 전이나 정치적인 목표로 행했던 의식에 사용된 중앙 회의소 주위에 집들이 몰려 있는 구조를 취했습니다.</string>
    <string _locid="100552">잉카의 지도자로 높은 체력을 지니고 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 잉카 지도자는 보물을 확보할 수 있지만 교역소를 건설할 수는 없습니다.\n \n역사:\n \n잉카 제국에는 13명의 황제가 있었습니다. 잉카 황제는 왕과 파라오의 신성한 권한으로 통치를 했으며 개인의 집과 그 안에 있는 모든 물건은 개인 재산에 속했지만 토지, 건물 및 그 외의 거의 모든 것은 정부에 속해 있었습니다. 성인들은 풍습에 따라 미타라는 이름으로 건물 건축이나 도로(스페인이 잉카인을 광산의 강제 노동에 동원하기 위해 보내는 데 사용함) 부설 같은 대규모 공공 사업에 노동력을 제공해야 했습니다. 잉카 제국은 100여 년간 존속되었으며 스페인이 침공해 왔을 때 잉카의 율법에 따라 콜롬비아 북부에서 칠레 북부까지의 원주민을 결집시키기 시작한 파차쿠티 황제로부터 시작되었습니다.</string>
    <string _locid="100553">족장의 딸로 황야에서 길을 찾는 데 뛰어난 능력을 가지고 있음에도 불구하고 길을 잃었습니다. 가족들은 그녀를 간절히 기다리고 있습니다.\n \n역사:\n라코타어 중에서 가장 모욕적인 말 중 하나는 친척이 없는 사람처럼 산다는 표현으로 라코타족에게 가족이 얼마나 중요한지를 보여 줍니다. 조부모와 부모, 자식들은 한 집에서 함께 살며 자식들은 어른을 공경하고 어른들을 모범으로 삼았습니다. 개인이 잘못을 저지르면 그 영향은 가족 구성원 모두에게 미쳤습니다.</string>
    <string _locid="100554">이 돌다리는 파괴되어 내려 앉았기 때문에 러시아 군대는 다른 길을 통해 동쪽으로 진군해야 합니다.\n \n역사:\n \n"돌에는 생명이 없기 때문에 죽는 것이 불가능하다."\n-- 마르친 지만스키</string>
    <string _locid="100555">적재 보트는 해상에서 유닛을 운송하는 데 사용할 수 있습니다.\n \n역사:\n적재 보트 등 기타 작은 배들은 해상 여행용 선박에서 유지 관리하는 장비 중 하나로 여러 용도로 사용되었습니다. 일반적으로 갑판의 양측에 보관하며 크기가 너무 커 배에 실을 수 없는 경우에는 뒤에 끌고 다니기도 했습니다. 높이가 높은 선박이 유행하던 시절 이 배는 착륙선의 역할을 하거나 선박 사이에서 선원들을 이송하거나 해안에서 공급품을 가져오거나 바다에서 선박을 유지 관리하는 데 사용되었습니다.</string>
    <string _locid="100556">이 도크에서는 선박을 수리합니다.\n \n역사:\n아메리카 대륙 최초의 도크는 메사추세츠 찰스타운에 위치해 있었으며 도크에서는 원활한 수리를 위해 배에서 물을 뽑아냈습니다. 도크가 개발되기 전에는 배의 밑바닥을 수리할 경우 배를 옆으로 눕혀야 했습니다. 이렇게 하려면 돛대를 내리고 대포는 물론 다른 모든 헐거운 부분을 제거하기 위해 많은 노동력이 필요했습니다. 배를 들어올려 수리하는 데는 3주 정도 걸렸고 똑바로 놓은 상태에서 수리하려면 이보다 더 오랜 시간이 걸렸습니다.  </string>
    <string _locid="100271">이 영역을 탐사하는 민간인 및 병사를 위한 임시 캠프입니다.</string>
    <string _locid="100272">일부 캠프는 다른 곳과 달리 단기 체류를 위한 곳으로 클랫솝 요새는 규모도 작고 나무로 지어져 개척 부대(루이스 클라크 탐험)의 요새이자 기지로 활용되었습니다. 이 부대는 윌리암 클라크가 세운 계획 하에 한 달이 걸려 지붕이 양쪽으로 경사진 건물을 지었습니다. 여기에서 클랫솝 부족과 물품과 정보를 교환하면서 1805년의 추운 겨울을 지낸 뒤 1806년에 동쪽 세인트 루이스로 향하는 탐험을 시작했습니다.</string>
    <string _locid="100557">이 불타는 배는 폭발 일보 직전 상태이며 목표물과 부딪힐 경우 상당한 피해를 입힐 수 있습니다. 내구력이 낮으므로 접근하는 동안에 원거리 공격을 받을 수 있지만 이 배와 만나게 경우 재빨리 도망치거나 부딪치기 전에 그냥 가라앉는 편이 나을 수도 있습니다. 화공선을 지휘하는 경우 우회하지 말고 직접 돌진하여 목표물에 최대한 빨리 도달하도록 하십시오.\n \n역사:\n큰 배는 불에 붙을 만한 재질로 가득 차 있습니다. 목재로 된 지지대와 틈새를 막는 데 쓰는 타르에서부터 기름을 발라둔 로프, 돛 그리고 화약 등을 예로 들 수 있습니다. 화공선이라고도 불리는 화약 보급선은 불을 지른 뒤 적의 함대로 돌진해 불을 옮겨 폭파시키는 선박으로, 최소한의 선원이 탑승해 있다가 충돌 직전에 도주하는 방식으로 조종됩니다. 화공선은 부두로 돌진해 정박 중인 배까지도 파괴하는 등의 악독함을 보였습니다.\n \n화공선은 강력한 대형 스페인 함대에 맞서기 위해 영국 왕실 해군이 사용한 배였습니다. 정박할 부두나 계류지가 없었던 스페인 함대는 호 모양으로 뭉쳐서 방어선을 구축하였으며, 흩어져서 돌아다니던 대여섯 척의 영국 화공선 근처로 다가오곤 했습니다. 이 때문에 영국은 적은 함선 수만 가지고도 스페인 아르마다를 상대할 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="100558">이 초대형 고정 대포는 설치 장소를 장악하는 사람 누구나 사용할 수 있습니다. 사거리가 길고 공격력이 높아 대적할 만한 무기가 없었습니다.\n \n역사:\n요새는 수천 년 동안 전쟁에 사용되어 왔습니다. 일부 요새에는 적으로부터 요새를 보호하는 데 대포를 사용했습니다. 하지만 초대형 대포가 있더라도 요새의 안전을 완벽하게 보장하지는 못했습니다. 1775년 영국은 소수의 아메리카인들에게 뉴욕의 티콘데로가 요새를 빼앗겼습니다. 이들은 잠겨지지 않은 문을 통해 요새로 잠입했고 자고 있던 영국 병사들은 아메리카 그린 마운틴 보이에게 제압 당해 겨우 한 발의 총밖에 발사하지 못했습니다.\n \n요새의 필요성이 줄어들자 많은 요새들이 버려졌고 티콘데로가 요새 또한 1870년에 폐쇄되었습니다.</string>
    <string _locid="100559">이 대포를 다시 사용하려면 이음쇠 부분에 기름을 쳐 부드럽게 만들어야 하는데 이렇게만 하면 기대 이상의 효과를 볼 수 있습니다. 낯익은 듯한 느낌이 드는 것은 왜일까요?\n \n역사:\n요새는 수천 년 동안 전쟁에 사용되어 왔습니다. 일부 요새에는 적으로부터 요새를 보호하는 데 대포를 사용했습니다. 하지만 초대형 대포가 있더라도 요새의 안전을 완벽하게 보장하지는 못했습니다. 1775년 영국은 소수의 아메리카인들에게 뉴욕의 티콘데로가 요새를 빼앗겼습니다. 이들은 잠겨지지 않은 문을 통해 요새로 잠입했고 자고 있던 영국 병사들은 아메리카 그린 마운틴 보이에게 제압 당해 겨우 한 발의 총밖에 발사하지 못했습니다.\n \n요새의 필요성이 줄어들자 많은 요새들이 버려졌고 티콘데로가 요새 또한 1870년에 폐쇄되었습니다.</string>
    <string _locid="100560">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n사우스 캐롤라이나주 챨스턴 근처의 섬터 요새 건설은 1812년 미영 전쟁 종전 후 미국이 해안 방어선 강화를 꾀하면서 시작되었습니다.</string>
    <string _locid="100561">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n티콘데로가 요새는 프랑스군이 건설했으며 까이옹 요새라고 불렀습니다. 요새가 건설된 지역은 챔플레인 호수의 수로와 조지 호수로 통하는 경로를 지키는 전략적 요충지였으며 7년 전쟁이라고도 부르는 프랑스와 원주민 간의 전쟁에서 주요 전투가 벌어졌던 지역입니다. 이 요새는 1759년 제프리 앰허스트 장군이 이끄는 영국군이 장악했지만 렉싱턴과 콩코드 지역에서 전투가 있은 지 몇 주 지나지 않아 이튼 앨런이 그린 마운틴 보이 부대를 이끌고 게릴라 공격을 펼쳐 까이옹 요새를 빼앗았습니다. 소규모의 영국 주둔군은 아직도 이 전투에 대한 소식을 듣지 못했습니다.</string>
    <string _locid="100562">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n와이오밍주에 있는 라라미 요새는 윌리엄 수블레트와 로버트 캠벨이 자신들의 모피 판매 활동을 위한 근거지로 만들기 위해 건설했습니다. 미국 정부는 1849년에 이 요새를 사들였고 유타, 와이오밍 그리고 오리건주 등 서부로 유입되는 정착민들을 보호하는데 사용했습니다. 미국 군대는 정착민들과 군인들이 파우더 리버 카운티로 들어오지 못하게 하려는 라코타족의 공격을 막아냈습니다. 오글라라 라코타 족장인 붉은 구름이 이끄는 원주민들의 공격으로 계속 사상자가 늘어나자 정부는 라코타 영역을 보존하는 라라미 요새 조약에 서명을 하였고 결국 일시적인 평화가 찾아오게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100563">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n세인트 어거스틴의 카스티요 데 산 마르코스은 미국에서 가장 오래된 석조 요새입니다. 건설은 1672년에 시작되었으며 완공에 23년이 걸렸습니다. 영국군이 수 없이 이 요새를 폭격했으나 스페인에게서 빼앗지는 못했습니다. 스페인은 1763년에 플로리다를 양보하고 영국에게 요새를 넘겨주었습니다. 영국은 독립 전쟁 중에 이 요새를 남부의 작전 기지로 사용한 후 1784년 다시 이 요새를 스페인에 반환했습니다. 1821년 카스티요 데 산 마르코스는 미국 요새가 되었으며 플로리다는 현재 미국의 경계를 이루고 있습니다. 그 이후로도 이 요새의 소유권은 두 차례 더 바뀌었습니다.</string>
    <string _locid="100564">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n목재로 건축되었으며 소규모였던 클랫솝 요새는 루이스와 클라크 탐험단이라고도 부르는 탐험 원정대의 근거지로도 사용되었습니다. 건축 계획은 윌리엄 클라크가 세웠으며 두 개의 경사진 지붕을 가진 건물을 세우는 데 한 달이 걸렸습니다. 1805년 탐험대는 이곳에서 상품과 클랫솝 부족의 정보를 팔면서 겨울을 보냈습니다. 이 요새의 이름은 클랫솝 부족의 이름을 딴 것입니다. 1806년 탐험대는 세인트 루이스를 향해 동쪽으로 탐험을 진행해 나갔습니다.</string>
    <string _locid="100565">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n수 년에 걸쳐 몰트리 요새 지역에 여러 요새가 지어졌습니다. 그 첫 번째는 부드러운 야자 나무 가지로 건설한 목책으로, 1776년 6월 영국군의 포화를 훌륭히 견뎌냈습니다. 이 야자나무는 사우스 캐롤라이나 깃발에 새겨져 있습니다. 1798년 더욱 강력한 요새로 탈바꿈한 두 번째 요새인 몰트리 요새는 1804년 허리케인으로 무너진 후 벽돌로 재건축되었습니다. </string>
    <string _locid="100566">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n포르탈레자 데 사오 호세는 남아메리카에서 가장 큰 식민지 요새 중 하나로, 1764년 포르투갈 배를 통해 수송해 온 자갈로 건축되었습니다. 건설 목적은 아마존 북쪽 지역 프랑스군의 압박에 대응하기 위한 것으로, 현재의 의사당인 브라질 아마파를 보호하고 있습니다.</string>
    <string _locid="100567">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n알라모라고도 알려진 미션 산 안토니오 데 발레로는 텍사스의 가장 유명한 요새입니다. 이 요새는 뛰어난 방어와 패배가 있었던 곳으로 200여명의 방어 병력이 안토니오 로페즈 데 산타 아나 장군이 이끄는 15배가 넘는 멕시코 군대를 맞아 일주일 넘게 지켜냈던 요새입니다. 알라모를 사수하던 방어 병력의 이러한 용기와 희생은 텍사스에 자극을 주었으며 "알라모를 기억하라!"는 외침 아래 텍사스주의 사람들이 6주 후 산 하신토에 집결하였습니다. 결국 산타 아나는 생포 당하고 멕시코는 패배하게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100568">요새는 방어벽, 탑, 성문, 건물 등으로 구성된 강력한 방어 시설입니다. 탑에서는 공격도 가능하므로 탑보다 긴 사정거리를 가진 공성 무기를 확보하지 못한 상태에서 요새를 공격하는 것은 위험합니다. 소형포나 구포는 요새 공격에 좋은 무기입니다.\n \n역사: 신대륙의 요새는 나무 기둥을 묶어서 만든 임시 감시 초소 격의 시설부터 주요 항구, 광산, 도시, 무역로 등의 주요 지점을 방어하기 위해 흙과 돌벽으로 만든 초대형 요새까지 그 형태가 다양했습니다.\n \n화려한 이름의 훕업 요새는 북서 영토의 남서쪽에 위치한 해밀톤 요새 부지에 세워졌습니다. 19세기 중반 두 명의 미국인이 건설한 이 요새는 원주민과 알코올을 거래하는 행위가 아메리카에서 불법이 되자 캐나다에서 계속하기 위해 세워졌습니다. 이 요새는 버팔로 가죽을 활발히 거래해 버팔로가 급격히 줄어드는 결과를 초래하기도 했습니다. 이 요새는 길고 낮은 야자 나무 울타리로 이루어져 있었습니다. 기마 경찰대의 전신인 북서부 기마 경찰대가 창설되자 훕업 요새 및 기타 위스키 판매소는 폐쇄되었습니다. 1875년 북서부 기마 경찰대는 훕업 요새를 자신들의 기지로 만들어 이용했습니다.</string>
    <string _locid="100569">오수스는 젊음의 샘으로부터 물을 얻으려 합니다. 이 물로 영원한 젊음을 얻으면 오수스의 힘이 더 커지기 때문에 이들이 신대륙에 발을 들여놓지 못하도록 해야 합니다.\n \n역사:\nIn1513년 스페인 탐험가 후안 폰세 데 레온은 플로리다 북부 지역의 동쪽 해안에 착륙해 전설적인 젊음의 샘이 있다고 알려진 비미니 섬을 찾으려 했습니다. 그는 이 이야기를 카리브족의 전설을 통해 알게 되었으며 카리브족은 플로리다에서 약 100며 미터 떨어진 비미니 섬이라는 곳으로 그를 안내했습니다. 결국 샘은 찾지 못했지만 북미 대륙의 커다란 부분이 스페인 소유로 넘어가는 결과를 초래했습니다.</string>
    <string _locid="100570">게임 정보:\n \n프리깃함은 높은 기동성, 뛰어난 내구력, 강력한 공격력을 두루 갖춘 함선입니다. 이 선박은 특히 함선 공격에 매우 효과적이지만 방어 건물이나 육지의 대포 공격에 취약하다는 약점이 있습니다. 산업 시대부터 건조할 수 있으며 보유 가능 수에 제한이 있습니다.\n\n프리깃함은 모든 대포를 집중하여 발사하는 일제 포격을 할 수 있지만 다시 발사하려면 장전 시간이 필요합니다. 이 선박은 신대륙에서 건조하거나 홈 시티에서 지원 받을 수 있습니다.\n \n역사:\n \n시간이 흐르면서 프리깃함은 계속 변화했지만 초기에는 날렵하고 기동성이 좋으며 잘 무장된 함선으로 정찰, 무역선 습격, 대형 함선 부족 시 전장 투입 등의 임무를 수행했습니다. 초창기 프리깃함은 전령이나 중요 인물 수송에 이용됐습니다. 원래 1층 갑판에 20~30대의 포를 장착했던 프리깃함은 2중 갑판에 40~60대의 포를 장착한 구조로 바뀌었습니다. 그러나 영국 프리깃함은 여전히 기동성을 중시한 경전함이었기 때문에 영국 프리깃함 함장들은 2배 이상의 수적 우위가 확보되지 않으면 미국 프리깃함과 교전하지 말라는 명령을 내리기도 했습니다.\n \n중량: 약 950톤, 길이: 150피트</string>
    <string _locid="100571">대포 부대가 록키 산맥을 넘게 되면 동부의 식민지들이 큰 피해를 입게 됩니다. 러시아 군대는 정면으로 맞서기보다는 다른 수단을 이용해 저지해야 합니다.\n \n역사:\n대포는 먼 거리에서도 발사가 가능한 무기로 크기가 제일 큰 대포를 보통 사석포라고 합니다. \n \n러시아 대포 중에서는 차르 대포가 가장 유명한데 무게가 40톤이나 나가며 전시에 크레믈린 궁을 방어하기 위해 만들어졌습니다. 차르 대포는 1586년 개발되어 1835년에는 이 대포를 운반하는 포차가 만들어졌습니다. 기네스북에는 차르 대포가 역대 개발된 대포 중 가장 큰 유탄포인 것으로 기록되어 있습니다.</string>
    <string _locid="100572">지혜와 모범적인 태도로 무리를 이끄는 지도자로, 필요할 경우 도움을 받을 수 있지만 자신이 이끄는 부족 주민의 요구를 우선시합니다.\n \n역사:\n \n라코타족, 코만치족, 샤이엔족, 다코타, 블랙풋 등 미국의 대평원에 거주하는 원주민 부족은 사냥을 위주로 생활했으며 아메리카들소(버팔로) 사냥을 가장 즐겼습니다.\n \</string>
    <string _locid="100574">후프 투척병은 포병처럼 운용할 수 있는 초기의 근거리 보병 유닛으로 건물 공격 능력이 뛰어납니다. 포병보다는 기동성이 좋지만 일반 보병보다는 빠르지 못합니다.\n \n역사:\n1565년 몰타 함락 시 몰타를 사수하던 성 요한 기사단은 발연 후프라는 방화 무기에 크게 의존했습니다. 이 무기는 화약과 목재로 만들어졌으며 세인트 엘모 요새를 침공하던 재니세리를 막는 데 사용되었습니다. 방화 무기는 그 효과가 뛰어나 재니세리의 공격을 저지하는 데 큰 힘을 발휘했고 세인트 엘모 요새 공격 중에 약 2,000명의 엘리트 재니세리가 사망한 반면 기사단의 피해는 80명 정도밖에 되지 않았습니다. 몰타 섬 함락 뒤 성 요한 기사단(또는 성전 기사단)은 1798년까지 몰타를 지켰습니다.</string>
    <string _locid="100575">이 잉카 감시 초소는 방어력이 뛰어나 전시 중에 이 감시 초소 아래에 숨어 있으면 살아 남을 확률이 높습니다.\n \n역사:\n\n \탬퍼스는 병사들에게 식량, 의류 및 무기를 공급했던 잉카 감시 초소입니다. 이 초소가 있으면 군대가 행군 중에 쉬게 되더라도 주변 마을을 약탈할 필요가 없었습니다. 실제로 병사들이 약탈을 할 경우 가혹한 처벌이 내려졌습니다.</string>
    <string _locid="100576">이곳은 잉카인들이 신을 숭배하는 장소입니다.\n \n역사:\n \n잉카 사원은 태양을 숭배하던 곳으로 잉카인들은 자신들의 태양의 후손이라 믿고 정성 들여 의식을 치렀습니다. 특히 동지점에는 태양이 자신들을 버리지 않게 해달라는 의식을 거행했습니다. 잉카인들은 의식 중에 춤을 추고 노래를 하고 옥수수로 만든 술을 마셨으며 제물로 바친 라마의 피와 함께 빵을 먹기도 했습니다.\n \n잉카의 건축은 회반죽을 사용하지 않고도 중력을 이용해 대형 석조물을 완벽하게 맞춘 것이 가장 큰 특징입니다. 진흙에서 발견한 다듬어지지 않은 돌로 일반적인 건물을 지었지만 사이클롭스식으로 지은 석조 성벽은 잉카의 특징을 잘 나타냅니다. 잉카인들은 장식품에 수수한 디자인과 뾰족한 조각을 선호했습니다.</string>
    <string _locid="100577">노나키와 그녀의 오빠인 카니엔은 이 공동 주택을 지은 부족 출신으로 카니엔은 그의 친구인 존 블랙과 동행하며 그를 지켜보는 동안 노나키는 자신의 마을에 남아 있습니다.\n \n역사:\n \n공동 주택은 변형된 형태로 아직까지 세계 곳곳에 남아 있습니다. 북미의 경우 공동 주택으로 가장 유명한 부족은 하우데노사우니입니다. 공동 주택은 불로 단단하게 구워진 기둥을 굽혀 기둥끼리 묶는 방식으로 원형 지붕의 형태로 만든 것입니다. 양쪽 끝의 문을 통해 사람들이 출입할 수 있으며 소가죽으로 문을 가려 추운 겨울을 이겨냈습니다. 침상의 모양을 띤 높은 받침을 사용하여 공간 활용도를 높였으며 평균적으로 공동 주택은 길이가 15-20미터, 폭이 5-6미터 정도 되었으며 한 채에 최고 20명의 가족이 거주했습니다.</string>
    <string _locid="100578">이 함선은 리지의 기함 '불타는 파리'입니다. 이 함선은 상당히 강력하며 리지가 승선하고 있기 때문에 다른 곳으로 돌아서 항해하는 것이 최선입니다.\n \n역사:\n \n리지는 소앤틸리스 제도에 있는 프랑스 식민지로 향하던 소규모 병력 수송선단으로부터 함선을 탈취했습니다. 기함의 세련된 모습에 반한 리지는 닻을 내린 상태로 폭풍을 견디고 있던 수송선단에 위협 사격을 가했습니다. 리지는 폭풍을 견디느라 전의를 상실한 기함의 병사들을 모두 다른 배에 옮겨 타도록 조치한 뒤에 그 함선을 빼앗아 '불타는 파리'라는 이름으로 개명하고 자신의 기함으로 삼았습니다.\n \n일반적으로 해적들은 남의 배를 빼앗아서 사용했습니다. 일단 빼앗은 배는 기동력과 공격력을 강화하고 효율적인 공간 활용을 위해 개조해서 사용했습니다. 해전에 참전할 대규모의 선원을 태우거나 모험 중에 얻은 다른 배들을 끌어야 했기 때문에 충분한 공간을 확보하는 것은 해적선의 중요한 요소였습니다.\n \n해적들은 건선거를 갖춘 정상적인 도크에서 배를 수리할 수 있는 경우가 거의 없었습니다. 때문이 이들은 배를 해안에 정박시키고 기울인 상태로 밀어 올려 선체를 수리했습니다.</string>
    <string _locid="100579">이 원석 매장지를 채굴하면 금화를 생산할 수 있습니다. 채굴을 할 수 있는 유닛은 주민, 쿠뤼어 드 보이스, 주민 마차 및 크리 쿠뤼어입니다. \n \n역사:\n \n유럽인들은 중앙아메리카와 남아메리카를 비롯한 신대륙 전역에서 대량의 은을 찾아냈습니다. 그 은은 그대로 유럽으로 유입되면서 유럽 경제에 큰 영향을 미쳤고 수세기 동안 인플레이션이 계속되었습니다. 스페인 사람들은 중앙아메리카와 남아메리카에서 확보한 은으로 은화를 만들어 스페인 함대를 통해 전 세계로 운반했습니다. 은화를 운반하는 함대는 해적들에게 있어 참을 수 없는 유혹이었으며 당시 사건들은 현재까지 해적 이야기의 단골 소재로 등장하고 있습니다.\n \n1850년대 북아메리카에서 일었던 골드러시 물결이 사그라지면서 채광업자들은 금을 대신할 노다지로 은을 주목하게 되었습니다. 네바다주 카슨시티 근처에 있는 콤스톡 광맥은 당시 서부에서 가장 유명한 은광이었습니다.</string>
    <string _locid="100580">건물 파괴에 능한 이 노동자들은 다이너마이트를 이용해서 건물에 큰 타격을 가할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n은과 금은 고대부터 사용되었습니다. 현재는 금이 은보다 귀중하게 평가되고 있지만 고대의 일부 사회에서는 은을 훨씬 더 귀중하게 여겼습니다. 많은 사람들이 신대륙에서 찾은 은으로 막대한 부를 얻었습니다. 신대륙 은광은 깊은 채굴이 필요치 않을 정도로 지상에 가까이 있는 경우가 많아서 광부들은 비교적 쉽게 작업할 수 있었습니다.</string>
    <string _locid="100581">이 함선은 모건 블랙의 기함 '세인트 엘모'입니다. 성 요한 기사단 소속인 모건은 뛰어난 전사이면서 항해에도 능합니다. 그는 지중해에서 오스만의 도시를 공격하고 함선들과 무수한 교전을 벌이면서 항해 기술을 익혔습니다.\n \n역사:\n \n모건의 기함은 수많은 지중해 항해를 거친 역전의 전함입니다. 몰타섬에 요새를 가지고 있었던 성 요한 기사단은 길고 날렵한 갤리선으로 섬 주변을 정찰하며 오스만족을 비롯한 적의 공격에 대비했습니다. 성 요한 기사단의 기함 '세인트 안나'는 너무나 거대해서 다루기 힘들고 보수에 많은 비용이 필요한 관계로 해체되고 말았습니다. 이때 나온 자재로 만들어진 모건의 전함 '생 엘모'는 이전 기함인 '세인트 안나'의 거대한 덩치를 짐작할 수 있는 모습을 가지고 있습니다.</string>
    <string _locid="100582">이 소년은 어머니의 부족인 카리나고족에게 가려고 합니다. 소년의 카누를 찾아서 안전하게 집으로 보낸다면 리지에게 깊은 인상을 남길 수 있을 것입니다. 소년의 부족은 섬 동쪽과 항구 남쪽에 살고 있습니다.\n \n역사:\n \n과거 카리나고족은 호전적인 부족이었으며 카리브족 또는 갈리비족으로 불리기도 했습니다. 이들은 카누나 뗏목을 타고 카리브해를 횡단할 정도로 항해에 능했습니다. 이들은 다른 섬에 사는 부족이나 유럽인들을 몰아내고 그들의 부인을 빼앗는 것으로 악명 높았습니다. 부유한 영국인 식민지 주민과 카리브족 여인 사이에서 태어난 토마스 워너는 아버지의 집에서 자랐으나 15세 되던 때 아버지가 사망하면서 버려졌습니다. 그는 어머니의 부족을 찾아갔으며 결국 카리나고족의 우두머리가 되었습니다. 영어, 프랑스어, 카리브어에 두루 능통했던 토마스 워너는 프랑스와 영국을 이간질해서 싸우게 만들어 카리브족을 지켜냈습니다. 결국 토마스 워너는 도미니카의 부총독을 거쳐 총독 자리에 올랐습니다. 그는 카리나고 부족과 영국인 사이의 평화를 유지시켰습니다. 그러나 영국인 이복 동생 필립 워너는 그를 살해하고 그의 부족 전체를 몰살시켰습니다.</string>
    <string _locid="100583">활과 칼을 사용하는 카니엔은 높은 체력을 지녔으며 2분 마다 한 번씩 특수한 원거리 공격을 할 수 있습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 카니엔은 보물을 확보할 수 있지만 교역소는 건설할 수 없습니다.\n \n역사:\n \n카니엔은 오수스의 움직임을 감시하고 조카와 조카딸을 지키기 위해 수십 년 동안 오수스를 뒤쫓고 있습니다. 그 과정에서 그는 오수스의 음모와 계획에 대해서 많은 것을 알게 되었으며 최근에는 오수스의 새로운 우두머리가 누구인지도 알게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100584">이 철도 노동자는 팔콘 회사의 철도 매설에 최선을 다해야 합니다. 그렇지 않으면 아멜리아가 가만히 있지 않습니다.\n \n역사:\n \n19세기 중반, 캘리포니아에서 금이 발견되면서 북아메리카 대륙을 횡단하는 효과적인 교통 수단에 대한 필요성이 크게 대두됐지만 사업 초기에는 노동력의 부족으로 원활한 철도 건설이 어려웠습니다. 그러나 남북전쟁 참전 병사들이 철도 건설에 뛰어들면서 노동력 부족은 해소됐고 유니언퍼시픽 회사는 4년이 채 안 되는 기간 동안에 2,720km가 넘는 철도를 완성했습니다. 하지만 철도 노동자들은 저임금과 열악한 작업 환경에 시달렸기 때문에 파업이 매우 잦았습니다. 그러자 유니언퍼시픽은 중국 노동자들을 데려와 철도를 완성했습니다.</string>
    <string _locid="100585">러시아 군대가 통과하지 못하도록 이 돌다리를 파괴해야 합니다.\n \n역사:\n \n록키 산맥을 횡단하는 길은 수십 킬로미터에 이를 수도 몇 미터에 불과할 수도 있습니다. 루이스와 클라크가 루이지애나 구입지를 떠나 최초로 록키 산맥 대분수령를 횡단할 때 지났던 비터루트레인지의 렘히 길은 3.2km 정도의 언덕길이었습니다. 반면 주민들이 오리건 지역으로 이동하면서 건넜던 록키 산맥 남쪽 계곡은 그 폭이 32km에 달했습니다.</string>
    <string _locid="100586">오래 전에 난파된 이 배는 잉카, 마야, 아즈텍에서 스페인이 약탈한 금과 보물을 가득 싣고 있습니다. 주민은 이곳에서 금광에서와 같은 방법으로 금화를 생산할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n신대륙은 금, 은, 보석 등을 비롯한 각종 자원의 보고였습니다. 스페인 선단은 일 년에 한 번씩 보물을 싣고 스페인으로 돌아갔습니다. 프랑스와 영국 정부의 인가를 받은 해적들은 보물을 운반하는 스페인 선단을 나포하거나 침몰시키는데 혈안이 되어 있었습니다. 신대륙에서 확보한 재정을 바탕으로 유럽 전쟁 비용을 조달했던 스페인은 한때 유럽 최고의 부국으로 떠오르기도 했습니다.\n \n보물을 운반하던 스페인 함선은 허리케인과 해적 때문에 일부 침몰되기도 했습니다. 플로리다 연안에는 최소 셋 이상의 대규모 보물선단이 침몰되어 있는 것으로 알려져 있습니다. 확인된 침몰 연대는 1622년, 1715년, 1733년입니다.</string>
    <string _locid="100587">이곳에는 유닛, 자원 또는 보물이 있을 수 있으며 이를 확보하려면 방어벽을 공격해서 파괴해야 합니다.\n \n역사:\n \n방어벽은 나무 기둥을 붙여서 만든 방어 시설로, 주로 적이 침입하지 못하도록 막는 시설이지만 내부에 물건을 두고 지키는 시설이기도 합니다.</string>
    <string _locid="100588">이곳에는 유닛, 자원 또는 보물이 있을 수 있으며 이를 확보하려면 방어벽을 공격해서 파괴해야 합니다.\n \n역사:\n \n방어벽은 나무 기둥을 붙여서 만든 방어 시설로, 주로 적이 침입하지 못하도록 막는 시설이지만 내부에 물건을 두고 지키는 시설이기도 합니다.</string>
    <string _locid="100589">델가도는 알레인, 모건, 리지가 찾지 못하도록 보물선들을 숨겨 놓았습니다. 보물선을 확보하려면 최대한 가까이 접근해야 합니다. 일단 보물선을 확보하면 다시 빼앗기지 않으며 지속적으로 금화를 공급 받게 됩니다.\n \n역사:\n \n신대륙은 금, 은, 보석 등을 비롯한 각종 자원의 보고였습니다. 스페인 선단은 일 년에 한 번씩 보물을 싣고 스페인으로 돌아갔습니다. 프랑스와 영국 정부의 인가를 받은 해적들은 보물을 운반하는 스페인 선단을 나포하거나 침몰시키는데 혈안이 되어 있었습니다. 신대륙에서 확보한 재정을 바탕으로 유럽 전쟁 비용을 조달했던 스페인은 한때 유럽 최고의 부국으로 떠오르기도 했습니다.\n \n보물을 운반하던 스페인 함선은 허리케인과 해적 때문에 일부 침몰되기도 했습니다. 플로리다 연안에는 최소 셋 이상의 대규모 보물선단 침몰되어 있는 것으로 알려져 있습니다. 확인된 침몰 연대는 1622년, 1715년, 1733년입니다.</string>
    <string _locid="100638">이 대형 갤리온선에는 오수스의 금화가 가득 실려 있습니다. 그들이 이 보물을 확보하게 된다면 앞으로 오랫동안 사악한 음모를 실천에 옮길 것입니다.\n \n역사:\n \n신대륙은 금, 은, 보석 등을 비롯한 각종 자원의 보고였습니다. 스페인 선단은 일 년에 한 번씩 보물을 싣고 스페인으로 돌아갔습니다. 프랑스와 영국 정부의 인가를 받은 해적들은 보물을 운반하는 스페인 선단을 나포하거나 침몰시키는데 혈안이 되어 있었습니다. 신대륙에서 확보한 재정을 바탕으로 유럽 전쟁 비용을 조달했던 스페인은 한때 유럽 최고의 부국으로 떠오르기도 했습니다.\n \n보물을 운반하던 스페인 함선은 허리케인과 해적 때문에 일부 침몰되기도 했습니다. 플로리다 연안에는 최소 셋 이상의 대규모 보물선단 침몰되어 있는 것으로 알려져 있습니다. 확인된 침몰 연대는 1622년, 1715년, 1733년입니다.</string>
    <string _locid="100590">자원을 운반하는 이 마차를 빼앗아서 마을 회관으로 몰고 가면 식량, 목재, 금화를 얻을 수 있습니다.\n \n역사:\n \n신대륙으로 이주해 온 이주민들은 마차에 각종 물품을 가득 싣고 서부로 향했습니다. 그들의 물품은 목적지에 도착할 때까지 필요한 모든 것들이 다 포함돼 있었습니다. 때문에 마차에는 사람이 앉을 자리조차 없었습니다. 하지만 마차가 너무 불편했으므로 대부분의 이주민들은 타지 않아도 상관이 없었고, 마차의 뒤쪽 자리에는 어린이, 여성, 환자들이 주로 탔습니다.</string>
    <string _locid="100591">자원을 운반하는 이 마차를 빼앗아서 마을 회관으로 몰고 가면 식량, 목재, 금화를 얻을 수 있습니다.\n \n역사:\n \n1848년, 서터의 제분소가 있는 강에서 황금 금괴가 발견됐다는 소문이 돌면서 많은 채광업자들이 서부로 몰려들었습니다. 실제로 금을 발견한 사람은 극소수였지만 광산 근처 마을은 몰려든 사람들로 크게 발전했고 낙후된 서부가 발전하는 계기가 되었습니다.</string>
    <string _locid="100592">자원을 운반하는 이 마차를 빼앗아서 마을 회관으로 몰고 가면 식량 상자를 얻을 수 있습니다.\n \n역사:\n \n이주민들은 곡식 재배, 물물 교환, 사냥을 통해 식량을 마련했습니다. 이들은 직접 가져오거나, 상점에서 구입하거나, 동부에서 보낸 씨앗을 심어서 재배했습니다. 거의 모든 서부 개척민들은 당장 먹을 식량 마련에 대부분의 시간을 보냈습니다. 이런 상황에서 동부의 지원품은 가장 반가운 선물이자 생존의 필수품이었습니다.</string>
    <string _locid="100593">자원을 운반하는 이 마차를 빼앗아서 마을 회관으로 몰고 가면 식량, 목재, 금화를 얻을 수 있습니다.\n \n역사:\n \n마차에 싣고 온 목재는 험난한 서부를 지나면서 손상된 마차를 수리하는 용도에 제한적으로 쓰였습니다. 마차 밑에는 여분의 바퀴와 차축을 달아 만약의 사태에 대비했습니다.</string>
    <string _locid="100595">화약이 쌓여 있는 이 무기 저장소를 파괴하면 폭발이 일어나므로 파편에 부상 당하지 않도록 조심해야 합니다.\n \n역사:\n \n무기 저장소는 각종 무기와 전투에 필요한 물품을 저장하는 곳입니다. 일부 무기 저장소는 벽돌과 석회로 만든 건물로 보초병이 지키기도 하지만 그냥 서늘하고 건조한 장소에 무기를 저장하기도 합니다. 화약은 폭발력이 강하지는 않지만 불이 붙기 쉬워서 조심해서 보관해야 합니다.</string>
    <string _locid="100596">흰버팔로를 죽인 전사에게 부근의 라코타 부족이 경의를 표할 것입니다.\n \n역사:\n \n학명: Bison bison\n크기: 어깨까지 약 1.5m, 약 900kg\n먹이: 초원 목초류\n \n거대한 몸집이 인상적인 들소는 한때 북아메리카 중앙 평원 지방에 엄청나게 많은 수가 살았다고 합니다. 평원에 살던 원주민들은 이주하는 들소를 사냥하며 살았습니다. 들소는 워낙 덩치가 커서 원주민, 회색곰, 유럽 이주민을 제외하면 천적이 없었습니다. 들소는 거대한 머리에 짧은 뿔이 있으며 어깨에는 두꺼운 털이 덮인 커다란 혹이 있습니다.\n \n가끔 하얀색 털을 지닌 새끼가 태어나기도 하지만 거의 대부분은 짙은 색을 띄고 있습니다. 원주민들은 전통적으로 하얀색 들소를 길조로 여겨서 이들을 보면 기도를 하거나 의식을 행했습니다.</string>
    <string _locid="100597">이 재규어는 지금까지 만났던 재규어들과는 전혀 다른 행동을 보이고 있습니다.\n \n역사:\n \n학명: Panthera onca\n크기: 최대 2.1m, 약 90kg\n먹이: 사슴, 소, 페커리, 카피바라, 원숭이, 물고기\n \n흔히 표범과 혼동되는 재규어는 황갈색 점박이 무늬의 고양이과 동물입니다. 재규어의 특징은 작은 검은 점이나 불규칙한 모양이 장미꽃 무늬를 이루고 있다는 것입니다. 또한 재규어는 표범보다 작고 단단하며 머리가 더 큽니다. 하지만 재규어와 표범 모두 검은색 변종이 있다는 점은 같습니다. 점이 없는 검은색 재규어는 몸집으로만 표범과 구분이 됩니다. 재규어나 표범과 같은 큰 몸집의 고양이과 동물들은 퓨마로 오인되기도 합니다.\n \n과거 재규어는 북아메리카 남부에서 남아메리카 남부까지 폭넓게 서식했지만 현재는 남아메리카 북부 및 중앙 아메리카에서만 찾아볼 수 있습니다. 이들은 야생 생태계 먹이 사슬의 최상층에 위치하고 있습니다. 특히 남아메리카에는 인간을 제외하면 재규어에게 위협이 되는 맹수가 거의 없습니다.</string>
    <string _locid="100598">이 흰색 짐승은 신대륙의 보물을 지키고 있습니다. 자원, 경험치, 주민, 병사와 같은 보물을 확보하려면 이들을 제거해야 합니다. 어떤 유닛이든 보물 감시자를 공격할 수 있지만 탐험가나 주민만이 보물을 확보할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n학명: Panthera onca\n크기: 최대 2.1m, 약 90kg\n먹이: 사슴, 소, 페커리, 카피바라, 원숭이, 물고기\n \n흔히 표범과 혼동되는 재규어는 황갈색 점박이 무늬의 고양이과 동물입니다. 재규어의 특징은 작은 검은 점이나 불규칙한 모양이 장미꽃 무늬를 이루고 있다는 것입니다. 또한 재규어는 표범보다 작고 단단하며 머리가 더 큽니다. 하지만 재규어와 표범 모두 검은색 변종이 있다는 점은 같습니다. 점이 없는 검은색 재규어는 몸집으로만 표범과 구분이 됩니다. 재규어나 표범과 같은 큰 몸집의 고양이과 동물들은 퓨마로 오인되기도 합니다.\n \n과거 재규어는 북아메리카 남부에서 남아메리카 남부까지 폭넓게 서식했지만 현재는 남아메리카 북부 및 중앙 아메리카에서만 찾아볼 수 있습니다. 이들은 야생 생태계 먹이 사슬의 최상층에 위치하고 있습니다. 특히 남아메리카에는 인간을 제외하면 재규어에게 위협이 되는 맹수가 거의 없습니다.</string>
    <string _locid="100599">이 흰색 늑대는 보통 늑대보다 훨씬 사나우며 마치 늑대답지 않은 습성을 가지도록 훈련 받은 것처럼 사람을 두려워하지 않습니다.\n \n역사:\n \n학명: Canis lupus\n크기: 22~67kg\n먹이: 사슴, 순록, 엘크, 양, 소형 포유류\n \n과거 회색 늑대는 북극에서 열대 지방까지 북반구 전역에 분포했습니다. 그러나 서식지 감소와 무분별한 남획으로 현재는 일부 지역에서만 살고 있습니다. 늑대는 사회성이 매우 강한 동물로 우두머리 암수 한 쌍을 중심으로 최대 36마리가 무리를 이뤄 사냥을 합니다. 다른 무리의 늑대를 자기 무리에 받아 주기도 합니다. 각 무리는 자신들의 영역이 있으며 침입자가 들어오지 못하도록 정찰을 합니다. 현존하는 늑대 중 붉은 늑대를 제외한 모든 늑대는 C. lupus 종과 관계가 있는 것으로 생각됩니다. 호주산 들개 등 일부 야생 종을 포함해서 인간 생활에 동화된 개 역시 근본적으로는 늑대로 분류됩니다. 하지만 선사 시대 이래 다섯 차례에 걸친 순화 과정의 결과로 개와 늑대는 상당한 차이를 갖게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100620">이 흰색 짐승은 신대륙의 보물을 지키고 있습니다. 자원, 경험치, 주민, 병사와 같은 보물을 확보하려면 이들을 제거해야 합니다. 어떤 유닛이든 보물 감시자를 공격할 수 있지만 탐험가나 주민만이 보물을 확보할 수 있습니다.\n \n역사:\n \n학명: Canis lupus\n크기: 22~67kg\n먹이: 사슴, 순록, 엘크, 양, 소형 포유류\n \n과거 회색 늑대는 북극에서 열대 지방까지 북반구 전역에 분포했습니다. 그러나 서식지 감소와 무분별한 남획으로 현재는 일부 지역에서만 살고 있습니다. 늑대는 사회성이 매우 강한 동물로 우두머리 암수 한 쌍을 중심으로 최대 36마리가 무리를 이뤄 사냥을 합니다. 다른 무리의 늑대를 자기 무리에 받아 주기도 합니다. 각 무리는 자신들의 영역이 있으며 침입자가 들어오지 못하도록 정찰을 합니다. 현존하는 늑대 중 붉은 늑대를 제외한 모든 늑대는 C. lupus 종과 관계가 있는 것으로 생각됩니다. 호주산 들개 등 일부 야생 종을 포함해서 인간 생활에 동화된 개 역시 근본적으로는 늑대로 분류됩니다. 하지만 선사 시대 이래 다섯 차례에 걸친 순화 과정의 결과로 개와 늑대는 상당한 차이를 갖게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100641">역사</string>
    <string _locid="100642">플레이할 수 있는 국가</string>
    <string _locid="100643">영국</string>
    <string _locid="100644">네덜란드</string>
    <string _locid="100645">프랑스</string>
    <string _locid="100646">게르만족</string>
    <string _locid="100647">오스만</string>
    <string _locid="100648">포르투갈</string>
    <string _locid="100649">러시아</string>
    <string _locid="100650">스페인</string>
    <string _locid="100651">아메리카 원주민 부족</string>
    <string _locid="100652">아즈텍(멕시카)</string>
    <string _locid="100653">카리브족</string>
    <string _locid="100654">체로키족(아니유뉘야)</string>
    <string _locid="100655">코만치족(누미누)</string>
    <string _locid="100656">크리족(이니웍)</string>
    <string _locid="100657">잉카(타완틴수유)</string>
    <string _locid="100658">하우데노사우니</string>
    <string _locid="100659">라코타족</string>
    <string _locid="100660">마야족</string>
    <string _locid="100661">누트카족(누차눌스)</string>
    <string _locid="100662">세미놀족(머스코기 [크릭])</string>
    <string _locid="100663">투피족</string>
    <string _locid="100664">사건</string>
    <string _locid="100665">독립 전쟁</string>
    <string _locid="100666">나폴레옹식 전투</string>
    <string _locid="100667">대양 항해</string>
    <string _locid="100668">해적</string>
    <string _locid="100669">모피 무역</string>
    <string _locid="100670">캘리포니아 골드러시</string>
    <string _locid="100671">산업 혁명</string>
    <string _locid="100672">30년 전쟁</string>
    <string _locid="100673">플레이어</string>
    <string _locid="100674">엘리자베스 여왕</string>
    <string _locid="100675">오렌지 왕가의 모리스</string>
    <string _locid="100676">보나파르트 나폴레옹</string>
    <string _locid="100677">프레드리히 대왕</string>
    <string _locid="100678">슐레이만 대제</string>
    <string _locid="100679">폭군 이반</string>
    <string _locid="100680">항해사 헨리</string>
    <string _locid="100681">이사벨라 여왕</string>
    <string _locid="100682">군사</string>
    <string _locid="100683">포병</string>
    <string _locid="100684">기병</string>
    <string _locid="100685">보병</string>
    <string _locid="100686">용병</string>
    <string _locid="100687">원주민 전사</string>
    <string _locid="100688">함선</string>
    <string _locid="100689">특수 유닛</string>
    <string _locid="100690">주민</string>
    <string _locid="100691">생산자</string>
    <string _locid="100692">치료사</string>
    <string _locid="100693">특수 유닛</string>
    <string _locid="100694">기차, 짐칸</string>
    <string _locid="100695">건물</string>
    <string _locid="100696">모스크</string>
    <string _locid="100697">지역</string>
    <string _locid="100698">맵</string>
    <string _locid="100699">아마조니아</string>
    <string _locid="100700">바이우</string>
    <string _locid="100720">카리브</string>
    <string _locid="100721">캐롤라이나</string>
    <string _locid="100722">오대호</string>
    <string _locid="100723">대평원</string>
    <string _locid="100724">뉴잉글랜드</string>
    <string _locid="100725">팜파스</string>
    <string _locid="100726">파타고니아</string>
    <string _locid="100727">록키</string>
    <string _locid="100728">사게네</string>
    <string _locid="100729">소노라</string>
    <string _locid="100730">텍사스</string>
    <string _locid="100731">유카탄</string>
    <string _locid="100732">유콘</string>
    <string _locid="100733">자원</string>
    <string _locid="100734">상자</string>
    <string _locid="100735">스토리 모드 영웅</string>
    <string _locid="100736">1장: 피</string>
    <string _locid="100737">알레인</string>
    <string _locid="100738">델가도</string>
    <string _locid="100739">리지</string>
    <string _locid="100740">모건 블랙</string>
    <string _locid="100741">사힌</string>
    <string _locid="100742">2장: 얼음</string>
    <string _locid="100743">존 블랙</string>
    <string _locid="100744">카니엔</string>
    <string _locid="100745">노나키</string>
    <string _locid="100746">스튜어트</string>
    <string _locid="100747">워릭</string>
    <string _locid="100748">워싱턴</string>
    <string _locid="100749">3장: 강철</string>
    <string _locid="100750">아멜리아 블랙</string>
    <string _locid="100751">보몽</string>
    <string _locid="100752">볼리바</string>
    <string _locid="100753">쿠퍼</string>
    <string _locid="100754">용어집</string>
    <string _locid="100755">시대</string>
    <string _locid="100756">인공 지능(AI)</string>
    <string _locid="100758">포병</string>
    <string _locid="100759">블랙 맵</string>
    <string _locid="100760">공성 공격</string>
    <string _locid="100761">스토리 모드</string>
    <string _locid="100762">기병</string>
    <string _locid="100757">컴퓨터 플레이어</string>
    <string _locid="100774">홈 시티 꾸밈 기능</string>
    <string _locid="100763">데스매치</string>
    <string _locid="100764">카드집 및 카드</string>
    <string _locid="100765">ESO</string>
    <string _locid="100766">경험치</string>
    <string _locid="100767">탐험가</string>
    <string _locid="100768">탐험가가 쓰러진 경우</string>
    <string _locid="100769">전운</string>
    <string _locid="100770">생산자</string>
    <string _locid="100771">근접 공격</string>
    <string _locid="100772">체력/내구력</string>
    <string _locid="100773">홈 시티</string>
    <string _locid="100775">업그레이드</string>
    <string _locid="100776">보병</string>
    <string _locid="100777">시야</string>
    <string _locid="100778">맵</string>
    <string _locid="100779">미니맵</string>
    <string _locid="100780">멀티 플레이</string>
    <string _locid="100781">원주민</string>
    <string _locid="100782">유목민</string>
    <string _locid="100783">지도자</string>
    <string _locid="100784">인구 수</string>
    <string _locid="100785">랜덤 맵</string>
    <string _locid="100786">원거리 공격</string>
    <string _locid="100787">저항력</string>
    <string _locid="100788">자원 - 금화</string>
    <string _locid="100789">자원 - 상자</string>
    <string _locid="100790">자원 - 식량</string>
    <string _locid="100791">자원 - 목재</string>
    <string _locid="100792">자원</string>
    <string _locid="100793">지원품</string>
    <string _locid="100794">선박</string>
    <string _locid="100795">패권</string>
    <string _locid="100796">속도</string>
    <string _locid="100797">교역소</string>
    <string _locid="100798">보물</string>
    <string _locid="100799">유닛</string>
    <string _locid="100820">감시 초소 마차를 이용하면 감시 초소를 건설할 수 있습니다. 마차 한 대가 감시 초소 하나를 건설할 수 있습니다. 홈 시티에서 지원받을 수 있는 감시 초소 마차는 시야가 넓고 내구력이 강하지만 속도가 느리고 공격이 불가능합니다.\n \n신속하게 강력한 방어선을 구축하고 싶다면 감시 초소 마차를 이용하는 것이 좋습니다. 주민을 이용해서 감시 초소를 건설할 수도 있습니다. 감시 초소 마차는 홈 시티에서 잠금을 해제하고 카드집에 감시 초소 마차 카드를 추가해야 지원받을 수 있습니다.\n \n역사:\n \n서부로 향하는 개척민들은 마차에 식량과 필수품을 가득 싣고 떠났기 때문에 정작 자신들은 마차에 탈 자리가 없었습니다. 마차는 너무나 불편했기 때문에 많은 사람들은 마차에서 내려 직접 걸었습니다. 아침에 버터 제조기에 우유를 채우고 출발하면 저녁에 버터를 얻을 수 있었다는 일화는 마차의 덜컹거림이 어느 정도였는지 잘 말해 줍니다. 속도는 시속 3.2km 정도에 불과했지만 증기 기관차가 완성되기 전까지 마차는 서부로 가는 유일한 수단이었습니다.</string>
    <string _locid="100821">요새 마차를 이용하면 요새를 건설할 수 있습니다. 마차 한 대가 요새 하나를 건설할 수 있습니다. 홈 시티에서 지원받을 수 있는 요새 마차는 시야가 넓고 내구력이 강하지만 속도가 느리고 공격이 불가능합니다.\n \n신대륙에 요새를 건설하는 유일한 방법은 요새 마차를 이용하는 것입니다. 요새 마차는 홈 시티에서 잠금을 해제하고 카드집에 요새 마차 카드를 추가해야 지원받을 수 있습니다. 일부 국가에서는 여러 대의 요새 마차를 보낼 수 있습니다.\n \n역사:\n \n서부로 향하는 개척민들은 마차에 식량과 필수품을 가득 싣고 떠났기 때문에 정작 자신들은 마차에 탈 자리가 없었습니다. 마차는 너무나 불편했기 때문에 많은 사람들은 마차에서 내려 직접 걸었습니다. 아침에 버터 제조기에 우유를 채우고 출발하면 저녁에 버터를 얻을 수 있었다는 일화는 마차의 덜컹거림이 어느 정도였는지 잘 말해 줍니다. 속도는 시속 3.2km 정도에 불과했지만 증기 기관차가 완성되기 전까지 마차는 서부로 가는 유일한 수단이었습니다.</string>
    <string _locid="100822">공장 마차를 이용하면 공장을 건설할 수 있습니다. 마차 한 대가 공장 하나를 건설할 수 있습니다. 홈 시티에서 지원 받을 수 있는 공장 마차는 시야가 넓고 내구력이 강하지만 속도가 느리고 공격이 불가능합니다.\n \n신대륙에 공장을 건설하는 유일한 방법은 공장 마차를 이용하는 것입니다. 공장 마차는 홈 시티에서 잠금을 해제하고 카드집에 공장 마차 카드를 추가해야 지원 받을 수 있습니다. 일부 국가에서는 여러 대의 공장 마차를 보낼 수 있습니다.\n \n역사:\n \n서부로 향하는 개척민들은 마차에 식량과 필수품을 가득 싣고 떠났기 때문에 정작 자신들은 마차에 탈 자리가 없었습니다. 마차는 너무나 불편했기 때문에 많은 사람들은 마차에서 내려 직접 걸었습니다. 아침에 버터 제조기에 우유를 채우고 출발하면 저녁에 버터를 얻을 수 있었다는 일화는 마차의 덜컹거림이 어느 정도였는지 잘 말해 줍니다. 속도는 시속 3.2km 정도에 불과했지만 증기 기관차가 완성되기 전까지 마차는 서부로 가는 유일한 수단이었습니다.</string>
    <string _locid="100823">이 건물은 오수스의 요새 한 가운데에 있는 납골당으로 오수스가 수 세기 동안 강탈한 돈, 보물 및 각국의 지식이 저장되어 있습니다. 이 납골당을 파괴하면 오수스는 심각한 타격을 받을 것입니다.\n \n역사:\n \n이 건물은 오수스의 요새 한 가운데에 있는 납골당으로 오수스가 수 세기 동안 강탈한 돈, 보물 및 각국의 지식이 저장되어 있습니다. 이 납골당을 파괴하면 오수스는 심각한 타격을 받을 것입니다.\n \n역사:\n \n납골당은 망자의 뼈를 보관하는 공간입니다. 상자나 항아리를 납골당으로 쓰기도 하지만 교회의 지하에 만들어진 방을 사용하기도 합니다. 납골당에 뼈가 계속 쌓이면 신앙심이 깊은 수도승들이 납골당을 뼈로 장식하는 임무를 수행하기도 합니다. 샹들리에, 벽감, 의자, 의전 상징물 등을 뼈로 만들어서 장식했는데, 그 모습은 섬뜩하면서도 경건한 마음이 일게 만들었습니다.</string>
    <string _locid="100824">기마 궁사</string>
    <string _locid="100825">퀴러시어</string>
    <string _locid="100826">창기병</string>
    <string _locid="100827">오프리치니크</string>
    <string _locid="100828">로이테르</string>
    <string _locid="100829">스파히</string>
    <string _locid="100830">전차</string>
    <string _locid="100831">까사도르</string>
    <string _locid="100832">미늘창병</string>
    <string _locid="100833">척후병</string>
    <string _locid="100834">드래군 기병</string>
    <string _locid="100835">나무, 아마조니아</string>
    <string _locid="100836">나무, 바이우</string>
    <string _locid="100837">나무, 카리브</string>
    <string _locid="100838">나무, 캐롤라이나</string>
    <string _locid="100839">나무, 오대호</string>
    <string _locid="100840">나무, 대평원</string>
    <string _locid="100841">나무, 뉴잉글랜드</string>
    <string _locid="100842">나무, 팜파스</string>
    <string _locid="100843">나무, 파타고니아</string>
    <string _locid="100844">나무, 록키</string>
    <string _locid="100845">나무, 사게네</string>
    <string _locid="100846">나무, 소노라</string>
    <string _locid="100847">나무, 텍사스</string>
    <string _locid="100848">나무, 유카탄</string>
    <string _locid="100849">나무, 유콘</string>
    <string _locid="100850">집은 식민지의 전체 인구를 증가시키기 위해 반드시 필요한 건물입니다. 대부분의 유닛은 각각 지정된 인구 수를 차지합니다. 마을 회관이나 집을 건설하면 최대 인구 수가 증가하고 더 많은 유닛을 양성할 수 있게 됩니다. 한 게임에서 지을 수 있는 집의 숫자는 한계가 있습니다.\n \n유닛을 양성할 때마다 게임에서는 해당 유닛을 수용할 수 있는 집이 있는지 확인합니다. 만약 인구 수가 다 찼거나 부족하다면 추가로 집이나 마을 회관을 건설할 때까지 유닛을 양성할 수 없습니다.\n \n역사:\n신대륙의 집은 뉴잉글랜드의 케이프 스타일, 서부의 오두막 스타일 그리고 텍사스와 멕시코의 목장 스타일 등 다양한 모습을 가지고 있습니다.\n \n물론 원주민의 집도 다양합니다. 대표적인 예로는 평원에서 볼 수 있는 원뿔형 천막집, 체로키족의 나무를 엮어 석회를 바른 집이 있습니다.</string>
    <string _locid="100851">말을 타고 검을 사용하는 알레인은 체력이 매우 높습니다. 전투 중에 체력이 다 떨어질 경우 쓰러지게 되지만 체력을 충분히 회복하면 자국군 또는 동맹군을 통해 구출할 수 있습니다. 알레인은 보물을 확보할 수 없으며 교역소도 건설할 수 없습니다.\n \n역사:\n성 요한 기사단의 사령관인 알레인은 기사단을 위해 평생을 바쳤습니다. 때때로 오만하며 부하들을 무시하지만 그가 탁월한 전략가이며 뛰어난 기마술을 지닌 용맹한 전사라는 점에는 의문의 여지가 없습니다. 수십 년 동안 오스만 세력과 싸우면서 더욱 굳은 결의를 갖게 된 알레인은 많은 비밀을 간직하고 있으며 모르는 것이 없을 정도로 박식한 인물입니다.</string>
    <string _locid="100852">교회와 모스크는 성직자, 이맘, 선교사 등의 치료 유닛을 양성하는 시설입니다. 또한 이곳에서는 국가별로 제공되는 업그레이드나 홈 시티에 보유하여 사용할 수 있는 카드 등 특유의 업그레이드가 가능합니다. 오스만을 비롯한 일부 국가는 이곳에서 많은 업그레이드를 할 수 있습니다.\n \n역사:\n \교회는 기독교도 이주민들이 예배를 드리던 장소입니다. 하지만 이 건물은 마을 사람들이 모임을 가지는 자리이기도 했습니다. 신대륙으로 떠나 탐험을 하고 식민지를 건설한 사람들은 주로 박해를 피하거나 종교의 자유를 찾아서 온 사람들이 많았습니다..\n \n모스크는 이슬람교 건물로 최초의 모스크는 신성한 도시 메카에 세워졌습니다. 무슬림으로 불리는 이슬람교도들은 하루에 다섯 번 예배를 합니다. 사람들은 가능하면 모스크에서 예배하는 것을 원하지만 근처에 모스크가 없을 때는 어디에서든 예배할 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100249">미국 열차 초기의 여객칸은 짧고 수용 인원도 적었습니다. 이전의 역마차와 유사한 점도 많았습니다. 시간이 지나면서 여객칸이 길어졌고 수용 인원도 늘게 되었습니다.</string>
    <string _locid="100250">기차는 교역로를 이동하면서 교역소가 세워진 곳에 경험치, 금화, 식량 또는 목재를 제공합니다. 교역로는 처음에 흙 길로 시작해서 점점 발전해 나갑니다. 교역로는 미니맵에 하얀색 선으로 표시됩니다. 교역소 자리에는 누구나 교역소를 건설할 수 있습니다. 또한 하나의 교역로를 따라 여러 국가가 교역소를 건설할 수도 있습니다.\n \n교역로를 따라 교역소를 건설하면 자원 확보에 큰 도움이 되며 홈 시티에 요청한 지원품을 더 빨리 받을 수 있습니다. 교역소가 업그레이드 되면 물품 운송 속도가 빨라집니다. 처음에 교역로를 오가는 것은 운반용 수레지만 교역소의 업그레이드에 따라 역마차, 기차로 바뀝니다.\n \n역사:\n \n미국에서 처음으로 등장한 기관차는 총신을 이용해서 보일러 파이프를 만든 열차였습니다. 초기 증기 엔진은 수 차례 변화와 개선을 거친 끝에 오늘날 우리가 알고 있는 익숙한 모습으로 자리잡았습니다.</string>
    <string _locid="100854">주민은 자원의 생산자로, 양성 비용이 낮지만 체력이 낮습니다. 하지만 적의 공격을 받으면 지니고 있던 총으로 최소한의 반격은 가합니다. 주민은 보물을 확보할 수 있습니다.\n \n주민이 오래 동안 살아있을수록 식민지 경제에 더 큰 도움이 됩니다.\n \n역사:\n \n주민들은 근면하고 충성스러워서 언제나 명령에 충실히 따릅니다. 커다란 나무를 베서 목재를 마련하거나, 멀리 떨어진 금광에서 일하거나, 제분소에서 일을 하거나 어떤 일이든 마다하지 않고 즐거운 마음으로 임합니다. 주민들은 적 병사를 피해 달아나거나 적의 포화에 목숨을 잃을 수도 있습니다.</string>
    <string _locid="100855">기차, 승무원칸</string>
    <string _locid="100856">기차, 기관차</string>
    <string _locid="100857">기차, 여객칸</string>
    <string _locid="100858">고래, 흰돌고래</string>
    <string _locid="100859">고래, 혹등고래</string>
    <string _locid="100860">고래, 밍크고래</string>
    <string _locid="100861">물고기, 농어</string>
    <string _locid="100862">물고기, 대구</string>
    <string _locid="100863">물고기, 마히-마히</string>
    <string _locid="100864">물고기, 청새치</string>
    <string _locid="100865">물고기, 연어</string>
    <string _locid="100866">물고기, 정어리</string>
    <string _locid="100867">물고기, 타폰</string>
    <string _locid="100868">학명: Megaptera novaeangliae\n크기: 최대 16.5m, 약 30톤 \n먹이: 크릴새우, 작은 물고기\n \n혹등고래는 긴수염고래과 고래로 덩치가 크고 단단하며, 지느러미가 길고, 등이 튀어나와 있으며, 몸 전체에 기생충이 많이 붙어 있습니다. 색깔은 전체적으로 어두운 회색이지만 배 부분은 밝은 색입니다. 혹등고래는 다양한 소리를 내서 서로 의사소통을 하며, 특히 암컷에게 구애를 할 때 이런 경향은 더욱 강해집니다.\n \n혹등고래는 거의 모든 바다에 살고 있으며 새끼를 낳을 곳을 찾기 위해 1년에 4,800km를 이동하기도 합니다.</string>
    <string _locid="100869">학명: Balaenoptera acutorostrata\n 크기: 최대 7.5m, 4~5톤 \n먹이: 플랑크톤\n \n흰긴수염고래의 사촌 격인 밍크고래는 긴수염고래과 중에서 가장 작은 종입니다. 흰수염고래는 턱 위쪽과 아래쪽에 달린 수염판으로 바닷물을 통과시켜 그 안에 있는 플랑크톤을 걸러 먹습니다. 밍크고래는 대체로 어두운 회색이나 검은색을 띄며 배 부분은 하얗고 지느러미에는 흰 무늬가 있습니다. 이들은 먼 거리에서도 소리로 의사소통을 합니다.\n \n대부분의 해양에서는 다양한 밍크고래가 발견됩니다. 일반적인 밍크고래는 북반구에 서식하는 반면, 남극 밍크고래와 난쟁이 밍크고래는 남반구에 서식합니다.</string>
    <string _locid="100870">학명: Percicthyidae 또는 Centrarchidae\n대략의 크기: 다양하며 최대 0.9m \n먹이: 다양\n \n바다낚시의 대상이 되는 물고기 중 상당수가 농어처럼 농어목에 속합니다. 그 중 하나인 블랙 배스는 록키 산맥 동쪽을 비롯한 미국 전역에 서식합니다. 그 밖에도 큰 입, 작은 입, 무늬가 있는 것 등의 다양한 민물 농어도 있으며, 분류학적으로 해양 농어와 관련이 없는 종들까지 농어로 불리기도 합니다.\n \n농어는 힘이 세고 성격이 강해서 바다낚시를 즐기는 사람들이 좋아하는 어종입니다. 이들은 물에서 뛰어 올라서 다시 물에 떨어지기 전에 미끼를 물 수 있을 정도로 날렵하다고 합니다. 농어는 육질이 좋아서 식용으로 즐기는 사람도 많습니다.\n \n농어는 새끼를 기르는 일에 수컷이 주도적 역할을 합니다. 수컷은 둥지를 만들고 알이 부화할 때까지 주변에서 지킵니다. 그리고 부화한 새끼들 곁에 머물면서 그들이 혼자서 살아갈 수 있을 때까지 지킵니다.</string>
    <string _locid="100871">학명: Coryphaena hippurus\n크기: 7~11kg \n먹이: 날치, 게, 오징어\n \n"마히-마히"는 하와이 말로 강하다는 의미입니다. 흔히 만새기로 알려져 있기도 하지만 실제로 마히는 포유류와 무관합니다. 열대 및 아열대 바다에 많이 사는 마히는 육질이 좋고 맛이 달콤해서 많은 사람들이 선호합니다. 이들은 성장 속도가 유난히 빨라서 상업적으로 어획되는 물고기에 비해 개체수가 줄어드는 경향이 적습니다.\n \n화려한 색을 지닌 마히-마히는 최대 수명이 4년입니다. 살아있을 때는 황금색, 밝은 파란색, 녹색 등 무지개 색으로 빛나지만 죽으면 회색이 도는 노란색으로 변합니다.</string>
    <string _locid="100872">학명: Makaira nigricans\n크기: 최대 3.9m, 약 360kg \n먹이: 고등어, 다랑어, 만새기\n \n청새치는 대형 어류로 빠른 속도와 길고 뾰족한 주둥이가 특징적입니다. 가늘고 긴 원통형 몸통에 초승달 모양의 꼬리지느러미 덕분에 이들은 시속 80km가 넘는 속도를 낼 수 있습니다.\n \n녹새치는 청새치 중에서도 가장 큰 종으로 짙은 푸른색을 띄고 있습니다. 이들은 대서양에서도 수온이 높은 해수면 부근에서 주로 찾을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100873">학명: family Clupeidae\n크기: 최대 28cm \n먹이: 플랑크톤, 갑각류\n \n정어리는 해수면에서 떼를 지어 이동하는 작은 해수 어종을 일컫는 집합적 용어입니다. 빛나는 은색을 띄는 정어리는 많은 수가 함께 행동하지만 매우 민첩합니다.\n \n정어리는 뼈가 부드럽고 기름기가 많습니다. 정어리 통조림도 흔히 볼 수 있지만 실제로 들어있는 것은 정어리가 아니라 청어인 경우가 많습니다.</string>
    <string _locid="100874">학명: Megalopidae atlanticus\n크기: 최대 2.4m, 약 126kg \n먹이: 숭어, 바다 메기, 정어리, 새우, 게\n \n타폰은 비늘이 큰 낚시 어종으로 어두운 녹색이나 푸른빛을 띈 검은색이며 옆면은 은색을 띄기도 합니다. 이들의 등지느러미 뒷부분에는 긴 섬사가 달려 있어서 꼬리 뒤로 길게 늘어집니다. 타폰은 특별한 부레를 지니고 있어서 산소가 희박한 지역에서는 해수면으로 접근해서 직접 공기를 흡입할 수 있습니다.\n \n열대, 아열대, 온대 바다에서 서식하는 타폰은 보통 얕은 만, 강어귀, 산호초 지대에서 쉽게 찾을 수 있습니다.</string>
    <string _locid="100875">광산, 금</string>
    <string _locid="100876">광산, 은</string>
    <string _locid="100877">플러피</string>
    <string _locid="100878">플러피는 뛰어난 기동력과 강력한 공격력을 보유한 유닛입니다. 이들은 생긴 것보다 훨씬 지독한 녀석이니 조심하십시오.\n \n텍사스에서 배회하고 있다가 발견된 플러피는 주인을 잔인하게 죽이고 밖으로 뛰쳐나온 것으로 확인됐습니다. 전설에 의하면 거울을 보면서 '앉아, 플러피!'를 12번 외치면 개가 다리를 물어 뜯는다고 합니다. 플러피는 외모도 흉하지만 냄새는 더 지독합니다. 텍사스에 머물고 있다면 어두운 밤 뒤쪽에서 이상한 냄새가 나는 순간 도망치는 것이 좋습니다. 그렇지 않으면 플러피의 주인과 같은 꼴을 당할지도 모릅니다.</string>
    <string _locid="100879">불을 지펴 신호를 보내려면 목재가 많이 필요합니다. 목재를 생산하는 주민을 보호해야 합니다.\n \n역사:\n \n불을 지펴 먼 거리로 신호를 보내는 것은 오래 전에 사용하던 방법으로, 언덕이나 산 정상에 목재 더미를 쌓아 놓고 불을 붙인 후 불이 타 오를 때까지 병사들이 지켰습니다. 이 방법은 신대륙에서 전쟁 발발 시 신호를 보내는 데 많이 사용되었습니다.\n \n전설적인 신호에 관한 일화가 있습니다. 폴 리비에르라는 사람이 신호를 보고 보스턴에서 렉싱턴까지 달려갔지만 그것은 커다란 횃불 신호가 아니라 북부의 오래된 교회 첨탑에 매달린 등불이었다고 합니다.</string>
    <string _locid="100880">손자병법</string>
    <string _locid="100881">손자병법은 연속되는 짧은 챌린지에서 여러분이 게임 실력을 갈고 닦게 도와줍니다. 여러분은 각 챌린지에서 메달을 따기 위해, 그리고 친구와 적들에게 자신의 가치를 증명하기 위해 노력해야 합니다.</string>
    <string _locid="100882">역사적인 전투</string>
    <string _locid="100883">역사상 가장 위대한 전투를 재현해 보세요. 이 역사적인 전투에는 피, 얼음 그리고 강철 및 대전사, 아시아 왕조 캠페인의 메인 캠페인과 별개인 캠페인 시나리오들이 포함됩니다.</string>
  </language>
</stringtable>