<stringtable version="120">
  <language name="Italian">
    <string _locid="120000">La nazione dei Lakota era formata da tre popoli che occupavano aree geografiche diverse e parlavano tre differenti dialetti della lingua siouan: i Lakota, Dakota e Nakota. In lingua lakota, i nomi Lakota, Dakota e Nakota significano ''amici''. I Lakota vivevano nelle Grandi Pianure degli Stati Uniti occidentali e sopravvivevano grazie alla caccia. La loro preda preferita era il bisonte americano, o bufalo, da cui ricavavano cibo, abiti e riparo.\n \nErano cavallerizzi eccellenti, famosi per la loro abilità nel maneggiare archi e pistole con estrema precisione anche su cavalli lanciati al galoppo. Possedevano cavalli veloci e intelligenti che allevavano con maestria. Questi animali erano considerati estremamente preziosi e alcuni guerrieri ne possedevano centinaia. Venivano utilizzati non solo in guerra, ma anche come merce di scambio.\n \nUno dei guerrieri lakota più famosi fu Toro Seduto, conosciuto anche con il nome di Tatanka Yotanka (1831-1890). Nato nel territorio dell'odierno Sud Dakota, era venerato come capo lakota, guaritore e profeta. Toro Seduto guidò la resistenza dei Nativi contro i tentativi del governo degli Stati Uniti di sottrarre ai Nativi le loro terre: tra le guerre più famose ricordiamo la battaglia del Little Bighorn (o ''battaglia dell'Erba Unta'' come la chiamarono i Lakota dopo la loro vittoria). Dopo aver trascorso diversi anni in Canada con i suoi seguaci, Toro Seduto tornò negli Stati Uniti sotto la protezione del programma di amnistia del governo. I suoi principali capi guerrieri furono Cavallo Pazzo e Fiele.</string>
    <string _locid="120001">Per l'esercito degli Stati Uniti gli Apache furono uno degli avversari più ostici durante l'intero periodo delle cosiddette Guerre Indiane. Pur essendo una tribù relativamente piccola, gli Apache si rivelarono nemici estremamente tenaci e difficili.\n \nDal XVI secolo a oggi, gli "Apache" hanno sempre occupato le regioni sud-occidentali degli Stati Uniti. Probabilmente, il termine "Apache" deriva dal termine zuni "apachu", ovvero "nemico". Storicamente, gli Apache erano principalmente una tribù nomade che sopravviveva grazie alla caccia e all'agricoltura. I loro possedimenti erano scarsi e non si fermavano mai a lungo nella stessa zona. La cultura degli Apache era matriarcale e fondata sulla famiglia.\n \nLa nazione apache comprendeva molte tribù indipendenti tra le quali vi erano i Mescaleros, i Chiricahua e i Coyoteros. I guerrieri appartenenti a questi gruppi erano famosi per il loro coraggio e la grande astuzia in battaglia. Nei primi anni del XIX secolo, gli Apache vennero coinvolti in una serie di tafferugli con il Messico lungo il confine meridionale degli Stati Uniti. Lottarono persino al fianco del Texas nella guerra contro il Messico e mantennero ottime relazioni con i texani negli anni successivi all'indipendenza dello stato. Sfortunatamente, gli Apache non riuscirono a fermare l'inarrestabile avanzata degli Stati Uniti verso ovest nel corso del XIX secolo e, dopo una serie di acerrime battaglie, furono confinati nelle riserve.\n \nGli Apache amavano i territori del sud-ovest e patirono la segregazione. Geronimo, il più famoso capo apache, nella sua biografia descrisse ampiamente l'amore per le terre della sua gioventù. "Per me, nessun clima e nessun terreno sono come quelli dell'Arizona.… È la mia terra, la mia casa, la terra dei miei genitori, la terra alla quale adesso chiedo di poter fare ritorno".</string>
    <string _locid="120002">Il nome Cheyenne deriva dal termine utilizzato dai Lakota Dakota per definire la tribù Sahiyenan, ovvero "popolo di lingua differente". Gli Cheyenne si definivano Tsitsistas che, come per molte tribù di Nativi americani, significa "il popolo".\n \nIn origine dediti all'agricoltura, gli Cheyenne si dedicavano alla caccia del bisonte come i Lakota, ma l'espansione americana verso ovest li spinse a ritirarsi nelle Grandi Pianure. Erano eccellenti cavalieri e, a differenza della maggior parte delle altre tribù, anche le donne partecipavano alle sessioni di caccia. Oltre alla carne (compresi pezzi pregiatissimi quali il cuore, il cervello, il fegato e i reni), gli Cheyenne utilizzavano anche la pelle di bisonte per realizzare abiti invernali, coperture per teepee e coperte.\n \nLa tribù degli Cheyenne era composta da molti clan disseminati su una vasta area geografica; tale dispersione rappresentò al contempo una benedizione e una maledizione. Grazie alla loro ampia diffusione, gli Cheyenne sono riusciti a mantenere intatta la loro identità fino a oggi. Tuttavia, purtroppo, i singoli clan furono spesso oggetto di punizioni ingiuste da parte dell'esercito degli Stati Uniti in seguito a reati di cui spesso non erano nemmeno responsabili. Nel 1864, il massacro di Sand Creek segnò l'apice di un periodo di grande violenza: oltre 150 Cheyenne e Arapaho innocenti vennero trucidati nel corso di un attacco immotivato che sconvolse l'opinione pubblica.</string>
    <string _locid="120003">Il termine ''Urone'' deriva dal francese ''hure'' ovvero ''furfante'', appellativo sprezzante assegnato agli Uroni. Questa tribù occupava il territorio corrispondente all'Ontario meridionale. Nel corso del tempo, i numerosi clan uroni si spostarono verso il Midwest settentrionale e si stanziarono in Ohio, Michigan e Wisconsin.\n \nGli Uroni (conosciuti anche con il nome di Wyandot) erano un popolo dedito all'agricoltura che viveva in piccole comunità di circa 1.000 abitanti. All'interno dei loro villaggi, spesso fortificati, costruivano case-villaggio comuni che raggiungevano anche i 60 metri. Come gli Haudenosaunee, che parlavano una lingua simile, gli Uroni dipendevano dai raccolti di grano, fagioli e zucca, mentre caccia e pesca fornivano alimenti aggiuntivi.\n \nAnche gli Uroni, come gli Haudenosaunee, crearono una confederazione che, nel loro caso, riuniva quattro nazioni tribali distinte. Fondata verso la metà del XV secolo, la confederazione pose fine a sanguinose guerre e faide tra clan rivali definendo una serie di linee guida comuni per il commercio e la risoluzione delle controversie. L'appartenenza alla confederazione era rigorosamente facoltativa.\n \nEsperti nella costruzione di canoe in corteccia di betulla, gli Uroni crearono una rete commerciale che si estendeva oltre le loro terre. I primi commercianti/esploratori francesi stabilirono con gli Uroni relazioni destinate a durare anche quando l'influenza francese sui futuri Stati Uniti d'America fu scemata.</string>
    <string _locid="120004">Residenti nella zona corrispondente all'attuale Oregon centro-meridionale, i Klamath vivevano delle ricche risorse di fiumi, laghi e terre presenti nel loro territorio. Grazie a esse, l'alimentazione dei Klamath comprendeva oltre quaranta diverse specie di mammiferi e volatili. Cacciavano utilizzando archi e frecce, reti e trappole e sfruttavano l'abbondanza di piante, semi e molluschi.\n \nI Klamath vissero isolati per migliaia di anni fino all'arrivo in Oregon, nel 1826, di Peter Skeen Ogden, un cacciatore di pelli della Compagnia della Baia di Hudson, seguito da molti altri coloni bianchi. Dopo qualche tafferuglio, il trattato del 1864 impose ai Klamath il trasferimento in una riserva. Inevitabilmente, la cultura dei Klamath mutò ma, grazie all'abbondanza di risorse e alla loro ingegnosità, riuscirono a prosperare per decenni e, verso la metà del XX secolo, erano una delle tribù più ricche degli Stati Uniti.\n \nI Klamath erano un popolo molto religioso. Crater Lake (che i Klamath chiamavano “Giiwas“) occupava un posto speciale nella vita spirituale di questa popolazione ed era una destinazione comune per i pellegrinaggi. Il lago era considerato pericoloso: i Nativi credevano che nelle sue profondità vagassero gli spiriti e che il fondo fosse abitato da umani e misteriosi animali.</string>
    <string _locid="120005">I Mapuche vivevano nella zona corrispondente all'attuale Argentina e al Cile, regione nella quale furono tra i primi a insediarsi. Ricavavano le proprie risorse alimentari soprattutto dalla caccia, dai raccolti e da piccoli appezzamenti di terreno dove coltivavano principalmente patate. Solitamente, i Mapuche vivevano in comunità piccole e sparpagliate, raccolte intorno ai nuclei familiari. Le loro abitazioni, conosciute con il nome di rukas, erano capanne di legno con tetti di paglia. In tempo di guerra, i Mapuche si radunavano in gruppi più grandi per proteggersi meglio e nominavano un ''toqui'' come loro capo.\n \nLa relativa stabilità in cui vissero per secoli venne sconvolta dall'arrivo degli Spagnoli nel XVI secolo. Gli Spagnoli credettero di poter conquistare facilmente i Mapuche e le loro terre. Ma si sbagliavano.\n \nI Mapuche erano guerrieri feroci e abilissimi con l'ascia, e combatterono compatti contro gli Spagnoli. Dopo oltre un secolo di guerre, gli Spagnoli ammisero la propria sconfitta e firmarono un trattato che garantiva ai Mapuche il diritto di restare sulle loro terre.</string>
    <string _locid="120006">Stanziati nelle desertiche regioni sud-occidentali, i Navajo restano una delle più grandi tribù di Nativi americani esistenti. Si definivano ''Dine'', ovvero ''il popolo'' e condividevano lo stesso retaggio ancestrale dei loro vicini, gli Apache.\n \nTradizionalmente, i Navajo dimoravano in abitazioni note come hogan, costruite con tronchi di legno, corteccia di alberi e fango. Nella religione dei Navajo, la hogan era considerata un luogo sacro, utilizzato per cerimonie oltre che per le normali attività quotidiane. I Navajo erano una popolazione molto creativa come dimostra il talento nella lavorazione dell'argento e della ceramica. Erano famosi per il loro senso dell'umorismo e amavano divertirsi: la prima risata di un bambino navajo è motivo di celebrazione per la famiglia.\n \nNel XVII secolo, i Navajo iniziarono a utilizzare i cavalli importati dagli Spagnoli. In breve tempo, i cavalli diventarono una parte fondamentale della loro economia e strategia militare. Il primo attacco a cavallo effettuato dai Nativi americani risale al 1659, quando il governatore spagnolo della colonia del Nuovo Messico vide cavalieri navajo combattere a cavallo.\n \nDurante la Seconda Guerra Mondiale, la Marina degli Stati Uniti utilizzò la lingua dei Navajo come codice segreto per confondere le forze nemiche nel Sud del Pacifico. La lingua dei Navajo è estremamente complessa e poco conosciuta al di fuori della tribù. Il codice non è mai stato decifrato e si rivelò estremamente utile, specialmente durante la battaglia di Iwo Jima.</string>
    <string _locid="120007">Gli Zapotechi, una popolazione mesoamericana che sviluppò una civiltà avanzata, abitavano in città di grandi e piccole dimensioni dove costruivano case utilizzando pietre e malta. Avevano elaborato un primitivo sistema di scrittura che probabilmente influenzò quelli sviluppati da altri popoli mesoamericani come gli Aztechi, i Maya e i Mixtechi.\n \nGli Zapotechi vivevano in una zona corrispondente all'attuale regione di Oaxaca in Messico dove si trovava anche la loro capitale, la splendida Monte Albán. Grazie alla loro cultura, avanzata dal punto di vista sociale e militare, riuscirono a conservare la propria autonomia nei confronti del grande impero azteco. Fino a metà del XVII secolo riuscirono a tenere lontani anche gli invasori spagnoli.\n \nIl nome ”Zapotechi” venne loro assegnato dai rivali aztechi. Tuttavia, secondo le leggende, gli Zapotechi nacquero da esseri soprannaturali provenienti dai cieli da cui deriva anche il loro nome indigeno, ovvero Ben 'Zaa o ”popolo delle nuvole”.</string>
    <string _locid="120008">Cuauhtemoc era il nipote e genero di Montezuma ed è conosciuto come l'ultimo imperatore degli Aztechi. Il suo nome potrebbe essere tradotto come ''aquila in picchiata''. Nato intorno al 1500, Cuauhtemoc divenne imperatore all'età di venticinque anni in seguito alla morte di Montezuma e del suo successore, Cuitlahuac. Quando salì al potere, Cuauhtemoc era già molto noto per le doti di grande guerriero e condottiero.\n \nMa il suo regnò durò solo pochi mesi. Dopo essere stati allontanati da Tenochtitlan, la capitale azteca, gli Spagnoli guidati da Cortéz si radunarono nella città di Tlaxcala, accogliendo nei propri ranghi guerrieri indigeni che da tempo aspettavano l'occasione giusta per vendicarsi degli Aztechi. L'assedio finale di Tenochtitlan, in cui gli Aztechi dovettero combattere contro la polvere da sparo e l'acciaio degli Spagnoli, durò meno di tre mesi. Cuauhtemoc fu costretto ad arrendersi a Cortéz e l'impero azteco finì per sempre.\n \nMa le pene di Cuauhtemoc erano tutt'altro che terminate. Il tesoriere reale di Cortéz, Aldrete, fece torturare Cuauhtemoc per costringerlo a rivelare dove gli Aztechi nascondessero le loro riserve d'oro. Ma anche con i piedi avvolti dalle fiamme, Cuauhtemoc continuò a negare l'esistenza di tali depositi. Capendo l'inutilità di tali metodi, Cortéz prese Cuauhtemoc sotto la propria custodia, per poi farlo giustiziare durante una spedizione nell'odierno Honduras, nel 1525. Oggi Cuauhtemoc viene ricordato in tutto il Messico come un guerriero coraggioso e valoroso che conservò la propria integrità fino alla fine.\n \nIn Age of Empires III: Definitive Edition, Cuauhtemoc è un feroce guerriero pronto a fare qualsiasi cosa per ottenere la vittoria. È sicuro di sé, orgoglioso e capace di respingere qualsiasi minaccia.</string>
    <string _locid="120009">Come accade anche con altre figure storiche, talvolta è difficile distinguere tra leggenda e realtà. Il personaggio descritto nel famoso poema di Longfellow, ”La canzone di Hiawatha”, ha ben poco a che fare con uno degli eroi nativi americani più amati.\n \nÈ difficile decifrare la vera storia di Hiawatha. Era un Mohawk di Onondaga, discepolo del profeta urone Deganawidah conosciuto come ”Il grande pacificatore”. Anche Hiawatha era noto per il suo talento di pacificatore e la sua efficacia come oratore.\n \nInsieme, Hiawatha e Deganawidah vengono ricordati come i fondatori della grande Confederazione Haudenosaunee che, nel XVI secolo, radunò Mohawk, Oneida, Onondaga, Cayuga, Seneca e, in un momento successivo, anche i Tuscarora. La casa-villaggio venne scelta come simbolo della nuova confederazione e dell'importanza della collaborazione tra popoli diversi uniti per un obiettivo comune.\n \nIn Age of Empires III: Definitive Edition, Hiawatha guida i suoi guerrieri con coraggio e spirito inarrestabile. Non esita a prendere decisioni e non perde tempo in cose futili. Ha ben chiara in mente la missione del suo popolo e non permette a nessuno di ostacolare il suo cammino.</string>
    <string _locid="120010">Capo Fiele nacque nel 1840 e crebbe nelle pianure del Sud Dakota. Ricevette questo nome quando da giovane orfano affamato divorò la cistifellea di un animale. Prima di questo evento era conosciuto con il nome di ''Orso che perde il pelo''. Combatté con capo Nuvola Rossa a Big Mound e in altre battaglie dal 1866 al 1868.\n \nGuerriero e condottiero molto rispettato, fu uno dei capi guerrieri di Toro Seduto durante l'assalto dei Lakota al generale Custer nella battaglia dell'Erba Unta (anche nota come ''battaglia del Little Bighorn''). Fu una vittoria storica, ma Fiele e Toro Seduto capirono che il governo degli Stati Uniti sarebbe tornato con molti più soldati per vendicarsi. Pertanto, per proteggere i loro popoli, Fiele, Toro Seduto e altri Lakota fuggirono in Canada con le rispettive famiglie.\n \nInfine, le strade di Fiele e Toro Seduto si separarono e Fiele fece ritorno negli Stati Uniti dove si stabilì nella riserva indiana di Standing Rock. Fiele divenne un grande sostenitore dell'integrazione nella cultura europea e nel 1889 servì come giudice presso il Tribunale per i reati indiani a Standing Rock. Morì nel Sud Dakota il 5 dicembre 1894 e sulla sua lapide vennero incise queste parole: ''Un uomo onesto non deve mai essere dimenticato''.\n \nIn Age of Empires III: Definitive Edition, Fiele ha visto il sole tramontare su molti campi di battaglia. È attento alle tradizioni dei propri nemici e al mondo degli spiriti al quale si affida. Ma il suo atteggiamento calmo non deve essere confuso con la debolezza: Fiele e i suoi guerrieri lakota sanno colpire con una rapidità letale.</string>
    <string _locid="120011">Precursore delle mitragliatrici moderne, il cannone Gatling è un'unità di artiglieria a fuoco veloce capace di annientare i nemici in un batter d'occhio. Possiede buona gittata e punti danno e garantisce un attacco potente.\n \nQuesta unità è disponibile solo dopo la ribellione di un giocatore.</string>
    <string _locid="120012">Il cannone Gatling venne inventato da Richard Gatling nel 1861. Anche se non è una vera mitragliatrice, all'epoca garantiva una devastante potenza di fuoco. L'addetto al funzionamento del cannone, girava una manovella che innescava la rotazione di sei canne attorno a un fusto centrale. Durante la rotazione, le canne venivano costantemente rifornite di cartucce.\n \nIl cannone Gatling venne utilizzato per la prima volta, anche se limitatamente, sui campi di battaglia della Guerra Civile americana dove, grazie alla sua capacità di sparare fino a 600 colpi al minuto, si rivelò un'arma estremamente letale. Questo cannone venne anche utilizzato in molti conflitti in tutto il mondo durante la seconda metà del XIX secolo e all'inizio del XX secolo fino a quando non venne gradualmente sostituito dalla più moderna mitragliatrice automatica.</string>
    <string _locid="120013">Unità di artiglieria trainata da cavalli, garantisce buona velocità e mobilità a fronte di un costo relativamente basso. L'artiglieria a cavallo consente di posizionare i cannoni in modo semplice e rapido durante una battaglia.</string>
    <string _locid="120014">Durante il XVI secolo, gli strateghi militari iniziarono a capire l'importanza dei cavalli per trasportare l'artiglieria leggera fino alla trincea. Alcuni comandanti integrarono unità di artiglieria a cavallo alla fanteria e persino alla cavalleria. La mobilità offerta dalle unità di artiglieria a cavallo garantiva ai condottieri militari un maggior numero di opzioni al momento di cambiare rapidamente le condizioni di combattimento sul campo.</string>
    <string _locid="120015">Il cannone leggero è un'unità d'assedio terrestre dotata di lunga gittata. I suoi attacchi possono infliggere danni periferici alle unità e agli oggetti che si trovano vicino all'obiettivo. È efficace contro le unità di artiglieria e fanteria e anche contro gli edifici. È disponibile nel laboratorio d'assedio a partire dalla quarta età o presso il consiglio tribale.</string>
    <string _locid="120016">La maggior parte delle campagne haudenosaunee si concludeva con un assedio. Una situazione che, unita alla predilezione degli Haudenosaunee per le armi moderne (acciaio e polvere da sparo), spinse questo popolo ad apprendere molto presto le nuove tecnologie militari, tra cui l'uso del cannone. Il cannone leggero è un pezzo di artiglieria, acquistato o rubato agli alleati europei, ma azionato dai guerrieri haudenosaunee.</string>
    <string _locid="120017">Il mantelletto è un'unità di fanteria irochese dotata di attacco potente, molti punti danno, buona gittata e buona resistenza ai danni. Poiché i mantelletti sono in grado di resistere al fuoco nemico, sono efficaci nell'attacco alle torri e ad altri edifici. Infliggono danni a distanza. Pertanto, è opportuno mantenere tale distanza quanto più possibile. I mantelletti possono essere potenziati solo in Campione.</string>
    <string _locid="120018">Il petardo è un piccolo esplosivo utilizzato soprattutto a breve distanza per abbattere mura e altre strutture difensive. È relativamente poco costoso e ti sarà molto utile negli assedi.</string>
    <string _locid="120019">Il termine petardo venne utilizzato per la prima volta durante il medioevo per indicare un piccolo e instabile dispositivo, simile per concezione e utilizzo alla moderna granata. Probabilmente, il nome deriva dal latino "petar" che significa "rompere il vento" (tipico esempio del sarcasmo dei militari).\n \nEssere "spaventati dai propri petardi" significava "mettersi i bastoni tra le ruote da soli" e, quindi, per restare in tema di esplosivi, saltare in aria a causa delle proprie bombe. Questo detto si ispira all'Amleto di Shakespeare in cui si legge:\n \n"È un divertimento far saltare in aria l'artificiere\ncon il suo stesso petardo"</string>
    <string _locid="120020">L'ariete è un'unità terrestre d'assedio dotata di gittata corta e attacco potente contro gli edifici. Lenta e ingombrante, è molto efficace per ridurre in macerie una città nemica.</string>
    <string _locid="120021">L'ariete era il modo più diretto per colpire e abbattere un muro o altre fortificazioni di pietra. Di solito, l'ariete era ricavato da un tronco di legno robusto montato su ruote o agganciato a una struttura in modo da poter dondolare avanti e indietro. La struttura veniva avvicinata alle mura o al cancello da abbattere; gli uomini addetti all'unità la facevano oscillare colpendo ripetutamente l'obiettivo. Se colpito per il tempo necessario, qualsiasi ostacolo poteva essere abbattuto, consentendo l'apertura di una breccia per l'assalto.</string>
    <string _locid="120022">L'unità di cavalleria nota come cavaliere con ascia è efficace contro l'artiglieria; dispone di attacco potente e buona velocità, ma è priva di gittata. Poiché il cavaliere con ascia infligge danni nel combattimento corpo a corpo, è vulnerabile agli attacchi a distanza mentre si avvicina al nemico sebbene questa non sia una strategia comune per le unità di cavalleria. Il cavaliere con ascia può essere potenziato in Élite e Campione.</string>
    <string _locid="120023">Quando i Lakota scoprirono i cavalli, ne rimasero talmente impressionati da chiamarli Cani delle meraviglie. Questa scoperta cambiò radicalmente il loro stile di vita. In pochissimo tempo, si trasformarono in una delle più famose popolazioni nomadi della storia. La loro bravura in combattimento è dimostrata dal fatto che i Lakota furono a lungo considerati la migliore cavalleria del mondo.</string>
    <string _locid="120024">L'arciere a cavallo è un'unità di cavalleria dotata di un pericoloso attacco a distanza, un buon numero di punti danno ed eccellente velocità. Può entrare in combattimento e abbandonarlo molto rapidamente. Tuttavia, essendo armato di arco non è molto efficace nel combattimento corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120025">Quando vennero costretti a dirigersi verso ovest dall'arrivo dei coloni europei, i Lakota si adattarono a uno stile di vita nomade, favoriti soprattutto dalla propria abilità con i cavalli. I Lakota erano conosciuti come cavalieri e allevatori di grande esperienza. Svilupparono tecniche di equitazione estremamente sofisticate. Durante le battaglie, stringevano le gambe attorno alla parte superiore del cavallo e si piegavano sul lato opposto rispetto ai nemici per poter prendere la mira proteggendosi con il collo del cavallo.</string>
    <string _locid="120026">Il comanchero è un'unità di fanteria mercenaria disponibile solo nel saloon. Dispone di un efficace attacco a distanza ma ha pochi punti danno. Pertanto, è opportuno tenerlo fuori dalla portata degli attacchi nemici e utilizzarlo per attaccare da una certa distanza. </string>
    <string _locid="120027">Il termine ''comanchero'' fa riferimento ai non Indiani, specialmente agli Spagnoli, che commerciavano con i Comanche del Nuovo Messico. Nei primi anni del XIX secolo, nel sud-ovest degli Stati Uniti, i comancheros abitavano nel mondo sommerso del commercio di armi, munizioni e altre merci proibite ai Nativi americani locali. Anche se i Lakota, gli Apache e gli altri Nativi americani venivano spesso riforniti di armi da fuoco dall'esercito degli Stati Uniti, si venne a creare un mercato nero di ampia portata che i comancheros sfruttarono senza scrupoli. </string>
    <string _locid="120028">Il soldato tokala è un'unità di cavalleria armata di lancia, efficace contro la fanteria leggera e l'artiglieria. Puoi ottenere i soldati tokala soltanto con cerimonie presso la piazza comunitaria o tramite il consiglio tribale.</string>
    <string _locid="120029">Il cavaliere kanya è un'unità di cavalleria dotata di attacco potente e buona velocità ma priva di gittata. Armato di clave e asce, il cavaliere kanya infligge danni nel combattimento corpo a corpo. È vulnerabile agli attacchi a distanza mentre si avvicina al nemico anche se, essendo un'unità di cavalleria, non impiega molto tempo a farlo. Può essere potenziato in Élite e Campione.</string>
    <string _locid="120030">Gli Haudenosaunee erano un popolo delle foreste, pertanto vivevano in un territorio non adatto ai cavalli. Ovviamente, adottarono i cavalli grazie all'influenza dei coloni europei, ma i guerrieri delle Sei Nazioni preferivano di gran lunga combattere a piedi. Nonostante ciò, il vantaggio garantito dai cavalli per le attività di ricognizione e gli assalti rapidi era notevole; pertanto, anche gli Haudenosaunee li utilizzarono in guerra, all'occorrenza.</string>
    <string _locid="120031">I moschettieri a cavallo sono un'unità a distanza, molto veloce. Sono efficaci nelle incursioni e nell'inseguimento della cavalleria nemica. Hanno gittata corta e possono essere vulnerabili contro i guerrieri dotati di gittata lunga. Possono essere potenziati in Campione.\n \nI moschettieri a cavallo sono dotati in giusta misura di tutto ciò che rende efficace un'unità: velocità, gittata e punti danno. Costano più caselle popolazione rispetto alla fanteria, ma questa non è in grado di colpirli.</string>
    <string _locid="120032">La predilezione per le armi e la volontà di adottare nuove tecniche di guerra spinsero gli Haudenosaunee a dotare di armi da fuoco i propri guerrieri a cavallo. A differenza di quanto accadeva in Europa, per gli Haudenosaunee i guerrieri a cavallo non erano necessariamente considerati i militari di rango più alto o i più nobili.</string>
    <string _locid="120033">L'unità di cavalleria nota come fuciliere a cavallo dispone di buona velocità e punti danno e, a differenza di altre unità di cavalleria a distanza, è munita anche di efficace attacco a distanza contro la fanteria pesante. Il fuciliere a cavallo può essere potenziato in Élite e Campione.</string>
    <string _locid="120034">I Lakota raggiunsero il massimo livello nell'arte della guerra dotando i propri eccezionali cavalieri di fucili a ripetizione. Secondo uno degli stereotipi più comuni, gli Indiani americani erano reazionari dal punto di vista culturale, incapaci di adattarsi al mondo moderno. I fucilieri a cavallo lakota dimostrano la falsità di questo preconcetto: nel periodo di massimo splendore, erano tra i guerrieri più avanzati al mondo. Nello stesso periodo, in Europa si combatteva ancora con sciabole e lance. Persino in America, la cavalleria degli Stati Uniti utilizzava fucili a colpo singolo, decisamente inferiori rispetto alle carabine dei Lakota.</string>
    <string _locid="120035">Il predone tashunke è un'unità speciale di cavalleria dotata di furtività, attacco potente e buona velocità ma priva di gittata. Inizialmente disponibile nella seconda età, il predone tashunke si rafforza in base alla consistenza numerica. Questa unità, efficace nel corpo a corpo, utilizza principalmente i bastoni come arma.</string>
    <string _locid="120036">Uno dei modi a disposizione di un guerriero comune per ritagliarsi la propria fetta di gloria sul campo di battaglia era partecipare a prove di coraggio (come uccidere i nemici, rubare cavalli o sottrarre armi): queste azioni lo avrebbero coperto di prestigio favorendone l'ascesa a posizioni di guerriero e condottiero.\n \nPer altri gruppi, il massimo riconoscimento spettava a quei guerrieri che riuscivano ad avvicinarsi così tanto al nemico da poterlo toccare, scappando senza ucciderlo: una vera e propria prova di coraggio. Il contatto poteva avvenire per mezzo della mano, di un'arma particolare come una clava, una lancia o un arco o persino un bastone creato appositamente.</string>
    <string _locid="120037">L'aenna è un'unità di fanteria a distanza poco costosa e disponibile fin dalle prime fasi di gioco. Può essere potenziata in Élite e Campione.\n \nLe unità aenna sono ottime contro unità corpo a corpo lente contro le quali hanno tempo di lanciare una raffica letale di frecce prima di essere costrette a fuggire o a combattere corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120038">Prima dell'arrivo degli Europei, l'arco era la principale arma a distanza degli Haudenosaunee. Anche dopo l'avvento dei moschetti, gli archi continuarono a essere utilizzati per la caccia e la guerra in quanto erano poco costosi e non dovevano dipendere dall'inaffidabile commercio della polvere da sparo.</string>
    <string _locid="120039">Il cavaliere freccia azteco è un'unità di fanteria relativamente lenta con attacco potente, molti punti danno e media gittata. Scaglia frecce infuocate a lunga distanza ed è particolarmente efficace contro edifici e artiglieria. Puoi potenziare questa unità in Campione.</string>
    <string _locid="120040">L'impero azteco radunava molte culture mesoamericane in una realtà complessa dal punto di vista commerciale e tributario. I guerrieri provenienti da tribù limitrofe venivano spesso chiamati in servizio dagli Aztechi durante le fasi di espansione dell'impero nella regione.\n \nI guerrieri freccia, di origine non azteca, erano alleati o sudditi chiamati a servire l'impero. Utilizzavano principalmente l'atlatl, un dispositivo a leva che poteva essere lanciato con precisione fino a una distanza di 140 metri.</string>
    <string _locid="120041">Gli archi cetan sono un'unità di fanteria leggera a distanza. Poco costosi e disponibili fin dalle prime fasi di gioco, inizialmente dispongono di una gittata molto limitata che aumenta considerevolmente con il primo potenziamento. Possono essere potenziati in Élite e Campione.\n \nGli archi cetan sono particolarmente efficaci contro unità corpo a corpo lente contro le quali hanno tempo di lanciare una raffica letale di frecce prima di essere costrette a fuggire o a combattere corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120042">Prima di adottare l'uso del cavallo, i Lakota combattevano e cacciavano a piedi, armati di archi sufficientemente potenti da poter penetrare la spessa pelle dei bisonti. Usavano archi semplici e composti, di legno e tendini d'alce. Le punte delle frecce erano talvolta di pietra, ma molto più spesso di ferro. I Lakota ricorsero spesso al baratto con Americani e Canadesi per procurarsi punte di ferro. Da alcun reperti, è emerso che i Lakota usavano anche semplici chiodi di ferro: una soluzione piuttosto rozza, ma funzionale.</string>
    <string _locid="120043">I rivoluzionari sono un'unità di fanteria a distanza paragonabile ai moschettieri e disponibile solo durante le rivoluzioni. Una volta che ti sei ribellato, tutti i tuoi coloni smettono di lavorare e imbracciano le armi per trasformarsi in rivoluzionari e attaccare la base nemica. Al posto di abitanti del villaggio, il tuo centro città ora produce rivoluzionari. Come i moschettieri, i rivoluzionari contrastano la cavalleria con le loro baionette in combattimento corpo a corpo. A differenza della maggior parte delle unità di fanteria dotate di polvere da sparo, i rivoluzionari attaccano a distanza anche la cavalleria. Alcune rivoluzioni hanno rivoluzionari più potenti, spedizioni di potenziamenti speciali o sostituzioni riservate. I rivoluzionari costano solo cibo, il che rende più facile rimpinguarne i ranghi durante una rivoluzione quando l'economia si basa prevalentemente sulle basi commerciali e le fabbriche.</string>
    <string _locid="120044">Nella maggior parte dei casi, gli imperi europei nel Nuovo Mondo durarono poco più di tre secoli. Nei primi anni del XIX secolo, la maggior parte delle colonie europee aveva ormai allontanato i governanti del Vecchio Mondo con delle rivoluzioni per costituire nazioni indipendenti. La prima rivoluzione vide l'insorgere delle tredici colonie britanniche che poi formarono gli Stati Uniti. Il successo di questa rivoluzione fu evidente quando gli Stati Uniti definirono la Dottrina Monroe, proibendo la conquista o l'insediamento di altre colonie nelle Americhe, e la Gran Bretagna assicurò che anche la propria flotta non avrebbe permesso simili azioni.\n\nBen presto altri paesi occupati nelle Americhe e in Europa avrebbero seguito l'esempio della rivoluzione in Nord America. La rivoluzione francese del 1789 rovesciò la monarchia dei Borboni che aveva regnato in Francia per oltre 200 anni. I Greci e i Serbi misero fine al regno degli Ottomani. Gli eserciti rivoluzionari nelle Americhe spesso furono comandati da ufficiali e generali esperti che, prima della rivoluzione, avevano servito negli eserciti coloniali e spesso avevano discendenza europea. Le capacità militari di capi rivoluzionari come Simón Bolívar, José de San Martín o Bernardo O'Higgins furono di fondamentale importanza per liberare l'America Latina da secoli di dominio spagnolo e portoghese. Non tutte le guerre di liberazione ebbero un successo immediato. Le rivoluzioni e le rivolte in Irlanda, Polonia, Romania e Ungheria richiesero diversi tentativi prima di apportare i cambiamenti sperati.</string>
    <string _locid="120045">Il corridore coyote è un guerriero corazzato agile e veloce, capace di svolgere alcune attività tipiche della cavalleria a un costo inferiore. Questa unità è efficace contro schermagliatori e artiglieria.\n \nPoiché il corridore coyote infligge danni nel combattimento corpo a corpo, è vulnerabile agli attacchi a distanza mentre si avvicina al nemico. Nelle età più avanzate, puoi potenziare il corridore coyote in Élite e Campione.</string>
    <string _locid="120046">Spiritoso, giocherellone e imprevedibile, il coyote era considerato sacro dagli Aztechi e da molti altri popoli di Nativi: il corridore coyote azteco riproduceva queste stesse caratteristiche in battaglia, indossando zanne e pellicce per ricordare l'aspetto del coyote, ma anche colori brillanti e piume per rappresentare la loro natura capricciosa.\n \nTutti i corridori coyote erano mancini in quanto questa caratteristica li rendeva più pericolosi durante il combattimento.</string>
    <string _locid="120047">I cavalieri corridori aquila sono un'unità di fanteria azteca dotata di attacco potente e buona gittata. Scagliano lance con un atl-atl, sono efficaci contro la cavalleria e la fanteria d'assalto corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120048">I guerrieri aztechi che hanno catturato almeno quattro soldati nemici possono essere scelti per entrare a far parte dei cavalieri corridori aquila o cavalieri predoni giaguaro. Probabilmente, la cattura dei nemici era necessaria per avere prigionieri da sacrificare, ma gli Aztechi erano famosi per la loro capacità di uccidere in battaglia con un solo colpo delle loro spade di ossidiana oppure lanciando raffiche di lance chiodate con l'atlatl. I guerrieri che causavano confusione o disordini nei ranghi venivano immediatamente percossi e, talvolta, uccisi.\n \nI cavalieri corridori aquila aggiungevano piume ai propri indumenti e indossavano un elmo somigliante alla testa di un'aquila. L'aquila era un simbolo del sole, centro dei rituali di adorazione e sacrificio degli Aztechi. I cavalieri corridori aquila sono solitamente raffigurati con scudi e lance.</string>
    <string _locid="120049">Il predone della foresta è un'unità di fanteria leggera armata di fucile. Questa unità dispone di lunga gittata e dell'abilità Furtività. È efficace contro la fanteria lenta e pesante, mentre è vulnerabile nel combattimento corpo a corpo. Puoi potenziare questa unità in Campione.</string>
    <string _locid="120050">Anche oggi, lo stereotipo degli Haudenosaunee li raffigura come guerrieri che si muovono sinuosi e furtivi nella foresta, sempre all'erta e armati di un moschetto carico. Le loro imboscate erano devastanti: nascosti in cespugli e alberi, aprivano il fuoco all'improvviso sulle truppe europee incolonnate. Solitamente, il nemico sconfitto si ritirava in una città o all'interno di un forte dove gli Haudenosaunee scatenavano le loro temute tecniche di assedio.\n \nGli Haudenosaunee prediligevano la guerriglia. Gli Americani adottarono queste stesse tecniche durante la rivoluzione contro i Britannici nel 1776, dopo averle apprese direttamente dagli Haudenosaunee nel corso di conflitti periodici. </string>
    <string _locid="120051">Il cavaliere predone giaguaro è un'unità di fanteria corpo a corpo azteca unica, armata di una lama di ossidiana affilatissima. È disponibile presso la capanna dei nobili a partire dall'età delle fortezze e viene classificata come unità di fanteria pesante con danni bonus contro la cavalleria e altra fanteria pesante. Come tale, ha velocità, attacco e punti danno discreti. Questi guerrieri sono abili veterani e hanno imparato l'abilità Furtività che impedisce ai soldati nemici di vederli arrivare, come un giaguaro in agguato.</string>
    <string _locid="120249">Il cavaliere predone giaguaro è un'unità di fanteria corpo a corpo azteca unica, armata di una lama di ossidiana affilatissima. È disponibile presso la capanna dei nobili a partire dall'età delle fortezze e viene classificata come unità di fanteria d'assalto, assumendo il ruolo di cavalleria corpo a corpo pesante per gli Aztechi. Come tale, ha velocità, attacco e punti danno discreti. Questi guerrieri sono abili veterani e hanno imparato l'abilità Furtività che impedisce ai soldati nemici di vederli arrivare, come un giaguaro in agguato.</string>
    <string _locid="120052">I guerrieri aztechi che hanno catturato almeno quattro soldati nemici possono essere scelti per entrare a far parte dei cavalieri corridori aquila o cavalieri predoni giaguaro. Probabilmente, la cattura dei nemici era necessaria per avere prigionieri da sacrificare, ma gli Aztechi erano famosi per la loro capacità di uccidere in battaglia con un solo colpo delle loro spade di ossidiana oppure lanciando raffiche di lance chiodate con l'atlatl. I guerrieri che causavano confusione o disordini nei ranghi venivano immediatamente percossi e, talvolta, uccisi.\n \nI cavalieri predoni giaguaro indossavano indumenti con colori e macchie sgargianti per evocare l'immagine del giaguaro. Il giaguaro era un simbolo della notte, un vero predatore: un modello ideale per un guerriero d'élite. I cavalieri predoni giaguaro sono solitamente raffigurati con scudi e spade di ossidiana.</string>
    <string _locid="120053">Il fromboliere otontin azteco è un'unità di fanteria dotata di buon attacco e gittata media. È particolarmente efficace negli attacchi a distanza e soprattutto contro la fanteria pesante come moschettieri e picchieri.\n \nIndossa una semplice corazza di cotone ed è armato di fionda e scudo. Il fromboliere otontin è l'unità azteca meno costosa e più debole. Puoi potenziarlo in élite e campione.</string>
    <string _locid="120054">Nella società azteca, l'appartenenza ai calpulli definiva la religione e l'istruzione secolare di ciascun individuo, ma anche il suo addestramento in guerra. Gli uomini di un calpulli prestavano il proprio servizio in battaglia e in numerosi progetti pubblici. I soldati utilizzavano armi di legno e pietra e spesso sacrificavano i prigionieri durante le cerimonie religiose.\n \nI macehualtin, che costituivano la maggioranza della popolazione azteca, lavoravano come contadini, commercianti e mercanti. Nei periodi di guerra e conquista imbracciavano le armi. </string>
    <string _locid="120055">Il pistolero è un'unità di fanteria mercenaria disponibile solo nel saloon. È dotato di un buon attacco a distanza e un buon numero di punti danno. Questa unità è abbastanza veloce ed è particolarmente efficace a breve distanza, pertanto utilizzala come guardia avanzata per proteggere le tue forze.</string>
    <string _locid="120056">Su una strada polverosa, due uomini dagli occhi di ghiaccio si fissano minacciosi. Un momento di trepida attesa. Una balla di sterpi rotola via. Poi, due mani liberano da un fodero di cuoio pistole che urlano morte. Quando il fumo si dirada, un sol uomo è ancora in piedi.\n \nI miti del Vecchio West americano non sarebbero così affascinanti senza il loro protagonista archetipico principale: il pistolero. Alcuni nomi fanno ormai parte della leggenda: Wild Bill Hickok, Billy the Kid, Wyatt Earp e la sfida all'OK Corral.\n \nMa la realtà dei duelli non era così epica come l'ha descritta Hollywood. La maggior parte delle sparatorie era più che altro opera di ubriachi e pugni e coltelli volavano molto più spesso dei proiettili. E mentre alcuni dei pistoleri più famosi perdevano la vita in duello o a causa di imboscate, molti altri morivano dopo un'esistenza passata a raccontare improbabili imprese. </string>
    <string _locid="120057">Il lanciere puma è un'unità di fanteria potente ma lenta, dotata di un buon numero di punti danno e capace di infliggere danni ingenti, ma priva di gittata. Questa unità infligge danni solo nel combattimento corpo a corpo. I lancieri puma sono efficaci contro cavalleria o edifici. Puoi potenziarli in Élite e Campione.</string>
    <string _locid="120058">Nella società azteca, l'appartenenza ai calpulli definiva la religione e l'istruzione secolare di ciascun individuo, ma anche il suo addestramento in guerra. Gli uomini di un calpulli prestavano il proprio servizio in battaglia e in numerosi progetti pubblici. I soldati utilizzavano armi di legno e pietra e spesso sacrificavano i prigionieri durante le cerimonie religiose.\n \nPer gli Aztechi, il puma era un predatore degno di rispetto e occupava un posto di prestigio nel pantheon delle divinità. Secondo gli Spagnoli, Montezuma teneva una creatura di fattezze simili a un puma, conosciuta come cuitlamiztli (o lupo-gatto), nel suo zoo privato. Le leggende messicane raccontano dell'onza, un felino originario della regione, estremamente aggressivo e dotato di lunghe zampe.</string>
    <string _locid="120059">Il renegado è un'unità di fanteria mercenaria disponibile solo nel saloon. Dispone di attacco a distanza potente ma ha pochi punti danno. Pertanto, è opportuno tenerli fuori dalla portata degli attacchi nemici e utilizzarli per attaccare da una certa distanza.</string>
    <string _locid="120060">Le vaste distese del Vecchio West nordamericano offrivano molte opportunità di fare fortuna in modo legale oppure approfittando di coloro che avevano già conquistato la loro fetta di gloria. Il termine spagnolo renegado indicava un personaggio duro e rozzo con poco riguardo per le tradizioni e le leggi della società in cui viveva. In ''Storia di un cavallo'', Mark Twain traccia così il profilo di un personaggio simile: ''Saccheggiatore di trappole, ladro di cavalli, seduttore di squaw, renegado - Hank Butters - lo conosco molto bene''.</string>
    <string _locid="120061">Il cavaliere del teschio è un'unità di fanteria d'élite lenta con molti punti danno e priva di gittata. Potente nel combattimento corpo a corpo, il cavaliere del teschio è vulnerabile agli attacchi a distanza.</string>
    <string _locid="120062">Nella società azteca, l'appartenenza ai calpulli definiva la religione e l'istruzione secolare di ciascun individuo, ma anche il suo addestramento in guerra. Gli uomini di un calpulli prestavano il proprio servizio in battaglia e in numerosi progetti pubblici. I soldati utilizzavano armi di legno e pietra e spesso sacrificavano i prigionieri durante le cerimonie religiose.\n \nIl reparto più potente e temuto dell'intero esercito azteco era appunto composto dai cavalieri del teschio. Il loro nome, Tzitzimitl, significa "spettri spaventosi"; i cavalieri del teschio vestivano come zombi e spesso il nemico fuggiva vedendoli avvicinare.</string>
    <string _locid="120063">Il tomahawk è un'unità di fanteria haudenosaunee efficace contro la cavalleria e dotata di buon attacco e gittata corta. Il tomahawk infligge danni a distanza ed è quindi opportuno mantenere tale distanza quanto più possibile.</string>
    <string _locid="120064">Il fucile wakina è un'unità di fanteria dotata di gittata e capacità di infliggere danni eccezionali, ma ha pochi punti danno e uno scarso attacco corpo a corpo. Se attaccato, non resiste a lungo contro unità di fanteria o di cavalleria più potenti.\n \nI fucili wakina sono generalmente efficaci contro la fanteria corpo a corpo perché sono in grado di infliggere molti danni mentre le truppe nemiche si avvicinano. Sono efficaci contro altre unità di fanteria, ma vulnerabili contro la cavalleria in avvicinamento.</string>
    <string _locid="120065">Talvolta, i Lakota dovevano combattere a piedi. A cavallo, non sempre è possibile avere la meglio su un avversario. In tali occasioni, combattevano con tenacia ed efficacia. I Lakota erano famosi per la loro precisione con il fucile.</string>
    <string _locid="120066">Il guerriero con clava è un'unità lakota di fanteria corpo a corpo dotata di un buon numero di punti danno e capace di infliggere danni ingenti, ma priva di gittata. Questa unità di fanteria infligge danni nel combattimento corpo a corpo.\n \nÈ meglio schierare i guerrieri con clava contro cavalleria o edifici. Sono poco costosi da addestrare, non costano denaro e possono essere addestrati nell'età del commercio. Puoi potenziarli in élite e campione.</string>
    <string _locid="120067">I Lakota costruivano le loro clave da guerra con molti materiali diversi: pietre, legno, osso e corna di vario tipo, spesso incorporandovi lame d'acciaio. In combattimento erano sempre molto efficaci. Un solo fendente di una di queste armi mortali poteva azzoppare o uccidere un grizzly.</string>
    <string _locid="120068">Se necessario, il guerriero può essere ottenuto con una cerimonia di convocazione presso la piazza comunitaria. È un'unità di fanteria dotata di attacco efficace e gittata corta. Il guerriero infligge danni a distanza, pertanto è opportuno mantenere tale distanza quanto più possibile. I guerrieri sono un'ottima difesa in caso di emergenza, ma non costituiscono un supporto valido per un esercito in combattimento.</string>
    <string _locid="120069">Fin da prima dell'inizio ufficiale della storia, gli uomini hanno cercato di stabilire un contatto con la natura e i propri simili. Le tradizioni dei Nativi americani esprimono questo desiderio in molti modi diversi. Più che un'occasione di divertimento, queste cerimonie costituivano un modo per condividere preoccupazioni, sogni e paure all'interno della tribù. I membri delle tribù danzavano al ritmo di canti e tamburi, flauti e altri strumenti.\n \nLe cerimonie venivano eseguite per vari scopi: per propiziare un raccolto abbondante, come il Canto della macinazione del grano degli Zuni; per invocare la pioggia durante le siccità estive, come la Cerimonia del serpente degli Hopi; per favorire una caccia fortunata, come la Cerimonia del cervo dei Navajo. Indipendentemente dalla tribù o dalla stagione, la cerimonia ha comunque il significato di una preghiera o di un mezzo per entrare in comunione con i grandi e misteriosi poteri del mondo degli spiriti.</string>
    <string _locid="120070">I mercenari sono solitamente una versione molto potente delle rispettive unità di base, che si tratti di unità corpo a corpo o a distanza, di fanteria o di cavalleria. Possono essere inviati dalla città madre, da luoghi di culto o dal consiglio tribale dopo essere stati sbloccati. Sono le uniche spedizioni dalla città madre ad avere un costo in denaro.\n\nLe civiltà asiatiche possono addestrare i mercenari penitenti nel monastero, mentre quelle europee nel saloon. Mappe differenti mettono a disposizione unità diverse. Cerca i ninja nelle Grandi Pianure o i mamelucchi in Araucanía. I mercenari sono un'ottima scelta se possiedi il denaro necessario, specialmente se anche il tuo nemico li sta utilizzando.</string>
    <string _locid="120071">Gli elmeti erano cavalieri italiani non nobili. Il loro nome deriva dal termine ''elmetto'' che si riferisce al copricapo che indossavano a complemento della bella armatura artigianale. Gli elmeti parteciparono a una serie di guerre tra l'Italia e altri stati europei durante la seconda metà del XV secolo. Una delle principali battaglie ebbe luogo nel 1487 a Ponte di Crevola, dove l'esercito milanese, guidato da Trivulzio, sconfisse le forze svizzere in una battaglia che presagiva l'incombente mezzo secolo di tentate invasioni europee in Italia.</string>
    <string _locid="120072">Gli otturatori fecero la loro comparsa nella prima parte del XVII secolo e si diffusero rapidamente in tutta Europa. L'otturatore applicava i principi della meccanica all'acciaio utilizzando la scintilla prodotta per incendiare la polvere nera e lanciare un proiettile (o una palla) nella direzione prescelta. Estremamente affidabile nella quasi totalità delle condizioni (compresa la pioggia), il moschetto con otturatore rimase l'arma principale della fanteria per circa 200 anni, fino alla fine della Guerra civile americana.</string>
    <string _locid="120073">L'artiglieria esiste da secoli, praticamente dall'invenzione della polvere da sparo. I primi pezzi d'artiglieria, come la bombarda grande, erano estremamente grandi, pesanti e difficili da manovrare sul campo di battaglia. Gli strateghi militari capirono l'importanza di disporre di pezzi più leggeri, un'intuizione che portò alla creazione dei primi mortai a metà del XVII secolo. Presto, gli eserciti scoprirono che il vantaggio offerto dalla maggiore mobilità a scapito della potenza di fuoco era particolarmente prezioso in certe situazioni. Tutt'oggi, mortaio e armi simili giocano un ruolo importante nei moderni scenari di combattimento.</string>
    <string _locid="120074">Avvolte nella nebbia del tempo, le gesta dei ninja infiammano la fantasia in ogni parte del mondo. Gli anni turbolenti che, in Giappone, hanno caratterizzato il VI e VII secolo, fecero da sfondo alla nascita di una classe segreta di monaci guerrieri. Governanti di ogni fazione impararono ad apprezzare i ninja per le loro abilità in combattimento e la furtività nelle azioni di spionaggio.\n \nCon il passare dei secoli, ai leggendari poteri dei ninja si aggiunsero l'invisibilità, la capacità di cambiare forma e di volare e persino l'abilità di passare attraverso solide mura. I moderni cineasti hanno unito fatti storici e miti dell'antichità per dipingere il ritratto di una classe di guerrieri che continua ad affascinare e terrorizzare.</string>
    <string _locid="120075">La cavalleria apache dispone di buona velocità e punti danno e vanta anche un efficace attacco a distanza contro la cavalleria.</string>
    <string _locid="120076">La tribù conosciuta con il nome di ''Apache'' ha abitato il sud-ovest americano dal XVI secolo ad oggi. Probabilmente, il termine ''Apache'' deriva dal termine zuni ''apachu'', ovvero ''nemico''.\n \nStoricamente, gli Apache erano principalmente una tribù nomade che sopravviveva grazie alla caccia e all'agricoltura. I loro possedimenti erano scarsi e non si fermavano mai a lungo nella stessa zona. La cultura degli Apache era matriarcale e fondata sulla famiglia.\n \nLa nazione apache comprendeva molte tribù indipendenti tra le quali vi erano i Mescaleros, i Chiricahua e i Coyoteros. I guerrieri appartenenti a questi gruppi erano famosi per il loro coraggio e la grande astuzia in battaglia. Per l'esercito degli Stati Uniti gli Apache furono uno degli avversari più ostici durante l'intero periodo delle cosiddette Guerre Indiane. Pur essendo una tribù relativamente piccola, gli Apache si rivelarono nemici estremamente tenaci e difficili.</string>
    <string _locid="120078">Il cavaliere cheyenne, che vestiva un copricapo ornato con le corna di un bisonte, è un'unità di cavalleria veloce e dotata di attacco potente. Il cavaliere cheyenne è dotato di buona resistenza e un buon numero di punti danno, ma è privo di gittata. Come per la maggior parte delle unità corpo a corpo, ciò significa che è vulnerabile agli attacchi a distanza finché non arriva abbastanza vicino ai bersagli da attaccare.\n \nI cavalieri cheyenne sono molto efficaci contro la fanteria, oppongono una buona resistenza contro buona parte delle unità di cavalleria, generalmente in grado di sbaragliare la fanteria. Possono subire danni se, durante la ritirata, passano vicino a unità nemiche a distanza, ma se si tratta di unità di fanteria allora sarà bene che il loro numero sia consistente.</string>
    <string _locid="120079">Per i popoli nativi del Nord America, il cavallo era un simbolo di libertà e potere. Per i Cheyenne, i cavalli erano merce preziosa e importanti bottini di guerra. Un guerriero cheyenne a cavallo armato di lancia era un avversario molto temibile.\n \nPrima di farli scendere in battaglia, i loro condottieri pianificavano accuratamente gli assalti. Per un guerriero cheyenne, uccidere un nemico in battaglia era ovviamente positivo. Ma ancora più importante era la pratica della ''prova di coraggio'', che consisteva nel toccare un nemico vivo e non ferito lasciandolo illeso. A tale scopo, i guerrieri più coraggiosi andavano in battaglia armati solo di un bastone, un ramoscello o un pezzo di legno intagliato, talvolta decorato con pelli o piume.</string>
    <string _locid="120080">Gli Uroni, noti anche come Wyandot, contavano una popolazione di 30-45.000 individui nella prima parte del XVI secolo. Anche se solitamente intrattenevano buoni rapporti con le tribù limitrofe, la loro rivalità con gli Haudenosaunee talvolta sfociava in sporadiche guerre. Vivevano in villaggi fortificati di oltre 1000 abitanti, in grandi case-villaggio comuni che raggiungevano anche i 60 metri.\n \nCome altre popolazioni di Nativi, gli Uroni avevano bisogno di armi d'assedio per combattere contro i villaggi rivali. Una delle tecniche che svilupparono fu quella del mantelletto, simile nel funzionamento alle tecniche utilizzate dagli eserciti in epoca romana e medievale. Due guerrieri trasportavano il mantelletto, formato sostanzialmente da un muro di legno mobile che serviva per proteggersi dalle frecce o dal fuoco dei moschetti della città nemica, fino a raggiungere le mura, dove il mantelletto veniva utilizzato come scala per salire e irrompere nella città.</string>
    <string _locid="120081">Il fuciliere klamath è un'unità di fanteria dotata di attacco efficace e buona gittata. Questa unità infligge danni a distanza ed è quindi opportuno mantenere tale distanza quanto più possibile.</string>
    <string _locid="120082">I Klamath stanziati nella California settentrionale e in Oregon furono gli ultimi Nativi a combattere contro i coloni americani che tentavano di impossessarsi delle loro terre. Negli ultimi anni del XIX secolo, combatterono una guerra su un territorio molto insidioso, riuscendo a respingere una forza di gran lunga superiore per molti mesi. Nel corso della battaglia, i fucili si rivelarono ottimi alleati dei Nativi.</string>
    <string _locid="120083">Il randellatore azobé mapuche è un'unità di fanteria dotata di attacco potente e molti punti danno ma priva di gittata. Poiché questa unità infligge danni nel combattimento corpo a corpo, è vulnerabile agli attacchi a distanza.</string>
    <string _locid="120084">La relativa stabilità in cui vissero per secoli venne sconvolta dall'arrivo degli Spagnoli nel XVI secolo. Gli Spagnoli credettero di poter conquistare facilmente i Mapuche e le loro terre. Ma si sbagliavano.\n \nI Mapuche erano guerrieri feroci e li respinsero costantemente. Dopo oltre un secolo di guerra, gli Spagnoli ammisero la propria sconfitta e firmarono un trattato che garantiva ai Mapuche il diritto di restare sulle loro terre.\n \nI Mapuche vivevano in capanne di legno con tetto di paglia (note come ''rukas''). Ricavavano le proprie risorse alimentari soprattutto dalla caccia, dai raccolti e da piccoli appezzamenti di terreno dove coltivavano principalmente patate. Solitamente, vivevano in comunità piccole e sparpagliate, raccolte intorno ai nuclei familiari. Tuttavia, dopo l'invasione spagnola, i Mapuche iniziarono a riunirsi in gruppi più grandi per una migliore protezione.</string>
    <string _locid="120085">Il fuciliere navajo è un'unità di fanteria dotata di attacco efficace e buona gittata. Questa unità infligge danni a distanza ed è quindi opportuno mantenere tale distanza quanto più possibile.</string>
    <string _locid="120086">I Nativi americani si procuravano fucili e altre armi da fuoco in molti modi. In alcuni casi, barattavano pelli e altre merci con popolazioni non indiane. In altri, le merci necessarie alla caccia venivano fornite da funzionari del governo degli Stati Uniti a coloro che vivevano nelle riserve. Un numero considerevole di armi veniva ottenuto per mezzo di assalti e atti di sciacallaggio sui campi di battaglia. Indipendentemente dalle strategie con le quali si procuravano le armi da fuoco, i Nativi americani si rivelarono estremamente abili nell'applicare queste tecnologie alle tattiche di combattimento.\n \nAnche se le armi erano molto costose e difficili da ottenere, le diverse tribù non ne erano mai a corto. Infatti, durante la battaglia del Little Bighorn (anche nota come ''battaglia dell'Erba Unta''), si ritiene che i Lakota fossero muniti di diverse centinaia di fucili a ripetizione che garantirono loro un notevole vantaggio in termini di potenza di fuoco sulle carabine a colpo singolo degli uomini di Custer.</string>
    <string _locid="120087">I guerrieri del fulmine zapotechi sono un'unità di fanteria dotata di attacco potente e buona gittata. Questa unità infligge danni a distanza ed è quindi opportuno mantenere tale distanza quanto più possibile.</string>
    <string _locid="120088">Gli Zapotechi, un popolo mesoamericano che sviluppò una civiltà avanzata, abitavano in città di grandi e piccole dimensioni dove costruivano case utilizzando pietre e mortai. Avevano elaborato un primitivo sistema di scrittura che probabilmente influenzò quelli sviluppati da altri popoli mesoamericani come gli Aztechi, i Maya e i Mixtechi.\n \nPer gli Zapotechi, una delle forze naturali più potenti e sacre era il fulmine, personificato da Cociyo, il dio del tuono. Nelle immagini che lo raffiguravano, il dio del tuono era spesso rappresentato in forma di serpente, probabilmente per simulare i movimenti oscillanti del fulmine prima di colpire terra. Il guerriero del fulmine, unità di fanteria d'élite temuta in tutto il Mesoamerica durante il XV secolo, indossava una corazza di cotone leggera e robusta.</string>
    <string _locid="120089">Puoi addestrare le canoe nel porto. Dispongono di un attacco abbastanza efficace e sono dotate di una gittata relativamente corta, ma sono meno costose delle navi.\n \nPossono essere usate come mezzi di trasporto e, anche se sembra improbabile, possono trasportare cavalleria e persino artiglieria.</string>
    <string _locid="120090">La corazzata è una nave potente che, grazie all'unione di potenza di fuoco e corazza superiore, resiste anche ad attacchi violenti. Possiede buona gittata e punti danno e garantisce un attacco potente.\n \nQuesta unità è disponibile solo dopo la ribellione di un giocatore.</string>
    <string _locid="120091">Verso la metà del XIX secolo, le navi da guerra corazzate fecero la loro comparsa e diventarono presto le imbarcazioni dominanti nei conflitti di tutto il mondo. Durante la Guerra civile americana, vennero sviluppati i monitori ovvero navi da guerra a vapore.\n \nNel marzo 1862, ebbe luogo la prima leggendaria battaglia tra corazzate che vide scontrarsi un monitore degli Stati Uniti e il Merrimack della Confederazione. Dopo quattro ore, la battaglia terminò con il ritiro del Merrimack che decise di prendere il largo. Anche se non vi furono né vincitori né vinti, questa giornata segnò la fine dell'epoca delle navi da guerra di legno.</string>
    <string _locid="120092">La canoa tlaloc è una nave veloce, con molti punti danno e un attacco potente, riservata agli Aztechi. È molto efficace contro le altre navi, ma vulnerabile contro edifici e artiglieria terrestre. Le canoe tlaloc sono disponibili al raggiungimento dell'età industriale e in numero limitato.\n \nLe canoe tlaloc possono essere costruite nel Nuovo Mondo o inviate dal consiglio tribale.</string>
    <string _locid="120093">Le canoe venivano ampiamente utilizzate dagli Aztechi per trasportare le merci attraverso i numerosi canali e corsi d'acqua di Tenochtitlan. Dato che gli Aztechi non possedevano cavalli o buoi e nemmeno la ruota, questo mezzo di trasporto era essenziale per la loro economia. Inoltre, i guerrieri utilizzavano le canoe fluviali per raggiungere le regioni più remote dell'impero.</string>
    <string _locid="120094">La canoa da guerra può pescare, esplorare le coste e trasportare abitanti e guerrieri. Affonda rapidamente quando viene colpita da altre navi o edifici difensivi. L'artiglieria e le unità a distanza possono affondare una canoa da guerra che si trova entro la loro gittata.\n \nAnche se la prima canoa da guerra è solitamente gratis, fai attenzione a non sottovalutarne il potenziale valore strategico. Alcuni giocatori non utilizzano le loro canoe da guerra e preferiscono concentrarsi sulle attività terrestri. Non commettere lo stesso errore: il corretto utilizzo delle canoe da guerra può rivelarsi fondamentale per vincere la partita. Controllando i corsi d'acqua di una mappa, il giocatore può esplorare, pescare e trasportare guerrieri gratis. Pertanto, devi imparare a trovare il giusto equilibrio tra attività terrestri e acquatiche.</string>
    <string _locid="120095">Una delle canoe più grandi mai utilizzate dai Nativi americani venne realizzata nel Pacifico nord-occidentale. I popoli di questa regione costruivano grandi canoe fluviali scavando gli imponenti alberi tipici della zona. Ad esempio, gli Haida costruivano canoe da guerra lunghe da 20 a 30 metri che potevano trasportare un massimo di sessanta guerrieri. Le tribù limitrofe, come i Makah, ancora oggi utilizzano canoe simili per cacciare balene e altri mammiferi marini.</string>
    <string _locid="120096">Il capo guerriero azteco è un'unità di fanteria dotata di attacco potente e molti punti danno ma priva di gittata. Poiché il capo guerriero azteco infligge danni nel combattimento corpo a corpo, è vulnerabile agli attacchi a distanza mentre si avvicina al nemico. Grazie a uno speciale bonus, le unità nei pressi del capo guerriero guadagnano punti esperienza aggiuntivi per le uccisioni.\n \n Come i ricognitori, anche il capo guerriero dispone di un ampio campo visivo e può recuperare tesori e costruire basi commerciali.\n \nSe un capo guerriero cade in battaglia, va fuori combattimento e deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Un capo guerriero caduto può essere riportato alla piazza comunitaria eseguendo la cerimonia di guerra.</string>
    <string _locid="120097">Nel 1492, la zona più popolosa del Nuovo Mondo era la Mesoamerica, ovvero la regione in cui l'America del Nord e quella Centrale si incontrano. Questa zona era abitata dal popolo azteco (conosciuto anche come Mexica o Tenochca), che aveva sviluppato una complessa civiltà il cui centro era la capitale Tenochtitlan (l'attuale Città del Messico). Questa era una delle più grandi città del mondo (con una popolazione di circa 200.000 abitanti), molto più bella e pulita delle capitali europee dello stesso periodo.\n \nNella società azteca, l'appartenenza ai calpulli definiva la religione e l'istruzione secolare di ciascun individuo, ma anche il suo addestramento in guerra. Gli uomini di un calpulli prestavano il proprio servizio in battaglia e in numerosi progetti pubblici. I soldati utilizzavano armi di legno e pietra e spesso sacrificavano i prigionieri durante le cerimonie religiose.</string>
    <string _locid="120098">Il capo guerriero haudenosaunee è un'unità di fanteria con buoni punti danno e un attacco a distanza efficace. Questo capo guerriero infligge soprattutto danni a distanza ed è quindi opportuno mantenere tale distanza quanto più possibile. Grazie alla sua abilità bonus, fornisce più punti danno alle unità vicine.\n \nCome i ricognitori, anche il capo guerriero dispone di un ampio campo visivo e può recuperare tesori e costruire basi commerciali.\n \nSe un capo guerriero cade in battaglia, perde i sensi e deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Un capo guerriero caduto può essere riportato alla piazza comunitaria eseguendo la cerimonia di guerra.</string>
    <string _locid="120099">I capi guerrieri, solitamente giovani nel pieno delle forze, erano responsabili di guidare in battaglia i guerrieri comuni. Anche se guidavano il proprio esercito in guerra, dovevano rispondere a un consiglio di capì tribù che si occupava degli affari quotidiani della popolazione.\n \nIl capo mohawk, Thayendenaga, conosciuto anche come Joseph Brant, combattè al fianco dei Britannici durante la Rivoluzione Americana. Con il suo esercito di Nativi americani, partecipò alla battaglia di Oriskany nell'agosto del 1779. Prestò servizio come capitano nell'esercito britannico fino alla fine della guerra, quando iniziò a interessarsi di diplomazia impegnandosi nell'interesse del suo popolo dopo la vittoria americana.</string>
    <string _locid="120100">Il capo guerriero è un'unità di cavalleria dotata di buona velocità e attacco efficace, ma priva di gittata. Ciò significa che il capo guerriero è vulnerabile finché non si avvicina alle unità da attaccare. Essendo una delle unità più veloci del gioco, ciò avviene rapidamente. Inoltre, questa unità fa muovere più velocemente tutti i guerrieri alleati nelle vicinanze.\n \nCome i ricognitori, anche il capo guerriero dispone di un ampio campo visivo e può recuperare tesori e costruire basi commerciali.\n \nSe un capo guerriero cade in battaglia, va fuori combattimento e deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Un capo guerriero caduto può essere riportato alla piazza comunitaria eseguendo la cerimonia di guerra.</string>
    <string _locid="120101">I capi guerrieri, solitamente giovani nel pieno delle forze, avevano il compito di guidare in battaglia i guerrieri. Anche se guidavano il proprio esercito in guerra, dovevano rispondere a un consiglio di capi tribù che si occupava degli affari quotidiani della popolazione.\n \nUno dei capi guerrieri più famosi era Toro Seduto, conosciuto anche con il nome di Tatanka Yotanka (1831-1890). Nato nel territorio adesso conosciuto come Sud Dakota, era venerato come capo lakota, guaritore e profeta. Toro Seduto guidò la resistenza contro i tentativi del governo degli Stati Uniti di sottrarre ai Nativi le loro terre: tra le guerre più famose ricordiamo la battaglia dell'Erba Unta (anche nota come ''battaglia del Little Bighorn''), durante la quale fu affiancato dai suoi luogotenenti Cavallo Pazzo e Fiele. Dopo aver trascorso diversi anni in Canada con i suoi seguaci, Toro Seduto tornò negli Stati Uniti sotto la protezione del programma di amnistia del governo.</string>
    <string _locid="120102">La spia dispone dell'abilità Furtività e di un bonus contro mercenari, esploratori e capi guerrieri. È molto utile nelle campagne militari come unità di fanteria a basso costo. Inoltre, le spie possono vedere le altre unità dotate dell'abilità Furtività.</string>
    <string _locid="120103">Da quando esistono presidenti e re, i governi hanno sempre assoldato spie al proprio servizio. In epoche turbolente come il XVII e XVIII secolo, le spie venivano utilizzate per scoprire segreti e stabilire il momento giusto per attaccare un nemico. Le spie sapevano utilizzare una vasta gamma di strumenti e tecnologie come l'inchiostro invisibile e i codici segreti. Il giovane governo degli Stati Uniti d'America fu spesso vittima di spie lealiste come nel caso dei messaggi segreti inviati agli agenti della corona da William Franklin, figlio di Benjamin Franklin.</string>
    <string _locid="120104">L'abitante è il principale raccoglitore di risorse di tutte le civiltà di Nativi americani. Gli abitanti sono relativamente poco costosi, ma piuttosto fragili, non sono destinati al combattimento, ma possono utilizzare i moschetti per difendere se stessi e gli altri. Gli abitanti possono essere utilizzati per recuperare tesori.\n \nOgni civiltà ha un numero limite di abitanti di cui può disporre simultaneamente. Gli abitanti ripagano il loro costo piuttosto rapidamente, e più a lungo un abitante rimane vivo, maggiore sarà il suo contributo alla ricchezza di una colonia. Alcune civiltà ricevono gli abitanti dal consiglio tribale, mentre altre devono produrli nel proprio centro città.</string>
    <string _locid="120105">Molto operoso e fin troppo leale, l'abitante vive per lavorare per te. Che si tratti di abbattere l'ennesimo albero, di affrettarsi da una parte all'altra della mappa verso un giacimento di argento o sfacchinare incessantemente in un mulino, l'abitante nativo è sempre pronto a rispondere a ogni tuo comando con un sorriso. I suoi passatempi preferiti sono scappare dai soldati nemici, finire in un fiume a causa delle cannonate nemiche e l'uncinetto.</string>
    <string _locid="120106">Il sacerdote guerriero è un'unità di fanteria dotata di un efficace attacco corpo a corpo. Dispone dell'abilità di guarire le unità vicine e, quando occupa un posto nella piazza comunitaria, conta per due unità.</string>
    <string _locid="120107">Nel 1492, la zona più popolosa del Nuovo Mondo era la Mesoamerica, ovvero la regione in cui l'America del Nord e quella Centrale si incontrano. Questa zona era abitata dal popolo azteco (conosciuto anche come Mexica o Tenochca), che aveva sviluppato una complessa civiltà il cui centro era la capitale Tenochtitlan (l'attuale Città del Messico). Questa era una delle più grandi città del mondo (con una popolazione di circa 200.000 abitanti), molto più bella e pulita delle capitali europee dello stesso periodo.\n \nNella società azteca, l'appartenenza ai calpulli definiva la religione e l'istruzione secolare di ciascun individuo, ma anche il suo addestramento in guerra. Gli uomini di un calpulli prestavano il proprio servizio in battaglia e in numerosi progetti pubblici. I soldati utilizzavano armi di legno e pietra e spesso sacrificavano i prigionieri durante le cerimonie religiose.\n \nI figli maschi delle classi più elevate frequentavano una scuola speciale denominata calmecac. Qui imparavano i segreti del sacerdozio azteco e a gestire cerimonie e mansioni religiose: in pratica venivano preparati a diventare governanti, dato che nella società azteca governo e religione erano indissolubili.</string>
    <string _locid="120108">I palloni aerostatici avanzati vengono sbloccati nella città madre e addestrati dagli esploratori. Consentono al giocatore di ottenere la visuale di una vasta area e di avvistare da lontano le unità nemiche.\n \nA differenza dei palloni normali, i palloni avanzati durano per l'intera partita.</string>
    <string _locid="120109">Durante la Guerra civile americana, le forze dell'Unione e della Confederazione crearono palloni aerostatici per scopi di ricognizione. Anche se la loro efficacia in battaglia era limitata, anticiparono il futuro utilizzo dell'aereo.\n \nNel giugno del 1861, Thaddeus Lowe raggiunse i 153 metri di altezza nel cielo di Washington (D.C.) per dimostrare al presidente Lincoln l'utilità dei palloni aerostatici. Anche se il pallone era legato, la vista dell'Enterprise sospeso sulla capitale impressionò Lincoln a tal punto da spingerlo a creare un reparto apposito nell'esercito dell'Unione. Lowe supervisionò la creazione di sette palloni, sei dei quali vennero effettivamente utilizzati durante la guerra. Tutti utilizzavano idrogeno al posto dell'aria calda.</string>
    <string _locid="120110">Il carro-banca viene utilizzato per creare banche con cui generare il denaro necessario alla tua civiltà. È un edificio molto costoso, specialmente nelle prime fasi di gioco, quando il cibo e il legname necessari alla sua costruzione sono spesso impiegati per la produzione, la ricerca di miglioramenti o la costruzione di edifici da parte dei coloni. </string>
    <string _locid="120111">Prima del completamento della ferrovia transcontinentale nel 1869, il commercio tra la costa orientale degli Stati Uniti e i territori occidentali era estremamente limitato. Esistevano due sole possibilità: circumnavigare Capo Horn, in Sud America, oppure attraversare il continente sulla terraferma. Con la corsa all'oro in California nel 1849, la necessità di trasporti sicuri di merci e moneta crebbe esponenzialmente.\n \nDurante gli anni '50 e '60 del XIX secolo, Wells Fargo divenne noto come il principale fornitore di servizi di trasporto finanziari e commerciali. La sua diligenza percorreva oltre 3000 miglia sulla terraferma, da est a ovest, lungo una rotta che attraversava California, Montana, Colorado e Nebraska.\n \nLe diligenze utilizzate da Wells Fargo venivano costruite da J. Stephens Abbott e Lewis Downing nella fabbrica di Concord, nel New Hampshire. Le carrozze erano alte e ampie per adeguarsi meglio ai sentieri sterrati che dovevano percorrere. Le sospensioni non erano d'acciaio, ma venivano ricavate dalla spessa pelle del toro per assicurare alle carrozze un'andatura decisamente più scorrevole.</string>
    <string _locid="120112">Il travois è simile a un carro coperto ma, a differenza di questo, può essere utilizzato per creare immediatamente (e gratis) una vasta gamma di edifici. Puoi risparmiare i tuoi travois fino alle età successive per costruire edifici più costosi e potenti (come le proprietà) senza spendere risorse.\n \nAlcuni travois possono costruire solo un edificio specifico.</string>
    <string _locid="120113">Per le civiltà migratorie che non utilizzavano la ruota, il travois costituiva un pratico mezzo di trasporto per merci e rifornimenti e, in alcuni casi, per anziani e malati. Per costruire un travois, era necessario collegare due pali assemblati a forma di V con traverse di cuoio in modo da consentire il trasporto di persone e materiali su di essi. L'estremità chiusa veniva posizionata sulle spalle di una persona, sul dorso di un cane o di un cavallo e, quindi, tirata trascinando l'estremità aperta sul terreno.</string>
    <string _locid="120114">I porti possono essere costruiti soltanto lungo la costa. Addestrano pescherecci, canoe, caravelle e altre navi e imbarcazioni più potenti, man mano che diventano disponibili.\n \nSe i tuoi pescherecci vengono attaccati e non riesci a respingere il nemico, puoi nascondere la tua flotta nel porto. I pescherecci e le canoe presidiati in un porto non possono pescare ma conferiscono al porto l'abilità di sparare contro le unità nemiche; in questo modo, le tue imbarcazioni saranno al sicuro e in grado di difendersi.</string>
    <string _locid="120115">In questo edificio del Nuovo Mondo, vengono prodotte unità di artiglieria leggera come falconetti, granatieri e arieti. L'artiglieria comprende alcune delle unità più letali disponibili per cui, dopo aver costruito una fonderia o un laboratorio d'assedio, è opportuno proteggerli. E se avvisti una fonderia o un laboratorio d'assedio nemico, distruggilo!\n \nDato che i pezzi d'artiglieria si muovono molto lentamente, è opportuno costruire la fonderia o il laboratorio d'assedio nei pressi delle località in cui sarà necessario impiegarli. All'esterno della colonia, questi edifici risultano particolarmente vulnerabili agli attacchi, pertanto posizionali con attenzione.</string>
    <string _locid="120116">Il centro città è il cuore di ogni colonia o villaggio. È qui che puoi addestrare i raccoglitori ed è qui che arrivano le spedizioni dal consiglio tribale o dal centro città. Sempre qui troverai i miglioramenti che consentono alla colonia di passare a un'età successiva. I centri città aggiungono spazi o caselle popolazione al limite popolazione totale. Nell'età delle fortezze, le unità che possono costruire nuovi centri città vengono messe a disposizione dal consiglio tribale o dalla città madre. Il consiglio tribale può fornire travois città e la città madre fornisce carri coperti per costruire nuovi centri città. Travois città e carri coperti sono disponibili solo in quantità limitata.\n \nSe la tua città viene attaccata, il centro città europeo dispone del pulsante Minutemen che richiamerà le milizie in difesa della città. Nelle città dei Nativi, la difesa viene ottenuta da una cerimonia di convocazione presso la piazza comunitaria. Entrambe queste misure sono disponibili solo in caso di emergenza dato che questi combattenti non possono essere utilizzati come guerrieri regolari. Anche il pulsante Campana della città consente di richiamare tutti i raccoglitori nel centro città per trovare rifugio dagli attacchi. Mentre si trovano all'interno della città, i raccoglitori sparano ai nemici che si trovano nelle vicinanze. Premendo di nuovo il pulsante Campana della città, i raccoglitori torneranno al lavoro.</string>
    <string _locid="120117">Le dimensioni dei villaggi di Nativi americani variavano da un paio di unità familiari allargate alle più grandi città della Mesoamerica.\n \nLe tribù delle pianure del Nord America, la cui sopravvivenza dipendeva dai percorsi migratori dei bisonti, erano principalmente nomadi. Pertanto, i loro villaggi e rifugi erano costituiti da teepee e altre strutture rapide da smontare e facili da trasportare. I teepee della nazione lakota erano realizzati in pelle di bisonte e decorati con immagini raffiguranti la vita quotidiana e i sogni della popolazione.\n \nNella Mesoamerica, gli Aztechi costruirono grandi città come Tenochtitlan, che sorgeva dove attualmente si trova Città del Messico. A Tenochtitlan, che secondo le descrizioni degli Spagnoli era più grandiosa delle città europee del periodo, si trovavano infrastrutture avanzate quali templi, mercati, canali e persino scuole.\n \nNella regione nord-orientale del Nord America, gli Haudenosaunee abitavano in villaggi costruiti con legno e altri materiali ricavati dalle foreste. Individui e famiglie allargate vivevano in case-villaggio comuni. I problemi religiosi e politici venivano discussi in una casa-villaggio centrale. La casa-villaggio è il simbolo della Confederazione haudenosaunee: i Mohawk erano i custodi della porta orientale, mentre i Seneca custodivano quella occidentale. In mezzo, da est a ovest, vi erano gli Oneida, gli Onondaga, i Cayuga e, in un secondo momento, i Tuscarora della Carolina del Nord. Nel villaggio centrale degli Onondaga, il fuoco del Grande Consiglio bruciava senza sosta.</string>
    <string _locid="120118">Il corral ospita tutti i tipi di unità di cavalleria e i miglioramenti che ne aumentano i danni inflitti o la resistenza. Nel corral è possibile addestrare gruppi di cinque unità per volta. Addestra pure tutte le unità che puoi permetterti, ma ogni nuovo gruppo andrà in coda al precedente.\n \nI corral sono relativamente poco costosi, per cui è utile costruirne più di uno per produrre unità più velocemente o destinarne uno al miglioramento dei guerrieri.</string>
    <string _locid="120119">Il corral è un edificio che ospita cavalli. I cavalli garantivano velocità e mobilità agli Indiani d'America soprattutto durante le battaglie e la caccia di animali di grossa taglia come il bisonte.\n \nDopo un lungo periodo di assenza dall'emisfero occidentale, il cavallo venne reintrodotto nel Nuovo Mondo dagli Spagnoli nel corso del XV secolo. Con la diffusione del cavallo in tutto il continente, gli Indiani delle pianure divennero famosi per la loro abilità di cavalieri e allevatori.</string>
    <string _locid="120121">I raccoglitori che lavorano presso una fattoria garantiscono un flusso costante di cibo al tuo villaggio. Dato l'elevato costo in legname, le fattorie vengono spesso costruite in fasi di gioco successive quando la selvaggina è quasi esaurita o quando un giocatore vuole che i raccoglitori non si allontanino dall'accampamento. Inizialmente, il cibo viene procurato lentamente dalla fattoria ma, grazie ai miglioramenti, essa può diventare un'ottima fonte di cibo. In ciascuna fattoria può lavorare un numero limitato di raccoglitori.</string>
    <string _locid="120122">I Nativi americani erano molto esperti in diverse tecniche agricole. Condivisero le loro conoscenze con i coloni della Mayflower favorendone la sopravvivenza. Le nazioni indiane adattarono l'agricoltura all'utilità e alla posizione del territorio.\n \nGli Aztechi, nella loro capitale Tenochtitlan, elaborarono tecniche agricole estremamente complesse che davano origine a raccolti capaci di sfamare una popolazione composta da centinaia di migliaia di persone.\n \nGli Haudenosaunee erano maestri nella coltivazione di alberi da frutto e verdura. Con il nomignolo "le tre sorelle" indicavano i tre raccolti principali: grano, fagioli e zucche.\n \nGli antenati degli Haudenosaunee e di altri Indiani delle pianure vivevano di agricoltura e caccia, mentre i loro discendenti adottarono uno stile di vita nomade basato sugli spostamenti dei bisonti dopo essere stati costretti a spostarsi verso ovest in seguito all'arrivo degli europei.</string>
    <string _locid="120123">La piazza comunitaria è il luogo dove i tuoi abitanti del villaggio si riuniscono per fornire diversi benefici alla tua civiltà.  Portando un abitante del villaggio presso una piazza comunitaria, l'abitante inizierà automaticamente una cerimonia selezionata.\n \nPiù abitanti del villaggio possiedi presso la tua piazza comunitaria, più efficace sarà la cerimonia.\n \nOgni cerimonia aiuta la tua civiltà in modi diversi.  Ad esempio, la cerimonia del raccolto consente alla tua civiltà di creare unità più velocemente, mentre altre cerimonie possono essere utilizzate per migliorare il tuo ricognitore o creare unità militari.</string>
    <string _locid="120124">Da tempo immemore, i popoli indigeni hanno vissuto nell'America del Nord, nella Mesoamerica e nell'America del Sud.\n \nQuando i coloni europei arrivarono per la prima volta nelle Americhe, solo nell'America del Nord si contavano circa dieci milioni di abitanti nativi, i quali parlavano più di 300 lingue diverse. Alcuni erano nomadi come i Lakota, che seguivano il bisonte attraverso le Grandi Pianure. Altri erano sedentari, come gli Haudenosaunee delle foreste nord-orientali che, insieme agli Aztechi (Messico) e agli Inca (Perù), costruirono insediamenti permanenti e coltivavano la terra.\n \nUna cosa che i popoli indigeni delle Americhe condividevano era un forte senso di comunità: collaboravano e condividevano le risorse naturali. La piazza comunitaria è una rappresentazione simbolica di queste comunità interdipendenti dei popoli indigeni delle Americhe.</string>
    <string _locid="120125">Le case azteche sono necessarie per ospitare la crescente popolazione di un impero in espansione. La maggior parte delle unità che puoi addestrare occupa una quantità specifica di spazi o caselle di popolazione. Ogni casa o centro città azteco che costruisci aumenta il numero di caselle disponibili, consentendoti di addestrare nuove unità. Esiste però un limite al numero di case che puoi costruire in una singola partita.\n \nOgni volta che addestri un'unità, il gioco verifica che tu disponga di un numero di case azteche sufficiente per ospitare i nuovi soldati o civili in arrivo. In caso contrario, non potrai addestrare le unità finché non costruisci un'altra casa azteca o un centro città.</string>
    <string _locid="120126">Le case del Nuovo Mondo si distinguevano per varietà di stili, da quelle eleganti del New England alle baracche del West e ai ranch del Texas e del Messico. Spesso, la casa rifletteva il bagaglio culturale del popolo della regione.\n \nPer vivere in un clima relativamente secco, le case degli Aztechi erano costituite da una struttura semplice di mattoni d'argilla (ottenuti da un miscuglio di acqua e fango) con tetti di paglia..</string>
    <string _locid="120127">La casa-villaggio haudenosaunee supporta 15 spazi popolazione e offre il miglioramento Abitanti delle foreste. Per 500 unità di cibo e di denaro, il miglioramento Abitanti delle foreste fornisce alla colonia poco più di 100 unità di legname per ogni minuto di gioco trascorso.</string>
    <string _locid="120128">Le case del Nuovo Mondo si distinguevano per varietà di stili, da quelle eleganti del New England alle baracche del West e ai ranch del Texas e del Messico. Spesso la casa rifletteva il bagaglio culturale del popolo della regione.\n \nGli Haudenosaunee delle foreste nord-orientali vivevano in case-villaggio. Queste abitazioni comuni avevano strutture coperte di corteccia di olmo e dimensioni medie di 18 metri di lunghezza e 6 di larghezza.</string>
    <string _locid="120129">L'ambasciata nativa ti consente di addestrare i guerrieri nativi. Le ambasciate native non devono necessariamente essere alleate con le civiltà native e sono autorizzate a costruire vicino ai loro centri cittadini. Le civiltà europee, asiatiche e americane devono essere alleate con una civiltà nativa per poter addestrarne i guerrieri nell'ambasciata.</string>
    <string _locid="120130">Costruire un'ambasciata è più semplice che erigere un edificio. Un'ambasciata indica che una civiltà o un paese rispetta e riconosce formalmente la legittimità di un'altra civiltà o paese. Le ambasciate sono dei simboli potenti all'interno del contesto generale di strategie affaristiche, commerciali e belliche di una società.</string>
    <string _locid="120131">La capanna dei nobili è una versione più potente della capanna da guerra con punti danno maggiori e attacco più potente. Qui vengono addestrate le unità militari delle classi dirigenti azteche: i cavalieri aztechi. Puoi accedere a questi guerrieri nella terza età.</string>
    <string _locid="120132">Nella società azteca, l'appartenenza ai calpulli definiva la religione e l'istruzione secolare di ciascun individuo, ma anche il suo addestramento in guerra. Gli uomini di un calpulli prestavano il proprio servizio in battaglia e in numerosi progetti pubblici. I soldati utilizzavano armi di legno e pietra e spesso sacrificavano i prigionieri durante le cerimonie religiose.\n \nI figli maschi delle classi più elevate frequentavano una scuola speciale denominata calmecac. Qui imparavano i segreti del sacerdozio azteco e a gestire cerimonie e mansioni religiose: in pratica, venivano preparati a diventare governanti dato che, nella società azteca, governo e religione erano indissolubili.</string>
    <string _locid="120133">Oltre a essere un edificio ideale per ritrovarsi e conversare, il saloon genera anche mercenari e fuorilegge che puoi aggiungere alle tue forze. Age of Empires III: Definitive Edition ti offre tre nuovi mercenari che puoi utilizzare per espandere ulteriormente le tue opzioni militati: fucilieri, elmeti e ninja.</string>
    <string _locid="120134">Taverne, locande e case pubbliche (noti anche come pub) hanno alle spalle una lunga storia sia in Europa che nel Nord America. Anche se il termine saloon solitamente fa riferimento a un locale associato alla cultura del Vecchio West, gli edifici dove le persone possono ritrovarsi per bere e conversare esistono da secoli.\n \nNaturalmente, il comune denominatore è la disponibilità di alcol, sostanza nota per la sua capacità sciogliere la lingua e infiammare gli animi. Il futuro delle nazioni veniva spesso discusso e pianificato tra queste mura. Da Paul Revere a Wild Bill Hickock, i personaggi più noti del periodo si ritrovavano in questi locali.</string>
    <string _locid="120135">A differenza delle case, i teepee non aumentano il limite di popolazione (il limite iniziale dei Lakota è pari a 200). Le unità militari dei Lakota che si trovano vicino a un teepee ottengono punti danno aggiuntivi. Costruiscili intorno alla tua città per rafforzare i guerrieri in difesa.</string>
    <string _locid="120136">Le case del Nuovo Mondo si distinguevano per varietà di stili, da quelle eleganti del New England alle baracche del West e ai ranch del Texas e del Messico. Spesso la casa rifletteva il bagaglio culturale del popolo della regione.\n \nPer soddisfare le esigenze di un popolo nomade che viveva nelle Grandi Pianure, i Lakota svilupparono il teepee come loro rifugio base. I primi esploratori furono molto colpiti dal teepee e della sua efficacia nella protezione dagli agenti atmosferici.</string>
    <string _locid="120137">La capanna da guerra ospita tutti i tipi di unità di fanteria e i miglioramenti che ne aumentano i danni inflitti o la resistenza. Le capanne da guerra sono relativamente poco costose, per cui può essere utile costruirne un'altra per creare unità più velocemente o da dedicare al miglioramento dei soldati.</string>
    <string _locid="120138">Nella cultura nordamericana e mesoamericana, i guerrieri erano fondamentali per la difesa e la sopravvivenza della tribù.\n \nNelle Grandi Pianure sorsero intere società di guerrieri con le loro danze, canti e costumi. Il prestigio veniva ottenuto con atti di coraggio individuali durante le battaglie come rubare armi, cavalli e avvicinarsi al nemico fino a toccarlo.\n \nNella società azteca, l'appartenenza ai calpulli definiva la religione e l'istruzione secolare di ciascun individuo, ma anche il suo addestramento in guerra. Gli uomini di un calpulli prestavano il proprio servizio in battaglia e in numerosi progetti pubblici insieme. I soldati aztechi utilizzavano armi di legno e pietra e spesso sacrificavano i prigionieri durante le cerimonie religiose.\n \nPer gli Haudenosaunee, la casa-villaggio era il simbolo principale della vita religiosa e civica. Il nome con cui chiamavano la loro tribù, Haudenosaunee, significa appunto "Popolo della casa-villaggio". Nella casa-villaggio, il Grande Consiglio delle sei nazioni facenti parte della Confederazione haudenosaunee prendeva le decisioni relative alle questioni di pace e di guerra.</string>
    <string _locid="120139">All'interno di questo edificio vi sono anche risorse. Per procurartele, devi distruggerlo. Tutte le unità che possono attaccare gli edifici possono attaccare la roccaforte huari, ma solo un raccoglitore può recuperare le risorse.\n \nStoria:\n \nQuesta roccaforte huari contiene rifornimenti, ma dovrai distruggerla per procurarteli.\n \nGli Inca appresero molto dall'architettura dagli Huari, comprese le tecniche che consentivano di trasformare ripidi pendii in terrazze facili da coltivare. Il territorio montagnoso degli Huari era servito da un complesso sistema di strade sul quale si pensa che gli Inca abbiano costruito le loro.</string>
    <string _locid="120140">All'interno di questo edificio vi sono anche risorse. Per procurartele, devi distruggerlo. Tutte le unità che possono attaccare gli edifici possono attaccare la roccaforte huari, ma solo un raccoglitore può recuperare le risorse.\n \nStoria:\n \nQuesta roccaforte huari contiene rifornimenti, ma dovrai distruggerla per procurarteli.\n \nGli Inca appresero molto dall'architettura dagli Huari, comprese le tecniche che consentivano di trasformare ripidi pendii in terrazze facili da coltivare. Il territorio montagnoso degli Huari era servito da un complesso sistema di strade sul quale si pensa che gli Inca abbiano costruito le loro.</string>
    <string _locid="120141">Il travois è simile al carro coperto ma, a differenza di quest'ultimo, puoi utilizzarlo immediatamente per creare qualsiasi edificio disponibile agli Haudenosaunee nell'età corrente ad eccezione di basi commerciali o centri città. In questo modo, puoi costruire edifici di diverso tipo in base alle necessità. Oppure tenere da parte i tuoi travois fino alle età successive per costruire edifici più costosi e potenti (come le proprietà) senza spendere risorse.\n \nStoria:\n \nPer le civiltà migratorie che non utilizzavano la ruota, il travois costituiva un pratico mezzo di trasporto per merci e rifornimenti e, in alcuni casi, per anziani e malati. Per costruire un travois era necessario collegare due pali assemblati a forma di V con traverse di cuoio in modo da consentire il trasporto su di essi. L'estremità chiusa veniva posizionata sulle spalle di una persona, sul dorso di un cane o di un cavallo e quindi tirata trascinando l'estremità aperta sul terreno.</string>
    <string _locid="120142">Il travois è simile a un carro coperto ma, a differenza di questo, può essere utilizzato per creare immediatamente (e gratis) una fattoria.\n \nStoria:\n \nPer le civiltà migratorie che non utilizzavano la ruota, il travois costituiva un pratico mezzo di trasporto per merci e rifornimenti e, in alcuni casi, per anziani e malati. Per costruire un travois, era necessario collegare due pali assemblati a forma di V con traverse di cuoio in modo da consentire il trasporto di persone e materiali su di essi. L'estremità chiusa veniva posizionata sulle spalle di una persona, sul dorso di un cane o di un cavallo e, quindi, tirata trascinando l'estremità aperta sul terreno.</string>
    <string _locid="120143">Il travois è simile a un carro coperto ma, a differenza di questo, può essere utilizzato per creare immediatamente (e gratis) una capanna dei nobili.\n \nStoria:\n \nPer le civiltà migratorie che non utilizzavano la ruota, il travois costituiva un pratico mezzo di trasporto per merci e rifornimenti e, in alcuni casi, per anziani e malati. Per costruire un travois, era necessario collegare due pali assemblati a forma di V con traverse di cuoio in modo da consentire il trasporto di persone e materiali su di essi. L'estremità chiusa veniva posizionata sulle spalle di una persona, sul dorso di un cane o di un cavallo e, quindi, tirata trascinando l'estremità aperta sul terreno.</string>
    <string _locid="120144">Il travois è simile a un carro coperto ma, a differenza di questo, può essere utilizzato per creare immediatamente (e gratis) una base commerciale.\n \nStoria:\n \nPer le civiltà migratorie che non utilizzavano la ruota, il travois costituiva un pratico mezzo di trasporto per merci e rifornimenti e, in alcuni casi, per anziani e malati. Per costruire un travois, era necessario collegare due pali assemblati a forma di V con traverse di cuoio in modo da consentire il trasporto di persone e materiali su di essi. L'estremità chiusa veniva posizionata sulle spalle di una persona, sul dorso di un cane o di un cavallo e, quindi, tirata trascinando l'estremità aperta sul terreno.</string>
    <string _locid="120145">Il travois è simile a un carro coperto ma, a differenza di questo, può essere utilizzato per creare immediatamente (e gratis) una capanna da guerra.\n \nStoria:\n \nPer le civiltà migratorie che non utilizzavano la ruota, il travois costituiva un pratico mezzo di trasporto per merci e rifornimenti e, in alcuni casi, per anziani e malati. Per costruire un travois, era necessario collegare due pali assemblati a forma di V con traverse di cuoio in modo da consentire il trasporto di persone e materiali su di essi. L'estremità chiusa veniva posizionata sulle spalle di una persona, sul dorso di un cane o di un cavallo e, quindi, tirata trascinando l'estremità aperta sul terreno.</string>
    <string _locid="120146">Il petardo di nitroglicerina è un piccolo esplosivo utilizzato soprattutto a breve distanza per abbattere mura e altre strutture difensive. È più potente del petardo normale. È relativamente poco costoso e ti sarà molto utile negli assedi.\n \nStoria:\n \nIl termine petardo venne utilizzato per la prima volta nel Medioevo per indicare un piccolo e instabile dispositivo esplosivo simile come concezione e utilizzo alla moderna granata. Probabilmente, il nome deriva dal latino "petar" che significa "rompere il vento" (tipico esempio del sarcasmo dei militari).\n \nEssere "spaventati dai propri petardi" significa "essere danneggiati dai piani ideati per ostacolare qualcun altro" oppure, per restare in tema di esplosivi, "saltare in aria a causa di una bomba messa da noi". Questo detto deriva dall'Amleto di Shakespeare. Il bardo scrisse:\n \n"È un divertimento far saltare in aria l'artificiere\ncon il suo stesso petardo"</string>
    <string _locid="120147">La Cordigliera delle Ande è la più lunga catena montuosa del pianeta e si estende dal Venezuela all'Argentina per oltre 6000 chilometri. Di età geologica relativamente recente, le Ande si sono formate durante il Cretaceo circa 140 milioni di anni fa.\n \nLe Ande dominano quasi tutta la costa occidentale del Sud America. Sulle vette di questa catena si alternano numerosi tipi di climi e ambienti. Nei pressi dell'equatore prevale un clima caldo e umido, con foreste tropicali addossate ai pendii. Man mano che ci si avvicina verso l'Antartide, il clima si fa invece sempre più rigido e glaciale.\n \nProbabilmente, il popolo più noto tra quelli che hanno abitato le Ande sono stati gli Inca, i cui imperi si estesero nella regione dell'odierno Perù tra il 1300 e il 1533. Al culmine della loro espansione, gli Inca regnavano su buona parte del Sud America occidentale. Il conquistador Francisco Pizarro impose il dominio spagnolo nel 1533, dopo l'uccisione dell'ultimo imperatore inca.</string>
    <string _locid="120148">Sui picchi delle Ande, nell'odierno Cile, svettava la regione dell'Araucanía: una terra costellata di temibili vulcani, possenti fiumi e centinaia di verdi lagune. L'indomito popolo dei Mapuche visse in questa regione per generazioni, tramandando la propria cultura e tradizioni malgrado i massacri perpetrati dagli Spagnoli e da altri conquistatori.\n \nLe Ande percorrono la costa occidentale dell'Araucanía, proteggendo la valle centrale dagli effetti dell'Oceano Pacifico. Costantemente minacciata dagli Spagnoli, questa valle costituiva il cuore dell'economia agricola della regione. Per oltre 100 anni, i Mapuche riuscirono a difendersi dai tentativi di conquista.\n \nDopo l'invasione spagnola, però, dovettero fronteggiare ulteriori assalti da parte dei governi di Cile e Argentina. Nel 1860, i Mapuche nominarono un avvocato francese di nome Orelie-Antoine Tounens re dell'Araucanía (ribattezzata Nuova Francia), istituendo un proprio governo, una propria bandiera e una propria valuta. Cile e Argentina rifiutarono di riconoscere Tounens e lo fecero deportare più volte. Morì in Francia nel 1878, spogliato della sua corona e di qualsiasi autorità.</string>
    <string _locid="120149">Ricca di storia, risorse e opportunità, la California ha attirato generazioni di coloni, imprenditori e aspiranti conquistatori. Con le sue maestose foreste di sequoie, la fertile valle centrale, la magnifica costa e i deserti assolati, la California è sempre stata il sogno di molti.\n \nPer migliaia di anni, la California ha ospitato numerosi popoli indigeni tra cui: le tribù Modoc, Pomo e Shasta a nord; gli Yokut, i Paiute e altre tribù nella valle centrale; i Chumash e altri popoli nelle regioni costiere; gli Yuma e i Mohave nei deserti meridionali. Viene stimato che all'arrivo degli Europei, la California fosse già abitata da oltre 300.000 persone.\n \nNel 1542, Juan Rodriquez Cabrillo approdò sulla costa della California e ne rivendicò il possesso in nome della Spagna. Nel 1579, Sir Francis Drake fece altrettanto in nome della corona britannica. Gli scontri per il potere tra europei, Messico e, infine, Stati Uniti continuarono fino al 1848, quando questi ultimi sancirono il proprio controllo sul territorio in via definitiva. Con la scoperta dell'oro nel 1848 e la corsa al metallo giallo cominciata nel 1849, una nuova ondata di immigrati si riversò nella regione, con tutte le prevedibili conseguenze legate a speranze, sofferenze, guadagni e perdite. Per le originarie popolazioni di nativi l'esito fu disastroso: circa due terzi morirono a causa di guerre, malattie e maltrattamenti.</string>
    <string _locid="120150">Hispaniola è la seconda isola delle Indie Occidentali per dimensioni, con la nazione di Haiti situata all'estremità occidentale e la Repubblica Dominicana a est. Il clima tropicale umido offre un habitat ideale a un'immensa varietà di piante e animali. Con le sue aspre catene montuose, le spiagge costiere, le praterie e le foreste di pini, Hispaniola si distingue per paesaggi e ambienti mutevoli.\n \nPer migliaia di anni, le popolazioni native hanno prosperato. Al suo arrivo nel 1492, Cristoforo Colombo fu accolto dagli indiani Taino. Pacifici e generosi, collaborarono con i primi europei per poi pentirsene ben presto. Le successive ondate di europei ripagarono la generosità dei Taino con sfruttamento e schiavitù.\n \nNel 1493, gli Spagnoli fondarono il primo insediamento europeo a Hispaniola: Isabella. Si trovava a breve distanza dalla Valle Cibao e dai suoi ambiti giacimenti d'oro. Altro oro fu scoperto nel sud dell'isola, dove nel 1496 fu costruita la città di Santo Domingo. Viene stimato che dopo 25 anni dall'arrivo degli Spagnoli, la popolazione dei Taino si era ridotta da diversi milioni a circa 50.000 individui a causa di malattie, guerre e schiavitù.</string>
    <string _locid="120151">Lungo più di 2400 chilometri, il fiume Orinoco è uno dei corsi d'acqua più grandi del Sud America. Scoperto nel 1498 da Cristoforo Colombo durante il suo terzo viaggio nelle Americhe, il bacino dell'Orinoco copre 880.000 chilometri quadrati tra Venezuela e Colombia. Tuttavia, le sorgenti del fiume non comparvero sulle mappe fino al 1950.\n \nIl delta dell'Orinoco ospita i Warao, il cui nome significa ”popolo dell'acqua”, una definizione più che appropriata dato che il bacino fluviale offre risorse abbondanti grazie alla pesca e alla fauna selvatica. In questa regione, incontaminata per generazioni, si trovano infatti lamantini, lontre di fiume, pappagalli, pesci gatto e molte altre specie animali. La lussureggiante natura di questo habitat umido e tropicale richiama tutt'oggi un mondo primordiale.</string>
    <string _locid="120152">I Territori del Nord Ovest sono una regione caratterizzata da fredde e lussureggianti foreste pluviali, maestose catene montuose, altipiani desertici, rocciose linee costiere e fiumi ricchi di salmone.\n \nMolto prima che Lewis e Clark si avventurassero nel loro epico viaggio attraverso il continente nordamericano nel XIX secolo, l'area nord-occidentale ospitava già varie civiltà di Nativi. Con il suo clima moderato e le cospicue risorse naturali, il Nord Ovest offriva un ambiente ricco nel quale numerose nazioni organizzate in tribù poterono svilupparsi e prosperare: i Nootka, gli Haida, i Quinault, i Makah, i Puyallup, i Tlingit, gli Tsimshian e gli Snohomish.\n \nNonostate tale ricchezza (di legnami, pellicce e pesca), la regione fu praticamente ignorata fino a quasi tutto l'800, abitata soltanto da circa duemila coloni americani e 30.000 Nativi. John Jacob Astor e la Compagnia della Baia di Hudson insediarono società commerciali nella regione nella prima metà del XIX secolo. Ma il Nord Ovest restò una meta remota fino alla scoperta dell'oro avvenuta nello Yukon nel 1890. Il conseguente afflusso di cacciatori di tesori trasformò la piccola cittadina portuale di Seattle in una vibrante metropoli.</string>
    <string _locid="120153">Definito ”el Desierto Pintura” dagli Spagnoli, il Painted Desert stupisce i suoi visitatori da migliaia di anni. Con le sue rupi, mesa e foreste di pietra multicolori, il Painted Desert offre un caleidoscopio di forme e colori sempre mutevoli. Questa meraviglia della natura si estende per più di 93.000 acri in Arizona.\n \nGli archeologi hanno trovato tracce di insediamenti umani risalenti a quasi 10.000 anni fa. Nel periodo immediatamente successivo all'ultima glaciazione, il clima era più freddo e l'habitat offriva dimora a grossi mammiferi come i bisonti. Nel corso del tempo, tuttavia, le temperature medie si sono innalzate, trasformando la regione in un arido deserto.\n \nCiò nonostante, i popoli nativi hanno continuato ad abitare nel Painted Desert per secoli. Petroglifi e manufatti come vasellame e asce con punte di selce offrono testimonianze dei loro stili di vita e della loro cultura. In particolare, i popoli di Pueblo erano noti per la loro abilità nell'agricoltura e nella lavorazione dei tessuti, e commerciavano i loro prodotti con le tribù vicine.</string>
    <string _locid="120154">Esploratori, girovaghi e nomadi percorrono grandi distanze senza certezze sull'esito del loro viaggio. Troveranno ricchezza o povertà? Fama, morte, miseria o gloria?\n \nScopri cosa si nasconde oltre l'orizzonte...</string>
    <string _locid="120077">Deposito di risorse che possono essere raccolte molto rapidamente. Casse di cibo, fasci di legname e casse di denaro vengono solitamente consegnate dalla città madre o dal consiglio tribale nei centri città o in altri edifici. Forniscono risorse molto rapidamente, ma in quantità decisamente limitata. Tutti i giocatori possono raccogliere risorse da qualsiasi cassa, pertanto gli alleati possono condividerle o i nemici rubarle se vengono lasciate prive di protezione presso un centro città. Proteggi le tue casse o, meglio ancora, usale al più presto possibile!</string>
    <string _locid="120155">Questo animale può essere pescato da un raccoglitore (pescherecci, caravelle e canoe) per ricavare denaro.</string>
    <string _locid="120156">Questo animale può essere pescato da un raccoglitore (pescherecci, caravelle e canoe) per procurare cibo.</string>
    <string _locid="120157">Questo predatore protegge un tesoro. Per poter recuperare il tesoro, che potrebbe comprendere risorse, punti esperienza o persino abitanti o soldati, devi uccidere o addomesticare i predatori posti a difenderlo. Un guardiano del tesoro può essere attaccato con qualsiasi unità, ma solo esploratori, capi guerrieri, abitanti e coloni possono recuperare il tesoro. I capi guerrieri possono scegliere di usare l'abilità Amicizia con gli animali per addomesticare gli animali guardiani anziché ucciderli.</string>
    <string _locid="120158">Questi animali da allevamento possono essere cacciati dai raccoglitori (corridori dei boschi, corridori cree, coloni, carri dei coloni e abitanti) per procurare cibo. A differenza di quelli selvatici, questi animali possono essere catturati e inviati alla tua città. Se durante il tragitto restano soli, un altro giocatore può notarli e rubarteli.\n \nGli animali da allevamento ingrassano nel tempo, pertanto più vivono, più cibo possono fornire quando i raccoglitori decidono di cacciarli. In un recinto per il bestiame o in una fattoria ingrassano ancora più velocemente.</string>
    <string _locid="120159">Questi animali possono essere cacciati dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per procurare cibo.</string>
    <string _locid="120160">I raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) possono ricavare denaro dalle miniere.</string>
    <string _locid="120161">Questo albero può essere tagliato dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per ricavare legname.</string>
    <string _locid="120162">Questo cespuglio di bacche fornisce cibo quando viene accudito da un raccoglitore (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree). Il cibo cresce lentamente e in quantità limitata, ma è sicuro da raccogliere dato che i cespugli si trovano spesso vicino al centro città.</string>
    <string _locid="120163">Nome scientifico: lobodon carcinophagus\n Dimensioni: fino a oltre 2 metri di lunghezza e 200 chili di peso\nAlimentazione: krill\n \nLa foca mangiagranchi vive nell'emisfero meridionale, su isole, pack e ghiacci galleggianti dell'Antartico, ma anche sulle coste meridionali del Sud Africa, Sud America, Nuova Zelanda e Australia. Viene stimato che oltre metà delle foche mondiali appartengano a questa prosperosa specie. Possono crescere fino a oltre 2 metri e pesare più di 2 quintali.\n \nIl soprannome è però inappropriato, in quanto questa foca si ciba prevalentemente di krill, piccoli crostacei simili ai gamberi che rappresentano la fonte di alimentazione essenziale per molte altre creature marine, come squali, balene e mante. I denti della foca mangiagranchi si sono adattati per lasciare filtrare enormi quantità di krill.</string>
    <string _locid="120164">Nome scientifico: lama guanicoe\n Dimensioni: da 90 a 135 centimetri al garrese; 90 chili.\nAlimentazione: erba, vegetazione\n \nIl guanaco è un parente selvatico del lama sudamericano che popola le pianure e le montagne di Argentina, Bolivia, Cile, Paraguay e Perù. Il numero di esemplari di questo mammifero è stimato intorno a 600.000.\n \nCoperto da uno spesso vello di lana rossastra lunga e soffice, il maschio adulto raggiunge i 130 centimetri di altezza e può pesare fino a 90 chili. La testa è piccola con orecchie appuntite; il collo è lungo e curvo e le zampe sono lunghe e sottili. Sull'addome, la pelliccia è di un bianco candido. Si ciba di erba e vegetazione.\n \nI guanaco sono grandi corridori ma la loro innata curiosità li fa spesso cadere vittime di temibili predatori. Sono anche buoni nuotatori e non temono di tuffarsi in acqua.</string>
    <string _locid="120165">Estratto e utilizzato da millenni, il rame è stato scoperto in molte regioni del mondo: Cile, Indonesia, Australia, Russia, Cina e Stati Uniti. Le civiltà antiche lo usavano per fabbricare specchi, gioielli, armi e perfino tubature.\n \nOriginariamente, il rame veniva estratto da giacimenti in superficie. I primi minatori iniziarono poi a scavare nel sottosuolo per individuare nuovi filoni: gli egizi scavavano pozzi profondi oltre 30 metri. Le prime fornaci risalgono al 5000 a.C..\n \nStagno e rame vennero successivamente fusi insieme in una lega più resistente: il bronzo. Poiché i due metalli non provenivano dagli stessi giacimenti, la loro richiesta ne stimolò il commercio tra i popoli dell'antichità. Oggi, le leghe di bronzo sono composte all'incirca dal 60% di rame e dal 40% di stagno.\n \nMalleabile e versatile, il rame viene oggi utilizzato per una moltitudine di prodotti, tra cui cavi, tubature, coperture per tetti e circuiti integrati.</string>
    <string _locid="120166">Come nel caso del rame, l'uomo estrae lo stagno da migliaia di anni. Nel mondo antico, il suo valore era legato al rame per la creazione del bronzo, una lega usata per fabbricare armi e opere d'arte.\n \nPer la sua capacità anticorrosiva, lo stagno è stato a lungo sfruttato per rivestire l'acciaio e altri metalli. In effetti, la comune ”lattina” è formata essenzialmente da acciaio rivestito solo in minima parte di stagno.\n \nSebbene in scarse quantità, lo stagno è diffuso in tutti i continenti. La maggior parte dello stagno lavorato oggi viene estratto nell'Asia sud-orientale.</string>
    <string _locid="120167">Le Ande ospitano numerose specie vegetali e animali, molte delle quali hanno svolto un ruolo fondamentale per la vita dei popoli indigeni.\n \nAd esempio, la patata selvatica viene coltivata da 7000 anni e rappresentata un alimento vitale sugli altipiani dove fa troppo freddo per coltivare grano o mais. Francisco Pizarro importò la patata in Europa dopo la conquista del Perù.\n \nUna pianta quasi estinta, un tempo vitale per gli Inca, è la polylepis, appartenente alla famiglia delle rosacee. Sempreverde dalla spessa corteccia rossa, la polylepis è stata usata per secoli a fini edilizi, come legna da ardere e come medicinale.</string>
    <string _locid="120168">Le foreste dell'Araucanía sono composte principalmente da betulle e araucarie. Il loro numero è diminuito sensibilmente a causa del disboscamento intensivo degli ultimi secoli e oggi le foreste sono formate soprattutto da pini ed eucalipti.\n \nL'aracauria (Nome scientifico: araucaria araucana) è originaria di questa regione. È una pianta che si adatta facilmente ai climi temperati; tuttavia, è stata trapiantata anche in regioni molto distanti come la Gran Bretagna e il Canada. L'araucaria è una conifera che può raggiungere un'altezza di oltre 30 metri. I semi sono commestibili e hanno un sapore simile a quello dei pinoli. In Gran Bretagna, la pianta è stata soprannominata ”coda di scimmia” per la fitta trama di rami.</string>
    <string _locid="120169">Oltre alle numerose altre specie di piante, la più nota e spettacolare è probabilmente la sequoia californiana. Le sequoie sono diffuse lungo le coste della California settentrionale e dell'Oregon meridionale. Estremamente longevi, alcuni di questi maestosi alberi hanno raggiunto i duemila anni di età. Con ogni probabilità, la sequoia è la pianta più alta sulla Terra e può superare i 100 metri di altezza.</string>
    <string _locid="120170">L'esempio migliore della tipica vegetazione del Nord Ovest è la foresta pluviale di Hoh, caratterizzata da paesaggi spettacolari, quasi mistici. In questa foresta pluviale, una delle poche al mondo in un clima temperato, sono presenti vaste macchie di abeti Sitka, pecci occidentali, cedri rossi e pini Douglas. Il sottobosco è cosparso di lussureggianti distese di muschio, felci e licheni. Tra questa meraviglia della natura si incunea sinuoso il fiume Hoh (che nella lingua dei Nativi americani significa ''acqua che scorre veloce'') che, con le piogge stagionali, straripa puntualmente da millenni.</string>
    <string _locid="120171">Nonostante l'aridità, il Painted Desert ospita molte specie di piante e di animali. La famiglia delle yucca, con i suoi boccioli bianchi e le foglie aghiformi, è ben rappresentata. Si trovano, inoltre, molte varietà di cactus, muschi e licheni. Il paesaggio è caratterizzato da distese di erbe indigene come la galleta e la grama blu, che ben si sono adattate al clima secco e ventoso. Nella stagione più bella dell'anno, il deserto si presenta rigoglioso di numerose varietà di fiori selvatici, offrendo uno spettacolo multicolore.</string>
    <string _locid="120172">Nathaniel attacca con fucile e tomahawk. Ha molti punti danno e due attacchi a distanza speciali, Occhio di falco e Occhio d'aquila, che possono essere usati ogni due minuti circa. Se viene colpito in battaglia, deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Nathaniel può recuperare tesori e costruire basi commerciali in prossimità di insediamenti nativi e rotte commerciali.</string>
    <string _locid="120173">Allevato dalla madre haudenosaunee Nonahkee e dallo zio Ká:nien, Nathaniel ha aiutato a forgiare l'unione di numerosi villaggi haudenosaunee in una confederazione con interessi e finalità economiche comuni. Ma il conflitto tra coloni americani e forze britanniche lo costringe, insieme a molti altri, a scegliere da che parte stare. Sotto quale bandiera Nathaniel dimostrerà il proprio acume e il proprio coraggio mentre il nuovo continente viene dilaniato dalla guerra?</string>
    <string _locid="120174">Il generale Washington attacca con la sciabola da ufficiale. Dispone di molti punti danno, ma se viene colpito in battaglia, deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Washington può recuperare tesori, ma non può costruire basi commerciali.</string>
    <string _locid="120175">Unico presidente eletto all'unanimità, George Washington è stato uno dei più grandi capi della storia d'America. Proprietario terriero della Virginia, il generale Washington sapeva usare sia la spada che l'aratro.\n \nCome generale, Washington fu ammirato enormemente dai suoi sottoposti. Mai incline a restare nelle retrovie, egli si lanciava in ogni battaglia alla testa dei suoi uomini. Durante la guerra anglo-francese, Washington sopravvisse a numerose battaglie, nonostante in due occasioni gli venne abbattuto il cavallo mentre cavalcava.\n \nNominato comandante in capo dell'esercito continentale, Washington riuscì a mantenere alto il morale delle truppe durante il rigido inverno trascorso a Valley Forge.</string>
    <string _locid="120176">Il colonnello Kuechler attacca con la sciabola da ufficiale. Dispone di molti punti danno, ma se viene colpito in battaglia, deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Il colonnello può recuperare tesori, ma non può costruire basi commerciali.</string>
    <string _locid="120177">Il colonnello Sven Kuechler si vanta di essere il miglior rappresentante delle virtù militari assiane. Disciplina. Obbedienza. Spietatezza. Kuechler è un capo inflessibile il cui obiettivo è eliminare una volta per tutte i ribelli traditori. E nessuno oserà ostacolarlo.</string>
    <string _locid="120178">Chayton attacca con fucile e sciabola. Ha molti punti danno e due attacchi a distanza speciali, Occhio di falco e Occhio d'aquila, che possono essere usati ogni due minuti circa. Se viene colpito in battaglia, deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Chayton può recuperare tesori e costruire basi commerciali in prossimità di insediamenti nativi e rotte commerciali.</string>
    <string _locid="120179">Il nipote di Nathaniel, Chayton Black, sembra aver ereditato la tendenza della sua famiglia a finire sempre in mezzo a fazioni opposte. In un periodo pieno di avidità, paura e pregiudizio, Chayton riscopre il suo retaggio lakota e si rende conto che deve combattere per ciò che è giusto.</string>
    <string _locid="120180">Billy Holme attacca con la pistola. Può addestrare una posse di renegados, come se fosse un saloon in movimento. Dispone di molti punti danno, ma se viene colpito in battaglia, deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Holme può recuperare tesori, ma non può costruire basi commerciali.</string>
    <string _locid="120181">Votato a proteggere la comunità, lo sceriffo Holme considera questo territorio come una terra di conflitti e opportunità. È un sopravvissuto: il servizio durante la Guerra Civile lo ha reso molto caustico, e a volte sarcastico, nei confronti della vita. Con l'amico di lunga data Chayton al suo fianco, Holme non è il tipo che lascia che gli eventi si susseguano senza intervenire personalmente. </string>
    <string _locid="120182">Il generale Custer attacca con la sciabola da ufficiale. Dispone di molti punti danno, ma se viene colpito in battaglia, deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Custer non può recuperare tesori o costruire basi commerciali.</string>
    <string _locid="120183">Impulsivo. Orgoglioso. Intelligente. Tragico. Destinato a passare alla storia per la fatale battaglia di Little Bighorn, la vita di Custer fu a dir poco paradossale: spietato soldato in combattimento, devoto marito adorato dalla moglie, condottiero fallito che guidò i suoi uomini alla disfatta.\n \nCuster amava la frontiera occidentale e voleva svolgere un ruolo da protagonista nella sua conquista. Come per tutti i personaggi storici, la tragedia della sua vita e l'atto finale rimangono avvolti nella leggenda.</string>
    <string _locid="120184">Questo deposito di armi attende solo di saltare in aria. Mai che si trovi un carro che trasporta un carico di polvere nera instabile quando serve!\n \nStoria:\n \nNei depositi di munizioni vengono conservate le munizioni e gli esplosivi per scopi militari. Data l'estrema pericolosità di questi materiali, i depositi di munizioni sono provvisti di misure di sicurezza per evitare usi non autorizzati e detonazioni accidentali. Tali misure prevedevano guardie armate, recinzioni e una zona neutra intorno al deposito. I depositi di munizioni richiedono una sorveglianza continua, poiché molti esplosivi tendono a deteriorarsi e a diventare instabili col passare del tempo.</string>
    <string _locid="120185">Questo fornaio vende carri di cibo. La sempre più scarsa fortuna della famiglia di Nathaniel sarà sufficiente per sfamare i soldati che svernano a Valley Forge?\n \nStoria:\n \nIl pane è un alimento essenziale nella dieta degli esseri umani da circa 10.000 anni. Originariamente, il pane non era lievitato e veniva preparato con una combinazione di grani diversi ridotti in farina a cui veniva aggiunta l'acqua per formare l'impasto che, successivamente, veniva cotto. Nel corso del tempo, le tecnologie per la macinazione del grano divennero sempre più efficaci: dai pestelli e dai mortai a mano si passò a macine circolari di pietra e ai mulini ad acqua. Pani e paste di vario tipo sono diffuse in ogni cultura e ogni regione del mondo.\n \nIl pane è storicamente legato a eventi politici. Nel 40 a.C., la legge romana garantì la distribuzione gratuita di pane a tutti gli uomini adulti. Durante il Medio Evo, le corporazioni dei fornai sorsero per proteggere i loro rappresentanti dai soprusi dei nobili. E una famosa frase, falsamente attribuita a Maria Antonietta, è addirittura passata alla storia: ''Se non hanno pane, mangino le brioche''.</string>
    <string _locid="120186">Un incantevole fienile di legno. Puzza di fieno e bestiame.\n \nStoria:\n \nPrima dell'avvento dei moderni sistemi agricoli, le fattorie erano a conduzione familiare e coinvolgevano tutti i membri. Al centro dell'unità familiare era la casa, ma il centro propulsore era senz'altro il fienile. Generalmente costruito in legno e/o pietra, il fienile serviva a vari scopi: ospitava gli animali e vi venivano custoditi gli arnesi agricoli (come l'aratro) e i mangimi. Il classico fienile ''rosso'' divenne popolare soprattutto grazie all'uso dell'ossido di ferro (la comune ruggine), una vernice facile da trovare e molto economica. Il fienile rosso divenne presto il simbolo dell'America rurale.</string>
    <string _locid="120187">Questo carro è pieno di esplosivi e armi. Instabile e volatile, esplode se lanciato contro un deposito di armi.\n \nStoria:\n \nSi ritiene che la polvere nera (o polvere da sparo) sia stata scoperta dai Cinesi intorno al IX secolo. Usando i componenti appropriati nelle giuste proporzioni, la polvere nera è alquanto facile da produrre: 75% di salnitro, 15% di carbone e 10% di zolfo. Tutti e tre gli ingredienti sono di facile reperimento o fabbricazione.\n \nAvere facile accesso ai componenti necessari per fabbricare polvere da sparo è stato un elemento essenziale per il successo delle colonie degli Stati Uniti durante la Rivoluzione Americana. Fino al 1870, negli Stati Uniti, il salnitro (nitrato di potassio) era usato principalmente per produrre polvere nera da impiegare nelle miniere sui Monti Appalachi.</string>
    <string _locid="120188">Kuechler userà questo ponte per attraversare il fiume Hudson se non lo distruggi. Se distruggi il ponte, Kuechler e i suoi soldati si attarderanno a guadare il fiume più a nord.\n \nStoria:\n \nI ponti di barche (o ponti galleggianti) sono stati usati per secoli. Greci, Romani e molte altre forze militari hanno fatto uso di questi ponti nelle loro guerre di conquista. Uno dei metodi per formare un ponte di questo tipo era legare insieme delle barche e fissarle su entrambe le sponde del corso d'acqua, usando poi delle assi di legno per formare una passerella per le truppe.</string>
    <string _locid="120189">Nathaniel sta usando questo fuoco per ingannare il generale Cornwallis e indurlo a credere che i coloniali si siano accampati a Trenton.\n \nStoria:\n \nI fuochi di segnalazione sono un antico metodo di comunicazione a distanza. Una grossa impalcatura di legno, di solito costruita sulla cima di una collina o di una montagna, veniva accesa e sorvegliata da soldati affinché il fuoco non si spegnesse. I fuochi di segnalazione erano utilizzati nel Nuovo Mondo, in particolare allo scoppiare delle ostilità.\n \nSecondo la leggenda, fu un fuoco di segnalazione a spingere Paul Revere a cavalcare da Boston a Lexington, sebbene il segnale avvistato fosse solo una lampada posta sul campanile della Old North Church, e non un falò.</string>
    <string _locid="120190">Capo Lupo Coraggioso è atteso al consiglio di guerra. Conducilo al centro città. Se Lupo Coraggioso viene colpito in battaglia, cade e deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati.\n \nStoria:\n \nCapo Lupo Coraggioso combatté al fianco di capo Toro Seduto nella battaglia dell'Erba Unta (anche nota come ''battaglia del Little Bighorn''). Era noto per essere considerato un ''contrario''. A volte soprannominati ''sacri pagliacci'', i contrari si distinguevano per i rituali basati sull'umorismo e su un comportamento eccentrico ed erano considerati eletti dagli spiriti. Dopo la resa alle forze degli Stati Uniti nell'aprile del 1877, capo Lupo Coraggioso si arruolò nell'esercito degli Stati Uniti, tra le file del generale Nelson A. Miles.</string>
    <string _locid="120191">Capo Grande Orso è atteso al consiglio di guerra. Conducilo al centro città. Se Grande Orso viene colpito in battaglia, cade e deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati.\n \nStoria:\n \nDurante la battaglia dell'Erba Unta (anche nota come ''battaglia del Little Bighorn''), capo Grande Orso guidò i suoi soldati cane cheyenne al fianco di capo Fiele. I soldati cane (noti anche come Società degli uomini cane o Hotamitaneo) erano un gruppo militare d'élite degli Cheyenne. Ogni società si distingueva per metodi di addestramento, simboli e rituali, come l'usanza di cavalcare in battaglia con tre frecce sacre. La tradizione del soldato cane sopravvive tutt'oggi. I soldati cane cheyenne hanno militato nell'esercito degli Stati Uniti in molti conflitti bellici, tra cui la Seconda Guerra Mondiale, in Corea e in Vietnam.</string>
    <string _locid="120192">Capo Due Lune è atteso al consiglio di guerra. Conducilo al centro città. Se Due Lune viene colpito in battaglia, cade e deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati.\n \nStoria:\n \nCapo Due Lune (noto anche come Ish i eyo nis si) era un membro della Società guerriera della volpe pigmea che si batté contro Custer a Little Bighorn. In seguito, dopo la battaglia di Wolf Mountain, Due Lune si arrese al generale Nelson A. Miles a Fort Keogh nel 1877. Due Lune negoziò una tregua con le forze statunitensi e, a quanto pare, si recò a Washington (D.C.) lasciando un'impressione molto positiva. L'US Mint (la zecca degli Stati Uniti) indica in Due Lune uno dei tre uomini a cui il disegnatore James Earle Fraser si sarebbe ispirato per il volto del Nativo americano che compariva sul rovescio del famoso Buffalo nickel (la moneta da 5 centesimi).</string>
    <string _locid="120193">Capo Cavallo Pazzo ha lasciato Chayton per accompagnare i capi cheyenne al consiglio di guerra. Insieme ai suoi cavalieri, sta aggirando le truppe di Custer e arriverà più tardi. Sii pronto. Rafforza le difese dei Lakota contro i sottoposti di Custer, il maggiore Reno e il capitano Benteen.\n \nStoria:\n \nCoraggioso. Saggio. Leale. Pochi nomi nella storia dei Nativi americani sono venerati come quello di Cavallo Pazzo (Tashunkewitko). La sua data di nascita esatta non è nota, ma si aggira intorno al 1840. Il suo nome originario significava ''capelli chiari'' o ''capelli ricci''.\n \nSecondo capo Alce Nero, secondo cugino di Cavallo Pazzo, questi assunse il nome da adulto in seguito a una visione nella quale un cavallo danzava in modo bizzarro come una creatura d'ombra. Egli era convinto di aver ricevuto un grande potere da questa visione, grazie al quale poteva andare in battaglia senza temere di essere ferito. E, infatti, Cavallo Pazzo uscì indenne da numerose battaglie.\n \nDopo aver sconfitto Custer a Little Bighorn nel giugno 1876, Cavallo Pazzo continuò a opporsi alle forze degli Stati Uniti. Ma a causa della scarsità di cibo, fu infine costretto ad arrendersi nel maggio 1877. Trascorse il resto della sua vita nell'agenzia Nuvola Rossa, in Nebraska. Morì il 5 settembre 1877, a quanto pare infilzato da una baionetta per essersi opposto alla deportazione nella riserva di Fort Robinson.</string>
    <string _locid="120194">Questo edificio e i suoi magazzini di grano non si trovano casualmente accanto a un saloon...\n \nStoria:\n \nPer secoli, gli agricoltori nutrirono il bestiame, soprattutto mandrie e greggi, lasciandolo pascolare liberamente. Questo metodo funzionò relativamente bene finché i pascoli non iniziarono a scarseggiare. Nel XIX secolo, il bestiame diventò una risorsa economica ancora più importante e gli agricoltori adottarono nuovi metodi per incrementare la produttività delle proprie fattorie. Iniziarono ad adibire le coltivazioni – di cereali, orzo, avena e fieno – ad uso specifico degli animali domestici. L'invenzione del silo cilindrico da parte di Franklin Hiram King, che risale all'incirca al 1880, rappresentò un'importante innovazione che consentì ai contadini di immagazzinare i raccolti in modo poco costoso e relativamente privi di terra.</string>
    <string _locid="120195">Questo grosso pezzo d'artiglieria può essere utilizzato da chiunque sia in grado di controllarlo. È dotato di lunga gittata e infligge danni devastanti. Quel che ci voleva per distruggere soldati e navi britannici...\n \nStoria:\n \nI forti sono stati utilizzati in guerra per migliaia di anni. Alcuni disponevano di cannoni, che servivano per tenere lontani i nemici. Tuttavia, l'artiglieria pesante fissa non garantiva la sicurezza del forte. Nel 1775, il controllo di Fort Ticonderoga, nell'area di New York, venne sottratto agli Inglesi da un piccolo gruppo di Americani che penetrò all'interno della struttura da un cancello lasciato aperto. I Britannici vennero sorpresi nel sonno dal gruppo denominato "Green Mountain Boys" al quale fu sufficiente sparare un solo colpo per vincere.\n \nMolti forti vennero abbandonati man mano che la loro importanza strategica diminuiva: Fort Ticonderoga fu abbandonato nel 1780.</string>
    <string _locid="120208">Trasporta molti soldati e attraversa silenziosa il fiume Delaware parzialmente ghiacciato.\n \nStoria:\n \nPrima che aerei, autostrade e ferrovie permettessero di raggiungere praticamente ogni angolo del mondo, le merci venivano trasportate via terra tramite carri o via acqua tramite chiatte e barconi. Durante il XVII e il XVIII secolo, le città che si svilupparono nelle regioni orientali degli Stati Uniti commerciavano tra loro usando i fiumi e i corsi d'acqua esistenti. Le ondate migratorie verso ovest nel XIX secolo, tuttavia, posero il problema di mezzi di trasporto più efficaci da e verso i nuovi territori.\n \nIl 4 luglio 1817, a Rome, nello stato di New York, fu avviata la costruzione del sistema di canali dell'Erie. Una volta completato, nell'ottobre del 1825, esso si estendeva per oltre 350 miglia, senza contare i numerosi canali affluenti alla rotta principale. Il Canale dell'Erie consentì di migliorare gli scambi commerciali tramite imbarcazioni tra la costa orientale e i centri emergenti nelle regioni centro-occidentali.</string>
    <string _locid="120196">I forti sono possenti costruzioni difensive costituiti da mura che cingono torri, cancelli ed edifici. Le torri sono in grado di sparare per cui è opportuno attaccare i forti con unità la cui gittata sia superiore a quella delle torri o con unità d'assedio che infliggono danni notevoli. I pezzi d'artiglieria come falconetti e, soprattutto, mortai sono particolarmente efficaci per distruggere i forti.\n \nI forti possono essere costruiti soltanto con i carri-forte inviati dalla città madre. Per inviare tali carri, può essere necessario sbloccare la relativa abilità. Alcune civiltà hanno l'abilità di inviare più carri-forte.\n \nStoria:\n \nNel Nuovo Mondo, i forti potevano essere semplici palizzate di legno assemblate rapidamente come avamposti o a scopi difensivi, o immensi forti stellati le cui peculiari mura inclinate di pietra e terra proteggevano siti di importanza cruciale come porti, miniere, città e rotte commerciali terrestri.\n \nFort McHenry, un tempo noto come Fort Whetstone, era un forte stellato circondato dall'acqua su tre lati. Nel 1814, resistette a 25 ore di bombardamenti da parte dei Britannici. Francis Scott Key scrisse un poema dedicato all'evento durante e dopo la battaglia e la storia di Fort McHenry e della sua bandiera divennero l'inno nazionale degli Stati Uniti nel 1931.</string>
    <string _locid="120197">I banditi di Holme stanno usando questo carro di rifornimenti per contrabbandare denaro sulle Black Hills. Impadroniscitene per impossessarti delle risorse!\n \nStoria:\n \nA Napoleone viene attribuito il famoso detto secondo cui ''un esercito forte si muove con la pancia piena''. Le guerre si vincono o si perdono in base all'abilità di un esercito nel gestire le linee di rifornimento. E, infatti, una delle prime tattiche impiegate in ogni conflitto è quella di tagliare i rifornimenti al nemico. Durante il XVIII secolo, i rifornimenti non includevano solo cibo e munizioni, ma anche caffè, tabacco e perfino rum (nel 1875, ai soldati coloniali ne spettava circa un bicchiere al giorno).\n \nLa battaglia di Glorieta, combattuta sul valico omonimo nel Nuovo Messico, dimostra l'importanza di una protezione adeguata delle linee di rifornimento. Nota anche come la Gettysburg dell'ovest, la battaglia di Glorieta oppose i soldati confederati alle forze dell'Unione del Nuovo Messico che li cacciarono dal Texas. I tre giorni di battaglia causarono circa 50 morti e 60 feriti in entrambe le fazioni.\n \nI soldati dell'Unione riuscirono ad avere la meglio attaccando la sguarnita carovana dei rifornimenti dei Confederati a Cañoncito. Tutti e 80 i carri, e il loro carico di munizioni, cibo e medicinali, furono bruciati e distrutti. Senza rifornimento, i Confederati furono costretti a tornare in Texas e a rinunciare al loro proposito di conquista del Sud Ovest.</string>
    <string _locid="120198">I banditi di Holme stanno usando questo carro di rifornimenti per contrabbandare cibo sulle Black Hills. Impadroniscitene per impossessarti delle risorse!\n \nStoria:\n \nA Napoleone viene attribuito il famoso detto secondo cui ''un esercito forte si muove con la pancia piena''. Le guerre si vincono o si perdono in base all'abilità di un esercito nel gestire le linee di rifornimento. E, infatti, una delle prime tattiche impiegate in ogni conflitto è quella di tagliare i rifornimenti al nemico. Durante il XVIII secolo, i rifornimenti non includevano solo cibo e munizioni, ma anche caffè, tabacco e perfino rum (nel 1875, ai soldati coloniali ne spettava circa un bicchiere al giorno).\n \nLa battaglia di Glorieta, combattuta sul valico omonimo nel Nuovo Messico, dimostra l'importanza di una protezione adeguata delle linee di rifornimento. Nota anche come la Gettysburg dell'ovest, la battaglia di Glorieta oppose i soldati confederati alle forze dell'Unione del Nuovo Messico che li cacciarono dal Texas. I tre giorni di battaglia causarono circa 50 morti e 60 feriti in entrambe le fazioni.\n \nI soldati dell'Unione riuscirono ad avere la meglio attaccando la sguarnita carovana dei rifornimenti dei Confederati a Cañoncito. Tutti e 80 i carri, e il loro carico di munizioni, cibo e medicinali, furono bruciati e distrutti. Senza rifornimento, i Confederati furono costretti a tornare in Texas e a rinunciare al loro proposito di conquista del Sud Ovest.</string>
    <string _locid="120199">I banditi di Holme stanno usando questo carro di rifornimenti per contrabbandare legname sulle Black Hills. Impadroniscitene per impossessarti delle risorse!\n \nStoria:\n \nA Napoleone viene attribuito il famoso detto secondo cui ''un esercito forte si muove con la pancia piena''. Le guerre si vincono o si perdono in base all'abilità di un esercito nel gestire le linee di rifornimento. E, infatti, una delle prime tattiche impiegate in ogni conflitto è quella di tagliare i rifornimenti al nemico. Durante il XVIII secolo, i rifornimenti non includevano solo cibo e munizioni, ma anche caffè, tabacco e perfino rum (nel 1875, ai soldati coloniali ne spettava circa un bicchiere al giorno).\n \nLa battaglia di Glorieta, combattuta sul valico omonimo nel Nuovo Messico, dimostra l'importanza di una protezione adeguata delle linee di rifornimento. Nota anche come la Gettysburg dell'ovest, la battaglia di Glorieta oppose i soldati confederati alle forze dell'Unione del Nuovo Messico che li cacciarono dal Texas. I tre giorni di battaglia causarono circa 50 morti e 60 feriti in entrambe le fazioni.\n \nI soldati dell'Unione riuscirono ad avere la meglio attaccando la sguarnita carovana dei rifornimenti dei Confederati a Cañoncito. Tutti e 80 i carri, e il loro carico di munizioni, cibo e medicinali, furono bruciati e distrutti. Senza rifornimento, i Confederati furono costretti a tornare in Texas e a rinunciare al loro proposito di conquista del Sud Ovest.</string>
    <string _locid="120200">I minatori d'oro si ritrovano qui mentre lavorano. Proteggili dagli attacchi.\n \nStoria:\n \nDurante la corsa all''oro nel 1849, le colline, i fiumi e i torrenti della California furono praticamente invasi da nuovi venuti in cerca di fortuna. I primi cercatori setacciavano i fondi ghiaiosi dei corsi d'acqua e si accorsero ben presto che tale attività era noiosa e richiedeva molto tempo. Furono quindi sviluppati altri metodi, tra cui l'uso di grandi contenitori chiamati ''vagli'' e addirittura di tubi idraulici ad alta pressione. Altri preferirono scavare l'oro direttamente nei giacimenti minerari, creando vere e proprio miniere.</string>
    <string _locid="120201">Nathaniel attacca con fucile e tomahawk. Ha molti punti danno e due attacchi a distanza speciali, occhio di falco e occhio d'aquila, che possono essere usati ogni due minuti circa. Se cade in battaglia, perde i sensi e deve rigenerare un po' di salute prima di poter essere recuperato dagli alleati. Nathaniel può recuperare tesori e costruire basi commerciali in prossimità di insediamenti nativi e rotte commerciali.\n \nStoria:\n \nFiglio di John Black, Nathaniel è stato allevato dalla madre haudenosaunee Nonahkee e dallo zio Ká:nien. Prima della Rivoluzione Americana, Nathaniel ha aiutato a forgiare l'unione di numerosi villaggi haudenosaunee in una confederazione con interessi e finalità economiche comuni. Nathaniel è un uomo di poche parole che preferisce l'azione. Quando parla, è sincero e diretto. Quando agisce, chiunque si trovi sulla sua strada farebbe meglio a stare attento.</string>
    <string _locid="120202">Questo è un falconetto prodotto dalla fabbrica di cannoni di Washington.\n \nStoria:\n \nI falconetti erano tra i pezzi d'artiglieria più piccoli. Pesavano circa 127 chili e la lunghezza della canna raggiungeva i 2,5 metri; utilizzavano circa mezzo chilo di polvere per sparare un proiettile dello stesso peso. Tuttavia, la piccola quantità di polvere necessaria (inferiore a quella di altri pezzi di artiglieria) faceva rinculare il falconetto di 9 metri al momento dello sparo.</string>
    <string _locid="120203">Questo è un cannone pesante prodotto dalla fabbrica di cannoni di Washington.\n \nStoria:\n \nLe tattiche di movimento, mantenimento, posizionamento, mira e sparo dell'artiglieria richiedevano una squadra capace e ben disciplinata, guidata da un comandante di talento. Oltre a uomini e pezzi d'artiglieria, un ufficiale doveva controllare anche i cavalli utilizzati per il trasporto dei pezzi: i cannoni più pesanti potevano richiedere fino a un massimo di sei animali. La logistica dello spostamento delle centinaia di pezzi d'artiglieria che venivano utilizzati durante le battaglie era decisamente molto impegnativa. "Cannone pesante" è un termine relativo ma, in generale, i cannoni considerati "pesanti" venivano solitamente utilizzati come fissi per difendere forti e posizioni strategiche.</string>
    <string _locid="120204">Questo è un mortaio prodotto dalla fabbrica di cannoni di Washington.\n \nStoria:\n \nUn mortaio è un pezzo d'artiglieria a canna lunga e di grosso calibro capace di sparare enormi proiettili con alta traiettoria ad arco. Probabilmente, il nome "mortaio" si riferisce alla somiglianza con il mortaio utilizzato per sminuzzare sostanze. La traiettoria ad arco del fuoco dei mortai raggiunge postazioni ed edifici protetti da terra o dalle mura così come altre difese permanenti. Il proiettile di un mortaio veniva riempito con polvere da sparo e sovrastato da un fuso che veniva acceso prima dello sparo. La squadra di artiglieria doveva misurare precisamente la lunghezza del fuso affinché il mortaio esplodesse al momento giusto (solitamente in seguito all'impatto). Per questo i mortai erano molto più efficaci contro edifici e fortificazioni che contro gruppi non compatti o truppe in movimento.</string>
    <string _locid="120205">Questo è un razzo prodotto dalla fabbrica di cannoni di Washington.\n \nStoria:\n \nI primi razzi usati in una guerra furono inventati dai Cinesi e dagli Indiani. Il principio non è diverso da quello di un razzo bottiglia, in cui il propellente esplosivo (polvere da sparo) sospinge il missile (il razzo) reso stabile da un bastone che si estende ben oltre il corpo del razzo. Fu William Congreve, un ufficiale britannico, a sviluppare il loro uso bellico nell'epoca napoleonica. I suoi razzi erano tubi chiusi con coni e riempiti di polvere da sparo e shrapnel o proiettili. Venivano sparati da intelaiature composte da una scala con supporti per il corpo del razzo e da un sostegno che sorreggeva sia la scala che il razzo. Si trattava di oggetti piuttosto alti, e dovevano esserlo, visto che il bastone poteva essere lungo fino a 4,5 metri! I razzi "red glare" citati nell'inno degli Stati Uniti sono quelli usati dalla marina britannica nell'assalto a Fort McHenry nel 1814.</string>
    <string _locid="120206">Smetti di leggere e salva gli operai della ferrovia!\n \nStoria:\n \nVerso la metà del XIX secolo, in California venne scoperto l'oro e il bisogno di rotte postali efficienti crebbe enormemente: per questo venne elaborato il progetto di costruzione di una ferrovia transcontinentale che attraversasse tutto il Nord America. Inizialmente, a causa della penuria di operai, i lavori procedettero a rilento. I primi veterani della Guerra civile si aggiunsero ai ranghi degli operai consentendo alla Union Pacific Corporation di completare in meno di 4 anni la ferrovia attraverso 2700 chilometri di natura selvaggia. I lavoratori della ferrovia avevano paghe minime e pessime condizioni di lavoro, gli scioperi erano all'ordine del giorno. La Union Pacific interruppe l'ondata di scioperi richiamando lavoratori cinesi per completare la strada ferrata.</string>
    <string _locid="120207">Questo solido terrapieno respingerà molti attacchi.\n \nStoria:\n \nQuando era necessario fortificare le posizioni opposte ad altri europei dotati di artiglieria, venivano costruiti sofisticati e costosi forti chiamati ridotti. Questi edifici erano piuttosto bassi e inclinati per ridurre l'efficacia dell'artiglieria nemica, e, se possibile, erano costruiti in pietra. Trincee, fossati vuoti, bastioni (che si estendevano fuori dal forte e da cui era possibile sparare) e spazi che consentivano il fuoco incrociato rallentavano l'avanzata dei soldati nemici entro la gittata di cannoni e moschetti. Tipici esempi di ridotti comprendevano Fort Ticonderoga, nei pressi del lago Champlain (New York), e Fort Louisbourg nella Nuova Scozia.</string>
    <string _locid="120209">Questo traballante rifugio non è certo opera di un falegname, esperto o meno che sia. Ma riparerà i soldati che lo hanno costruito dal vento e dalla neve. Se solo trovassero anche qualcosa da mangiare...\n \nStoria:\n \nGeorge Washington fece aqquartierare l'esercito continentale a Valley Forge il 19 dicembre 1777, a poca distanza dall'esercito britannico che svernava a Philadelphia. I rigidi mesi invernali misero a dura prova le truppe di Washington e le sorti della Rivoluzione furono in bilico. I soldati si ripararono in capanne di legno parzialmente interrate, sostentandosi solo con i magri rifornimenti che riuscivano a raggiungere la loro postazione. Finalmente, terminato l'inverno, entro l'estate del 1778 l'esercito era di nuovo in condizione di combattere.</string>
    <string _locid="120210">Questo malconcio soldato coloniale e i suoi compagni devono cavarsela da soli per superare l'inverno. Finché non raccoglieranno legname sufficiente a costruire dei ripari contro il freddo, saranno vulnerabili ai rigori del clima. Terminati i rifugi, dovranno pensare al cibo. E una volta sfamati, dovranno vedersela con i Britannici. Poveri soldati. Li attende un lungo inverno. Riusciranno Nathaniel e il generale Washington a guidarli con successo verso il loro obiettivo?\n \nStoria:\n \nL'esercito che Washington condusse a Valley Forge nel 1777 era composto da un gruppo eterogeneo di cittadini arruolati che vantavano scarsa esperienza e successi contro i soldati di professione dell'esercito britannico. Superato l'inverno, la situazione dei rifornimenti migliorò e all'inizio della primavera fu possibile cominciare l'addestramento. Con l'aiuto di istruttori europei volontari, i cittadini-soldati, che soltanto qualche mese prima pativano il gelo e la fame, si trasformarono in un esercito a tutti gli effetti entro il mese di giugno.</string>
    <string _locid="120211">Questo carro trasporta cibo ai soldati a Valley Forge. Assicurati che arrivi a destinazione!\n \nStoria:\n \nA Napoleone viene attribuito il famoso detto secondo cui ''un esercito forte si muove con la pancia piena''. Le guerre si vincono o si perdono in base all'abilità di un esercito nel gestire le linee di rifornimento. E, infatti, una delle prime tattiche impiegate in ogni conflitto è quella di tagliare i rifornimenti al nemico. Durante il XVIII secolo, i rifornimenti non includevano solo cibo e munizioni, ma anche caffè, tabacco e perfino rum (nel 1875, ai soldati coloniali ne spettava circa un bicchiere al giorno).\n \nLa battaglia di Glorieta, combattuta sul valico omonimo nel Nuovo Messico, dimostra l'importanza di una protezione adeguata delle linee di rifornimento. Nota anche come la Gettysburg dell'ovest, la battaglia di Glorieta oppose i soldati confederati alle forze dell'Unione del Nuovo Messico che li cacciarono dal Texas. I tre giorni di battaglia causarono circa 50 morti e 60 feriti in entrambe le fazioni.\n \nI soldati dell'Unione riuscirono ad avere la meglio attaccando la sguarnita carovana dei rifornimenti dei Confederati a Cañoncito. Tutti e 80 i carri, e il loro carico di munizioni, cibo e medicinali, furono bruciati e distrutti. Senza rifornimento, i Confederati furono costretti a tornare in Texas e a rinunciare al loro proposito di conquista del Sud Ovest.</string>
    <string _locid="120212">I forti sono possenti costruzioni difensive costituite da mura che cingono torri, cancelli ed edifici. Le torri sono in grado di fare fuoco, per cui è opportuno attaccare i forti con unità la cui gittata sia superiore a quella delle torri o che infliggono danni notevoli agli edifici. I pezzi d'artiglieria come falconetti e, soprattutto, mortai sono particolarmente efficaci per distruggere i forti.\n \nStoria:\n \nI primi coloni del Nord America costruirono forti di legno intorno o vicino agli insediamenti a scopi protettivi. Gli alberi abbondavano e le palizzate di legno erano facili e veloci da erigere. Un forte di legno ben equipaggiato difficilmente poteva essere attaccato con successo senza artiglieria. Man mano che gli europei proseguivano nella colonizzazione del continente, i forti di legno si moltiplicarono negli insediamenti lungo la frontiera in espansione. I nomi odierni di alcuni insediamenti di frontiera non riflettono più l'originaria designazione dei forti che li dominavano (Fort Duquesne è diventata l'odierna Pittsburgh) mentre altri l'hanno conservata (Fort Wayne, nell'Indiana, e Fort Smith, in Arkansas).</string>
    <string _locid="120214">Miglioramenti speciali esclusivi delle civiltà di Nativi americani. Quando selezioni un edificio dei Nativi, uno speciale pulsante più grande compare a destra nel pannello di controllo.</string>
    <string _locid="120215">Un modo per le civiltà dei nativi americani di ottenere diversi bonus. Puoi selezionare una qualsiasi delle cerimonie nella piazza comunitaria per ottenere un bonus specifico. Man mano che acquisirai saggezza dagli anziani della tribù e progredirai nelle varie età, avrai a disposizione nuove cerimonie tra cui scegliere. Due cerimonie sono disponibili solo tramite spedizioni del consiglio tribale. È possibile eseguire una sola cerimonia alla volta.</string>
    <string _locid="120216">Una quinta età alternativa per le civiltà europee. Se giochi con una civiltà europea e hai raggiunto la quarta età, puoi scegliere se ribellarti o tentare di raggiungere la quinta età, l'età imperiale. Se ti ribelli, devi scegliere tra le nazioni rivoluzionarie, ciascuna delle quali mette a disposizione bonus diversi. Una volta avviata la rivoluzione, la tua bandiera cambia e i tuoi coloni si trasformano in rivoluzionari. I rivoluzionari non sono coloni: non possono raccogliere risorse né costruire edifici, ma sono efficaci in combattimento.\n\nSe ti ribelli, non potrai più costruire pescherecci o generare abitanti, ma molte città madre rivoluzionarie offrono una carta per rimuovere questo divieto. Ogni città madre rivoluzionaria possiede delle carte riservate e spesso offre spedizioni che puoi inviare più volte: rivoluzionari, cannoni Gatling, corazzate o carri-forte.</string>
    <string _locid="120217">Abilità utilizzabile da alcune unità per rendersi quasi invisibili. Una volta attivata la Furtività, l'unità diventa invisibile al nemico. La sua velocità viene anche notevolmente ridotta. Un'unità non può usare l'abilità Furtività se si trova nel campo visivo di un nemico. Alcune unità (capi guerrieri, esploratori, spie e centri città) sono in grado di vedere le unità furtive. Le unità che dispongono dell'abilità Furtività sono: fucilieri navajo, spie, ninja, predatori tashunke, predatori della foresta e cavalieri predoni giaguaro.</string>
    <string _locid="120218">Alternativa alla vittoria tramite conquista militare. Nelle partite standard, se la tua squadra possiede più della metà dei siti commerciali presenti nella mappa (compresi gli insediamenti e le rotte commerciali dei Nativi), puoi attivare il pulsante Monopolio commerciale. In questo modo si avvia un timer e la tua squadra non può costruire altre basi commerciali fino allo scadere del conto alla rovescia. Per non perdere, l'altra squadra deve distruggere un numero sufficiente di tue basi commerciali affinché quelle restanti siano inferiori al 50% del totale dei siti disponibili. Ad esempio, in una mappa con 7 basi commerciali, hai avviato il conto alla rovescia per la vittoria tramite monopolio commerciale mentre possiedi 5 basi; il tuo nemico deve distruggere almeno 2 basi entro lo scadere del tempo.</string>
    <string _locid="120219">Modalità di gioco che impone il divieto di combattere per un determinato periodo di tempo. All'inizio della partita, puoi selezionare l'opzione Trattato desiderata. Le partite in questa modalità cominciano con un periodo in cui non sono consentiti combattimenti la cui durata varia da 10 a 40 minuti, in base all'opzione selezionata. Durante questo periodo, puoi combattere solo contro i guardiani del tesoro. Inoltre, puoi costruire edifici solo entro un certo raggio dal tuo centro città iniziale. I tuoi edifici da combattimento (centro città, avamposti e così via) possono sparare contro gli intrusi per impedire a un nemico di sfruttare la tregua iniziale per posizionare le proprie truppe all'interno del tuo territorio.\n \nLe opzioni Monopolio commerciale e Rivoluzione non sono disponibili nelle partite in modalità Trattato.</string>
    <string _locid="120220">Unità terrestre che può recuperare tesori e spesso dispone di abilità speciali che hanno effetto sulle unità vicine. Il capo guerriero è una potente unità a disposizione delle civiltà dei Nativi americani dall'inizio della partita. Ogni tribù di nativi ha un proprio capo guerriero riservato dotato di miglioramenti speciali (verificabili tramite il pulsante grande della piazza comunitaria), spedizioni dal consiglio tribale e poteri esclusivi.</string>
    <string _locid="120221">Questa cassa fornisce denaro molto rapidamente, ma in quantità molto limitata. Usa un raccoglitore per raccogliere il denaro. Le casse sono solitamente inviate dalla città madre o dal consiglio tribale al centro città o ad altri edifici. Forniscono risorse molto rapidamente, ma in quantità decisamente limitata. Tutti i giocatori possono raccogliere risorse da qualsiasi cassa, pertanto gli alleati possono condividerle o i nemici rubarle se vengono lasciate prive di protezione presso un centro città. Proteggi le tue casse o, meglio ancora, usale al più presto possibile!\n \nStoria:\nI rifornimenti provenienti dall'Europa erano importantissimi per la sopravvivenza di una colonia in difficoltà nel Nuovo Mondo. La colonia di Roanoke ebbe la sfortuna di essere creata in un periodo di siccità al quale seguirono non pochi problemi soprattutto agricoli. Inoltre, i rapporti della colonia con il popolo dei Nativi americani della zona non erano assolutamente amichevoli. I coloni incontrarono così tante difficoltà che decisero di abbandonare la colonia prima dell'arrivo della spedizione di cui avevano disperatamente bisogno.\n \nQuando la nave arrivò, la colonia era già deserta. Quindici uomini della nave decisero di fermarsi nella colonia mentre l'imbarcazione faceva ritorno in Inghilterra. Quando una seconda nave attraversò l'oceano per recuperare gli uomini rimasti, non ne trovarono traccia a eccezione dello scheletro di un solo uomo. Nessuno sa cosa successe agli altri.</string>
    <string _locid="120222">Questa grossa cassa fornisce denaro molto rapidamente, ma in quantità molto limitata. Usa un raccoglitore per raccogliere il denaro. Le casse sono solitamente inviate dalla città madre o dal consiglio tribale al centro città o ad altri edifici. Forniscono risorse molto rapidamente, ma in quantità decisamente limitata. Tutti i giocatori possono raccogliere risorse da qualsiasi cassa, pertanto gli alleati possono condividerle o i nemici rubarle se vengono lasciate prive di protezione presso un centro città. Proteggi le tue casse o, meglio ancora, usale al più presto possibile!\n \nStoria:\nI rifornimenti provenienti dall'Europa erano importantissimi per la sopravvivenza di una colonia in difficoltà nel Nuovo Mondo. La colonia di Roanoke ebbe la sfortuna di essere creata in un periodo di siccità al quale seguirono non pochi problemi soprattutto agricoli. Inoltre, i rapporti della colonia con il popolo dei Nativi americani della zona non erano assolutamente amichevoli. I coloni incontrarono così tante difficoltà che decisero di abbandonare la colonia prima dell'arrivo della spedizione di cui avevano disperatamente bisogno.\n \nQuando la nave arrivò, la colonia era già deserta. Quindici uomini della nave decisero di fermarsi nella colonia mentre l'imbarcazione faceva ritorno in Inghilterra. Quando una seconda nave attraversò l'oceano per recuperare gli uomini rimasti, non ne trovarono traccia a eccezione dello scheletro di un solo uomo. Nessuno sa cosa successe agli altri.</string>
    <string _locid="120223">Questa cassa fornisce cibo molto rapidamente, ma in quantità molto limitata. Usa un raccoglitore per raccogliere cibo. Le casse sono solitamente inviate dalla città madre o dal consiglio tribale al centro città o ad altri edifici. Forniscono risorse molto rapidamente, ma in quantità decisamente limitata. Tutti i giocatori possono raccogliere risorse da qualsiasi cassa, pertanto gli alleati possono condividerle o i nemici rubarle se vengono lasciate prive di protezione presso un centro città. Proteggi le tue casse o, meglio ancora, usale al più presto possibile!\n \nStoria:\nI rifornimenti provenienti dall'Europa erano importantissimi per la sopravvivenza di una colonia in difficoltà nel Nuovo Mondo. La colonia di Roanoke ebbe la sfortuna di essere creata in un periodo di siccità al quale seguirono non pochi problemi soprattutto agricoli. Inoltre, i rapporti della colonia con il popolo dei Nativi americani della zona non erano assolutamente amichevoli. I coloni incontrarono così tante difficoltà che decisero di abbandonare la colonia prima dell'arrivo della spedizione di cui avevano disperatamente bisogno.\n \nQuando la nave arrivò, la colonia era già deserta. Quindici uomini della nave decisero di fermarsi nella colonia mentre l'imbarcazione faceva ritorno in Inghilterra. Quando una seconda nave attraversò l'oceano per recuperare gli uomini rimasti, non ne trovarono traccia a eccezione dello scheletro di un solo uomo. Nessuno sa cosa successe agli altri.</string>
    <string _locid="120224">Questa grossa cassa fornisce cibo molto rapidamente, ma in quantità molto limitata. Usa un raccoglitore per raccogliere cibo. Le casse sono solitamente inviate dalla città madre o dal consiglio tribale al centro città o ad altri edifici. Forniscono risorse molto rapidamente, ma in quantità decisamente limitata. Tutti i giocatori possono raccogliere risorse da qualsiasi cassa, pertanto gli alleati possono condividerle o i nemici rubarle se vengono lasciate prive di protezione presso un centro città. Proteggi le tue casse o, meglio ancora, usale al più presto possibile!\n \nStoria:\nI rifornimenti provenienti dall'Europa erano importantissimi per la sopravvivenza di una colonia in difficoltà nel Nuovo Mondo. La colonia di Roanoke ebbe la sfortuna di essere creata in un periodo di siccità al quale seguirono non pochi problemi soprattutto agricoli. Inoltre, i rapporti della colonia con il popolo dei Nativi americani della zona non erano assolutamente amichevoli. I coloni incontrarono così tante difficoltà che decisero di abbandonare la colonia prima dell'arrivo della spedizione di cui avevano disperatamente bisogno.\n \nQuando la nave arrivò, la colonia era già deserta. Quindici uomini della nave decisero di fermarsi nella colonia mentre l'imbarcazione faceva ritorno in Inghilterra. Quando una seconda nave attraversò l'oceano per recuperare gli uomini rimasti, non ne trovarono traccia a eccezione dello scheletro di un solo uomo. Nessuno sa cosa successe agli altri.</string>
    <string _locid="120225">Questo fascio fornisce legname molto rapidamente, ma in quantità molto limitata. Usa un raccoglitore per raccogliere legname. I fasci sono solitamente inviati dalla città madre o dal consiglio tribale al centro città o ad altri edifici. Forniscono risorse molto rapidamente, ma in quantità decisamente limitata. Tutti i giocatori possono raccogliere risorse da qualsiasi cassa, pertanto gli alleati possono condividerle o i nemici rubarle se vengono lasciate prive di protezione presso un centro città. Proteggi le tue casse o, meglio ancora, usale al più presto possibile!\n \nStoria:\nI rifornimenti provenienti dall'Europa erano importantissimi per la sopravvivenza di una colonia in difficoltà nel Nuovo Mondo. La colonia di Roanoke ebbe la sfortuna di essere creata in un periodo di siccità al quale seguirono non pochi problemi soprattutto agricoli. Inoltre, i rapporti della colonia con il popolo dei Nativi americani della zona non erano assolutamente amichevoli. I coloni incontrarono così tante difficoltà che decisero di abbandonare la colonia prima dell'arrivo della spedizione di cui avevano disperatamente bisogno.\n \nQuando la nave arrivò, la colonia era già deserta. Quindici uomini della nave decisero di fermarsi nella colonia mentre l'imbarcazione faceva ritorno in Inghilterra. Quando una seconda nave attraversò l'oceano per recuperare gli uomini rimasti, non ne trovarono traccia a eccezione dello scheletro di un solo uomo. Nessuno sa cosa successe agli altri.</string>
    <string _locid="120226">Questo grande fascio fornisce legname molto rapidamente, ma in quantità molto limitata. Usa un raccoglitore per raccogliere legname. I fasci sono solitamente inviati dalla città madre o dal consiglio tribale al centro città o ad altri edifici. Forniscono risorse molto rapidamente, ma in quantità decisamente limitata. Tutti i giocatori possono raccogliere risorse da qualsiasi cassa, pertanto gli alleati possono condividerle o i nemici rubarle se vengono lasciate prive di protezione presso un centro città. Proteggi le tue casse o, meglio ancora, usale al più presto possibile!\n \nStoria:\nI rifornimenti provenienti dall'Europa erano importantissimi per la sopravvivenza di una colonia in difficoltà nel Nuovo Mondo. La colonia di Roanoke ebbe la sfortuna di essere creata in un periodo di siccità al quale seguirono non pochi problemi soprattutto agricoli. Inoltre, i rapporti della colonia con il popolo dei Nativi americani della zona non erano assolutamente amichevoli. I coloni incontrarono così tante difficoltà che decisero di abbandonare la colonia prima dell'arrivo della spedizione di cui avevano disperatamente bisogno.\n \nQuando la nave arrivò, la colonia era già deserta. Quindici uomini della nave decisero di fermarsi nella colonia mentre l'imbarcazione faceva ritorno in Inghilterra. Quando una seconda nave attraversò l'oceano per recuperare gli uomini rimasti, non ne trovarono traccia a eccezione dello scheletro di un solo uomo. Nessuno sa cosa successe agli altri.</string>
    <string _locid="120227">Il guaritore è un'unità in grado di guarire altre unità. Dispone di limitate capacità offensive, ma può curare altre unità a corto raggio.\n \nLe unità non sono in grado di rigenerare autonomamente la propria salute, per cui il guaritore può prolungare in modo significativo la vita delle tue armate.\n \nStoria:\n \nI nomi "guaritore" e "anziano" si riferiscono entrambi ai guaritori e ai capi spirituali dei Nativi americani. Non tutti erano maschi e molte delle responsabilità che competevano loro avevano poco a che fare con la guarigione fisica. Erano responsabili per la salute fisica e spirituale dei membri della propria tribù.</string>
    <string _locid="120228">Probabilmente questo animale è stato catturato da un capo guerriero (o da un esploratore) e adesso è addomesticato. Gli animali addomesticati sono ottimi ricognitori e accompagnano capi guerrieri ed esploratori nella ricerca di risorse e tesori. Sono anche efficaci per compiere incursioni negli accampamenti nemici e uccidere abitanti e coloni, ma fuggono davanti alle unità militari, a meno che non siano in estrema superiorità numerica.\n \nStoria:\n \nNome scientifico: Ursus americanus\nPeso: circa 60 Kg (femmine); circa 170 Kg (maschi)\nAlimentazione: frutta, graminacee, radici, nocciole, erbe, insetti, pesci e carogne\n \nL'orso nero è l'orso più diffuso nel Nord America. Vive in molti habitat diversi, ma preferisce le foreste dal ricco sottobosco dove può trovare cibo, rifugio e protezione dai rari, ma temibili, predatori. Gli orsi neri si arrampicano sugli alberi per sfuggire al pericolo. Gli uomini e altri orsi, tra cui gli stessi orsi neri, sono i loro più grandi nemici.\n \nNei climi più freddi, l'orso nero cade in letargo, mentre a latitudini più calde dorme a lungo nei mesi freddi pur senza raggiungere la profondità di un vero letargo.\n \nCi sono ben sedici sottospecie di orso nero. Una di queste, l'Ursus americanus kermodei, è di colore bianco (ma non di tipo albino), vive nel Pacifico nord-occidentale ed è chiamata ''orso spirito'' in alcune tradizioni dei Nativi. L'orso nero dei ghiacciai (Ursus americanus emmonsii) ha una pelliccia grigia e bianca che lo fa sembrare di colore azzurro intenso.</string>
    <string _locid="120229">Probabilmente questo animale è stato catturato da un capo guerriero (o da un esploratore) e adesso è addomesticato. Gli animali addomesticati sono ottimi ricognitori e accompagnano capi guerrieri ed esploratori nella ricerca di risorse e tesori. Sono anche efficaci per compiere incursioni negli accampamenti nemici e uccidere abitanti e coloni, ma fuggono davanti alle unità militari, a meno che non siano in estrema superiorità numerica.\n \nStoria:\n \nNome scientifico: Felis concolor\n Dimensioni: circa 2 metri; Peso: circa 75 Kg\nAlimentazione: piccoli e grandi mammiferi.\n \nNoto anche come leone di montagna, coguaro o pantera, il puma ha una pelliccia fulva o grigia, più chiara sul ventre. Prima degli insediamenti europei nel Nuovo Mondo, i puma e le specie simili vivevano in tutta l'America del Nord e del Sud e, anche se attualmente il loro territorio è decisamente più ridotto, hanno a disposizione un'area molto più ampia di qualsiasi altro animale del Nuovo Mondo. Cacciano principalmente mammiferi di grandi dimensioni ma, se necessario, si nutrono anche di piccola selvaggina.</string>
    <string _locid="120230">Probabilmente questo animale è stato catturato da un capo guerriero (o da un esploratore) e adesso è addomesticato. Gli animali addomesticati sono ottimi ricognitori e accompagnano capi guerrieri ed esploratori nella ricerca di risorse e tesori. Sono anche efficaci per compiere incursioni negli accampamenti nemici e uccidere abitanti e coloni, ma fuggono davanti alle unità militari, a meno che non siano in estrema superiorità numerica.\n \nStoria:\n \nNome scientifico: canis latrans\n Dimensioni: 0,50 metri al garrese; Peso: circa 15 Kg\nAlimentazione: piccoli e grandi mammiferi, carogne e spazzatura.\n \nPiccolo canide grigio, simile al lupo, che vive nei deserti, nelle praterie e in altre zone erbose, ma che può sopravvivere anche a stretto contatto con gli uomini. Il disboscamento di alcune aree ha ampliato l'habitat dei coyote e, grazie alla loro intelligenza e adattabilità, stanno imparando a vivere vicino alle comunità umane. Comunicano tra di loro con lunghi latrati e acuti guaiti che si sovrappongono gli uni agli altri. Questi suoni producono una strana cacofonia, ossessionante e melodica al tempo stesso.</string>
    <string _locid="120231">Probabilmente questo animale è stato catturato da un capo guerriero (o da un esploratore) e adesso è addomesticato. Gli animali addomesticati sono ottimi ricognitori e accompagnano capi guerrieri ed esploratori nella ricerca di risorse e tesori. Sono anche efficaci per compiere incursioni negli accampamenti nemici e uccidere abitanti e coloni, ma fuggono davanti alle unità militari, a meno che non siano in estrema superiorità numerica.\n \nStoria:\n \nNome scientifico: Ursus arctos horribilis\n Peso: circa 230 Kg (femmine) e 410 Kg (maschi)\nAlimentazione: radici, funghi, pesce, insetti, piccoli e grandi mammiferi.\n \nSottospecie dell'orso più grande, quello bruno, i grizzly prendono il nome dalle macchioline bianche sulla pelliccia che conferiscono loro un colore grigiastro. La montagna di muscoli sulle loro spalle, ben visibili di profilo, fornisce una forza incredibile alle zampe anteriori, permettendo loro di scavare e attaccare. Pochi mammiferi sono in grado di resistere ai potenti colpi degli artigli di un grizzly, lunghi dagli otto ai dieci centimetri. Essi trascorrono buona parte dell'autunno ad accumulare riserve di grasso per i mesi invernali, quando diventano indolenti se non cadono in letargo. I grizzly trovano o scavano tane per i mesi invernali, di solito sufficientemente grandi per infilarvisi e con un'entrata che lasci circolare l'aria.\n \nUn tempo, i grizzly popolavano tutti i territori del Nord America a ovest del Mississippi, e si spingevano a sud fino al Messico. Attualmente, vivono in aspre, remote montagne e foreste selvatiche.</string>
    <string _locid="120232">Probabilmente questo animale è stato catturato da un capo guerriero (o da un esploratore) e adesso è addomesticato. Gli animali addomesticati sono ottimi ricognitori e accompagnano capi guerrieri ed esploratori nella ricerca di risorse e tesori. Sono anche efficaci per compiere incursioni negli accampamenti nemici e uccidere abitanti e coloni, ma fuggono davanti alle unità militari, a meno che non siano in estrema superiorità numerica.\n \nStoria:\n \nNome scientifico: Panthera onca\n Dimensioni: lunga fino a 2 metri; Peso: circa 90 Kg\nAlimentazione: cervi, bestiame, pecari, capibara, scimmie, pesce.\n \nIl giaguaro viene spesso confuso con il leopardo, un altro felino fulvo e maculato. Una caratteristica distintiva del giaguaro sono le macchie, formate da piccoli punti neri o forme irregolari. Inoltre, i giaguari sono più tarchiati e hanno la testa più grande rispetto ai leopardi. Sia i giaguari che i leopardi presentano varianti melaniche o nere. Se privi di macchie, i giaguari neri possono essere distinti dai leopardi neri principalmente per la struttura tarchiata. Entrambi i felini, giaguari e leopardi, neri o maculati, sono comunemente, anche se erroneamente, chiamati pantere.\n \nStoricamente i giaguari popolavano i territori meridionali del Nord America fino alle estremità meridionali del Sud America, ma attualmente il loro habitat è limitato ai territori centro-settentrionali del Sud America. I giaguari godono di una rara e indiscussa posizione al vertice della catena alimentare. Nell'habitat sudamericano, non sono bersaglio di predatori e temono ben pochi rivali, a parte gli uomini.</string>
    <string _locid="120233">Probabilmente questo animale è stato catturato da un capo guerriero (o da un esploratore) e adesso è addomesticato. Gli animali addomesticati sono ottimi ricognitori e accompagnano capi guerrieri ed esploratori nella ricerca di risorse e tesori. Sono anche efficaci per compiere incursioni negli accampamenti nemici e uccidere abitanti e coloni, ma fuggono dalle unità militari, a meno che non siano in estrema superiorità numerica.\n \nStoria:\n \nNome scientifico: ursus maritimus\n Peso: fino a 270 Kg (femmine) e 770 Kg (maschi)\nAlimentazione: foche, balene, caribù.\n \nGli orsi polari vivono più a nord di qualsiasi altro mammifero e sono i più grandi carnivori terrestri. Gli orsi polari usano una vasta gamma di tecniche per la caccia. La pelliccia bianca e le zampe felpate gli consentono di avvicinarsi di soppiatto alle foche distese a riposare sul ghiaccio. Sono famosi per attendere ore intere vicino alle aperture da cui le foche emergono per respirare, e sono in grado di sollevare esemplari del peso di circa 100 Kg. Sono anche abbastanza forti da creare nuove aperture che facciano da esca per le foche.\n \nNonostante le loro strategie di caccia, gli orsi polari hanno successo meno del 15% delle volte. Fortunatamente, essi sono in grado di mangiare una grande quantità di carne, più di 70 Kg in una volta sola, e restare senza cibo per settimane. Gruppi di orsi polari sono stati visti cibarsi di carcasse di balene.</string>
    <string _locid="120234">Probabilmente questo animale è stato catturato da un capo guerriero (o da un esploratore) e adesso è addomesticato. Gli animali addomesticati sono ottimi ricognitori e accompagnano capi guerrieri ed esploratori nella ricerca di risorse e tesori. Sono anche efficaci per compiere incursioni negli accampamenti nemici e uccidere abitanti e coloni, ma fuggono davanti alle unità militari, a meno che non siano in estrema superiorità numerica.\n \nStoria:\n \nNome scientifico: canis lupus\n Peso: circa 20-70 Kg\nAlimentazione: cervi, caribù, alci, pecore, piccoli mammiferi.\n \nStoricamente, il lupo grigio viveva in tutto l'emisfero settentrionale, dall'artico fino ai tropici. La distruzione del loro habitat naturale e la caccia ne hanno notevolmente ridotto il numero. Animali altamente sociali, vivono e cacciano in branchi composti da un massimo di trentasei soggetti, sotto la guida di un maschio e di una femmina alfa. Nel branco possono essere ammessi esemplari privi di parentela. I branchi sono generalmente territoriali e sorvegliano il loro dominio contro gli intrusi. A eccezione del lupo rosso, tutti i lupi esistenti vengono considerati parte della specie ''lupus C''. Anche i cani domestici, comprese le sottospecie selvatiche come il dingo, vengono classificati come lupi. L'addomesticamento, ripetutosi almeno per cinque volte, ha portato a significative differenze (geneticamente irrilevanti) tra lupi e cani.</string>
    <string _locid="120235">Questo albero può essere tagliato dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per ricavare legname.\n \nStoria:\nLe zone paludose dei bayou ospitano molte specie di piante e alberi tra cui la profumata magnolia con le sue foglie lucide e le grandi querce coperte di muschio spagnolo grigio-verde. Nelle profonde acque stagnanti dei bayou crescono fitti cespugli e forapaglia. In alcune aree, le inondazioni invernali trasportano lontano le foglie cadute, ripulendo il terreno dove possono crescere nuove piante e cespugli.</string>
    <string _locid="120236">Questo albero può essere tagliato dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per ricavare legname.\n \nStoria:\nPini a foglia lunga e corta, cercis, molte varietà di betulla, acero e quercia oltre a molte altre specie di alberi popolano le foreste della Carolina. Le aree costiere della Carolina del Sud sono famose per i banani e i palmetti: da questi ultimi deriva il soprannome di questo stato, "Palmetto State".</string>
    <string _locid="120237">Questo albero può essere tagliato dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per ricavare legname.\n \nStoria:\n \nIl pino bianco orientale, la quercia bianca, l'acero e il pino rosso sono alcuni degli alberi che vivono nella zona dei Grandi Laghi. I Britannici utilizzavano il pino bianco per realizzare gli alberi delle navi. I Francesi furono invece i primi a fare uso dei tronchi alti e dritti per costruire forti e fortificazioni nel corso delle prime esplorazioni effettuate nella zona dei Grandi Laghi.</string>
    <string _locid="120238">Questo albero può essere tagliato dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per ricavare legname.\n \nStoria:\nLe specie di piante della Patagonia, la punta più meridionale del Sud America, comprendono arbusti e piccoli cespugli delle pianure, ma anche pini sempreverdi e legni forti sui pendii montagnosi delle Ande. La betulla meridionale cresce solitamente nelle pianure, battuta e piegata da folate di vento.</string>
    <string _locid="120239">Questo albero può essere tagliato dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per ricavare legname.\n \nStoria:\nSulle Montagne Rocciose la variegatissima flora comprende ginepri, querce, salici, abeti, abeti rossi e pini. Il pino Ponderosa, con la sua particolarissima "corteccia a scaglie", cresce sulla parte più bassa dei pendii meridionali. Alberi come l'abete Engelmann crescono a circa 2700 metri di altitudine, mentre il pino nodoso raggiunge il limite estremo, oltre il quale non crescono più alberi, talvolta facendo capolino dalle rocce. Al di sopra di questo limite vi sono temperature artiche e venti molto forti. Le basse e ispide piante della tundra, capaci di sopravvivere in questa zona, riescono a intrappolare quanto più calore possibile per proteggersi dal vento e dalle radiazioni ultraviolette.</string>
    <string _locid="120240">Questo albero può essere tagliato dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per ricavare legname.\n \nStoria:\nIl Texas è il secondo per grandezza dopo l'Alaska. Comprende molti habitat e climi diversi, dalle foreste di pini ai bayou, dalle pianure erbose ai deserti. Gli alberi più comuni sono il ginepro, il mesquito, il noce americano e una gran varietà di querce. Nella parte centrale e settentrionale del Texas si estende la punta meridionale delle Grandi Pianure caratterizzate da grandi praterie erbose. Vi sono boschi di pini a est, mentre cespugliosi esemplari di ginepro e mesquito crescono nel più arido ovest.</string>
    <string _locid="120241">Questo albero può essere tagliato dai raccoglitori (coloni, abitanti, corridori dei boschi, carri dei coloni e corridori cree) per ricavare legname.\n \nStoria:\nLo Yukon è caratterizzato da inverni lunghi ed estati corte; solo pochi cereali e fiori crescono per brevi periodi su questo territorio. I pochi esemplari di abete rosso che punteggiano questa zona subalpina si adattano perfettamente alle grandi nevicate che caratterizzano gli inverni dello Yukon. Le foreste di abete nero e bianco crescono in tutta la regione, insinuandosi tra le pianure coperte di arbusti.</string>
    <string _locid="120242">Il pirata è un'unità di fanteria mercenaria disponibile solo dal saloon. Dispone di buon attacco corpo a corpo ma è privo di gittata. Poiché il pirata infligge danni nel combattimento corpo a corpo, è vulnerabile agli attacchi a distanza mentre si avvicina al nemico. Ricordatelo mentre comandi questa e altre unità di fanteria corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120243">Chayton attacca con fucile e sciabola. Ha molti punti danno e due attacchi a distanza speciali, occhio di falco e occhio d'aquila, che possono essere usati ogni due minuti circa. Se viene colpito in battaglia, perde i sensi e deve rigenerare un numero sufficiente di punti danno prima di poter essere recuperato dagli alleati. Chayton può recuperare tesori e costruire basi commerciali in prossimità di insediamenti nativi e rotte commerciali.\n \nStoria:\n \nNipote per metà lakota di Nathaniel, Chayton Black sembra aver ereditato dalla propria famiglia la tendenza a finire in mezzo a conflitti tra forze opposte. Quando viene scoperto l'oro sulle Black Hills, la tensione tra la nazione lakota e i coloni divampa in una guerra. In uno scenario dominato da cupidigia, paura e pregiudizio, Chayton scopre che la decisione di stare dalla parte giusta può costargli tutto, anche la sua stessa identità.</string>
    <string _locid="120244">Nel 1492, la zona più popolosa del Nuovo Mondo era la Mesoamerica, ovvero la regione in cui l'America del Nord e quella Centrale si incontrano e che oggi corrisponde al Messico e alla penisola dello Yucatán. Questa zona era abitata dal popolo azteco (conosciuto anche come Mexica o Tenochca), esponente di una straordinaria civiltà il cui centro era la capitale Tenochtitlan (l'attuale Città del Messico). Era una delle più grandi città del mondo (con una popolazione di circa 200.000 abitanti), molto più bella e pulita delle capitali europee dello stesso periodo.\n\nGli Aztechi erano una delle numerose tribù della zona, ma ottennero il controllo della regione grazie alla loro ferocia in battaglia e alle abili doti diplomatiche. I loro soldati utilizzavano armi di legno e pietra e spesso sacrificavano i prigionieri durante le cerimonie religiose. La loro società dipendeva da sofisticate tecniche agricole che condussero all'introduzione nel resto del mondo di alimenti fondamentali quali pomodoro, mais, cacao e peperoncino. I loro punti deboli erano l'assenza di grandi animali addomesticati come cavalli o buoi e l'utilizzo della ruota solo nella costruzione dei giocattoli. Erano gli uomini a trasportare ogni tipo di materiale.\n \nNonostante la popolazione numerosa e l'abilità in combattimento, gli Aztechi furono sottomessi piuttosto rapidamente dai conquistadores spagnoli guidati da Cortéz. Il motivo di tale arrendevolezza va ricercato soprattutto nelle epidemie che gli europei diffusero oltreoceano. Secondo le stime, la popolazione azteca, che nel 1520 contava 12 milioni di persone, era scesa a 1 milione nel 1600. Gli Spagnoli si allearono con i nemici del popolo azteco al fine di ingrandire il proprio esercito che, inoltre, era avvantaggiato dall'utilizzo di armi da fuoco realizzate in acciaio.</string>
    <string _locid="120245">La confederazione di cinque tribù (successivamente sei) che nel tardo XVI secolo confluì nella Lega haudenosaunee, stanziata nella parte settentrionale dello stato di New York, rappresentò la maggiore potenza nativa nel nord-est degli Stati Uniti e del Canada orientale. Nell'ultima parte del XVII secolo, al loro massimo splendore, controllavano le terre dalla baia di Chesapeake ai fiumi Mississippi e Illinois, dal Kentucky all'Ontario. Vengono ricordati, tra le altre cose, per un sistema politico simile a quello anglosassone dei ''checks and balances''. La legge principale della loro confederazione proibiva alle tribù costituenti di dichiararsi guerra. Tuttavia, contro eventuali nemici, le tribù univano sforzi politici e militari.\n \nLa popolazione haudenosaunee aveva avuto una crescita esponenziale in seguito all'adozione dell'agricoltura nel XIV secolo; le loro abitazioni erano tipiche case-villaggio in legno ricoperte di corteccia. I primi europei con cui fecero conoscenza furono i Francesi che combatterono contro di loro al fianco delle altre tribù stanziate lungo il fiume San Lorenzo. Dal canto loro, gli Haudenosaunee acquistarono armi dagli Olandesi di Nuova Amsterdam. Seguirono una serie di guerre, principalmente causate dal commercio di pellicce. Gli Haudenosaunee vennero spesso coinvolti nelle frequenti guerre tra Francia e Gran Bretagna.\n \nVerso la fine del XVIII secolo, gli Haudenosaunee iniziarono ad avvertire la pressione dei coloni inglesi che si spostavano a occidente e lungo la valle del fiume Ohio. Allo scoppio della Rivoluzione Americana nel 1776, gli Haudenosaunee tentarono di restare neutrali ma alla fine la lega si divise e le tribù combatterono su entrambi i fronti. Nel 1779 George Washington inviò tre contingenti nel territorio haudenosaunee: 40 villaggi vennero rasi al suolo e la maggior parte degli abitanti si rifugiò in Canada. I milioni di acri che un tempo erano di proprietà degli Haudenosaunee nel territorio dell'attuale New York si ridussero alle poche piccole riserve in cui ancora oggi vivono.</string>
    <string _locid="120246">Il guaritore è un'unità in grado di guarire altre unità. Dispone di limitate capacità offensive, ma può curare altre unità a corto raggio.\n \nLe unità non sono in grado di rigenerare autonomamente la propria salute, per cui il guaritore può prolungare in modo significativo la vita delle tue armate.</string>
    <string _locid="120247">I nomi "guaritore" e "anziano" si riferiscono entrambi ai guaritori e ai capi spirituali dei Nativi americani. Non tutti erano maschi e molte delle responsabilità che competevano loro avevano poco a che fare con la guarigione fisica. Erano responsabili per la salute fisica e spirituale dei membri della propria tribù.</string>
    <string _locid="120248">Con il termine milizia si intende una forza militare composta da cittadini al di fuori del controllo o dell'autorità diretta di un governo centrale. Ognuna delle tredici colonie britanniche del Nord America disponeva di una propria milizia composta da volontari di diversa provenienza. Durante il XVII e XVIII secolo, ogni cittadino aveva il dovere civico di prestare servizio nella milizia locale per proteggere la colonia dagli attacchi esterni.\n \nDurante le prime fasi della Rivoluzione Americana, le milizie locali ebbero un ruolo chiave nei primi scontri con i militari britannici a Lexington e Bunker Hill. Per rafforzare le giovani forze militari del paese, il 14 giugno 1775 il Congresso Continentale decise di formare l'esercito continentale americano, all'interno del quale vennero create sei compagnie di esperti fucilieri provenienti da Pennsylvania, Maryland e Virginia.</string>
    <string _locid="121053">Aztechi (Mexica)</string>
    <string _locid="121054">Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121000">Lakota</string>
    <string _locid="121001">Apache (Ndee/Nnee)</string>
    <string _locid="121002">Cheyenne (Tsitsistas)</string>
    <string _locid="121003">Uroni (Wyandot)</string>
    <string _locid="121004">Klamath (Maklak)</string>
    <string _locid="121005">Mapuche</string>
    <string _locid="121006">Navajo (Diné)</string>
    <string _locid="121007">Zapotechi (Ben 'Zaa)</string>
    <string _locid="121008">Cuauhtemoc</string>
    <string _locid="121009">Hiawatha</string>
    <string _locid="121010">Gall</string>
    <string _locid="121011">Ariete</string>
    <string _locid="121012">Fuciliere a cavallo</string>
    <string _locid="121013">Capo guerriero azteco</string>
    <string _locid="121014">Capo guerriero haudenosaunee</string>
    <string _locid="121015">Capo guerriero lakota</string>
    <string _locid="121016">Travois, costruttore</string>
    <string _locid="121017">Travois, commercio</string>
    <string _locid="121055">Guaritore</string>
    <string _locid="121018">Casa azteca</string>
    <string _locid="121019">Ande</string>
    <string _locid="121020">Araucanía</string>
    <string _locid="121021">California</string>
    <string _locid="121022">Hispaniola</string>
    <string _locid="121023">Territori del Nord Ovest</string>
    <string _locid="121024">Orinoco</string>
    <string _locid="121025">Painted Desert</string>
    <string _locid="121026">Terra ignota</string>
    <string _locid="121027">Foca mangiagranchi</string>
    <string _locid="121028">Guanaco</string>
    <string _locid="121029">Miniera - Rame</string>
    <string _locid="121030">Miniera - Stagno</string>
    <string _locid="121031">Albero - Ande</string>
    <string _locid="121032">Albero - Araucanía</string>
    <string _locid="121033">Albero - California</string>
    <string _locid="121034">Albero - Territori del Nord Ovest</string>
    <string _locid="121035">Albero - Painted Desert</string>
    <string _locid="121036">Campagna: Fuoco e ombra</string>
    <string _locid="121037">Atto I: Fuoco</string>
    <string _locid="121038">Nathaniel Black</string>
    <string _locid="121039">Generale George Washington</string>
    <string _locid="121040">Colonnello Sven Kuechler</string>
    <string _locid="121041">Atto II: Ombra</string>
    <string _locid="121042">Chayton Black</string>
    <string _locid="121043">William Holme</string>
    <string _locid="121044">Generale George Armstrong Custer</string>
    <string _locid="121045">Campagna: Sangue, ghiaccio e acciaio</string>
    <string _locid="121046">Pulsanti grandi</string>
    <string _locid="121047">Cerimonia</string>
    <string _locid="121048">Rivoluzione</string>
    <string _locid="121049">Furtività</string>
    <string _locid="121050">Monopolio commerciale</string>
    <string _locid="121051">Modalità trattato</string>
    <string _locid="121052">Capi guerrieri</string>
  </language>
</stringtable>