<stringtable version="120">
  <language name="Vietnamese">
    <string _locid="120000">Quốc gia Lakota bao gồm ba tộc người ở các khu vực địa lý khác nhau và nói phương ngữ riêng của ngôn ngữ Lakota: Lakota, Dakota và Nakota. Trong ngôn ngữ Lakota, những cái tên Lakota, Dakota và Nakota đều có nghĩa là "bạn bè". Người Lakota phân bố ở Đại bình nguyên phía tây Hoa Kỳ và sinh sống chủ yếu nhờ săn bắn. Họ thường săn bò bison để lấy thức ăn, da dùng làm quần áo và chỗ trú.\n \nHọ là những kỵ sĩ xuất sắc, nổi tiếng với khả năng bắn cung và bắn súng chuẩn xác khi đang phi nước đại. Họ cũng rất thạo việc nuôi ngựa, với những con ngựa vừa nhanh vừa thông minh. Những con vật này được coi là cực kỳ có giá trị và một số chiến binh sở hữu hàng trăm con như vậy. Ngựa không chỉ được dùng trong chiến tranh mà còn có tác dụng như một phương tiện trao đổi.\n \nMột trong những chiến binh Lakota lừng danh nhất lịch sử là Bò Ngồi, hay còn gọi là Tatanka Yotanka (1831 – 1890). Ông sinh ra ở khu vực ngày nay là Nam Dakota, được tôn lên làm thủ lĩnh, thầy thuốc và nhà tiên tri của người Lakota. Bò Ngồi là người chỉ huy cuộc kháng chiến của thổ dân châu Mỹ chống lại các nỗ lực của chính phủ Hoa Kỳ trong việc chiếm đất bộ lạc, trong đó có cả trận Little Bighorn (hay còn gọi là Trận chiến trên cỏ trơn như người Lakota thắng trận đặt tên). Sau vài năm lưu vong ở Canada cùng các thuộc hạ, Bò Ngồi trở về Mỹ theo một chương trình ân xá của chính phủ. Các tù trưởng chỉ huy của Bò Ngồi là Ngựa Điên và Gall.</string>
    <string _locid="120001">Quân đội Mỹ xem người Apache là một trong những kình địch của mình trong suốt thời kỳ Chiến tranh da đỏ. Mặc dù có số lượng tương đối nhỏ nhưng người Apache đã chứng tỏ mình là một địch thủ cực kỳ quật cường.\n \nTộc người này được biết đến với tên "Apache" cư trú ở vùng Tây Nam Mỹ, ít nhất là từ thế kỷ XVI cho đến nay. Từ "Apache" có lẽ xuất phát từ từ "apachu" trong tiếng Zuni, có nghĩa là "kẻ địch". Thổ dân Apache thời xưa phần lớn là dân du mục sinh sống bằng việc đánh bắt và thu lượm. Họ không giữ nhiều của cải và không ở lâu một chỗ. Cuộc sống của người Apache xoay quanh chế độ mẫu quyền, trong đó gia đình là đơn vị cốt lõi.\n \nQuốc gia Apache bao gồm một vài bộ lạc có mối quan hệ lỏng lẻo với nhau, trong đó có Mescaleros, Chiricahua và Coyoteros. Các chiến binh của những bộ lạc này nổi tiếng vì sự dũng cảm và mưu trí. Trong đầu những năm 1800, người Apache đã có nhiều cuộc giao tranh với người Mexico ở dọc biên giới Nam Mỹ. Thậm chí họ còn liên minh với người Texas trong cuộc chiến với Mexico và duy trì quan hệ tốt đẹp với người Texas một vài năm sau khi Texas giành độc lập. Tiếc rằng người Apache không ngăn chặn được cuộc tiến công bất ngờ của quân Mỹ về phía Tây vào những năm 1900 và buộc phải lùi về các khu bảo tồn sau hàng loạt trận đánh cam go.\n \nNgười Apache rất yêu quý vùng đất của mình ở Tây Nam Mỹ và oán hận khi bị gò bó trong các khu bảo tồn. Geronimo, người Apache nổi tiếng nhất, đã bày tỏ tình yêu với vùng đất nơi ông sinh ra trong cuốn hồi ký của mình. "Không một khí hậu hay miền đất nào sánh được với Arizona trong tâm trí tôi... Đó là vùng đất, là mái ấm, là quê cha đất tổ mà tôi muốn được trở về."</string>
    <string _locid="120002">Cái tên Cheyenne có mối liên hệ với từ Sahiyenan trong tiếng Lakota Dakota, được cho là mang nghĩa: "những người nói tiếng khác nhau". Người Cheyenne tự gọi mình là Tsitsistas, dịch ra là "con người" – tương tự như tên của nhiều bộ lạc thổ dân châu Mỹ khác.\n \nNgười Cheyenne vốn là một bộ lạc thuần nông, nhưng rồi họ phải học hỏi cách săn bò của người Lakota khi công cuộc bành trướng về phía Tây của Hoa Kỳ đẩy họ dạt đến Đại bình nguyên. Họ là những kỵ sĩ tài ba, cả nam và nữ trong tộc đều có thể săn bò (không giống hầu hết các bộ tộc khác). Ngoài thịt (gồm cả những phần được ưa chuộng như tim, óc, gan, thận), da bò còn được dùng để may quần áo mùa đông, bạt teepee và chăn.\n \nBộ lạc Cheyene bao gồm nhiều thị tộc nhỏ hơn trải khắp một vùng địa lý rộng lớn. Quy mô này vừa là phúc vừa là họa với họ. Nhờ có tập quán sinh sống rải rác ở nhiều nơi nên người Cheyenne vẫn giữ được bản sắc cho đến ngày nay. Dù vậy, các thị tộc của Cheyenne thường bị quân đội Hoa Kỳ trừng phạt bất công bởi những cuộc tấn công có thể là do họ thực hiện hoặc không. Vụ thảm sát ở Sand Creek năm 1864 đã đẩy vòng xoáy bạo lực này lên đỉnh điểm. Hơn 150 người Cheyenne và Arapaho vô tội bị sát hại trong một cuộc đột kích khiến nhiều người sống ở chính thời kỳ xung đột khốc liệt đó cũng phải hoảng sợ.</string>
    <string _locid="120003">Tên "Huron" được lái từ từ "hure" trong tiếng Pháp, có nghĩa là kẻ vô lại. Một từ miệt thị như thế lại được dùng để chỉ người Huron. Họ từng sinh sống ở khu vực ngày nay là nam Ontario. Theo thời gian, rất nhiều thị tộc Huron phân bố rải rác ở vùng cao của Trung Tây Hoa Kỳ và định cư ở Ohio, Michigan, Wisconsin.\n \nNgười Huron (còn được gọi là Wyandot) là bộ lạc thuần nông sinh sống trong các cộng đồng nhỏ, tối đa 1.000 người. Trong các ngôi làng thường được gia cố chắc chắn, họ xây những gian nhà dài đến 200 foot để sinh hoạt cộng đồng. Giống như người Haudenosaunee (nói thứ tiếng tương đồng), người Huron sinh sống nhờ canh tác ngô, đậu và bí ngô, đồng thời săn thú và đánh bắt cá để tăng thêm nguồn lương thực.\n \nCũng giống như người Haudenosaunee, người Huron xây dựng một liên minh các bộ lạc độc lập, cụ thể là gồm bốn bộ lạc. Liên minh này hình thành vào khoảng giữa thế kỷ XV và đã chấm dứt những cuộc chiến tranh đẫm máu giữa các thị tộc đối địch bằng cách đặt ra những nguyên tắc chung về giao thương và giải quyết xung đột. Việc tham gia liên minh là hoàn toàn tự nguyện.\n \nNgười Huron thành thạo việc đóng xuồng bạch dương và đã thiết lập một mạng lưới giao thương vươn ra khỏi lãnh thổ của mình. Những thương nhân/nhà thám hiểm đầu tiên của Pháp cũng thiết lập quan hệ ngoại giao với người Huron. Mối quan hệ này còn kéo dài nhiều năm sau khi ảnh hưởng của Pháp giảm đi ở khu vực ngày nay là lãnh thổ Hoa Kỳ.</string>
    <string _locid="120004">Nằm ở nam trung bộ Oregon ngày nay, bộ tộc Klamath khá thịnh vượng khi sinh sống nhờ vào nguồn tài nguyên phong phú từ sông, hồ và đất ở lãnh thổ của họ. Với tài nguyên dồi dào, chế độ ăn của người Klamath bao gồm hơn 40 loài động vật có vú và gia cầm khác nhau. Họ săn bắt bằng cung tên, lưới và thòng lọng, tiêu thụ vô số thực vật, hạt và động vật có vỏ.\n \nNgười Klamath sống tách biệt hàng nghìn năm cho đến năm 1826, khi Peter Skeen Ogden - một người kinh doanh lông thú cho Công ty Hudson's Bay - đặt chân đến Oregon. Nhiều người da trắng cũng đến định cư ở đây không lâu sau đó. Sau một vài cuộc giao chiến, hiệp ước năm 1864 đã khiến người Klamath phải lùi về sinh sống trong khu bảo tồn. Dĩ nhiên việc này đã thay đổi văn hóa của người Klamath, nhưng với sự tháo vát và thông minh vốn có, họ vẫn phát triển thịnh vượng suốt nhiều thập kỷ. Trên thực tế, họ là một trong những bộ lạc giàu có nhất ở Mỹ vào những năm 1950.\n \nNgười Klamath tôn thờ thần linh. Hồ Crater (mà người Klamath gọi là "giwas") là thánh địa trong đời sống tâm linh của họ và cũng là nơi để thực hiện các nghi lễ tâm linh. Hồ Crater còn được xem là nơi đầy rẫy hiểm nguy, với những linh hồn lảng vảng nơi sâu thẳm, những con người và sinh vật bí ẩn trú ngụ ở đáy hồ.</string>
    <string _locid="120005">Người Mapuche từng sinh sống ở Argentina và Chile ngày nay và là một trong những người định cư đầu tiên ở khu vực đó. Phần lớn lương thực của họ đến từ hoạt động săn bắt, hái lượm và những thửa ruộng nhỏ nơi họ trồng các giống cây như khoai tây. Người Mapuche thường sống trong các cộng đồng nhỏ rải rác, được bố trí xung quanh đơn vị gia đình. Nhà của họ (gọi là "ruka") là những túp lều làm bằng gỗ và lợp mái rơm. Khi có chiến tranh, người Mapuche đoàn kết lại thành các nhóm phòng vệ đông đảo và chọn "toqui" làm thủ lĩnh.\n \nCuộc sống tương đối ổn định trong nhiều thế kỷ của người Mapuche đã bị phá vỡ khi người Tây Ban Nha xâm lăng vào thế kỷ XVI. Người Tây Ban Nha đã lầm khi tin rằng mình có thể dễ dàng chinh phục bộ lạc Mapuche và vùng đất của họ.\n \nNgười Mapuche là những chiến binh dũng mãnh, thạo dùng rìu và quật cường chống trả quân Tây Ban Nha. Sau hơn một thế kỷ chiến tranh, quân Tây Ban Nha đầu hàng và ký vào hiệp ước công nhận chủ quyền của người Mapuche.</string>
    <string _locid="120006">Sinh sống ở sa mạc Tây Nam Hoa Kỳ, quốc gia Navajo là một trong những bộ lạc Thổ dân châu Mỹ lớn nhất còn tồn tại đến ngày nay. Tự xưng là "Dine" (mang nghĩa "con người"), người Navajo có chung nguồn gốc tổ tiên với bộ lạc Apache láng giềng.\n \nBộ lạc Navajo thường sống trong những ngôi nhà gọi là hogan được làm từ các lóng gỗ, vỏ cây và bùn. Trong tôn giáo Navajo, hogan là một thánh địa để tổ chức nghi lễ và sinh hoạt hàng ngày. Người Navajo rất sáng tạo và có khiếu nghệ thuật, minh chứng bởi tay nghề làm bạc và gốm của họ. Họ nổi tiếng là có khiếu hài hước và yêu thích tiếng cười - ví dụ như khi một đứa trẻ Navajo cười lớn tiếng lần đầu tiên thì cũng là dịp để cả gia đình ăn mừng.\n \nTrong những năm 1600, người Navajo bắt đầu sử dụng ngựa mà quân Tây Ban Nha mang đến lục địa này. Ngựa mau chóng trở thành yếu tố quan trọng trong chiến lược kinh tế và quân sự của họ. Lịch sử ghi nhận Thổ dân châu Mỹ sử dụng ngựa lần đầu tiên vào năm 1659, khi Thống đốc người Tây Ban Nha của thuộc địa New Mexico phát hiện cuộc tấn công của các chiến binh Navajo trên lưng ngựa.\n \nTrong Thế chiến II, Thủy quân lục chiến Hoa Kỳ sử dụng ngôn ngữ Navajo làm mật mã để đánh lạc hướng quân địch ở Nam Thái Bình Dương. Ngôn ngữ Navajo cực kỳ phức tạp nên ít có ai ngoài người trong tộc học được. Mật mã này không có lời giải và đã chứng tỏ là vô cùng hữu ích, nhất là trong trận Iwo Jima.</string>
    <string _locid="120007">Zapotec là một bộ tộc Mesoamerica đã phát triển một nền văn minh tiến bộ, sinh sống ở các thành phố và thị trấn trong những ngôi nhà được làm từ đá và vữa. Họ thiết lập nên một hệ thống chữ viết sơ khai được cho là có ảnh hưởng đến các hệ thống chữ viết khác ở Mesoamerica do người Aztec, Maya và Mixtec phát triển.\n \nNgười Zapotec sinh sống ở khu vực Oaxaca của Mexico ngày nay, với thủ đô Monte Alban tráng lệ. Họ đạt được sự tiến bộ cả về xã hội lẫn quân sự, với bằng chứng là họ đã duy trì được nền tự trị trước đế quốc Aztec hùng mạnh. Họ cũng đẩy lùi được quân Tây Ban Nha xâm lược cho đến giữa thế kỷ XVI.\n \nCái tên "Zapotec" là do người Aztec, địch thủ của họ ở phía Bắc, đặt cho. Tuy nhiên, các truyền thuyết của dân tộc này lại kể rằng họ có nguồn gốc từ những thực thể siêu nhiên ở trên trời, bởi vậy, họ tự gọi mình là Ben 'Zaa, nghĩa là "những người trong mây".</string>
    <string _locid="120008">Cuauhtemoc là cháu trai và là con rể của Moctezuma, được biết đến như vị hoàng đế cuối cùng của đế quốc Aztec. Tên của ông có nghĩa là "đại bàng hạ cánh". Cuauhtemoc được sinh ra vào khoảng năm 1500 và trở thành hoàng đế năm 25 tuổi, sau khi Moctezuma và người kế nhiệm của ông ta là Cuitlahuac qua đời. Vào thời điểm ngồi lên vương vị, Cuauhtemoc đã nổi danh là một chiến binh và thủ lĩnh vĩ đại.\n \nTriều đại của ông chỉ kéo dài vài tháng. Sau khi bị buộc phải rời khỏi thủ đô Tenochtitlan của Aztec, quân Tây Ban Nha dưới sự chỉ huy của Mortez đã tập hợp lại ở thành phố Tlaxcala để củng cố lực lượng, với sự trợ giúp của các chiến binh bản địa luôn nung nấu ý đồ chống lại Aztec. Cuộc vây hãm Tenochtitlan cuối cùng – trong đó quân Aztec dùng ý chí để chống lại hỏa lực và thép của Tây Ban Nha – chỉ kéo dài vỏn vẹn ba tháng. Cuauhtemoc bị buộc phải đầu hàng Cortez và đặt dấu chấm hết cho đế quốc Aztec.\n \nThế nhưng câu chuyện về Cuauhtemoc không kết thúc trong sự nhục nhã. Người phụ trách ngân khố của Cortez là Aldrete đã dùng lửa để tra tấn Cuauhtemoc hòng ép ông phải tiết lộ kho chứa vàng bí mật của Aztec. Dẫu đứng trong biển lửa thì Cuauhtemoc vẫn không khai nửa lời. Nhận thấy việc dùng hình là vô vọng, Cortez đã đích thân giam giữ Cuauhtemoc, nhưng cuối cùng lại xử tử ông trong cuộc viễn chinh đến vùng đất ngày nay là Honduras vào năm 1525. Cuauhtemoc được đất nước Mexico ngày nay tôn vinh là một chiến binh quả cảm, đáng kính và trung kiên đến thời khắc cuối cùng.\n \nTrong Age of Empires III: Definitive Edition, Cuauhtemoc là một chiến binh dũng mãnh, sẵn sàng dùng mọi biện pháp để giành chiến thắng. Ông ta rất kiêu hãnh, tự tin và là một nhân vật đáng gờm.</string>
    <string _locid="120009">Trong những câu chuyện truyền miệng về các nhân vật lịch sử vĩ đại, đôi khi thật khó phân định đâu là huyền thoại và đâu là thực tế. Nhân vật được mô tả trong bài thơ nổi tiếng của Longfellow, "Bài ca về Hiawatha", gần như không giống bất kỳ vị anh hùng bản địa châu Mỹ nào được yêu mến nhất lịch sử.\n \nRất khó tìm được sử liệu chính xác về Hiawatha. Chúng ta biết rằng ông là người Mohawk của bộ tộc Onondaga và là đệ tử của Deganawidah, nhà tiên tri người Huron, còn được biết đến với biệt hiệu "Người thương thuyết vĩ đại". Hiawatha cũng nổi tiếng là một người thương thuyết tài ba và có tài diễn thuyết hào hùng.\n \nHiawatha và Deganawidah cùng được ghi nhận là những người thành lập Liên minh Haudenosaunee vĩ đại vào thế kỷ XVI. Đây là hiệp định hợp nhất các bộ tộc Mohawk, Oneida, Onondaga, Cayuga, Seneca và sau đó là Tuscarora. Nhà dài được chọn là biểu tượng cho liên minh mới và thể hiện tầm quan trọng của những tộc người khác nhau cùng chung tay vì một mục đích.\n \nTrong Age of Empires III: Definitive Edition, Hiawatha dẫn dắt các chiến binh của mình một cách quả cảm và không chùn bước. Ông không hề lưỡng lự khi ra quyết định và cũng không phí lời vì những chuyện nhỏ nhặt. Ông có tầm nhìn xa cho người dân của mình và không cho phép bất kỳ kẻ nào hay quốc gia nào cản bước mình.</string>
    <string _locid="120010">Tù trưởng Gall sinh năm 1840 và lớn lên trên vùng bình nguyên South Dakota. Khi còn là một đứa trẻ mồ côi, do quá đói mà ông đã ăn túi mật của một con vật, từ đó mới có cái tên này. Trước lúc ấy, tên ông là "Gấu rụng lông". Ông chiến đấu cùng Tù trưởng Đám Mây Đỏ ở Gò Lớn và tham gia các trận chiến khác từ năm 1866 đến 1868.\n \nLà một chiến binh và người chỉ huy lừng lẫy, ông là một trong những tù trưởng của Bò Ngồi chỉ huy cuộc đột kích của người Lakota vào đội quân của Tướng Custer trong Trận chiến trên cỏ trơn (hay còn gọi là Trận Little Bighorn). Đó là một chiến thắng vang dội, nhưng cả Gall và Bò Ngồi đều nhận ra rằng chính phủ Hoa Kỳ sẽ điều thêm quân trở lại để trả thù. Vì thế, để bảo vệ dân tộc mình, Gall, Bò Ngồi và những người Lakota khác đem gia quyến chạy trốn sang Canada.\n \nCuối cùng, Gall và Bò Ngồi chia tay, Gall trở về Hoa Kỳ để sinh sống ở Khu định cư của thổ dân châu Mỹ Standing Rock. Gall trở thành người tích cực ủng hộ việc đồng hóa với văn hóa của người da trắng, thậm chí vào năm 1889, ông còn giữ chức thẩm phán tại Tòa án xét xử thổ dân châu Mỹ của Standing Rock. Ông qua đời ở South Dakota vào ngày 5 tháng 12 năm 1894. Những từ sau đây được khắc trên bia mộ ông: "Một người chính trực luôn được nhớ mãi".\n \nTrong Age of Empires III: Definitive Edition, Gall đã chứng kiến cảnh mặt trời lặn trên nhiều chiến trường. Ông am hiểu kẻ địch và thế giới tâm linh của mình. Dù vậy, đừng lầm tưởng rằng thái độ bình thản là nhược điểm của ông: Gall và các chiến binh Lakota có thể tấn công với một tốc độ đáng kinh ngạc.</string>
    <string _locid="120011">Tiền thân của súng máy hiện đại, Súng Gatling là một đơn vị pháo binh bắn nhanh và lấn át đối thủ với tốc độ mau lẹ. Nó có tầm bắn tốt và nhiều máu, cùng sức tấn công mạnh mẽ.\n \nĐơn vị này chỉ dùng được khi người chơi đã Nổi dậy.</string>
    <string _locid="120012">Súng Gatling được phát minh bởi Richard Gatling vào năm 1861. Mặc dù không hẳn là súng máy nhưng nó vẫn sở hữu hỏa lực mang tính hủy diệt trong thời đại của nó. Người điều khiển súng này phải vặn một tay quay để quay sáu nòng súng xung quanh một trục trung tâm. Đạn được nạp liên tục vào nòng súng trong khi quay.\n \nSúng Gatling được dùng lần đầu với số lượng hạn chế trên các chiến trường của cuộc Nội chiến Hoa Kỳ, nơi tốc độ bắn lên tới 600 lượt/phút của nó đã chứng tỏ là cực kỳ nguy hiểm. Súng này còn được dùng trong nhiều cuộc xung đột trên khắp thế giới trong suốt nửa sau của thế kỷ XIX và đầu thế kỷ XX, cho đến khi bị thay thế hoàn toàn bởi súng máy hiện đại với cơ chế tự động.</string>
    <string _locid="120013">Đơn vị pháo binh ngựa kéo này có tốc độ và tính cơ động tốt với chi phí khá thấp. Đơn vị Kỵ pháo binh cho phép bạn đặt đại bác trong trận chiến một cách nhanh chóng và dễ dàng.</string>
    <string _locid="120014">Vào khoảng thế kỷ XVI, các nhà hoạch địch quân sự bắt đầu nhận thấy lợi ích của việc sử dụng ngựa để đưa pháo binh hạng nhẹ lên tiền tuyến. Các ghi chép của châu Âu cho thấy một số chỉ huy đã kết hợp đơn vị kỵ pháo binh với đơn vị bộ binh và thậm chí là kỵ binh. Tính cơ động của đơn vị kỵ pháo binh đã giúp các chỉ huy quân sự có nhiều lựa chọn hơn để đối phó trong điều kiện chiến trường khó lường và biến đổi nhanh chóng.</string>
    <string _locid="120015">Đại bác hạng nhẹ là một đơn vị vây hãm trên bộ và có tầm bắn xa. Nó có thể gây ra sát thương diện rộng lên các đơn vị và đối tượng ở gần mục tiêu. Nó có lợi thế khi đánh với pháo binh, các đơn vị bộ binh và công trình. Đơn vị này có ở Xưởng vũ khí trong Thời đại thứ tư hoặc từ Hội đồng bộ lạc.</string>
    <string _locid="120016">Hầu hết các chiến dịch của Haudenosaunee đều dẫn đến chiến tranh vây hãm. Thực tế này, cùng việc người Haudenosaunee chuộng dùng vũ khí hiện đại (trao đổi hàng hóa lấy thép và thuốc súng), cho thấy họ đã học cách đối phó với công nghệ quân sự từ rất sớm trong lịch sử. Đại bác là bước chuyển tất yếu trong quá trình phát triển này. Đại bác hạng nhẹ đại diện cho một dạng pháo, được mua hoặc đánh cắp từ các đồng minh châu Âu, về sau được các chiến binh Haudenosaunee sử dụng.</string>
    <string _locid="120017">Lính vác khiên là một đơn vị bộ binh có sức tấn công mạnh mẽ, rất nhiều máu, tầm đánh xa và kháng sát thương tốt. Vì có khả năng chống chịu hỏa lực của địch nên Lính vác khiên rất hữu dụng khi tấn công tháp và các công trình khác. Nó gây sát thương tầm xa. Do đó, duy trì cự ly như vậy mỗi khi có thể là một việc làm sáng suốt. Có thể nâng cấp Lính vác khiên lên Vô địch.</string>
    <string _locid="120018">Quân cảm tử là một thiết bị nổ nhỏ, chủ yếu dùng ở phạm vi gần để phá tường và các công trình phòng thủ khác. Chúng khá rẻ và rất hữu ích trong các trận công thành.</string>
    <string _locid="120019">Từ "quân cảm tử" (petard) xuất hiện lần đầu vào thời trung cổ, dùng để nói về một thiết bị nổ nhỏ và mang tiếng là không ổn định, tương tự như khái niệm và cách dùng lựu đạn ngày nay. Tên này có lẽ xuất phát từ một từ trong tiếng Latinh, "petar", có nghĩa là "xé gió" (một ví dụ về khiếu hài hước châm biếm của bộ óc quân sự).\n \nBị "thương vì chính petard của mình" là một cụm từ được cho là mang nghĩa tương tự như "gậy ông đập lưng ông", hoặc áp vào ngữ cảnh thực tế của một thiết bị nổ thì là "bị nổ do bom của chính mình". Câu nói này lấy từ tác phẩm Hamlet của Shakespeare. Nhà đại văn hào này đã viết:\n \n"Âu cũng là một trò chơi thú vị,\nđể cho những kẻ đốt pháo lại bị thương vì chính pháo của chúng"</string>
    <string _locid="120020">Trục phá là một đơn vị công thành trên bộ có tầm đánh ngắn và sức tấn công cao đối với công trình. Nó cồng kềnh và di chuyển chậm, khá hiệu quả khi tàn phá thị trấn của địch.</string>
    <string _locid="120021">Cách trực tiếp nhất để tấn công tường đá hoặc các công sự bằng đá khác là dùng trục phá. Trục phá điển hình là một lóng gỗ chắc nặng đặt trên bánh xe hoặc treo trên khung để di chuyển lên trước và về sau. Khung được đưa lên gần tường hoặc cổng để phá, những người mang vác cùng hò dô để liên tục nện trục vào mục tiêu. Nếu có đủ thời gian thì trục phá có thể phá đổ mọi chướng ngại vật, mở đường công kích.</string>
    <string _locid="120022">Đơn vị kỵ binh Kỵ sĩ rìu có lợi thế khi đánh với pháo binh. Nó có sức tấn công lớn, tốc độ nhanh nhưng không thể đánh xa. Vì Kỵ sĩ rìu gây sát thương trong cận chiến nên dễ bị tổn thương trước đòn đánh tầm xa khi đang áp sát, mặc dù áp sát không phải là chiến thuật phổ biến của các đơn vị kỵ binh. Bạn có thể nâng cấp Kỵ sĩ rìu lên Tinh nhuệ và Vô địch.</string>
    <string _locid="120023">Khi người Lakota khám phá ra ngựa, họ ấn tượng đến nỗi đặt tên cho loài vật mới này là Chó thần kỳ. Ngựa đã thay đổi hoàn toàn cách sống của họ. Gần như chỉ qua một đêm, họ đã trở thành một trong những bộ tộc du mục nổi tiếng nhất lịch sử. Sự hữu dụng của ngựa trong chiến đấu được thể hiện rõ nhất qua thực tế rằng người Lakota lâu nay vẫn được xem là những kỵ binh giỏi nhất thế giới.</string>
    <string _locid="120024">Cung kỵ binh là một đơn vị kỵ binh sở hữu đòn tấn công tầm xa nguy hiểm, nhiều máu và tốc độ tuyệt hảo. Đơn vị này có thể tham chiến và rút lui nhanh chóng. Tuy nhiên, vì được trang bị cung, đơn vị này không thực sự hiệu quả trong chiến đấu cận chiến.</string>
    <string _locid="120025">Khi bị ép di chuyển sang phía tây do sự xâm lược của thực dân châu Âu, bộ lạc Lakota thích nghi với lối sống du mục, trải dài trên phạm vị rộng lớn, chủ yếu là nhờ tài cưỡi ngựa của họ. Bộ lạc Lakota được biết đến là những kỵ sĩ và người gây giống ngựa lão luyện. Họ đã phát triển các chiến thuật cưỡi ngựa cực kỳ tinh tế. Khi chiến đấu, họ quặp chân lên phần thân trên của con ngựa và nghiêng sang một bên đối diện với kẻ địch: ngắm bắn từ bên dưới cổ ngựa và dùng con vật để che chắn.</string>
    <string _locid="120026">Comanchero là một đơn vị bộ binh đánh thuê chỉ có sẵn tại Tửu quán. Đơn vị này đòn tấn công tầm xa tốt, nhưng không có nhiều máu. Hãy giữ đơn vị này nằm ngoài phạm vi tấn công của kẻ địch mỗi khi có thể và sử dụng ở khoảng cách xa. </string>
    <string _locid="120027">Cái tên "comanchero" thường dùng để gọi những người không phải là thổ dân châu Mỹ, nhất là những người Tây Ban Nha có buôn bán với người Comanche ở New Mexico. Vào cuối thế kỷ XVIII ở Tây Nam Hoa Kỳ, các "comanchero" sống trong một thế giới mờ ám chuyên buôn bán súng, đạn dược và các mặt hàng bị cấm khác với thổ dân châu Mỹ. Mặc dù người Lakota, người Apache và các bộ lạc thổ dân châu Mỹ khác thường được quân đội Hoa Kỳ cung cấp súng ống, nhưng một thị trường chợ đen quan trọng đã xuất hiện và những người "comanchero" không ngần ngại lợi dụng nó.</string>
    <string _locid="120028">Chiến binh Tokala là một đơn vị kỵ binh được trang bị giáo, có lợi thế khi đánh với bộ binh hạng nhẹ và pháo binh. Chỉ có thể nhận Chiến binh Tokala từ các nghi lễ ở Quảng trường hoặc từ Hội đồng bộ lạc.</string>
    <string _locid="120029">Kỵ binh Kanya là một đơn vị kỵ binh có sát thương lớn, tốc độ nhanh và không có tầm đánh. Được trang bị gậy và rìu, Kỵ binh Kanya gây sát thương trong chiến đấu cận chiến. Đơn vị này yếu thế trước các đòn tấn công tầm xa do thường tiếp cận gần kẻ địch (mặc dù, với tư cách một đơn vị kỵ binh, đơn vị này tốn ít thời gian tiếp cận hơn). Có thể nâng cấp đơn vị này lên Tinh nhuệ và Vô địch.</string>
    <string _locid="120030">Người Haudenosaunee là một tộc người sống trong rừng, do đó không cư trú ở những vùng chăn ngựa tốt. Đương nhiên, họ tiếp nhận ngựa từ thực dân châu Âu, nhưng các chiến binh của Lục Quốc thường chiến đấu thoải mái hơn khi đặt chân xuống đất. Mặc dù vậy, lợi thế của ngựa khi trinh sát và đột kích nhanh là quá hiển nhiên, nên người Haudenosaunee vẫn sử dụng chúng ở những thời điểm cần thiết trong cuộc chiến.</string>
    <string _locid="120031">Kỵ sĩ hỏa mai là một đơn vị chiến đấu tầm xa có tốc độ cao. Đơn vị này có hiệu quả trong việc đột kích và truy đuổi kỵ binh địch. Tầm bắn của đơn vị này ngắn và đơn vị này dễ bị tổn thương trước các chiến binh có tầm đánh xa hơn. Đơn vị này có thể được nâng cấp thành Vô địch.\n \nKỵ sĩ hỏa mai sở hữu các tiêu chuẩn tốt để trở thành một đơn vị hiệu quả: tốc độ, công kích tầm xa và điểm máu. Đơn vị này đúng là có chiếm nhiều suất dân hơn bộ binh nhưng bộ binh không thể so sánh với kỵ sĩ hỏa mai.</string>
    <string _locid="120032">Sự yêu thích của người Haudenosaunee đối với súng ống và việc họ sẵn sàng áp dụng các hình thức chiến tranh mới đồng nghĩa với việc họ nhanh chóng trang bị súng cầm tay cho các chiến binh cưỡi ngựa. Khác với truyền thống của châu Âu cổ xưa, kỵ binh Haudenosaunee không nhất thiết phải là tầng lớp có thứ bậc cao nhất hoặc cao quý nhất.</string>
    <string _locid="120033">Đơn vị kỵ binh Kỵ sĩ điểu thương thủ có tốc độ và lượng máu khá. Không giống như các đơn vị kỵ binh tầm xa khác, đơn vị này còn sở hữu đòn tấn công tầm xa hiệu quả chống lại bộ binh hạng nặng. Bạn có thể nâng cấp Kỵ sĩ điểu thương thủ lên bậc Tinh nhuệ và Vô địch.</string>
    <string _locid="120034">Sự phát triển tối cao trong nghệ thuật chiến tranh của người Lakota chính là đoàn kỵ sĩ lão luyện được trang bị những khẩu súng trường bắn liên tục. Có một định kiến cũ cho rằng thổ dân châu Mỹ là những kẻ bảo thủ về mặt văn hóa, không thể thích nghi với những cách thức hiện đại. Các Kỵ sĩ điểu thương thủ người Lakota đã chứng minh sự sai lầm của định kiến này: ở thời kỳ đỉnh cao, họ là những chiến binh tiên tiến nhất trên Trái đất. Ở châu Âu vào cùng thời điểm đó, quân kỵ binh vẫn đang chiến đấu với những thanh kiếm cong và giáo. Ngay cả ở Hoa Kỳ, kỵ binh Hoa Kỳ cũng chỉ mới sử dụng súng trường bắn một phát, rõ ràng là tụt hậu hơn nhiều so với quân kỵ binh mang súng của người Lakota.</string>
    <string _locid="120035">Chiến binh Tashunke là một đơn vị kỵ binh đặc biệt với khả năng tiếp cận đối phương nhẹ như gió, gây sát thương cao, tốc độ tốt và không thể đánh xa. Xuất hiện từ Thời đại thứ hai trở đi, Chiến binh Tashunke tăng sức mạnh thông qua số lượng - bạn càng có nhiều, thì đơn vị này càng mạnh hơn. Là chiến binh cận chiến, đơn vị này chủ yếu được trang bị gậy cúp.</string>
    <string _locid="120036">Phương cách chính để một chiến binh Thảo nguyên đạt được vinh quang trên chiến trường là thông qua những hành động dũng cảm trong trận chiến - như giết kẻ thù, đánh cắp ngựa hoặc lấy vũ khí - những hành động này nâng cao thanh thế và làm cho một cá nhân vượt trội hơn những anh em khác trong cùng bộ lạc với tư cách một chiến binh và thủ lĩnh.\n \nĐối với một số bộ lạc, vinh dự cao nhất được trao cho những chiến binh có thể tiếp cận với kẻ thù, sau đó an toàn rời đi mà không giết hắn - một hành động được gọi là thu thập chiến công. Người chiến binh có thể chạm vào kẻ địch bằng tay, bằng vũ khí như gậy, giáo, hoặc cung, hoặc thậm chí là một cây gậy cúp được chế tạo đặc biệt.</string>
    <string _locid="120037">Aenna là một đơn vị bộ binh tầm xa có chi phí huấn luyện thấp và có mặt từ thời kỳ đầu. Bạn có thể nâng cấp đơn vị này lên cấp độ Tinh nhuệ hoặc Vô địch.\n \nĐơn vị Aenna phòng thủ tốt nhất trước những đơn vị chậm và không thể đánh xa, nhờ vậy mà đơn vị này có thời gian để bắn ra loạt mũi tên chết chóc trước khi bị buộc phải tháo chạy hoặc phải đánh cận chiến.</string>
    <string _locid="120038">Trước khi người da trắng đặt chân đến châu Mỹ, vũ khí phóng chính của người Haudenosaunee là cây cung. Ngay cả sau khi súng hỏa mai xuất hiện, cung tên vẫn được sử dụng rộng rãi trong săn bắn và chiến tranh, do thứ vũ khí này ít tốn kém và không phụ thuộc vào mối quan hệ thương mại không đáng tin cậy để đổi lấy thuốc súng.</string>
    <string _locid="120039">Hiệp sĩ mũi tên Aztec là một đơn vị bộ binh tương đối chậm với sát thương cao, nhiều máu và có tầm đánh trung bình. Hiệp sĩ mũi tên bắn những mũi tên rực lửa ở tầm xa và đơn vị này đặc biệt hiệu quả trước các công trình và pháo binh. Bạn có thể nâng cấp đơn vị này lên Vô địch.</string>
    <string _locid="120040">Đế chế Aztec kết hợp nhiều nền văn hóa Mesoamerica lân cận thành một hỗn hợp phức tạp của giao thương và cống phẩm. Chiến binh từ các bộ lạc lân cận thường được người Aztec tuyển mộ khi họ bành trướng khắp khu vực.\n \nHiệp sĩ mũi tên vốn không phải là người Aztec bẩm sinh, mà là những người thuộc đồng minh hay chư hầu được gọi đi thực hiện nghĩa vụ. Vũ khí chính của đơn vị này là atlatl, một thiết bị đòn bẩy cho phép người sử dụng phóng chính xác một ngọn giáo xa đến 137 mét.</string>
    <string _locid="120041">Cung thủ Cetan là một đơn vị bộ binh hạng nhẹ, ít tốn kém. Chi phí huấn luyện thấp và sẵn có sớm, đơn vị này mới đầu có tầm đánh xa rất kém, nhưng sẽ tăng đáng kể sau lần nâng cấp đầu tiên. Bạn có thể nâng cấp đơn vị này lên Tinh nhuệ hoặc Vô địch.\n \nĐơn vị Cung thủ Cetan phòng thủ tốt nhất trước những đơn vị chậm và không có tầm đánh xa, nhờ vậy mà đơn vị này có thời gian để bắn ra loạt tên chết chóc trước khi bị buộc phải tháo chạy hoặc đánh cận chiến.</string>
    <string _locid="120042">Trước khi người Lakota biết dùng ngựa, họ đánh trận và săn bắn bằng đôi chân trần, cùng những bộ cung tên đủ mạnh để xuyên qua lớp da dày của trâu bò. Họ sử dụng cả cung đơn và cung kết hợp làm bằng gỗ và gân của nai sừng tấm. Đầu mũi tên của họ đôi khi làm bằng đá, nhưng thường là bằng sắt. Người Lakota trao đổi rộng rãi với các thương nhân Hoa Kỳ và Canada để lấy sắt. Một số mũi tên Lakota còn đến ngày nay thực ra có đầu nhọn là đinh sắt. Người Lakota là một tộc người thực dụng, cứ cái gì có tác dụng thì họ sẽ dùng. </string>
    <string _locid="120043">Quân kháng chiến là một đơn vị bộ binh đánh xa tương đương với Lính hỏa mai và chỉ xuất hiện trong các cuộc cách mạng. Một khi bạn nổi dậy, tất cả dân khai hoang của bạn sẽ gác lại công việc và cầm súng để trở thành Quân kháng chiến xông pha vào căn cứ của kẻ địch. Nhà chính của bạn giờ đây sẽ tạo ra Quân kháng chiến thay vì Dân làng. Giống như Lính hỏa mai, Quân kháng chiến chống lại kỵ binh bằng lưỡi lê khi đánh cận chiến. Không giống như hầu hết các đơn vị bộ binh dùng thuốc súng, Quân kháng chiến cũng chống lại kỵ binh bằng đòn tấn công tầm xa. Một số cuộc cách mạng có Quân kháng chiến mạnh mẽ hơn, các lô trợ cấp phần nâng cấp đặc biệt hoặc các phần thay thế chuyên biệt. Quân kháng chiến chỉ tốn lương thực, điều này giúp việc bổ sung hàng ngũ trở nên dễ dàng hơn trong cuộc cách mạng khi nền kinh tế chủ yếu dựa vào Trạm mậu dịch và Nhà máy.</string>
    <string _locid="120044">Phần lớn các đế quốc của người châu Âu ở Tân thế giới tồn tại được chừng hơn 300 năm. Đến đầu thế kỷ XIX, hầu hết các thuộc địa của châu Âu đã lật đổ sự thống trị của mẫu quốc ở Cựu thế giới và trở thành các quốc gia độc lập qua các cuộc cách mạng. Cuộc cách mạng đầu tiên do Mười ba thuộc địa của Anh khởi xướng đã tạo nên hình thế cuối cùng của Hợp chúng quốc Hoa Kỳ. Thành công của những cuộc cách mạng này càng được bảo đảm khi Hoa Kỳ công bố Học thuyết Monroe, không cho bất kỳ thế lực nào tiến hành thêm các cuộc chinh phạt hay xây dựng thuộc địa ở châu Mỹ và Anh cũng thể hiện rõ rằng hải quân nước này sẽ không cho phép hành động như vậy diễn ra.\n\nChẳng mấy chốc, các nước bị chiếm đóng khác ở châu Mỹ và châu Âu cũng noi theo cuộc cách mạng thành công ở Bắc Mỹ. Cách mạng Pháp năm 1789 đã lật đổ chế độ quân chủ Bourbon cai trị nước Pháp trong suốt 200 năm. Người Hy Lạp và người Serbia đã chấm dứt chế độ cai trị của Ottoman. Các đội quân cách mạng ở châu Mỹ thường được đặt dưới sự chỉ huy của các sĩ quan và tướng lĩnh có kinh nghiệm, những người trước cách mạng đã phục vụ trong quân đội của các đế quốc thực dân và hầu hết là người châu Âu. Kỹ năng quân sự của các nhà lãnh đạo cách mạng như Simón Bolívar, José de San Martín hay Bernardo O"Higgins có tầm quan trọng lớn lao trong công cuộc giải phóng châu Mỹ Latinh khỏi ách thống trị của thực dân Tây Ban Nha và Bồ Đào Nha kéo dài hàng thế kỷ. Không phải cuộc chiến giành độc lập nào cũng thành công ngay lập tức. Các cuộc cách mạng và nổi dậy ở Ireland, Ba Lan, Romania và Hungary từng thất bại nhiều lần rồi mới thành công.</string>
    <string _locid="120045">Chiến binh chó sói là một loại chiến binh linh hoạt, nhanh nhẹn, được bọc giáp và có thể thực hiện một số nhiệm vụ của một đơn vị kỵ binh thực thụ với chi phí thấp hơn. Đơn vị này rất hiệu quả khi chống lại lính giao tranh và pháo binh.\n \nDo Chiến binh chó sói gây sát thương trong chiến đấu cận chiến, đơn vị này yếu thế trước những đòn tấn công tầm xa khi áp sát kẻ địch. Trong các Thời đại sau này, bạn có thể nâng cấp Chiến binh chó sói lên Tinh nhuệ và Vô địch.</string>
    <string _locid="120046">Hài hước, tinh nghịch và khó lường, sói đồng cỏ được coi là linh thiêng đối với người Aztec cũng như nhiều bộ lạc bản địa khác, và Chiến binh chó sói Aztec nỗ lực mô phỏng phẩm chất của loài động vật này trong chiến đấu. Chiến binh chó sói lắp răng và khoác lông để tượng trưng cho vẻ ngoài của sói đồng cỏ, kết hợp với các màu sắc tươi sáng và lông vũ để minh họa bản chất thất thường của loài này.\n \nChiến binh chó sói đều thuận tay trái vì như vậy sẽ giúp đơn vị này nguy hiểm hơn trong chiến đấu.</string>
    <string _locid="120047">Hiệp sĩ đại bàng là một đơn vị bộ binh Aztec với khả năng tấn công tốt và tầm đánh xa. Hiệp sĩ đại bàng phóng lao từ vũ khí atlatl, có lợi thế khi đánh với kỵ binh và bộ binh xung kích cận chiến.</string>
    <string _locid="120048">Chiến binh Aztec cần bắt được ít nhất bốn lính địch mới đủ điều kiện tham gia hàng ngũ Hiệp sĩ đại bàng hoặc Hiệp sĩ báo đốm. Có lẽ việc nhấn mạnh vào khả năng bắt giữ kẻ địch này là để tập hợp tù nhân làm vật tế, nhưng người Aztec cũng được biết đến với năng lực giết chóc trong chiến đấu, chỉ với một nhát chém từ thanh kiếm hắc diệu thạch hoặc với những ngọn giáo bắn vung từ atlatl. Đến cả các chiến binh của họ cũng có thể bị đánh tại trận và đôi khi bị giết nếu gây ra rối loạn hoặc bất tuân thượng cấp.\n \nTrang phục của Hiệp sĩ đại bàng gắn lông vũ và có thêm một chiếc mũ đội hình đầu đại bàng. Đại bàng là một biểu tượng của mặt trời, trọng tâm của nghi lễ thờ cúng và hiến tế của người Aztec. Hiệp sĩ đại bàng thường được minh họa cùng khiên và giáo.</string>
    <string _locid="120049">Chiến binh rừng rậm là một đơn vị bộ binh hạng nhẹ được trang bị súng trường. Đơn vị này có tầm bắn xa và khả năng Tàng hình. Đơn vị này có lợi thế khi đánh với bộ binh hạng nặng và có tốc độ chậm, nhưng yếu thế trong tấn công cận chiến. Bạn có thể nâng cấp đơn vị này lên Vô địch.</string>
    <string _locid="120050">Có một định kiến phổ biến về người Haudenosaunee (thậm chí cho đến nay vẫn vậy): họ là những chiến binh tàng hình, lướt qua rừng khẽ khàng như mèo, với những giác quan nhạy bén và tay cầm súng hỏa mai. Cuộc phục kích của người Haudenosaunee có thể có sức hủy diệt cao, vì các đội quân châu Âu phải hứng chịu vô sốt loạt đạn từ những kẻ địch vô hình, ẩn nấp trong bụi rậm và trên cây. Phe thất bại chỉ còn cách rút về trong thị trấn hoặc pháo đài và dĩ nhiên, đó là lúc người Haudenosaunee phát huy kỹ thuật công thành đáng sợ của họ.\n \nNgười Haudenosaunee ưa thích chiến thuật âm hiểm này hơn. Tính hiệu quả của nó đã được chứng minh qua việc người Mỹ áp dụng những kỹ thuật này trong cuộc cách mạng chống lại người Anh năm 1776. Chính người Haudenosaunee đã dạy cho quân Mỹ cách tận dụng rừng cây từ những cuộc xung đột thường xuyên với họ.</string>
    <string _locid="120051">Hiệp sĩ báo đốm là một đơn vị bộ binh cận chiến độc đáo của người Aztec được trang bị lưỡi kiếm hắc diện thạch cực sắc. Đơn vị này có sẵn trong Nhà quý tộc bắt đầu từ Thời đại Pháo đài và được phân loại là đơn vị bộ binh hạng nặng và được thưởng thêm mức sát thương khi đánh nhau với kỵ binh và bộ binh hạng nặng khác. Như vậy đơn vị này có tốc độ, sức tấn công và lượng máu khá cao. Những chiến binh này là những chiến binh lành nghề và đã học được khả năng Tàng hình, ngăn lính địch nhìn thấy họ tiếp cận – giống như một con báo đốm rình mò.</string>
    <string _locid="120249">Hiệp sĩ báo đốm là một đơn vị bộ binh cận chiến độc đáo của người Aztec được trang bị lưỡi kiếm hắc diện thạch cực sắc. Đơn vị này có sẵn trong Nhà quý tộc bắt đầu từ Thời đại Pháo đài và được phân loại là đơn vị bộ binh Xung kích, đảm nhiệm vai trò của Kỵ binh cận chiến hạng nặng đối với người Aztec. Như vậy đơn vị này có tốc độ, sức tấn công và lượng máu khá cao. Những chiến binh này là những chiến binh lành nghề và đã học được khả năng Tàng hình, ngăn lính địch nhìn thấy họ tiếp cận – giống như một con báo đốm rình mò.</string>
    <string _locid="120052">Chiến binh Aztec cần bắt được ít nhất bốn lính địch mới đủ điều kiện tham gia hàng ngũ Hiệp sĩ đại bàng hoặc Hiệp sĩ báo đốm. Có lẽ việc nhấn mạnh vào khả năng bắt giữ kẻ địch này là để tập hợp tù nhân làm vật tế, nhưng người Aztec cũng được biết đến với năng lực giết chóc trong chiến đấu, chỉ với một nhát chém từ thanh kiếm hắc diệu thạch hoặc với những ngọn giáo có gai bắn vung từ atlatl. Đến cả các chiến binh của họ cũng có thể bị đánh tại trận và đôi khi bị giết nếu gây ra rối loạn hoặc bất tuân thượng cấp.\n \nTrang phục của Hiệp sĩ báo đốm có màu sắc sặc sỡ và các chấm tượng trưng cho hình ảnh báo đốm. Báo đốm là biểu tượng của màn đêm, là loài thú săn mồi và là hình mẫu thích hợp cho một chiến binh ưu tú. Các Hiệp sĩ báo đốm thường được mô tả là mang theo khiên và thanh kiếm hắc diệu thạch.</string>
    <string _locid="120053">Lính ném Otontin của người Aztec là một đơn vị bộ binh với khả năng tấn công tốt và tầm đánh ổn. Lính ném chùy được tận dụng tốt nhất trong tấn công tầm xa và có hiệu quả nhất khi đối đầu với bộ binh hạng nặng như Lính hỏa mai và Lính mác.\n \nĐược trang bị giáp bông đơn giản, dây ném và khiên, Lính ném Otontin là đơn vị rẻ nhất và yếu nhất trong quân Aztec. Các phần nâng cấp sẵn có gồm đơn vị cấp Tinh nhuệ và Vô địch.</string>
    <string _locid="120054">Trong xã hội Aztec, sự gia nhập vào calpulli đặt nền móng cho việc giáo dục từng cá nhân về tôn giáo và thế tục, cũng như cách huấn luyện họ trong chiến tranh. Người thuộc calpulli cùng phục vụ trong chiến đấu và trong vô số dự án xây dựng cộng đồng. Binh lính của họ sử dụng vũ khí bằng gỗ và đá. Họ thường lùng bắt tù binh làm vật hiến tế trong các nghi lễ tôn giáo.\n \nLính ném chùy là thành phần chủ yếu trong dân số Aztec, họ lao động với tư cách nông dân, lái buôn và thương nhân. Trong thời gian chinh chiến, họ cầm lấy vũ khí khi cần thiết. </string>
    <string _locid="120055">Pistolero là một đơn vị bộ binh đánh thuê có tầm đánh xa và chỉ có sẵn tại Tửu quán. Đơn vị này có đòn tấn công tầm xa tốt và nhiều máu. Đơn vị này khá nhanh và hoạt động tốt nhất ở cự ly gần, vì vậy hãy đảm bảo dùng anh ta làm quân phòng vệ tiên phong cho lực lượng của bạn.</string>
    <string _locid="120056">Trên một con phố bụi bặm, hai người đàn ông đứng nhìn nhau với ánh mắt nghiêm nghị. Sự im lặng bao trùm báo hiệu nỗi kinh hoàng sắp xảy đến, thế rồi hai bàn tay đặt lên bao da và tiếng súng ngắn vang lên đầy chết chóc. Khi khói súng bay đi, chỉ còn một người trụ vững.\n \nNhững câu chuyện thần thoại ở miền Tây cũ Hoa Kỳ sẽ chẳng còn gì hấp dẫn nếu không có hình tượng nguyên mẫu: xạ thủ (hay pistolero). Những cái tên của họ đã trở thành huyền thoại: Wild Bill Hickok, Billy the Kid, Wyatt Earp và cuộc đấu súng của anh ta tại OK Corral.\n \nThế nhưng trên thực tế thì cuộc đấu súng không hề kịch tính như trong truyện. Một trận đấu bò hoành tráng trên đường phố mang màu sắc của Hollywood hơn là lịch sử. Hầu hết các cuộc đấu giống như những cuộc ẩu đả vì say xỉn, thường viện đến nắm đấm và đao kiếm chứ không dùng súng đạn. Và trong khi một số tay súng nổi tiếng nhất đã về chầu tổ tiên trong trận quyết đấu hoặc mai phục, thì nhiều người khác chỉ đơn giản là sống hết quãng đời để kể lại những câu chuyện khoác lác về sự huy hoàng đó.</string>
    <string _locid="120057">Giáo binh báo sư tử là một đơn vị bộ binh mang giáo với lực sát thương và lượng máu ổn, nhưng không thể đánh xa. Đơn vị này chỉ có thể gây sát thương khi cận chiến. Giáo binh báo sư tử có lợi thế khi đánh với kỵ binh hoặc công trình. Bạn có thể nâng cấp Giáo binh báo sư tử lên Tinh nhuệ và Vô địch.</string>
    <string _locid="120058">Trong xã hội Aztec, sự gia nhập vào calpulli đặt nền móng cho việc giáo dục từng cá nhân về tôn giáo và thế tục, cũng như cách huấn luyện họ trong chiến tranh. Người thuộc calpulli cùng phục vụ trong chiến đấu và trong vô số dự án xây dựng cộng đồng. Binh lính của họ sử dụng vũ khí bằng gỗ và đá. Họ thường lùng bắt tù binh làm vật hiến tế trong các nghi lễ tôn giáo.\n \nĐối với người Aztec, báo là một con thú săn mồi đáng tôn trọng và có ý nghĩa tôn giáo trong tín ngượng thờ bách thần của họ. Người Tây Ban Nha đã ghi lại rằng Montezuma nuôi một sinh vật giống báo được gọi là cuitlamiztli (hay mèo sói) trong vườn thượng uyển riêng của mình. Truyền thuyết Mexico đề cập đến sự tồn tại của onza, một loài mèo chân dài và cực kỳ hung dữ có nguồn gốc bản địa.</string>
    <string _locid="120059">Renegado là một đơn vị bộ binh đánh thuê chỉ có sẵn tại Tửu quán. Đơn vị này đòn tấn công tầm xa tốt, nhưng không có nhiều máu. Hãy giữ đơn vị này nằm ngoài phạm vi tấn công của kẻ địch bất cứ khi nào có thể và sử dụng khi tấn công tầm xa.</string>
    <string _locid="120060">Những dải đất rộng lớn của khu vực miền Tây cũ của Bắc Mỹ đã mang đến nhiều cơ hội để người ta kiếm bộn tiền – theo cách hợp pháp hay đơn giản là cướp lại từ những kẻ đã làm như vậy. Bất cứ ai được gọi là rengado, tiếng Tây Ban Nha của từ "renegade", gần như chắc chắn là một gã cộc cằn và gắt gỏng, không giúp ích được gì cho xã hội và pháp luật. Trong cuốn tiểu thuyết "A Horse’s Tale" (Chuyện kể của ngựa) của Mark Twain có đề cập đến một nhân vật như thế: "Tên trộm đặt bẫy, kẻ trộm ngựa, gã lấy vợ Da Đỏ, kẻ nổi loạn, Hank Butters, tôi biết hắn rất rõ."</string>
    <string _locid="120061">Hiệp sĩ đầu lâu là một đơn vị bộ binh tinh nhuệ di chuyển chậm, với rất nhiều máu và không thể đánh xa. Là một chiến binh cận chiến mạnh mẽ, Hiệp sĩ đầu lâu yếu thế trước đòn tấn công tầm xa.</string>
    <string _locid="120062">Trong xã hội Aztec, sự gia nhập vào calpulli đặt nền móng cho việc giáo dục từng cá nhân về tôn giáo và thế tục, cũng như cách huấn luyện họ trong chiến tranh. Người thuộc calpulli cùng phục vụ trong chiến đấu và trong vô số dự án xây dựng cộng đồng. Binh lính của họ sử dụng vũ khí bằng gỗ và đá. Họ thường lùng bắt tù binh làm vật hiến tế trong các nghi lễ tôn giáo.\n \nBinh đoàn đáng sợ và mạnh mẽ nhất trong quân đội Aztec được cấu thành bởi Hiệp sĩ đầu lâu. Tên của đơn vị này, Tzitzimitl, dịch ra là "những bóng ma ghê rợn", hiệp sĩ đầu lâu ăn mặc như một nỗi sợ bất tử và kẻ địch thường bỏ chạy khi gặp phải họ.</string>
    <string _locid="120063">Lính ném rìu là đơn vị bộ binh Haudenosaunee có lợi thế khi đánh với kỵ binh, với sức sát thương tốt và tầm đánh ngắn. Lính ném rìu gây sát thương ở tầm xa, vì vậy, tốt hơn hết là bạn nên duy trì phạm vi này bất cứ khi nào có thể.</string>
    <string _locid="120064">Điểu thương thủ Wakina là một đơn vị bộ binh có tầm bắn và lực sát thương tuyệt vời, nhưng tương đối ít máu và tấn công cận chiến kém. Đơn vị này không thể chống cự lâu trước các đơn vị bộ binh hay kỵ binh dai sức hơn khi bị các đơn vị này áp sát.\n \nĐiểu thương thủ Wakina thường hiệu quả khi chống lại bộ binh không thể đánh xa vì đơn vị này có thể gây ra nhiều sát thương khi bộ binh địch tiếp cận. Đơn vị này có hiệu quả khi chống lại các đơn vị bộ binh khác, nhưng kỵ binh sẽ làm Điểu thương thủ Wakina gục ngã khi chúng có thể áp sát.</string>
    <string _locid="120065">Đôi khi, người Lakota phải chiến đấu trên đôi chân trần. Không phải lúc nào cũng có thể hạ kẻ địch khi cưỡi ngựa. Trong những trường hợp đó, họ chiến đấu ngoan cường và hiệu quả. Nói chung, người Lakota nổi tiếng nhờ khả năng dùng súng trường chuẩn xác.</string>
    <string _locid="120066">Chiến binh gậy tày là một đơn vị bộ binh cận chiến của người Lakota, ít tốn kém, có sức sát thương cao và nhiều máu nhưng không thể đánh xa. Đơn vị này chỉ có thể gây sát thương trong cận chiến.\n \nChiến binh gậy tày là sự lựa chọn phù hợp nhất khi đương đầu với kỵ binh hoặc đánh phá công trình. Đơn vị này không tốn nhiều chi phí huấn luyện, không tốn Xu và có thể huấn luyện được từ Thời đại thương mại. Bạn có thể nâng cấp đơn vị Chiến binh gậy tày lên cấp Tinh nhuệ và Vô địch.</string>
    <string _locid="120067">Người Lakota đã gầy dựng đơn vị Gậy tày chiến tranh với nhiều nguyên liệu khác nhau: đá, gỗ, xương, gạc, sừng và đôi khi cả các lưỡi thép. Một đặc điểm không thay đổi là tính hiệu quả trong chiến đấu. Một cú quật bằng một trong số những thứ vũ khí chết người này có thể làm tàn phế hoặc giết chết một con gấu xám Bắc Mỹ chứ chưa nói đến đối thủ là con người.</string>
    <string _locid="120068">Chiến binh sẽ có mặt, khi cần thiết, từ Nghi lễ triệu tập ở Quảng trường. Đây là một đơn vị bộ binh có mức sát thương cao và tầm đánh ngắn. Chiến binh gây sát thương trong tầm đánh, hãy duy trì phạm vi này bất cứ khi nào có thể. Các Chiến binh là đơn vị phòng thủ khẩn cấp hiệu quả nhưng không phải là sự bổ sung hữu ích cho đội quân chiến đấu.</string>
    <string _locid="120069">Từ rất lâu trước khi lịch sử được ghi lại, con người đã tìm cách kết nối với thiên nhiên và với nhau. Truyền thống của thổ dân châu Mỹ bày tỏ mong muốn cốt lõi đó theo nhiều cách khác nhau. Nghi lễ không chỉ là để giải trí, mà còn là một cách chia sẻ những mối lo, ước mơ và nỗi sợ hãi của cả bộ lạc. Thành viên bộ lạc nhảy múa theo tiếng đồng ca, trống, sáo và các nhạc cụ khác.\n \nNghi lễ phục vụ nhiều mục đích: cầu cho một vụ mùa bội thu, như với Bài ca xay ngô của người Zuni, cầu mưa trong cái nóng thiêu đốt của mùa hè, như Nghi lễ rắn của người Hopi, và cầu cho săn bắn tốt hơn, như Nghi lễ hươu của người Navajo. Bất kể là ở bộ lạc hay mùa nào, việc thực hiện nghi lễ nên được hiểu là một phương thức cầu nguyện và giao lưu với những sức mạnh vĩ đại và thần bí của thế giới tâm linh.</string>
    <string _locid="120070">Lính đánh thuê thường là phiên bản rất mạnh của binh chủng cơ bản, dù là cận chiến hay đánh xa, bộ binh hay kỵ binh. Họ có thể được gửi đến từ Thủ đô, Địa điểm linh thiêng hoặc Hội đồng bộ lạc sau khi bạn mở khóa đơn vị này. Đây là Trợ cấp duy nhất từ Thủ đô tốn Xu.\n\nCác nền văn minh châu Á có thể huấn luyện lính đánh thuê hối cải từ Tu viện, còn các nền văn minh châu Âu có thể huấn luyện lính đánh thuê từ Tửu quán. Bản đồ khác nhau sẽ có những đơn vị khác nhau. Hãy tìm kiếm Ninja trên Đại bình nguyên hoặc Mameluke ở Araucania. Nếu bạn có Xu thì lính đánh thuê là một lựa chọn tốt để điều động hoặc huấn luyện, đặc biệt là khi quân địch đang dùng đơn vị này.</string>
    <string _locid="120071">Elmeti là những hiệp sĩ Ý, không có xuất thân quý tộc. Tên của họ bắt nguồn từ từ tiếng Ý để chỉ mũ giáp, chiếc mũ mà họ đội trên đầu cùng với áo giáp tấm được chế tác tinh xảo. Elmeti đã chiến đấu trong hàng loạt cuộc giao tranh giữa Ý và các nước châu Âu khác trong nửa sau thế kỷ XV. Một trận chiến then chốt xảy ra vào năm 1487 tại Ponte di Crevola. Trong trận chiến này, quân đội Milan, do Trivulzio chỉ huy, đã đánh bại quân Thụy Sĩ trong một trận chiến báo trước gần nửa thế kỷ châu Âu xâm lấn sâu hơn vào Ý – thời kỳ được gọi là Các cuộc chiến tranh Ý.</string>
    <string _locid="120072">Những khẩu súng kíp đầu tiên xuất hiện vào đầu những năm 1600 và nhanh chóng phổ biến khắp châu Âu. Súng kíp áp dụng các nguyên lý cơ học để đánh đá lửa vào thép, dùng tia lửa thu được để đốt cháy thuốc súng rồi đẩy đạn (hoặc bi) bay ra. Cực kỳ đáng tin cậy trong hầu hết mọi điều kiện thời tiết (kể cả dưới trời mưa), súng kíp vẫn là vũ khí chính của bộ binh trong gần 200 năm, được sử dụng cả trong Nội chiến Hoa Kỳ.</string>
    <string _locid="120073">Pháo đã tồn tại hàng trăm năm, gần như là từ lúc phát minh ra thuốc súng. Loại pháo sơ khai, chẳng hạn như đại thần công, cực kỳ lớn, nặng và khó di chuyển trên chiến trường. Các chiến thuật gia quân sự đã hình dung ra giá trị của những bộ phận nhẹ hơn, dẫn đến sự ra đời của những khẩu súng cối đầu tiên vào giữa thế kỷ XVII. Các quân đội sớm phát hiện ra rằng việc đánh đổi hỏa lực để tăng tính cơ động là rất có giá trị trong một số tình huống. Ngày nay, súng cối và các vũ khí tương tự đóng vai trò quan trọng trong việc sử dụng kết hợp các loại vũ khí trong kịch bản chiến tranh hiện đại.</string>
    <string _locid="120074">Ẩn mình sau màn sương của thời gian, việc sử dụng ninja không ngừng khơi dậy trí tưởng tượng trên khắp thế giới. Trong những năm tháng hỗn loạn của Nhật Bản vào thứ kỷ VI và VII, một tầng lớp linh mục chiến binh bí mật đã xuất hiện. Những kẻ thống trị của các phe phái đối lập đánh giá cao ninja vì kỹ năng ẩn nấp, chiến đấu và thám thính của họ.\n \nTrải qua nhiều thế kỷ, các kỹ năng huyền thoại của ninja đã nâng tầm: tàng hình, biến hình, bay nhảy, thậm chí là xuyên qua bức tường vững chắc. Các nhà làm phim hiện đại kết hợp yếu tố lịch sử với thần thoại cổ xưa để khắc họa hình tượng tầng lớp chiến binh không ngừng mang đến sự mê hoặc và nỗi khiếp sợ.</string>
    <string _locid="120075">Đơn vị Kỵ binh Apache có tốc độ, lượng máu khá và đòn tấn công tầm xa hiệu quả khi đối đầu với kỵ binh.</string>
    <string _locid="120076">Tộc người này được biết đến với tên "Apache" cư trú ở vùng Tây Nam Mỹ, ít nhất là từ thế kỷ XVI cho đến nay. Từ "Apache" có lẽ xuất phát từ từ "apachu" trong tiếng Zuni, có nghĩa là "kẻ địch".\n \nThổ dân Apache thời xưa phần lớn là dân du mục sinh sống bằng việc đánh bắt và thu lượm. Họ không giữ nhiều của cải và không ở lâu một chỗ. Cuộc sống của người Apache xoay quanh chế độ mẫu quyền, trong đó gia đình là đơn vị cốt lõi.\n \nQuốc gia Apache bao gồm một vài bộ lạc có mối quan hệ lỏng lẻo với nhau, trong đó có Mescaleros, Chiricahua và Coyoteros. Các chiến binh của những bộ lạc này nổi tiếng vì lòng quả cảm và mưu trí. Quân đội Mỹ xem người Apache là một trong những kình địch của mình trong suốt thời kỳ Chiến tranh da đỏ. Mặc dù có số lượng tương đối nhỏ nhưng người Apache đã chứng tỏ mình là một địch thủ cực kỳ quật cường.</string>
    <string _locid="120078">Đội chiếc mũ sừng trâu trang trí, Kỵ sĩ Cheyenne là một đơn vị kỵ binh nhanh nhẹn với đòn tấn công mạnh mẽ. Kỵ sĩ Cheyenne có sức phòng thủ tốt và nhiều máu, nhưng không thể đánh xa. Giống như hầu hết các đơn vị cận chiến khác, đơn vị này yếu thế trước đòn tấn công tầm xa cho đến khi tiếp cận đủ gần mục tiêu để tấn công.\n \nKỵ sĩ Cheyenne rất hiệu quả trước bộ binh, trái ngược với phần lớn các đơn vị kỵ binh khác thường phải tránh chiến đấu với bộ binh. Đơn vị này vẫn chịu sát thương khi tiếp cận các đơn vị phe địch có tầm đánh xa, nhưng nếu các đơn vị địch là bộ binh thì chúng cần phải có số lượng lớn.</string>
    <string _locid="120079">Đối với các bộ lạc thổ dân ở đồng bằng Bắc Mỹ, ngựa tượng trưng cho cả tự do và sức mạnh. Ngựa là tài sản quý giá của người Cheyenne và là chiến lợi phẩm quan trọng trong chiến tranh. Khi được trang bị một cây thương, chiến binh Cheyenne trên lưng ngựa chính là một kẻ thù đáng sợ.\n \nTrước khi chiến binh Cheyenne gia nhập trận chiến, chỉ huy của họ thường lên kế hoạch chi tiết cho các trận đánh. Giết được kẻ thù trong trận chiến tất nhiên là một điều tốt đối với Chiến binh Cheyenne. Nhưng quan trọng hơn cả là hành động chạm được vào một người đàn ông còn sống, không bị thương và không làm kẻ đó bị thương, hành vi này còn được gọi là "đếm cúp". Các chiến binh dũng cảm nhất nổi danh với việc tham chiến chỉ với một cây gậy cúp - một cành cây hoặc khúc gỗ được chạm khắc, hay đôi khi được trang trí bằng lông thú hoặc lông chim.</string>
    <string _locid="120080">Người Huron, hay còn được gọi là người Wyandot, có thể có dân số từ 30.000 đến 45.000 vào đầu thế kỷ XV. Mặc dù tộc người này nhìn chung có quan hệ tốt với các bộ lạc láng giềng, song sự đối đầu giữa họ và người Haudenosaunee cũng đôi khi dẫn đến chiến tranh. Họ cư trú ở những ngôi làng kiên cố với dân số hơn 1.000 người và trong những ngôi nhà cộng đồng dài đến 200 foot.\n \nGiống như những người bản địa khác, người Huron cần vũ khí công thành khi họ chiến đấu với những ngôi làng đối địch. Một công cụ được họ phát triển là khiên quây, có chức năng tương tự như những công cụ dùng trong quân đội Rome hay quân đội thời Trung Cổ. Hai chiến binh sẽ mang theo khiên quây (về cơ bản là một bức tường gỗ có thể di chuyển) để che chắn các mũi tên hoặc hỏa lực của kẻ địch cho tới khi họ đến được tường thành, sau đó, họ sẽ dùng khiên quây làm thang để leo lên và xâm nhập vào căn cứ.</string>
    <string _locid="120081">Điểu thương thủ Klamath là một đơn vị bộ binh có khả năng tấn công mạnh và tầm bắn tốt. Đơn vị này gây sát thương trong tầm đánh, vì vậy tốt hơn hết là nên duy trì phạm vi này bất cứ khi nào có thể.</string>
    <string _locid="120082">Các bộ lạc Klamath ở miền bắc California và Oregon nằm trong số những bộ lạc thổ dân châu Mỹ cuối cùng chiến đấu chống lại các dân khai hoang người Mỹ đang tìm cách chiếm lấy đất đai của họ. Cuối những năm 1800, họ đã chiến đấu trong một cuộc chiến ở địa hình rất khó khăn và giữ chân kẻ địch có lực lượng vượt trội trong nhiều tháng. Trong cuộc chiến đầy cay đắng này, người bản địa đã chứng minh được bản lĩnh với cây súng trường của mình.</string>
    <string _locid="120083">Lính gậy tày thiết mộc Mapuche là một đơn vị bộ binh có sát thương mạnh, nhiều máu nhưng không thể đánh xa. Vì tạo ra sát thương trong cận chiến nên đơn vị này yếu thế trước những đòn tấn công tầm xa.</string>
    <string _locid="120084">Cuộc sống tương đối ổn định trong nhiều thế kỷ của người Mapuche đã bị phá vỡ khi người Tây Ban Nha xâm lăng vào thế kỷ XVI. Người Tây Ban Nha đã lầm khi tin rằng mình có thể dễ dàng chinh phục bộ lạc Mapuche và vùng đất của họ.\n \nNgười Mapuche là những chiến binh ngoan cường và họ chiến đấu chống lại người Tây Ban Nha một cách quật cường. Sau hơn một thế kỷ chiến tranh, quân Tây Ban Nha đầu hàng và ký vào hiệp ước công nhận chủ quyền của người Mapuche.\n \nNgười Mapuche sống trong những túp lều bằng gỗ có mái tranh gọi là rukas. Phần lớn lương thực của họ được cung cấp nhờ săn bắn, hái lượm và trồng trọt quy mô nhỏ các loại cây trồng như khoai tây. Họ thường sống trong các cộng đồng nhỏ và rải rác lấy đơn vị gia đình làm trung tâm. Tuy nhiên, sau cuộc xâm lược của Tây Ban Nha, người Mapuche bắt đầu đoàn kết lại thành các nhóm đông đảo để tự vệ.</string>
    <string _locid="120085">Điểu thương thủ Navajo là một đơn vị bộ binh có khả năng tấn công mạnh và tầm bắn tốt. Đơn vị này gây sát thương trong tầm đánh, vì vậy tốt hơn hết là nên duy trì phạm vi này bất cứ khi nào có thể.</string>
    <string _locid="120086">Thổ dân châu Mỹ kiếm được súng trường và các loại súng khác theo nhiều cách khác nhau. Một số loại súng được trao đổi bằng da và các hàng hóa khác với những người không phải thổ dân. Chính phủ Hoa Kỳ cung cấp các loại súng khác cho những người sống trong các khu bảo tồn để làm vũ khí săn bắn. Ngoài ra còn có một lượng lớn súng là chiến lợi phẩm trong các cuộc đột kích và khi thu dọn chiến trường. Bất kể thổ dân châu Mỹ thu thập súng bằng cách nào, họ cũng đã chứng tỏ năng lực thích nghi đáng ngạc nhiên trong việc áp dụng công nghệ mới này vào các chiến thuật của mình trên chiến trường.\n \Ngay cả khi súng cầm tay khá đắt và thường rất khó có được, không phải lúc nào những bộ lạc khác nhau cũng bị thua thiệt. Trên thực tế, ở trận Little Bighorn (hay còn gọi là Trận chiến trên cỏ trơn), người ta tin rằng người Lakota được trang bị hàng trăm khẩu súng trường bắn liên tục, chúng mang đến cho họ một lợi thế hỏa lực đáng kể trước những khẩu súng cạc-bin Springfield mà quân của Custer nắm giữ.</string>
    <string _locid="120087">Chiến binh sét Zapotec là một đơn vị bộ binh có khả năng tấn công mạnh và tầm bắn tốt. Đơn vị này gây sát thương trong tầm đánh, vì vậy tốt hơn hết là nên duy trì phạm vi này bất cứ khi nào có thể.</string>
    <string _locid="120088">Zapotec là một bộ tộc Mesoamerica đã phát triển một nền văn minh tiến bộ, sinh sống ở các thành phố và thị trấn trong những ngôi nhà được làm từ đá và vữa. Ngay từ sớm, họ đã xây dựng được một hệ thống ngôn ngữ được cho là có ảnh hưởng đến các hệ thống chữ viết Mesoamerica khác do người Aztec, Maya và Mixtec phát triển.\n \nMột trong số những lực lượng tự nhiên được người Zapotec coi là quyền uy và thần thánh nhất là sấm sét, sức mạnh này được nhân cách hóa thành thần Cociyo hay Thần sấm sét. Hình ảnh của Thần sấm sét thường mang vẻ ngoằn ngoèo, có lẽ để phản ánh những chuyển động chớp nhoáng của sét khi giáng xuống trái đất. Ra trận trong bộ giáp bông nhẹ nhưng chắc chắn, các chiến binh sấm sét là đơn vị bộ binh tinh nhuệ gây uy hiếp trên khắp Mesoamerica trong những năm 1500.</string>
    <string _locid="120089">Bạn có thể huấn luyện Ca-nô từ Bến tàu. Đơn vị này có lực sát thương tốt với tầm đánh tương đối ngắn nhưng giá thành lại rẻ hơn so với tàu cỡ lớn.\n \nCó thể dùng chúng làm phương tiện vận tải, và chúng có thể chở cả kỵ binh, thậm chí là pháo binh, dù nhìn từ bên ngoài thì điều đó dường như là bất khả thi.</string>
    <string _locid="120090">Bọc sắt là một đơn vị tàu mạnh mẽ có kết hợp cả hỏa lực và giáp cao cấp, cho phép đơn vị này đánh bất ngờ và gây ra sát thương lớn. Chúng có rất nhiều máu, tầm đánh tốt và lực sát thương lớn.\n \nĐơn vị này chỉ có sẵn sau khi người chơi đã Nổi dậy.</string>
    <string _locid="120091">Khoảng giữa thế kỷ XIX, các tàu chiến được bọc bằng các tấm sắt xuất hiện với tư cách một loại tàu hải quân chủ chốt trong các cuộc xung đột trên toàn cầu. Trong cuộc Nội chiến Hoa Kỳ, loại tàu chiến chạy bằng hơi nước Monitor đã được phát triển.\n \nVào tháng 03 năm 1862, trận chiến huyền thoại đầu tiên giữa hai con tàu Bọc sắt đích thực đã diễn ra giữa tàu Monitor do Mỹ chế tạo và tàu Merrimack của phe Liên minh. Sau cuộc vật lộn kéo dài bốn giờ, trận chiến kết thúc không hoàn toàn với việc Merrimack rút về vùng nước sâu hơn. Mặc dù không có con tàu nào giành được chiến thắng, ngày này đã báo trước sự kết thúc của thời đại tàu chiến bằng gỗ.</string>
    <string _locid="120092">Tlaloc Canoe là loại thuyền tốc độ cao chỉ có ở Aztec, với nhiều điểm bắn và tầm bắn cao. Loại thuyền này rất mạnh khi đối đầu với những thuyền khác, nhưng lại lộ ra nhiều điểm yếu khi đối đầu với công trình và pháo bộ binh. Sau khi đạt đến Thời kỳ công nghiệp, Tlaloc Canoe sẽ xuất hiện nhưng với số lượng giới hạn.\n \nTlaloc Canoe có thể được chế tạo ở Tân Thế giới hoặc gửi từ Hội đồng bộ lạc.</string>
    <string _locid="120093">Ca-nô được người Aztec sử dụng rộng rãi để vận chuyển hàng hóa trên khắp các đường đắp cao và kênh đào của Tenochtitlan. (Vì người Aztec không có ngựa, bò, hay bánh xe, nên phương thức vận chuyển này rất quan trọng đối với nền kinh tế của họ.) Các chiến binh cũng sử dụng thuyền độc mộc khi đi đến các vùng xa xôi ở đế quốc của họ.</string>
    <string _locid="120094">Ca-nô chiến đấu có thể câu cá, trinh sát bờ biển và vận chuyển dân làng và chiến binh. Đơn vị này sẽ nhanh chóng bị đắm khi các tàu khác hoặc các công trình phòng thủ tấn công. Các đơn vị pháo binh hoặc thậm chí là một nhóm những đơn vị tấn công tầm xa có thể đánh chìm Ca-nô chiến đấu trong phạm vi vũ khí của chúng.\n \nMặc dù Ca-nô chiến đấu đầu tiên của bạn thường là miễn phí, nhưng đừng coi nhẹ tiềm lực chiến lược của nó. Một số người chơi hay bỏ qua Ca-nô chiến đấu và tập trung và các hoạt động trên bộ. Đừng mắc sai lầm đó - việc sử dụng Ca-nô chiến đấu một cách sáng suốt là chìa khóa thành công trong ván chơi. Kiểm soát các tuyến đường thủy của bản đồ cho phép bạn tự do đi thám thính, câu cá và vận chuyển chiến binh. Do đó, điều quan trọng là phải cân bằng giữa việc quản lý các hoạt động trên cạn và dưới nước của bạn.</string>
    <string _locid="120095">Một trong những chiếc ca-nô lớn mà người Mỹ bản địa sử dụng có nguồn gốc từ Tây Bắc Thái Bình Dương. Người dân ở đó chế tạo thuyền độc mộc bằng cách khoét những thân cây khổng lồ mọc trong vùng. Ví dụ: người Haida đã chế tạo ra những chiếc Ca-nô chiến đấu dài từ 20 đến 30 mét và có thể chứa tới sáu mươi chiến binh. Các bộ lạc láng giềng, như tộc người Makah, vẫn sử dụng những chiếc ca-nô tương tự để săn cá voi và các động vật có vú khác ở biển.</string>
    <string _locid="120096">Tù trưởng Aztec là đơn vị bộ binh có mức sát thương cao, nhiều máu nhưng không đánh xa. Vì Tù trưởng Aztec gây sát thương trong cận chiến, nên đơn vị này yếu thế trước những đòn tấn công tầm xa khi áp sát mục tiêu. Khả năng bổ trợ chính cho Tù trưởng là tất cả các đơn vị ở gần Tù trưởng đều nhận được thêm Điểm kinh nghiệm khi có lượt giết.\n \nGiống như Người thám hiểm, Tù trưởng có tầm nhìn tốt, có thể thu thập Kho báu và xây Trạm mậu dịch.\n \nNếu ngã xuống trong trận chiến, Tù trưởng sẽ nằm tại chỗ và phải hồi đủ lượng máu để được đồng minh cứu. Tù trưởng ngã xuống cũng có thể trở về Hố lửa bằng Nghi lễ chiến tranh.</string>
    <string _locid="120097">Vùng tập trung đông dân nhất của Tân thế giới vào năm 1492 là Mesoamerica, nơi tiếp giáp của Bắc và Trung Mỹ. Cư dân sống ở vùng này là người Aztec (hay còn gọi là người Mexica hoặc Tenochca). Họ đã tạo dựng nên một nền văn minh phong phú, có trung tâm đặt tại thủ phủ lớn Tenochtitlan nguy nga (tức Thành phố Mexico ngày nay). Đây từng là một trong những thành phố lớn nhất trên thế giới (với dân số ước tính là 200.000 người) và có thể nói rằng thủ phủ này sạch đẹp hơn bất kỳ thủ đô nào ở Châu Âu lúc bấy giờ.\n \nTrong xã hội Aztec, sự gia nhập vào calpulli đặt nền móng cho việc giáo dục từng cá nhân về tôn giáo và thế tục, cũng như cách huấn luyện họ trong chiến tranh. Người thuộc calpulli cùng phục vụ trong chiến đấu và trong vô số dự án xây dựng cộng đồng. Binh lính của họ sử dụng vũ khí bằng gỗ và đá. Họ thường lùng bắt tù binh làm vật hiến tế trong các nghi lễ tôn giáo.</string>
    <string _locid="120098">Tù trưởng Haudenosaunee là đơn vị bộ binh có nhiều máu và đánh xa khá tốt. Tù trưởng này gây sát thương từ xa, nên tốt hơn là bạn cần duy trì khoảng cách bất cứ lúc nào có thể. Khả năng bổ trợ của Tù trưởng là tăng máu cho tất cả các đơn vị ở gần.\n \nGiống như Người thám hiểm, Tù trưởng có tầm nhìn tốt, có thể thu thập Kho báu và xây Trạm mậu dịch.\n \nNếu ngã xuống trong trận chiến, Tù trưởng sẽ nằm tại chỗ và phải hồi đủ lượng máu để được đồng minh cứu. Tù trưởng ngã xuống cũng có thể trở về Quảng trường bằng cách thực hiện Nghi lễ chiến tranh.</string>
    <string _locid="120099">Tù trưởng, thường là những người đàn ông khỏe mạnh, có trách nhiệm dẫn dắt các chiến binh trong trận chiến. Dù là người chỉ huy các hoạt động tham chiến của bộ lạc nhưng Tù trưởng phải báo cáo lên hội đồng thủ lĩnh bộ lạc, những người chăm lo sự vụ trong tộc.\n \nTù trưởng Mohawk là Thayendenaga, hay còn gọi là Joseph Brant, chiến đấu cùng với quân Anh trong cuộc Cách mạng Mỹ. Cùng với đội quân Thổ dân châu Mỹ của mình, ông tham chiến trong trận đánh Oriskany vào tháng 08 năm 1779. Ông đảm trách vai trò đội trưởng trong Quân đội Anh cho đến cuối cuộc chiến này, rồi chuyển trọng tâm sang mảng ngoại giao và đấu tranh giành điều kiện sống tốt nhất cho tộc nhân của mình trong thời kỳ sau khi quân đội Mỹ giành thắng lợi.</string>
    <string _locid="120100">Tù trưởng là đơn vị kỵ binh có tốc độ cao, sức tấn công tốt nhưng không thể đánh từ xa. Điều này có nghĩa là trước bất kỳ đơn vị nào, Tù trưởng cũng dễ bị tổn thương trước khi tiếp cận được kẻ địch. Tuy nhiên, Tù trưởng có thể dễ dàng khắc phục điều này nhờ tốc độ di chuyển rất nhanh trong trò chơi. Đơn vị này cũng giúp cho các chiến binh đồng minh ở gần di chuyển nhanh hơn.\n \nGiống như Người thám hiểm, Tù trưởng có tầm nhìn tốt, có thể thu thập Kho báu và xây dựng Trạm mậu dịch.\n \nNếu ngã xuống trong trận chiến, Tù trưởng sẽ nằm tại chỗ và phải hồi đủ lượng máu để được đồng minh cứu. Tù trưởng ngã xuống cũng có thể trở về Quảng trường bằng Nghi lễ chiến tranh.</string>
    <string _locid="120101">Tù trưởng, thường là những người đàn ông trẻ, khỏe mạnh, có trách nhiệm dẫn dắt các chiến binh trong trận chiến. Dù là người chỉ huy các hoạt động chiến đấu của bộ lạc nhưng Tù trưởng phải báo cáo lên hội đồng thủ lĩnh bộ lạc, những người chăm lo sự vụ trong tộc.\n \nMột trong những tù trưởng nổi tiếng là Bò Ngồi (1831 – 1890), hay còn gọi là Tatanka Yotanka. Ông sinh ra ở khu vực ngày nay là Nam Dakota và nổi tiếng là thầy thuốc, nhà tiên tri của người Lakota. Bò Ngồi chỉ huy cuộc kháng chiến của thổ dân châu Mỹ chống lại các nỗ lực của chính phủ Hoa Kỳ trong việc chiếm đất bộ lạc, trong đó có cả Trận chiến trên cỏ trơn (hay còn gọi là Trận Little Bighorn), cùng với Ngựa Điên và Gall. Sau vài năm lưu vong ở Canada cùng các thuộc hạ, Bò Ngồi trở về Mỹ theo một chương trình ân xá của chính phủ.</string>
    <string _locid="120102">Đơn vị Điệp viên có khả năng Tàng hình và được tăng sát thương khi đánh với lính đánh thuê, Người thám hiểm và Tù trưởng. Đơn vị này rất hữu ích trong các chiến dịch quân sự, cụ thể là như một đơn vị bộ binh có chi phí tương đối thấp. Điệp viên còn có một ưu điểm nữa là nhìn thấy các đơn vị Tàng hình khác.</string>
    <string _locid="120103">Cùng với sự tồn tại của tổng thống và nhà vua, các chính phủ cũng tuyển mộ nhiều cá nhân để hỗ trợ hoạt động trinh sát. Trong thế kỷ XVII - XVIII đầy biến động, chính phủ ở nhiều nơi đã dùng điệp viên để khám phá các bí mật và tìm thời cơ tấn công. Điệp viên nổi tiếng với nhiều dụng cụ và công nghệ khác nhau, như mực vô hình và mật mã. Chính quyền Hoa Kỳ còn non trẻ đã không ít lần vướng vào các cuộc công kích của điệp viên trung thành - trong đó có những bức thư mật mà chính William Franklin, con trai của Benjamin Franklin, đã gửi cho mật vụ của nhà vua.</string>
    <string _locid="120104">Dân làng là người chuyên thu thập tài nguyên cho tất cả các nền văn minh của Thổ dân châu Mỹ. Đơn vị này tương đối rẻ nhưng yếu ớt nên không thích hợp để chiến đấu, nhưng có thể bắn súng hỏa mai để bảo vệ mình và người khác. Có thể dùng Dân làng để thu thập Kho báu.\n \nMỗi nền văn minh đều có giới hạn về số lượng Dân làng được sở hữu cùng một lúc. Dân làng có thể mang lại lợi ích nhanh chóng và càng sống lâu thì Dân làng càng đóng góp nhiều vào sự giàu có của thuộc địa. Một số nền văn minh có thể nhận được Dân làng từ Hội đồng bộ lạc, trong khi các nền văn minh khác chỉ có thể tạo ra Dân làng từ Nhà chính.</string>
    <string _locid="120105">Rất siêng năng và cực kỳ trung thành, Dân làng tồn tại là để làm việc cật lực cho bạn. Dân làng luôn sẵn sàng đảm nhiệm mọi công việc vất vả, cho dù là đốn hạ mười bảy nghìn cây, ngược xuôi khắp bản đồ để đến một đống quặng bạc xa xôi hay lao động không ngừng nghỉ ở nhà xay lương. Dân làng thích đan móc, chạy trốn khỏi quân địch, bị ném xuống sông bởi hỏa lực của địch.</string>
    <string _locid="120106">Linh mục chiến binh là đơn vị bộ binh có sức tấn công cận chiến tốt. Đơn vị này có khả năng trị thương cho các đơn vị ở gần, đồng thời được tính là hai đơn vị khi chiếm Quảng trường.</string>
    <string _locid="120107">Vùng tập trung đông dân nhất của Tân thế giới vào năm 1492 là Mesoamerica, nơi tiếp giáp của Bắc và Trung Mỹ. Cư dân sống ở vùng này là người Aztec (hay còn gọi là người Mexica hoặc Tenochca). Họ đã tạo dựng nên một nền văn minh phong phú, có trung tâm đặt tại thủ phủ lớn Tenochtitlan nguy nga (tức Thành phố Mexico ngày nay). Đây từng là một trong những thành phố lớn nhất trên thế giới (với dân số ước tính là 200.000 người) và có thể nói rằng thủ phủ này sạch đẹp hơn bất kỳ thủ đô nào ở Châu Âu lúc bấy giờ.\n \nTrong xã hội Aztec, sự gia nhập vào calpulli đặt nền móng cho việc giáo dục từng cá nhân về tôn giáo và thế tục, cũng như cách huấn luyện họ trong chiến tranh. Người thuộc calpulli cùng phục vụ trong chiến đấu và trong vô số dự án xây dựng cộng đồng. Binh lính của họ sử dụng vũ khí bằng gỗ và đá. Họ thường lùng bắt tù binh làm vật hiến tế trong các nghi lễ tôn giáo.\n \nCác bé trai của tầng lớp thượng lưu được theo học một ngôi trường đặc biệt có tên là calmecac. Tại đó, chúng được tìm hiểu các bí mật của tư tế Aztec cũng như cách thực hiện nghi lễ và bổn phận - về cơ bản là bồi dưỡng để chúng lãnh đạo, bởi trong xã hội Aztec, chính phủ và tôn giáo gần như không tách rời nhau.</string>
    <string _locid="120108">Khinh khí cầu cao cấp được mở khóa ở Thủ đô và do Người thám hiểm chế tạo. Chúng có tác dụng hé lộ một khu vực rộng lớn, cho phép người chơi nhìn thấy các đơn vị của địch ở xa.\n \nKhác với Khinh khí cầu thông thường, Khinh khí cầu cao cấp hiện hữu trong cả ván chơi.</string>
    <string _locid="120109">Trong cuộc Nội chiến Hoa Kỳ, lực lượng của cả Liên bang miền Bắc và Liên minh miền nam đều dùng khí cầu cho mục đích trinh sát. Mặc dù khả năng sử dụng và hiệu quả của khí cầu trong chiến đấu là rất hạn chế, nhưng chúng cũng cho thấy qua về tiềm lực của sức mạnh không quân trong tương lai.\n \nTháng 06 năm 1861, Thaddeus Lowe lơ lửng 152 mét trên bầu trời Washington, D.C. để chứng minh cho Tổng thống Lincoln thấy lợi ích của khí cầu. Mặc dù khí cầu Enterprise bị buộc lại nhưng hình ảnh của nó trên bầu trời thủ đô đã gây ấn tượng mạnh cho Lincoln đến nỗi ông cho thành lập Tập đoàn Khí cầu cho Quân đội Liên bang. Cuối cùng, Lowe giám sát việc xây dựng bảy khí cầu, sáu trong số đó đã phục vụ trong cuộc chiến. Tất cả những khí cầu này sử dụng khí hydro thay vì khí nóng.</string>
    <string _locid="120110">Xe vật liệu xây Ngân hàng được dùng để xây Ngân hàng, có khả năng tạo Xu cho nền văn minh của bạn. Công trình này rất đắt đỏ, nhất là ở thời kỳ đầu khi Lương thực và Gỗ còn phải dùng cho việc huấn luyện Dân khai hoang, nghiên cứu phần cải thiện hoặc xây dựng công trình.</string>
    <string _locid="120111">Trước khi hệ thống đường sắt xuyên lục địa được hoàn thành năm 1869, hoạt động giao thương giữa Bờ Đông của Hoa Kỳ và các lãnh thổ phía Tây diễn ra vô cùng hạn chế. Người ta chỉ có thể lựa chọn giữa gửi hàng bằng thuyền vòng qua Cape Horn của Nam Mỹ hay thực hiện một hành trình trên bộ cắt ngang lục địa. Cơn sốt vàng ở California năm 1849 mở ra vô số cơ hội hình thành tuyến vận chuyển hàng hóa và tiền tệ đáng tin cậy.\n \nTrong những năm 1850 và 1860, Wells Fargo nổi lên trở thành nhà cung cấp hàng đầu về các dịch vụ vận tải thương mại và tài chính. Những chiếc xe ngựa tuyến trên bộ của hãng này bao phủ hơn 3000 dặm khắp miền tây, với các lộ trình đến California, Montana, Colorado và Nebraska.\n \nĐội xe của Wells Fargo là sản phẩm của J. Stephens Abbott và Lewis Downing, được chế tạo tại nhà máy của họ ở Concord, New Hampshire. Chúng có thiết kế cao và rộng cho phù hợp với những tuyến đường đất không mấy bằng phẳng lúc đó. Những chiếc xe này sử dụng một hệ thống giảm xóc làm bằng da bò dày, chứ không phải thép, để tăng thêm đáng kể độ êm ái cho chuyến đi.</string>
    <string _locid="120112">Travois tương tự như Xe ngựa kín, ngoại trừ việc bạn có thể dùng Travois để dựng ngay nhiều công trình mà không mất phí. Bạn có thể để dành Travois cho các Thời đại về sau, rồi xây dựng các công trình đắt hơn và mạnh hơn (như Điền trang) mà không cần dùng tài nguyên.\n \nMột số Travois chỉ có thể một công trình nhất định.</string>
    <string _locid="120113">Đối với các nền văn minh di cư không sử dụng bánh xe, travois rất tiện cho việc vận chuyển hàng hóa và vật tư, cũng như người già và người đau ốm trong một số trường hợp. Travois được tạo ra bằng cách buộc hai cây cọc thành hình chữ V, ở giữa là một cấu ngang bằng da dùng làm giá để đồ. Đầu bịt kín được đặt trên vai người, chó hoặc ngựa, còn đầu mở được đặt trên mặt đất để kéo đi.</string>
    <string _locid="120114">Bến tàu chỉ xây dựng được dọc theo bờ biển. Đó là nơi chế tạo Thuyền đánh cá, Ca-nô (nếu bạn liên minh với Thổ dân châu Mỹ), Tàu caravel, cùng vô số loại tàu mạnh mẽ hơn thế khi chúng xuất hiện.\n \nNếu Thuyền đánh cá hoặc Ca-nô của bạn bị tấn công và bạn không thể đánh đuổi kẻ địch, thì bạn có thể cho thuyền ẩn nấp trong Bến tàu. Thuyền đánh cá đậu ở Bến tàu sẽ không thể bắt cá, nhưng chúng sẽ giúp cho Bến tàu có khả năng phản kích các đơn vị địch, để bạn có thể bảo vệ cả thuyền lẫn bến. </string>
    <string _locid="120115">Đây là nơi huấn luyện pháo binh hạng nhẹ, như Pháo tiểu cao, Lính ném lựu đạn và Chày nện ở Tân thế giới. Pháo binh là một trong những đơn vị đáng sợ nhất, nên nếu bạn đã xây dựng được Xưởng đúc pháo hay Xưởng vũ khí công thành, hãy bảo vệ nó. Và nếu bạn nhìn thấy Xưởng của kẻ địch, hãy phá hủy nó!\n \nPháo binh di chuyển rất chậm chạp, nên tốt nhất là bạn hãy xây Xưởng đúc pháo hoặc Xưởng vũ khí công thành ở gần nơi cần đến nó. Nếu nơi đó nằm ngoài khu thuộc địa của bạn, thì công trình này sẽ dễ bị tấn công, vậy nên hãy tìm vị trí thật cẩn thận.</string>
    <string _locid="120116">Nhà chính là trung tâm của mọi thuộc địa hoặc làng. Người thu thập được tạo ở đây. Đây cũng là nơi nhận trợ cấp từ Hội đồng bộ lạc hoặc Thủ đô. Các cải tiến góp phần nâng cấp thuộc địa của bạn qua các Thời đại cũng có tại đây. Nhà chính cung cấp suất dân cho tổng giới hạn dân số của bạn. Ở Thời đại pháo đài, các đơn vị có thể xây dựng Nhà chính mới sẽ có mặt tại Hội đồng bộ lạc hoặc Thủ đô. Hội đồng bộ lạc có thể cung cấp Travois vật liệu xây Thị trấn để xây dựng Nhà chính mới, còn Thủ đô cung cấp Xe ngựa kín để xây dựng Nhà chính mới. Số lượng Travois vật liệu xây Thị trấn và Xe ngựa kín đều có hạn.\n \nNếu nhà chính của bạn bị tấn công, thì Nhà chính châu Âu có một nút Dân binh để kêu gọi dân binh giúp bạn bảo vệ thị trấn. Ở khu định cư bản địa, khả năng phòng thủ này được kêu gọi qua Nghi lễ triệu tập ở Quảng trường. Cả hai biện pháp này chỉ dùng khi cấp bách vì các đơn vị này không thể chiến đấu như chiến binh bình thường. Ngoài ra, Nhà chính còn có một nút tên là Chuông thành, có tác dụng triệu hồi toàn bộ người thu thập của bạn về Nhà chính ẩn nấp để tránh cuộc tấn công. Khi ở bên trong, người thu thập sẽ bắn mọi kẻ tấn công ở phụ cận. Nhấn lại vào nút Chuông thành để người thu thập quay trở lại làm việc.</string>
    <string _locid="120117">Các làng thổ dân châu Mỹ có quy mô từ một vài đơn vị gia đình mở rộng cho đến các thành phố Mesoamerica lớn hơn nhiều.\n \nCác bộ lạc ở thảo nguyên Bắc Mỹ, những người sinh sống chủ yếu phụ thuộc vào sự di cư của đàn trâu, chủ yếu là dân du mục. Bởi vậy, làng và chỗ trú của họ bao gồm các Teepee cùng các công trình khác có thể dễ dàng tháo lắp và vận chuyển. Nhà Teepee của Quốc gia Lakota được làm bằng da trâu và trang trí bằng các bức vẽ mô tả cuộc sống thường ngày và ước vọng của người dân.\n \nỞ Mesoamerica, người Aztec xây dựng nên các thành phố lớn, đáng chú ý nhất là Tenochtitlan ở khu vực Thành phố Mexico ngày nay. Một số người Tây Ban Nha đầu tiên mô tả thành phố này là tráng lệ hơn hầu hết các thành phố châu Âu, cơ sở hạ tầng tiên tiến của Tenochtitlan bao gồm đình đài, chợ, kênh và thậm chí là trường học.\n \nỞ vùng đông bắc của Bắc Mỹ, người Haudenosaunee sống trong những ngôi làng làm bằng gỗ và các vật liệu khác trong rừng. Các cá thể và gia đình mở rộng sinh hoạt trong nhà dài. Các vấn đề về tôn giáo và chính trị được thảo luận ở nhà dài trung tâm. Nhà dài là một biểu tượng cho Liên minh Haudenosaunee, trong đó tộc Mohawk được xem là người gác cổng đông, tộc Seneca là người gác cổng tây. Giữa họ, từ phía đông sang tây là Oneida, Onondaga, Cayuga và cuối cùng là Tuscarora bên ngoài North Carolina. Ở làng Onondaga trung tâm, Ngọn lửa của Đại hội đồng được duy trì liên tục.</string>
    <string _locid="120118">Bãi quây gia súc là nhà của các đơn vị kỵ binh và cải tiến nhằm tăng lượng sát thương mà kỵ binh có thể chịu đựng hoặc gây ra. Có thể huấn luyện các nhóm gồm tối đa 5 đơn vị cùng lúc ở Bãi quây gia súc. Bạn có thể huấn luyện bao nhiêu đơn vị tùy thích, nhưng mỗi nhóm bổ sung sẽ xếp sau nhóm đầu tiên.\n \nBãi quây gia súc khá rẻ, bởi vậy bạn nên xây thêm Bãi quây gia súc để tạo ra các đơn vị nhanh hơn hoặc tăng tốc độ cải tiến chiến binh.</string>
    <string _locid="120119">Bãi quây gia súc là một công trình dành cho ngựa. Ngựa mang lại cho Thổ dân châu Mỹ tốc độ và sự linh hoạt, đặc biệt là trong chiến đấu và săn bắn động vật lớn, như trâu chẳng hạn.\n \nSau một thời gian dài vắng bóng ở Tây Bán Cầu, ngựa được người Tây Ban Nha đưa vào Tân Thế Giới trong những năm 1500. Khi ngựa phổ biến khắp lục địa thì Thổ dân ở thảo nguyên cũng trở nên nổi tiếng với kỹ năng cưỡi và nuôi ngựa.</string>
    <string _locid="120121">Người thu thập làm việc trên Nông trại cung cấp nguồn Lương thực ổn định cho làng của bạn. Việc xây dựng tốn rất nhiều Gỗ nên Nông trại thường được xây vào phần sau của ván chơi, khi tài nguyên săn bắn ở phụ cận bị cạn kiệt hoặc khi người chơi muốn giữ người thu thập ở gần Vòng trại cho an toàn. Nông trại ban đầu sản xuất Lương thực rất chậm, nhưng khi có cải tiến thì có thể trở thành nguồn Lương thực dồi dào. Có giới hạn về số người thu thập được làm việc ở từng Nông trại.</string>
    <string _locid="120122">Thổ dân châu Mỹ am hiểu nhiều kỹ thuật nông nghiệp khác nhau. Việc chia sẻ tri thức của họ với thực dân Mayflower đã giúp cho thuộc địa đó sống sót. Việc thực hành nông nghiệp của các Quốc gia bản địa phụ thuộc phần lớn vào tính hữu ích và vị trí.\n \nNgười Aztec, với thủ đô Tenochtitlan, đã thiết kế các hệ thống nông nghiệp cực kỳ phức tạp, bảo đảm đủ sản lượng để nuôi sống vài trăm ngàn người.\n \nNgười Haudenosaunee trồng rau củ quả rất "mát" tay. Họ gọi ba mùa vụ chính của mình (ngô, đậu, bí) là "Ba chị em gái".\n \nTổ tiên của người Lakota và các tộc thổ dân khác trên thảo nguyên là nông dân và thợ săn, thế nhưng con cháu của họ lại lựa chọn lối sống du mục theo đàn trâu, sau khi bị dồn ép về phía tây do cuộc xâm lược của người châu Âu.</string>
    <string _locid="120123">Quảng trường là nơi dân làng tụ họp để cung cấp các lợi ích khác nhau cho nền văn minh của bạn. Nếu bạn đưa một Dân làng đến Quảng trường, Dân làng đó sẽ tự động bắt đầu một nghi lễ đã chọn.\n \nBạn càng có nhiều Dân làng ở Quảng trường thì nghi lễ càng hiệu quả.\n \nMỗi nghi lễ sẽ giúp ích cho nền văn minh của bạn theo những cách khác nhau. Ví dụ: Nghi lễ thu hoạch cho phép nền văn minh tạo ra các đơn vị nhanh hơn, trong khi các nghi lễ khác có thể được sử dụng để cải thiện người thám hiểm hoặc tạo ra các đơn vị quân sự.</string>
    <string _locid="120124">Từ thời xa xưa, Người bản địa đã sinh sống ở Bắc Mỹ, Mesoamerica và Nam Mỹ.\n \nKhi những người định cư châu Âu lần đầu tiên đến châu Mỹ, ước tính riêng Bắc Mỹ đã có khoảng 10 triệu người bản địa sinh sống và nói hơn 300 ngôn ngữ khác nhau. Một số là dân du mục như bộ lạc Lakota, những người đã theo bò rừng bison băng qua Đại bình nguyên. Những người khác ít di chuyển hơn như người Haudenosaunee của vùng Rừng Đông Bắc, cùng với người Aztec (Mexico) và Inca (Peru), đã xây dựng các khu định cư lâu dài và trồng những loại cây chủ lực.\n \nMột điểm chung của Thổ dân châu Mỹ là ý thức cộng đồng mạnh mẽ - cùng lao động và chia sẻ tài nguyên thiên nhiên. Quảng trường là một nơi đại diện mang tính biểu tượng cho những cộng đồng phụ thuộc lẫn nhau này của Thổ dân châu Mỹ.</string>
    <string _locid="120125">Nhà ở Aztec là công trình cần thiết để hỗ trợ dân số gia tăng ở một đế quốc đang phát triển. Hầu hết các đơn vị mà bạn có thể huấn luyện đều chiếm một lượng suất dân cụ thể. Mỗi Nhà ở Aztec hoặc Nhà chính mà bạn xây dựng sẽ làm tăng mức suất dân sẵn dùng này, cho phép bạn huấn luyện thêm nhiều đơn vị nữa. Số lượng Nhà ở Aztec có thể xây dựng trong một ván chơi cũng có giới hạn.\n \nMỗi khi bạn huấn luyện một đơn vị, trò chơi sẽ kiểm tra xem bạn có đủ số Nhà ở Aztec để hỗ trợ cho binh sĩ hoặc thường dân mới không. Nếu không, bạn sẽ không thể huấn luyện đơn vị cho đến khi xây Nhà ở Aztec hoặc Nhà chính.</string>
    <string _locid="120126">Nhà ở trong Tân thế giới có nhiều phong cách khác nhau, từ kiểu Cape của New England, lán dựng tạm ở miền Tây cho đến nhà trang trại ở Texas và Mexico. Thông thường, kiểu nhà nói lên di sản văn hóa của những người định cư trên vùng đất.\n \nĐể sinh sống ở vùng khí hậu tương đối khô, người Aztec xây nhà theo kết cấu đơn giản từ adobe (hỗn hợp nước và đất) và lợp mái rơm.</string>
    <string _locid="120127">Nhà dài của người Haudenosaunee hỗ trợ 15 suất dân và có phần cải tiến Cư dân vùng rừng. Với chi phí là 500 Lương thực và 500 Xu, phần cải tiến Cư dân vùng rừng cung cấp cho thuộc địa của bạn hơn 100 Gỗ trong mỗi phút của ván chơi.</string>
    <string _locid="120128">Nhà ở Tân thế giới có nhiều phong cách khác nhau, từ kiểu Cape của New England, lán dựng tạm ở miền Tây cho đến nhà trang trại ở Texas và Mexico. Thông thường, kiểu nhà nói lên di sản văn hóa của những người định cư trên vùng đất.\n \nNgười Haudenosaunee ở các khu rừng đông bắc sinh sống trong nhà dài. Kiểu nhà ở cộng đồng như vậy có kết cấu khung được lợp vỏ cây du, cao khoảng 60 foot, rộng khoảng 18 foot.</string>
    <string _locid="120129">Đại sứ quán bản địa cho phép huấn luyện các Chiến binh bản địa. Đại sứ quán bản địa không bắt buộc phải liên minh với các nền văn minh bản địa và có thể xây dựng gần Nhà chính của họ. Các nền văn minh châu Âu, châu Á và châu Mỹ phải liên minh với một nền văn minh bản địa để huấn luyện chiến binh của họ tại Đại sứ quán.</string>
    <string _locid="120130">Xây dựng đại sứ quán không đơn thuần là xây dựng một công trình. Đại sứ quán đại diện cho sự tôn trọng và công nhận chính thức mà một nền văn minh hoặc quốc gia dành cho một nền văn minh hoặc quốc gia khác. Đại sứ quán là một biểu tượng mạnh mẽ trong bối cảnh các xã hội buôn bán, trao đổi và đôi khi là chiến tranh.</string>
    <string _locid="120131">Nhà quý tộc là phiên bản mạnh hơn của Nhà chiến tranh, có lượng máu và sức tấn công cao hơn. Đây cũng là nơi huấn luyện các đơn vị quân sự của tầng lớp thống trị Aztec: Hiệp sĩ Aztec. Bạn có thể dùng các chiến binh này ở Thời đại thứ ba.</string>
    <string _locid="120132">Trong xã hội Aztec, sự gia nhập vào calpulli đặt nền móng cho việc giáo dục từng cá nhân về tôn giáo và thế tục, cũng như cách huấn luyện họ trong chiến tranh. Người thuộc calpulli cùng phục vụ trong chiến đấu và trong vô số dự án xây dựng cộng đồng. Binh lính của họ sử dụng vũ khí bằng gỗ và đá. Họ thường lùng bắt tù binh làm vật hiến tế trong các nghi lễ tôn giáo.\n \nCác bé trai của tầng lớp thượng lưu được theo học một ngôi trường đặc biệt có tên là calmecac. Tại đó, chúng được tìm hiểu các bí mật của tư tế Aztec cũng như cách thực hiện nghi lễ và bổn phận - về cơ bản là bồi dưỡng để chúng lãnh đạo, bởi trong xã hội Aztec, chính phủ và tôn giáo gần như không tách rời nhau.</string>
    <string _locid="120133">Tửu quán không chỉ là công trình lý tưởng để tụ tập và thảo luận về các sự kiện đương thời, mà còn là nơi trú ngụ của các lính đánh thuê và đám Tội phạm để bạn xây dựng lực lượng. Age of Empires III: Definitive Edition có ba loại lính đánh thuê mới để gia tăng số sự lựa chọn quân sự của bạn: Fusilier, Elmeti và Ninja.</string>
    <string _locid="120134">Quán rượu, Quán trọ và Nhà cộng đồng (hay còn gọi là Pub) có lịch sử lâu đời và phong phú ở cả châu Âu lẫn Bắc Mỹ. Mặc dù từ Tửu quán thường dùng để chỉ các cơ ngơi có liên quan tới Miền Tây Mỹ cũ, nhưng những cơ sở kinh doanh nơi cư dân tụ tập để uống rượu và bàn chuyện thời sự đã tồn tại từ nhiều thế kỷ trước.\n \nThứ không thể thiếu đương nhiên là rượu, nổi tiếng với khả năng giúp con người thả lỏng và thổi bùng đam mê. Đường lối tương lai của các quốc gia thường được bàn bạc và hoạch định ở những nơi như vậy. Từ Paul Revere cho đến Wild Bill Hickock, những người có thế lực thường tụ tập ở quán rượu tại địa phương.</string>
    <string _locid="120135">Khác với Nhà ở, Teepee không tăng mức giới hạn dân số của bạn (người Lakota bắt đầu với giới hạn dân số là 200). Các đơn vị quân sự Lakota ở gần Teepee sẽ được tăng máu. Hãy xây dựng Teepee xung quanh thị trấn để củng cố khả năng phòng thủ của chiến binh.</string>
    <string _locid="120136">Nhà ở Tân thế giới có nhiều phong cách khác nhau, từ kiểu Cape của New England, lán dựng tạm ở miền Tây cho đến nhà trang trại ở Texas và Mexico. Thông thường, kiểu nhà nói lên di sản văn hóa của những người định cư trên vùng đất.\n \nĐể đáp ứng nhu cầu của những người du mục sống trên Đại bình nguyên, Quốc gia Lakota đã dùng Teepee làm kết cấu nhà ở cơ bản của mình. Những người thám hiểm đầu tiên rất ấn tượng khi nhìn thấy Teepee và lợi ích của nó trước các yếu tố bên ngoài.</string>
    <string _locid="120137">Nhà chiến tranh dành cho các đơn vị bộ binh và những phần cải tiến nhằm tăng lượng sát thương mà các đơn vị này có thể chịu đựng và gây ra. Vì Nhà chiến tranh khá rẻ, bạn nên xây dựng thêm Nhà chiến tranh để củng cố quân lính hoặc huấn luyện các đơn vị nhanh hơn.</string>
    <string _locid="120138">Trong nền văn hóa Bắc Mỹ và Mesoamerica, các chiến binh là lực lượng phòng ngự và sinh tồn chủ chốt của bộ lạc.\n \nTrên Đại bình nguyên, các xã hội chiến binh nổi lên và hoàn thiện với vũ điệu, bài ca cùng trang phục riêng. Danh vọng thường được tích lũy dựa trên hành động gan dạ của một người trong chiến đấu, chẳng hạn như trộm vũ khí, ngựa và cử chỉ táo bạo.\n \nTrong xã hội Aztec, sự gia nhập calpulli sẽ đặt nền móng cho việc giáo dục từng cá nhân về tôn giáo và thế tục, cũng như cách huấn luyện họ trong chiến tranh. Những người thuộc calpulli chiến đấu cùng nhau và phối hợp với nhau trong vô số dự án xây dựng cộng đồng. Binh lính Aztec sử dụng vũ khí bằng gỗ và đá. Họ thường lùng bắt tù binh làm vật hiến tế trong các nghi lễ tôn giáo.\n \nĐối với người Haudenosaunee, nhà dài là một biểu tượng trung tâm về tôn giáo và đời sống sinh hoạt. Trên thực tế, cái tên mà họ tự đặt cho mình - Haudenosaunee - có nghĩa là "những người của nhà dài". Chính ở nhà dài, Đại hội đồng gồm sáu nước thành viên của Liên minh Haudenosaunee đã ra quyết định về các vấn đề chiến tranh và hòa bình.</string>
    <string _locid="120139">Công trình này chứa tài nguyên. Để thu thập tài nguyên, bạn phải phá hủy công trình. Mọi đơn vị công kích công trình đều có thể tấn công Căn cứ Huari, nhưng chỉ người thu thập mới có thể lấy được tài nguyên.\n \nLịch sử:\n \nCăn cứ Huari chứa vật tư, nhưng bạn phải phá hủy công trình này thì mới lấy được.\n \nNgười Inca đã rút ra được nhiều bài học về kiến trúc từ người Huari, trong đó có kỹ thuật canh tác trên ruộng bậc thang. Người Huari có một hệ thống đường xá lớn ở đất nước nhiều đồi núi của họ mà người Inca được cho là đã hợp nhất với khu vực của mình.</string>
    <string _locid="120140">Công trình này chứa tài nguyên. Để thu thập tài nguyên, bạn phải phá hủy công trình. Mọi đơn vị công kích công trình đều có thể tấn công Căn cứ Huari, nhưng chỉ người thu thập mới có thể lấy được tài nguyên.\n \nLịch sử:\n \nCăn cứ Huari chứa vật tư, nhưng bạn phải phá hủy công trình này thì mới lấy được.\n \nNgười Inca đã rút ra được nhiều bài học về kiến trúc từ người Huari, trong đó có kỹ thuật canh tác trên ruộng bậc thang. Người Huari có một hệ thống đường xá lớn ở đất nước nhiều đồi núi của họ mà người Inca được cho là đã hợp nhất với khu vực của mình.</string>
    <string _locid="120141">Travois tương tự như Xe ngựa kín, ngoại trừ việc bạn có thể dùng Travois để dựng ngay bất kỳ công trình nào dành cho người Haudenosaunee ở Thời đại hiện tại của mình, thay vì Trạm mậu dịch và Nhà chính. Điều này cho phép bạn tạo ra nhiều công trình theo ý muốn. Ngoài ra, bạn cũng có thể để dành Travois cho các Thời đại về sau, rồi xây dựng các công trình đắt hơn và mạnh hơn (như Điền trang) mà không cần dùng tài nguyên.\n \nLịch sử:\n \nĐối với các nền văn minh di cư không sử dụng bánh xe, travois rất tiện cho việc vận chuyển hàng hóa và vật tư, cũng như người già và người đau ốm trong một số trường hợp. Travois được tạo ra bằng cách buộc hai cây cọc thành hình chữ V, ở giữa là một cấu ngang bằng da dùng làm giá để đồ. Đầu bịt kín được đặt trên vai người, chó hoặc ngựa, còn đầu mở được đặt dưới đất để kéo đi.</string>
    <string _locid="120142">Travois tương tự như Xe ngựa kín, ngoại trừ việc bạn có thể dùng Travois để dựng ngay Nông trại mà không mất phí.\n \nLịch sử:\n \nĐối với các nền văn minh di cư không sử dụng bánh xe, travois rất tiện cho việc vận chuyển hàng hóa và vật tư, cũng như người già và người đau ốm trong một số trường hợp. Travois được tạo ra bằng cách buộc hai cây cọc thành hình chữ V, ở giữa là một cấu ngang bằng da dùng làm giá để đồ. Đầu bịt kín được đặt trên vai người, chó hoặc ngựa, còn đầu mở được đặt trên mặt đất để kéo đi.</string>
    <string _locid="120143">Travois tương tự như Xe ngựa kín, ngoại trừ việc bạn có thể dùng Travois để dựng ngay Nhà quý tộc mà không mất phí.\n \nLịch sử:\n \nĐối với các nền văn minh di cư không sử dụng bánh xe, travois rất tiện cho việc vận chuyển hàng hóa và vật tư, cũng như người già và người đau ốm trong một số trường hợp. Travois được tạo ra bằng cách buộc hai cây cọc thành hình chữ V, ở giữa là một cấu ngang bằng da dùng làm giá để đồ. Đầu bịt kín được đặt trên vai người, chó hoặc ngựa, còn đầu mở được đặt trên mặt đất để kéo đi.</string>
    <string _locid="120144">Travois tương tự như Xe ngựa kín, ngoại trừ việc bạn có thể dùng Travois để dựng ngay Trạm mậu dịch mà không mất phí.\n \nLịch sử:\n \nĐối với các nền văn minh di cư không sử dụng bánh xe, travois rất tiện cho việc vận chuyển hàng hóa và vật tư, cũng như người già và người đau ốm trong một số trường hợp. Travois được tạo ra bằng cách buộc hai cây cọc thành hình chữ V, ở giữa là một cấu ngang bằng da dùng làm giá để đồ. Đầu bịt kín được đặt trên vai người, chó hoặc ngựa, còn đầu mở được đặt trên mặt đất để kéo đi.</string>
    <string _locid="120145">Travois tương tự như Xe ngựa kín, ngoại trừ việc bạn có thể dùng Travois để dựng ngay Nhà chiến tranh mà không mất phí.\n \nLịch sử:\n \nĐối với các nền văn minh di cư không sử dụng bánh xe, travois rất tiện cho việc vận chuyển hàng hóa và vật tư, cũng như người già và người đau ốm trong một số trường hợp. Travois được tạo ra bằng cách buộc hai cây cọc thành hình chữ V, ở giữa là một cấu ngang bằng da dùng làm giá để đồ. Đầu bịt kín được đặt trên vai người, chó hoặc ngựa, còn đầu mở được đặt trên mặt đất để kéo đi.</string>
    <string _locid="120146">Bom phá thành nitro là một thiết bị nổ nhỏ, chủ yếu dùng ở phạm vi gần để phá tường và các công trình phòng thủ khác. Nó mạnh hơn Bom phá thành (Petard) thông thường, khá rẻ và rất hữu ích trong các trận công thành.\n \nLịch sử:\n \nTừ "petard" xuất hiện lần đầu vào thời trung cổ, dùng để nói về một thiết bị nổ nhỏ và mang tiếng là không ổn định, tương tự như khái niệm và cách dùng lựu đạn ngày nay. Tên này có lẽ xuất phát từ một trong tiếng Latinh, "petar", có nghĩa là "xé gió" (một ví dụ về khiếu hài hước châm biếm của bộ óc quân sự).\n \nBị "thương vì chính petard của mình" là một cụm từ được cho là mang nghĩa tương tự như "gậy ông đập lưng ông", hoặc áp vào ngữ cảnh thực tế của một thiết bị nổ thì là "bị nổ do bom của chính mình". Câu nói này lấy từ tác phẩm Hamlet của Shakespeare. Nhà đại văn hào này đã viết:\n \n"Âu cũng là một trò chơi thú vị,\nđể cho những kẻ đốt pháo lại bị thương vì chính pháo của chúng"</string>
    <string _locid="120147">Dãy núi dài nhất hành tinh, dãy Andes trải dài hơn 4000 dặm từ Venezuela đến Argentina. Là một dãy núi khá mới, dãy Andes hình thành đầu tiên trong Kỷ Phấn Trắng cách đây khoảng 140 triệu năm.\n \nDãy Andes bao trùm gần như toàn bộ Bờ Tây Nam Mỹ. Bởi vậy, dãy núi này có nhiều vùng khí hậu và địa lý đa dạng. Gần đường xích đạo, dãy núi có khí hậu nóng ẩm với các cánh rừng mưa nhiệt đới nằm trong bóng râm. Từ phía nam đến Antarctica, dãy Andes lạnh dần và băng giá hơn.\n \nCó lẽ tộc người bản địa nổi tiếng nhất cư ngụ ở Andes là tộc Inca. Đế chế của họ nằm ở Peru ngày nay từ đầu những năm 1300 đến 1533. Trong thời kỳ bành trướng cực độ, người Inca thống trị gần như toàn bộ Bờ Tây Nam Mỹ. Chinh tướng Francisco Pizarro lập nên quy tắc của người Tây Ban Nha, khi ông chứng kiến cái chết của hoàng đế Inca cuối cùng.</string>
    <string _locid="120148">Nằm giữa các đỉnh núi sừng sững của dãy Andes là một vùng được gọi là Araucania tại Chile ngày nay. Nơi đây có những ngọn núi lửa phun trào, những dòng sông chảy siết và hàng trăm đầm phá màu ngọc lục nảo. Tộc người Mapuche kiên cường đã sinh sống ở đây biết bao thế hệ, giữ gìn văn hóa và truyền thống của họ trước cuộc xâm lăng của Tây Ban Nha và những thế lực khác.\n \nDãy Andes bao trùm bờ tây của Araucania, bảo vệ thung lũng trung tâm bên trong khỏi ảnh hưởng của Thái Bình Dương. Bị quân Tây Ban Nha ráo riết săn lùng, thung lũng trung tâm là nền tảng kinh tế dựa trên trồng trọt của khu vực này. Trong hơn 100 năm, người Mapucha đã bảo vệ thành công vùng đất này trước mọi nỗ lực xâm lược của người Tây Ban Nha.\n \nSau thời kỳ người Tây Ban Nha xâm lăng khu vực, người Mapuche phải chịu các cuộc tấn công khác đến từ chính phủ Chile và Argentina suốt nhiều năm liền. Năm 1860, tộc Mapuche đã lựa chọn một luật sư người Pháp có tên Orelie-Antoine Tounens để trở thành Đức vua Araucania (còn gọi là Tân Pháp) và thiết lập chính phủ, quốc kỳ và tiền tệ của riêng họ. Chile và Argentina không chịu chấp nhận Tounens và đã nhiều lần trục xuất ông. Ông qua đời ở Pháp vào năm 1878, bị tước vương miện và mọi quyền hành.</string>
    <string _locid="120149">Với lịch sử phong phú, tài nguyên dồi dào và vô vàn cơ hội, California đã truyền cảm hứng cho nhiều thế hệ người khai hoang, doanh nhân và người chinh phạt tiềm năng. Với những cánh rừng gỗ đỏ hùng vĩ, thung lũng trung tâm màu mỡ, đường bờ biển tuyệt đẹp và những sa mạc ngập nắng, California tượng trưng cho một ước mơ sống động, đầy nhiệt huyết.\n \nSuốt hàng ngàn năm, California là nơi cư trú của vô vàn tộc người bản địa: ở phía bắc là tộc Modoc, Pomo và Shasta; thung lũng trung ương là nơi sinh sống của tộc Yokuts, Paiute và các bộ lạc khác; tộc Chumash và những tộc người khác sinh sống ở khu vực ven biển; còn tộc Yuma và Mohave ở khu vực sa mạc phía nam. Ước tính có hơn 300.000 người sinh sống ở California trước khi người châu Âu tìm đến.\n \nNăm 1542, Juan Rodriquez Cabrillo đặt chân lên bờ biển California và tuyên bố nó là của Tây Ban Nha. Vài năm sau, vào năm 1579, Ngài Francis Drake cũng đến nơi và tuyên bố tương tự cho Hoàng gia Anh. Cuộc tranh giành California giữa các thế lực châu Âu, Mexico và cuối cùng là Hoa Kỳ kéo dài đến năm 1848 khi Hoa Kỳ cuối cùng thiết lập quyền kiểm soát trên lãnh thổ này. Với việc phát hiện ra vàng vào năm 1848 và cơn sốt vàng bắt đầu từ năm 1849, một biển người đã đổ về bang này và dẫn đến hậu quả tất yếu của hy vọng, nỗi đau, được và mất. Hậu quả mà thổ dân châu Mỹ phải gánh chịu là: khoảng 2/3 số người chết do chiến tranh, bệnh tật và sự thờ ơ tàn nhẫn.</string>
    <string _locid="120150">Hispaniola là đảo lớn thứ hai Tây Ấn, trong đó quốc gia Haiti nằm trên một phần ba phía tây của đảo và Cộng hòa Dominica ở phía đông. Khí hậu nhiệt đới ẩm ướt của đảo mang lại môi trường thuận lợi để nhiều loài động thực vật sinh trưởng. Với các dãy núi hiểm trở, bãi biển, đồng cỏ và rừng thông, Hispaniola cung cấp những môi trường đa dạng và cảnh quan nên thơ.\n \nTrong hàng ngàn năm, các bộ lạc bản địa đã phát triển thịnh vượng ở Hispaniola. Khi Christopher Columbus đến đây vào năm 1492, ông được người Taino chào đón. Hiền lành và rộng lượng, họ có thái độ khá hợp tác với những người châu Âu đầu tiên - chỉ để dẫn đến sự hối tiếc về sau. Những làn sóng châu Âu sau đó đã đáp trả tấm lòng hào phóng của người Taino bằng sự ngược đãi và bóc lột.\n \nNăm 1492, người Tây Ban Nha thiết lập khu định cư đầu tiên của người châu Âu tại Hispaniola: Isabella. Nơi đó chỉ cách Thung lũng Cibao và các quặng vàng mà nhiều kẻ thèm khát một quãng ngắn. Các quặng vàng khác được phát hiện ở phía nam của đảo, và không lâu sau thì thành phố Santo Domingo được xây dựng ở gần đó vào năm 1496. Theo ước tính, trong vòng 25 năm kể từ khi người Tây Ban Nha xuất hiện, dân số Taino đã giảm từ vài triệu xuống xấp xỉ 50.000 người do bệnh tật, chiến tranh và nạn buôn bán nô lệ.</string>
    <string _locid="120151">Trải dài hơn 2.400 km, Sông Orinoco là một trong những dòng sông rộng nhất Nam Mỹ. Con sông được Christopher Columbus phát hiện trong chuyến hải hành thứ ba đến châu Mỹ vào năm 1498, lưu vực Sông Orinoco bao phủ 880.000 km vuông từ Venezuela cho đến Colombia. Tuy nhiên, mãi đến những năm 1950, đầu nguồn của sông Orinoco mới được đưa vào bản đồ.\n \nVùng châu thổ sông Orinoco là nơi sinh sống của bộ lạc Warao, dịch ra là "những người của nước" – một từ mô tả khá đúng, vì lòng sông cung cấp rất nhiều cá và sinh vật hoang dã. Lợn biển, rái cá sông, vẹt, cá trê và nhiều hệ động vật khác được tìm thấy ở vùng đất này, nơi dòng nước cùng mặt đất đã liên tục biến đổi suốt nhiều thế hệ. Nóng, ẩm và trù phú, Orinoco là ví dụ về một khu vực nguyên sinh của thế giới còn tồn tại đến ngày nay.</string>
    <string _locid="120152">Lãnh thổ Tây Bắc là một khu vực mát mẻ, có rừng mưa nhiệt đới xanh tốt, các rặng núi hùng vĩ, thảo nguyên trên sa mạc cao, vùng duyên hải gập ghềnh và những dòng sông đầy ắp cá hồi.\n \nRất lâu trước khi Lewis và Clark bắt đầu chuyến hành trình gian khổ và đáng nhớ trên khắp lục địa Bắc Mỹ vào thế kỷ XIX, góc phía trên của vùng Tây Bắc là nơi cư trú của nhiều nền văn hóa châu Mỹ bản địa. Với khí hậu ôn hòa và tài nguyên thiên nhiên dồi dào, khu vực Tây Bắc mang lại một môi trường phong phú, nơi nhiều bộ lạc phát triển phồn vinh, trong đó có Nootka, Haida, Quinault, Makah, Puyallup, Tlingit, Tsimshian và Snohomish.\n \nDù có nhiều tài nguyên là vậy (gồm có gỗ, lông thú và cá) nhưng khu vực này gần như bị lãng quên trong gần hết những năm 1800, với chỉ vài ngàn người Mỹ khai hoang và xấp xỉ 30.000 người Mỹ bản địa. Cả John Jacob Astor và Công ty Hudson’s Bay đều thành lập các công ty mậu dịch ở khu vực này trong nửa đầu của thế kỷ XIX. Dù vậy, lãnh thổ Tây Bắc vẫn không được nhiều người biết đến cho tới khi vàng được phát hiện ở Yukon vào năm 1890. Dòng thợ săn kho báu tràn vào đã biến Seattle từ một cảng biển ở vùng nước đọng thành một thành phố hiện đại, nhộn nhịp.</string>
    <string _locid="120153">Được người Tây Ban Nha gọi là "el Desierto Pintura", Sa mạc sặc sỡ đã làm lóa mắt các du khách suốt hàng ngàn năm. Với những vách đá và núi đỉnh bằng nhiều màu cùng với những rừng cây hóa thạch, Sa mạc sặc sỡ như một chiếc kính vạn hoa muôn hình vạn trạng. Kì quan thiên nhiên này bao phủ hơn 93.000 héc-ta đất Arizona.\n \nCác nhà khảo cổ học đã tìm thấy bằng chứng về việc loài người đã từng sinh sống ở vùng này trong gần 10.000 năm. Khí hậu mát mẻ hơn trong thời kì ngay sau kỉ băng hà cuối cùng và các loài vật cư trú ở đây có cả những loài động vật có vú lớn như bò rừng bison. Nhưng theo thời gian, nhiệt độ trung bình tăng lên đã biến đổi khu vực này thành một vùng khô hạn và cằn cỗi hơn.\n \nNgay cả khi khí hậu thay đổi, Sa mạc sặc sỡ vẫn là nơi sinh sống của nhiều Người bản địa trong hàng thế kỷ. Những bức tranh khắc đá và các đồ tạo tác như đồ gốm và mũi giáo đánh lửa cho chúng ta manh mối về đời sống và văn hóa của họ. Đặc biệt là các dòng người Pueblo được biết đến bởi sở trường canh tác và dệt vải, họ thường trao đổi rộng rãi những hàng hóa này với các bộ tộc láng giềng.</string>
    <string _locid="120154">Người thám hiểm, kẻ lang thang cùng dân du mục dấn thân vào những cuộc hành trình dài mà không hề hay biết kết cục sẽ ra sao. Liệu nó sẽ kết thúc trong sự giàu sang hay nghèo khổ? Danh vọng, chết chóc, sầu thảm hay vinh quang? \n \nCùng khám phá điều bí ẩn phía bên kia chân trời...</string>
    <string _locid="120077">Kho trữ tài nguyên mà người thu thập có thể nhanh chóng thu gom. Thùng lương thực, Đống gỗ, Rương xu thường được vận chuyển từ Thủ đô hoặc Hội đồng bộ lạc đến Nhà chính hoặc các công trình khác. Các kho trữ này cung cấp tài nguyên nhanh nhưng với số lượng giới hạn. Mọi người chơi đều có thể thu thập từ thùng bất kỳ, điều này đồng nghĩa với việc các đồng minh có thể chia sẻ kho trữ hoặc kẻ địch có thể đánh cắp chúng nếu kho trữ ở Nhà chính không được trông coi. Hãy canh gác kho trữ cẩn thận, hoặc tốt hơn là nên sử dụng chúng càng nhanh càng tốt!</string>
    <string _locid="120155">Động vật này có thể được người thu thập câu để lấy Xu với các đơn vị như Thuyền đánh cá, Tàu caravel và Ca-nô.</string>
    <string _locid="120156">Động vật này có thể được câu để lấy Lương thực bởi người thu thập như Thuyền đánh cá, Tàu caravel và Ca-nô.</string>
    <string _locid="120157">Dã thú này đang canh giữ một Kho báu. Để thu thập Kho báu, có thể dưới dạng tài nguyên, điểm kinh nghiệm, hoặc thậm chí là Dân làng hoặc binh lính, cần phải giết hoặc thuần hóa một hoặc nhiều dã thú đang canh giữ Kho báu. Bất cứ đơn vị nào đều có thể tấn công Kẻ canh gác kho báu nhưng chỉ có Người thám hiểm, Tù trưởng, Dân làng và Dân khai hoang là có thể thu thập Kho báu. Tù trưởng có thể chọn sử dụng năng lực Giao lưu với động vật để thuần hóa những động vật canh gác thay vì giết chúng.</string>
    <string _locid="120158">Những con gia súc này có thể được săn bắt để lấy Lương Thực bởi người thu thập - Coureur des Bois, Coureur của Cree, Dân khai hoang, Dân khai hoang đi xe ngựa và Dân làng. Không giống như động vật hoang dã, những động vật này có thể bị bắt và gửi trở lại thị trấn của bạn. Nếu chúng tự quay trở lại thị trấn của bạn, một người chơi khác có thể tình cờ bắt gặp và đánh cắp chúng.\n \nGia súc được "vỗ béo" theo thời gian, vì thế chúng càng sống lâu thì càng cung cấp nhiều Lương thực khi người thu thập của bạn săn bắt chúng. Chúng sẽ béo lên nhanh hơn tại Trại gia súc hoặc Nông trại.</string>
    <string _locid="120159">Động vật này có thể được săn lấy Lương thực bởi người thu thập - Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree.</string>
    <string _locid="120160">Quặng khoáng này có thể được đào để lấy Xu bởi người thu thập - Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree</string>
    <string _locid="120161">Cây này có thể được chặt lấy Gỗ bởi người thu thập - Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree.</string>
    <string _locid="120162">Bụi quả mọng này cung cấp Lương thực khi bạn dùng người thu thập – Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa, Coureur của Cree. Bụi quả mọng cho Lương thực chậm và ít, nhưng an toàn để thu hoạch vì chúng thường mọc gần Nhà chính.</string>
    <string _locid="120163">Tên khoa học: Lobodon carcinophagus\nKích thước xấp xỉ: lên đến 2,1 mét chiều dài và nặng hơn 200 kg\nThức ăn: Động vật giáp xác\n \nHải cẩu ăn cua sống ở Nam bán cầu, cư trú trên các đảo, các khối băng và tảng băng trôi xung quanh Nam Cực. Chúng cũng đã được tìm thấy trên các bờ biển phía Nam của Nam Phi, Nam Mỹ, New Zealand và Úc. Một loài cực kỳ thành công, có ước tính rằng hơn một nửa số hải cẩu trên thế giới là Hải cẩu ăn cua. Khi trưởng thành chúng có thể dài đến 2,1 mét và nặng hơn 200 kg.\n\n Cái tên "Ăn cua" có phần gây hiểu lầm khi mà thức ăn chính của loài hải cẩu này là loài giáp xác loại nhỏ, có hình dạng giống tôm, đại diện cho nguồn thức ăn quan trọng của nhiều loài động vật biển khác như cá mập, cá voi tấm sừng và cá đuối. Răng của Hải cẩu ăn cua được thích nghi một cách chọn lọc cho việc hút lấy một lượng lớn động vật giáp xác từ nước biển.</string>
    <string _locid="120164">Tên khoa học: Lama guanicoe\nKích thước xấp xỉ: 88 cm tới 130 cm tính đến vai; 90 kg.\nThức ăn: Cỏ, rau củ\n \nLạc đà Guanaco là họ hàng chưa thuần hóa của loài đà mã Nam Mỹ, được tìm thấy tại các đồng bằng và đồi núi của Argentina, Bolivia, Chile, Paraguay và Peru. Số cá thể hoang dã của loài động vật có vú này ước chừng khoảng 600.000 con.\n \nĐược bao phủ bởi một bộ lông dày, dài, mềm mại màu nâu đỏ, một con đực trưởng thành cao từ 88 cm tới 130 cm tính tới vai và nặng đến 90 kg. Đầu của nó nhỏ, có tai nhọn; cổ dài với đường cong duyên dáng; cùng đôi chân dài và thon thả. Lông trên bụng có màu trắng tinh. Chúng ăn cỏ và rau củ.\n \nLạc đà guanaco là một loài động vật chạy nhanh nhưng bất cẩn vì bản tính tò mò của chúng và thường trở thành nạn nhân của các loài thú săn mồi thận trọng. Lạc đà guanaco cũng là một loài bơi giỏi và luôn sẵn sàng xuống nước.</string>
    <string _locid="120165">Được khai thác và sử dụng trong suốt hàng ngàn năm, đồng đã được tìm thấy ở các quốc gia trên toàn cầu: Chile, Indonesia, Úc, Nga, Trung Quốc và Mỹ. Các nền văn minh cổ đại đã sử dụng đồng để làm gương, trang sức, vũ khí, thậm chí cả hệ thống dẫn nước.\n \nĐồng ban đầu được thu thập từ lớp trầm tích bề mặt được tìm thấy ở bãi quặng lộ thiên. Những người khai thác sơ khai cuối cùng đào sâu hơn, theo những mạch quặng dưới lòng đất. Người Ai Cập đã đào các trục sâu hơn 30 mét để tìm kiếm kim loại. Các lò luyện kim đầu tiên có niên đại gần 5000 TCN.\n \nThiếc và đồng được trộn với nhau để tạo ra một kim loại cứng hơn và bền hơn: đồng thau. Vì thiếc và đồng thường không được tìm thấy cùng nhau, nhu cầu về cả hai loại kim loại này đã dẫn đến sự gia tăng trong giao thương và thương mại giữa các dân tộc cổ đại. Ngày nay, hợp kim đồng có cấu tạo từ khoảng 60% đồng và 40% thiếc.\n \nDễ uốn và đa dụng, giờ đây đồng được sử dụng trong nhiều sản phẩm, bao gồm dây dẫn, đường ống, vật liệu mái và vi mạch tích hợp.</string>
    <string _locid="120166">Cũng giống như đồng, con người đã thu thập và khai thác thiếc trong hàng ngàn năm qua. Giá trị chính của thiếc đối với thế giới cổ đại nằm ở sự kết hợp của nó với đồng, việc tạo ra đồng thau - một hợp kim được sử dụng rộng rãi làm vũ khí và nghệ thuật.\n \nNhờ khả năng của nó trong việc chống ăn mòn, thiếc từ lâu đã được sử dụng để mạ thép và các kim loại khác. Thật vậy, thứ thường được gọi là "lon thiếc" thực ra lại được làm từ thép, với chỉ một chút thiếc ít ỏi phủ ngoài.\n \nMặc dù khá hiếm, thiếc được tìm thấy trên khắp thế giới, ở mọi châu lục. Phần lớn thiếc sử dụng ngày nay được khai thác ở Đông Nam Á.</string>
    <string _locid="120167">Rặng núi Andes là nơi sinh sống của nhiều loài thực động vật khác nhau, trong đó có nhiều loài đóng một vai trò quan trọng trong cuộc sống của những cư dân ở đó.\n \nChẳng hạn, khoai tây dại đã được gây trồng hơn 7.000 năm và được dùng làm một loại thực phẩm thiết yếu trên những vùng cao nguyên quá lạnh để trồng lúa mì hoặc ngô. Francisco Pizarro đã mang khoai tây trở lại châu Âu sau khi ông chinh phạt Peru.\n \nMột giống cây đang có nguy cơ tuyệt chủng từng hết sức quan trọng với người Inca - cây Polyepis, là một loại thực vật có họ với hoa hồng. Là một giống cây thường xanh với lớp vỏ dày màu đỏ, Polyepis đã được sử dụng trong nhiều thế kỷ để xây dựng, làm củi và thậm chí là làm thuốc.</string>
    <string _locid="120168">Các khu rừng nguyên sinh của Araucania bao gồm chủ yếu là cây sồi phương Nam và cây Bách tán. Số lượng của chúng đã suy giảm do khai thác gỗ mạnh mẽ trong vài thế kỷ qua và ngày nay, các khu rừng này có phần trăm thông và bạch đàn nhiều hơn.\n \nCây Bách tán (tên khoa học: araucaria araucana) là cây bản địa của vùng này. Tuy nhiên, cây này lại thích nghi rất tốt với khí hậu ôn đới và đã được bứng trồng ở tận Vương quốc Anh và Canada. Bách tán là cây lá kim và có thể đạt chiều cao tới hơn 90 mét. Hạt của cây này có thể ăn được và có vị giống với hạt thông. Ở Vương quốc Anh, cây có biệt danh là "Câu đố khỉ" do cấu trúc nhánh cây dày đặc khác thường của nó.</string>
    <string _locid="120169">La nơi sinh sống của nhiều loài thực vật khác nhau, một trong những loài ngoạn mục và nổi tiếng nhất là Gỗ đỏ California. Gỗ đỏ được tìm thấy dọc theo bờ biển phía bắc California và miền nam Oregon. Loài này sống rất lâu, một số cá thể thuộc giống cây phi thường này đã tồn tại hơn hai nghìn năm. Có lẽ là loài cây cao nhất trên trái đất, cây gỗ đỏ có thể cao tới gần 125 mét.</string>
    <string _locid="120170">Nếu bạn đang tìm kiếm một ví dụ điển hình của thảm thực vật Tây Bắc, Rừng mưa Hoh mang đến một khung cảnh ngoạn mục và gần như huyền hoặc. Là một trong số ít các khu rừng mưa ôn đới trên thế giới, nơi bạn bắt gặp những thân cây bệ vệ của vân sam Sitka, thiết san miền tây, tuyết tùng đỏ và linh sam Douglas. Dưới chân, bạn sẽ lang thang qua những dải rêu, dương xỉ và địa y tươi tốt. Quanh co qua vùng đất thần tiên tự nhiên này là sông Hoh - Hoh có nghĩa là "nước xiết" theo tiếng của người Mỹ bản địa, và thực sự với những cơn mưa theo mùa, dòng sông này luôn tràn vỡ bờ như nó vẫn luôn lặp đi lặp lại trong suốt hàng thiên niên kỷ.</string>
    <string _locid="120171">Mặc dù là một khu vực khô cằn, Sa mạc sặc sỡ là nơi sinh sống của nhiều loại thực vật và động vật khác nhau. Họ yucca khá phổ biến, với hoa trắng và lá nhọn. Bạn cũng sẽ tìm thấy các loài xương rồng, rêu và địa y khác nhau trong khu vực. Cảnh quan bao gồm các loại cỏ bản địa như Galleta và Blue Grama, cả hai đều thích nghi với khí hậu khô, lộng gió. Và nếu bạn đến vào đúng thời điểm trong năm, bạn sẽ thấy sa mạc nở rộ với nhiều loại hoa dại, mang đến bảng màu cắt dán theo mùa đầy hân hoan.</string>
    <string _locid="120172">Nathaniel tấn công bằng súng trường và lính ném rìu. Đơn vị này có nhiều máu và hai đòn tấn công tầm xa đặc biệt, Công kích ưng nhãn và Mắt đại bàng, có thể sử dụng vài phút một lần. Nếu ngã xuống trong trận chiến, đơn vị này sẽ gục xuống và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu. Nathaniel có thể thu thập Kho báu và xây dựng Trạm mậu dịch gần các Khu định cư bản địa và Tuyến giao thương.</string>
    <string _locid="120173">Nathaniel lớn lên trong vòng tay chăm sóc của người mẹ Nonahkee và ông bác Ká:nien (đều là người Haudenosaunee), anh ta đã giúp hợp nhất một số làng của người Haudenosaunee thành một liên minh có chung lợi ích và nền kinh tế. Nhưng cuộc xung đột ngày một gia tăng giữa thực dân Mỹ và các lực lượng Anh quốc buộc anh ta, và cả những người khác, phải chọn phe. Khi lục địa chìm trong khói lửa chiến tranh, Nathaniel sẽ chọn phe nào để thể hiện trí tuệ và sự can đảm?</string>
    <string _locid="120174">Đại tướng Washington tấn công bằng thanh kiếm chỉ huy lưỡi cong. Ông có nhiều máu nhưng nếu ngã xuống trong trận chiến, ông sẽ gục xuống và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu. Washington có thể thu thập Kho báu nhưng không thể xây dựng Trạm mậu dịch.</string>
    <string _locid="120175">Tổng thống Mỹ duy nhất được bầu nhất trí, George Washington có vai trò to lớn trong lịch sử với tư cách là một trong những nhà lãnh đạo vĩ đại nhất của nước Mỹ. Là một địa chủ và nông dân người Virginia, Đại tướng Washington hiểu rõ cả gươm đao và lưỡi cày.\n \nLà một vị Đại tướng, Washington rất được những người phục vụ dưới quyền ông ngưỡng mộ. Không bao giờ đứng ngoài lề, ông đã biến trách nhiệm thành hành động hết lần này đến lần khác. Trong Chiến tranh Pháp - Ấn, Washington đã sống sót qua nhiều trận chiến, ngay cả khi hai lần con ngựa ông cưỡi bị bắn hạ.\n \nVới tư cách là tổng chỉ huy quân đội Lục địa, Washington đã đối mặt với thử thách lớn lao là phải duy trì sĩ khí trong quân qua mùa đông buốt giá tại Thung lũng Forge.</string>
    <string _locid="120176">Đại tá Kuechler tấn công bằng thanh kiếm chỉ huy lưỡi cong. Đơn vị này có nhiều máu nhưng nếu ngã xuống trong trận chiến, đơn vị này sẽ gục xuống và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu. Đại tá có thể thu thập Kho báu nhưng không thể xây dựng Trạm mậu dịch.</string>
    <string _locid="120177">Đại tá Sven Kuechler tự hào về việc mình tuân thủ nghiêm ngặt các phẩm chất quân sự của người Hesse. Kỷ luật. Phục tùng. Tàn nhẫn. Phong cách lãnh đạo của Kuechler không hề "ôn hòa". Công việc của ông là dập tắt cuộc bạo loạn này một cách kiên quyết và dứt khoát. Và không ai ngăn được ông lâu.</string>
    <string _locid="120178">Chayton tấn công bằng súng trường và kiếm cong. Đơn vị này có nhiều máu và hai đòn tấn công tầm xa đặc biệt, Công kích ưng nhãn và Mắt đại bàng, có thể sử dụng vài phút một lần. Nếu ngã xuống trong trận chiến, đơn vị này sẽ gục xuống và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu. Chayton có thể thu thập Kho báu và xây dựng Trạm mậu dịch gần các Khu định cư bản địa và Tuyến giao thương.</string>
    <string _locid="120179">Cháu trai của Nathaniel - Chayton Black - dường như đã thừa hưởng xu hướng của gia đình mình là đứng giữa các thế lực đối lập. Đứng trước sự tham lam, sợ hãi và thành kiến, Chayton tìm lại cội nguồn Lakota của mình và nhận ra rằng anh phải đứng về phía lẽ phải.</string>
    <string _locid="120180">Billy Holme tấn công bằng súng lục. Anh ta có khả năng huấn luyện một đội dân phòng Renegado như thể anh là một Tửu quán di động. Holme có nhiều máu nhưng nếu ngã xuống trong trận chiến, đơn vị này sẽ gục xuống và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu. Holme có thể thu thập Kho báu nhưng không thể xây dựng Trạm mậu dịch.</string>
    <string _locid="120181">Từng tuyên thệ sẽ giữ gìn và bảo vệ, Cảnh sát trưởng Holme coi lãnh thổ này là vùng đất của xung đột và cơ hội. Anh ta là một kẻ sống sót - một chuyến đi làm nhiệm vụ trong cuộc Nội chiến đã cho anh ta một cái nhìn cộc cằn, đôi khi là bỡn cợt với cuộc sống. Với người bạn lâu năm Chayton bên cạnh, Holme không phải là người phó mặc cho mọi chuyện tự diễn ra.</string>
    <string _locid="120182">Đại tướng Custer tấn công bằng thanh kiếm chỉ huy lưỡi cong. Đơn vị này có nhiều máu nhưng nếu ngã xuống trong trận chiến, đơn vị này sẽ gục xuống và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu. Custer không thể thu thập Kho báu hoặc xây dựng Trạm mậu dịch.</string>
    <string _locid="120183">Bốc đồng. Kiêu ngạo. Hóm hỉnh. Âu sầu. Dù người ta luôn nhớ đến ông vì cái ngày định mệnh ấy trên sông Little Bighorn, cuộc đời của Custer tràn đầy nghịch lý. Một chiến binh dũng mãnh vươn lên trong xung đột; một người chồng tận tụy được vợ hết mực yêu thương; một nhà lãnh đạo thất bại đã đẩy quân mình đến sự hủy diệt.\n \nCuster cực kỳ yêu thích biên giới phía tây và say sưa với vai trò của mình trong việc định hình khu vực đó. Tuy nhiên, cũng như bao nhân vật lịch sử khác, vở kịch về cuộc đời ông và hồi kết của nó vẫn là một truyền thuyết mơ hồ.</string>
    <string _locid="120184">Kho trữ vũ khí này chỉ còn chờ nổ tung. Lúc cần thì cả xe hàng chứa đống thuốc súng bất ổn lại ở đâu?\n \Lịch sử:\n \Kho đạn dược (còn được biết đến dưới tên kho hỏa lực hay nơi trữ đạn) được dùng để bảo quản chất nổ quân sự và đạn dược. Vì những vật liệu này cực kỳ nguy hiểm, một Kho đạn dược thường có các biện pháp bảo vệ để ngăn chặn việc sử dụng trái phép và sự cố kích nổ vô tình. Những biện pháp này thường liên quan đến việc sử dụng bảo vệ có vũ trang, dựng rào và lập vùng đệm xung quanh nhà kho. Kho đạn dược đòi hỏi phải giám sát liên tục, vì nhiều chất nổ có xu hướng xuống cấp và trở nên ngày càng bất ổn theo thời gian. </string>
    <string _locid="120185">Tiệm bánh này bán xe hàng lương thực. Liệu gia tài đang ngày càng eo hẹp của Nathaniel có đủ để chi tiêu cho việc nuôi những người lính trú đông tại Valley Forge hay không?\n \nLịch sử:\n \nTừng phổ biến với tên gọi "Quyền trượng của sự sống", bánh mì đã đóng một vai trò quan trọng trong chế độ dinh dưỡng suốt 10.000 năm lịch sử loài người. Ban đầu, bánh mì không lên men và được làm bằng cách kết hợp một số loại ngũ cốc khác nhau, nghiền chúng thành bột (bột mịn), thêm nước để nhồi bột, sau đó tăng nhiệt để làm chín khối bột. Theo thời gian, công nghệ nghiền bột đã được cải thiện - từ làm thủ công bằng cối nghiền đến bánh xay đá tròn và cối xay bằng sức nước. Bánh mì và bánh ngọt đã lan rộng khắp mọi nền văn hóa trên khắp thế giới.\n \nBánh mỳ và chính trị từ lâu đã song hành cùng nhau. Vào năm 40 TCN, nhà lãnh đạo La Mã đã quy định rằng các khẩu phần bánh mì phải được cung cấp miễn phí cho mọi đàn ông trưởng thành. Trong thời Trung cổ, Phường thợ làm bánh đã nổi lên để bảo vệ tốt hơn những người thợ làm bánh khỏi cảnh bị các quý tộc địa phương bóc lột. Và ví dụ điển hình (đồng thời có phần hư cấu) sẽ là câu nói huyền thoại vẫn được gán nhầm cho Marie Antoinette, "hãy cho họ ăn bánh". Câu nói nguyên văn tiếng Pháp là "Qu'ils mangent de la brioche", dịch theo nghĩa đen đại khái có nghĩa là "hãy cho họ ăn bánh mỳ cốt trứng đắt tiền".</string>
    <string _locid="120186">Kho thóc hấp dẫn làm từ gỗ. Kho tỏa ra mùi cỏ khô và gia súc.\n \nLịch sử:\n \nTrước khi ngành kinh doanh nông nghiệp hiện đại xuất hiện, quản lý nông trại cơ bản là công việc gia vụ đòi hỏi sự tham gia của mọi thành viên. Trung tâm của đơn vị gia đình là nhà ở, còn trung tâm kinh doanh của nông trại gần như chắc chắn là kho thóc. Thường dựng bằng gỗ và/hoặc đá, kho thóc phục vụ nhiều mục đích: chuồng trại cho động vật, nơi bảo quản thiết bị nông trại (như máy cày) và chỗ dự trữ thức ăn gia súc. Kho thóc "đỏ" kiểu cổ điển xuất hiện chủ yếu nhờ việc sẵn có ô-xít sắt (gỉ sắt) - một nguyên liệu phổ biến và rẻ tiền để sơn. Kho thóc đỏ vẫn là một biểu tượng cổ điển của vùng nông thôn nước Mỹ.</string>
    <string _locid="120187">Xe hàng này chứa đầy thuốc nổ và vũ khí. Không ổn định và dễ cháy nổ, xe sẽ phát nổ nếu đâm vào Kho trữ vũ khí.\n \nLịch sử:\n \Bột thuốc nổ đen (hay thuốc súng) được cho là do người Trung Quốc phát hiện lần đầu tiên vào khoảng giữa thế kỷ IX. Với các nguyên liệu và tỷ lệ thích hợp, thuốc súng thực ra khá dễ làm: 75% diêm tiêu, 15% than và 10% lưu huỳnh. Cả ba nguyên liệu đều dễ xác định vị trí hoặc sản xuất.\n \nViệc có thể dễ dàng tiếp cận các nguyên liệu này cho sản xuất thuốc súng là yếu tố quan trọng cho thành công quyết định của các thuộc địa Mỹ trong Cách mạng Hoa Kỳ. Ở Mỹ, cho đến tận những năm 1870, phần lớn muối tiêu (kali nitrat) được sử dụng để làm thuốc súng đều được khai thác từ các hang động trên dãy núi Appalachia.</string>
    <string _locid="120188">Kuechler sẽ sử dụng cây cầu này để qua sông Hudson trừ khi bạn phá hủy nó. Nếu bạn phá hủy cầu, Kuechler sẽ bị trì hoãn và binh lính của anh ta sẽ phải vượt sông xa hơn về phía bắc.\n \Lịch sử:\n \Những cây cầu ghép lại từ thuyền (hay còn gọi là cầu nổi hay cầu trôi) đã tồn tại suốt hàng thế kỷ. Quân đội Hy Lạp, La Mã và nhiều quân đội khác trong suốt lịch sử đã sử dụng những cây cầu như vậy trong các cuộc viễn chinh của mình. Phương pháp để tạo ra một cây cầu như vậy là ghép các thuyền lại và buộc chặt chúng theo cả hai bên mạn thuyền rồi dùng các tấm ván gỗ hoặc trụ gỗ làm lối đi để quân đội có thể hành quân qua đó.</string>
    <string _locid="120189">Nathaniel đang sử dụng ngọn lửa này để lừa Đại tướng Cornwallis nghĩ rằng phe Thuộc địa đã dựng trại ở Trenton.\n \nHistory:\n \nLửa hiệu là phương thức truyền tin đi xa từ thời xưa. Lửa hiệu là một đài lớn bằng gỗ, thường được dựng trên đỉnh đồi hoặc núi. Đài lửa hiệu cần được quân lính nổi lửa và canh gác để luôn cháy. Lửa hiệu được dùng ở Tân thế giới, thường là khi chiến tranh nổ ra.\n \nMột ngọn lửa hiệu thần kỳ đã thôi thúc Paul Revere lên đường từ Boston đến Lexington, dù vậy, tín hiệu mà Revere nhìn thấy chỉ là một ngọn đèn trên tháp chuông của Nhà thờ Old North, chứ không phải ngọn lửa rực cháy nào.</string>
    <string _locid="120190">Thủ lĩnh Chó sói gan dạ được mời dự Hội đồng chiến tranh. Hãy đưa ông ta đến Nhà chính. Nếu một Chó sói gan dạ thất bại trong trận chiến, ông ta sẽ gục ngã và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu.\n \nLịch sử:\n \nThủ lĩnh Chó sói gan dạ chiến đấu bên Thủ lĩnh Bò Ngồi trong Trận chiến trên cỏ trơn (hay còn gọi là Trận Little Bighorn). Ông cũng được biết đến như là một "người đối lập". Đôi khi được gọi là "Hề thiêng" và xem như được các linh hồn lựa chọn, người đối lập dùng khiếu hài hước và các hành vi kì quặc như là một phần trong nghi thức của mình. Sau khi đầu hàng lực lượng Mỹ vào tháng Tư năm 1877, Thủ lĩnh Chó sói gan dạ ghi danh vào quân đội Hoa Kỳ dưới trướng Đại tướng Nelson A. Miles.</string>
    <string _locid="120191">Thủ lĩnh Gấu bò được mời dự Hội đồng chiến tranh. Hãy đưa ông ta đến Nhà chính. Nếu Gấu bò thất bại trong trận chiến, ông ta sẽ gục ngã và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu.\n \nLịch sử:\n \nTrong Trận chiến trên cỏ trơn (hay còn gọi là Trận Little Bighorn), Thủ lĩnh Gấu bò đã lãnh đạo các đồng đội Khuyển binh Cheyenne của ông bên Thủ lĩnh Gall. Các Khuyển binh (còn được gọi là Hiệp hội Khuyển nhân hoặc Hotamitaneo) là một trong vài hiệp hội quân sự tinh nhuệ của Cheyenne. Mỗi hiệp hội đều có chương trình huấn luyện đặc biệt và bộ biểu tượng cũng như nghi thức riêng - như cưỡi ngựa lao vào trận chiến với ba mũi tên thiêng liêng. Tập tục của Khuyển binh vẫn được duy trì đến ngày nay. Đích xác, Khuyển binh Cheyenne đã phục vụ trong quân đội Hoa Kỳ trong những cuộc xung đột như Thế chiến II, Chiến tranh Triều Tiên, Chiến tranh Việt Nam.</string>
    <string _locid="120192">Thủ lĩnh Song nguyệt được mời dự Hội đồng chiến tranh. Hãy đưa ông ta đến Nhà Chính. Nếu một Song nguyệt thất bại trong trận chiến, ông ta sẽ gục ngã và cần hồi đủ máu để được đồng minh cứu.\n \nLịch sử:\n \nThủ lĩnh Song nguyệt (còn được gọi là Ish i eyo nis si) là thành viên của Hiệp hội Cáo sa mạc và do đó ông chiến đấu chống lại Custer trong Trận Little Bighorn. Tiếp đó, sau Trận chiến Núi Sói, Song nguyệt đã đầu hàng Đại tướng Nelson A. Miles tại Pháo đài Keogh vào năm 1877. Song nguyệt đã đàm phán một hiệp ước với các lực lượng Hoa Kỳ. Người ta nói rằng ông này thậm chí đã đến thăm Thủ đô Washington và đã để lại ấn tượng khá tích cực. Thật vậy, Cục Đúc tiền kim loại Hoa Kỳ thừa nhận rằng Thủ lĩnh Song nguyệt là một trong ba người đàn ông được nhà thiết kế James Earle Fraser sử dụng làm nguồn cảm hứng cho khuôn mặt người Mỹ bản địa trên đồng năm cent Buffalo Nickel.</string>
    <string _locid="120193">Thủ lĩnh Ngựa điên đã rời Chayton để đưa các thủ lĩnh Cheyenne đến Hội đồng Chiến tranh. Ông và các kỵ sĩ của mình đang đi vòng qua các cánh quân của Custer và sẽ đến sau. Hãy sẵn sàng! Xây dựng căn cứ và bảo vệ Lakota trước Thiếu tá Reno và Đại úy Benteen, cấp dưới của Custer.\n \Lịch sử:\n \nCan đảm. Thông thái. Kiên định. Có rất ít cái tên trong lịch sử thổ dân châu Mỹ được tôn sùng như Ngựa điên (Tashunkewitko). Ngày sinh chính xác của ông khá mơ hồ, có lẽ vào khoảng năm 1840. Khi ra đời, ông được đặt tên là Tóc sáng hoặc Tóc xoăn.\n \nTheo Thủ lĩnh Nai sừng tấm đen, em họ cách một đời của ông, Ngựa điên lấy tên trưởng thành của ông sau khi chiêm bao thấy một con ngựa nhảy múa kì quặc như một sinh vật của bóng tối. Ông ta cho rằng hình ảnh này trao cho mình sức mạnh lớn lao đến mức ông có thể xông vào chiến trường mà không hề bị thương. Và trên thực tế, Ngựa điên đã sống sót qua nhiều trận chiến trong nhiều năm.\n \nSau khi đánh bại Custer ở Trận Little Bighorn vào tháng 06 năm 1876, Ngựa điên tiếp tục chống lại quân đội Hoa Kỳ. Khi lương thực cạn kiệt, Ngựa điên cuối cùng đã đầu hàng quân đội Hoa Kỳ vào tháng 05 năm 1877. Ông dành những ngày còn lại của mình cho Tổ chức Mây Đỏ ở Nebraska. Vào ngày 05 tháng 09 năm 1877, ông qua đời vì một vết thương do lưỡi lê được cho là đã phát sinh khi ông kháng cự việc bị bắt đến trại giam ở Pháo đài Robinson.</string>
    <string _locid="120194">Không phải ngẫu nhiên mà công trình này cùng với kho lương thực của nó nằm gần một tửu quán... \n \nLịch sử:\n \nTrong nhiều thế kỷ, nông dân chăn nuôi những con vật của họ - chủ yếu là gia súc và cừu - bằng cách thả rông chúng trên đồng cỏ. Chừng nào đất và cỏ còn dồi dào thì cách làm này còn hiệu quả. Vào thế kỷ XIX, chăn nuôi ngày càng trở nên quan trọng hơn về mặt kinh tế và nông dân bắt đầu tìm cách đề cao năng suất. Họ bắt đầu trồng các loại cây trồng đặc biệt để sử dụng cho các động vật đã thuần hóa, chẳng hạn như ngô, lúa mạch, yến mạch và cỏ khô. Việc phát minh ra kho chứa silo hình trụ vào những năm 1880 của Franklin Hiram King là một bước tiến lớn, vì nó cho phép nông dân bảo quản các loại cây trồng này với giá rẻ và chống được nấm mốc.</string>
    <string _locid="120195">Khẩu pháo cố định khổng lồ này có thể được sử dụng bởi bất cứ ai điều khiển đích bắn. Nó có tầm bắn xa và gây nhiều sát thương. Chỉ là công cụ tiêu diệt quân đội và tàu Anh xâm lược.\n \nLịch sử: \n \nPháo đài đã được sử dụng trong chiến tranh suốt hàng ngàn năm. Một số pháo đài có kèm theo pháo dùng để phòng thủ pháo đài trước kẻ địch. Tuy nhiên súng cố định không đảm bảo an toàn cho pháo đài của bạn. Năm 1775, Pháo đài Ticonderoga ở New York đã bị chiếm đoạt khỏi tay quân Anh bởi một nhóm nhỏ người Mỹ đã lẻn vào trong thông qua một cánh cổng không khóa. Đám quân Anh đang ngủ thì bị nhóm người Mỹ là "Những thiếu niên núi xanh" chế ngự, và chỉ có một phát súng được bắn ra.\n \nNhiều pháo đài đã bị bỏ hoang do không còn tác dụng; Pháo đài Ticonderoga bị bỏ hoang năm 1780.</string>
    <string _locid="120208">Có khả năng mang theo nhiều binh sĩ và lặng lẽ di chuyển qua dòng sông Delware đóng băng.\n \nLịch sử:\n \nTrước khi máy bay, đường cao tốc và đường ray tàu hỏa cho phép vận chuyển "qua đêm" đến bất kỳ nơi nào trên khắp thế giới, các mặt hàng bền đã được vận chuyển theo đường bộ trên các xe hàng hoặc theo đường thủy bằng xà lan và thuyền đáy bằng. Vào thế kỷ XVII và XVIII, các thành phố xuất hiện dọc miền đông Hoa Kỳ đã giao thương với nhau bằng cách tận dụng các con sông và những tuyến đường thủy hiện có. Tuy nhiên, khi dân số Hoa Kỳ di cư về phía tây vào đầu thế kỷ XIX, nhu cầu về các phương tiện vận chuyển hàng hóa hiệu quả hơn đến và đi từ các vùng lãnh thổ mới đã tăng lên.\n \nNgày 04 tháng 07 năm 1817, Hệ thống Kênh Erie được khởi công tại Rome, New York. Khi hoàn thành vào tháng 10 năm 1825, hệ thống kênh này kéo dài hơn 350 dặm từ đầu đến cuối, chưa tính chiều dài nhiều kênh nhánh khác tách ra từ tuyến kênh chính. Kênh đào Erie cho phép giao thương phát triển mạnh mẽ bằng thuyền giữa Bờ Đông và các trung tâm dân số mới nổi của vùng Trung Tây phía trên.</string>
    <string _locid="120196">Pháo đài là một công trình phòng thủ có tường, tháp, cổng và các công trình bên trong. Các tháp có thể bắn tên, nên tốt hơn là bạn hãy sử dụng những đơn vị có tầm đánh xa hơn tháp hoặc đơn vị có thể gây sát thương công thành. Các loại pháo, như Pháo tiểu cao và nhất là Súng cối, tỏ ra có hiệu quả cao trong việc phá hủy Pháo đài.\n \nChỉ có thể xây dựng Pháo đài từ Xe vật liệu xây Pháo đài, loại xe này được gửi từ Thủ đô. Có thể bạn sẽ phải mở khóa khả năng gửi chúng. Một số nền văn minh còn có khả năng gửi nhiều Xe vật liệu xây Pháo đài.\n \nLịch sử:\n \nPháo đài ở Tân thế giới rất đa dạng, từ những hàng cọc gỗ quây vội thành tiền đồn hoặc công trình bảo vệ đập nước cho đến những pháo đài hình sao bành trướng, với những góc ụ đất độc đáo và những bức tường đá bảo vệ các bến cảng, hầm mỏ, thành phố và những tuyến giao thương đường bộ trọng yếu.\n \nPháo đài McHenry, từng được gọi là Pháo đài Whetstone, là một pháo đài hình sao có ba mặt bao quanh là nước. Năm 1814, pháo đài này vẫn trụ vững sau 25 tiếng quân Anh oanh tạc. Francis Scott Key đã viết một bài thơ về trải nghiệm của ông trong và sau trận chiến này. Câu chuyện về Pháo đài McHenry cũng như lá cờ lấp lánh ánh sao của nó đã đi vào quốc ca Mỹ năm 1931.</string>
    <string _locid="120197">Đạo tặc của Holme đang sử dụng Xe vật tư này để buôn lậu Xu vào Black Hills. Hãy bắt xe để lấy được tài nguyên!\n \nLịch sử:\n \nNapoleon được cho là đã thốt ra những tiên đề sau đây của chiến tranh: "Quân đội hành quân bằng bụng". Khả năng duy trì đường tiếp tế của một quân đội có thể quyết định thắng bại của họ trong chiến tranh. Một trong những chiến thuật đầu tiên trong bất kỳ cuộc xung đột nào là cắt đứt đường tiếp tế của đối thủ. Trong thế kỷ XVIII, hàng tiếp tế không chỉ bao gồm thực phẩm và đạn dược, mà cả các mặt hàng khác như cà phê, thuốc lá và thậm chí là rượu rum (binh lính phe Thuộc địa Hoa Kỳ năm 1785 được cung cấp 0,1 lít rượu rum mỗi ngày). Trận Glorieta, tại đèo Glorieta ở New Mexico, đã chứng minh tầm quan trọng của việc bảo vệ các tuyến tiếp tế của bạn. Còn được gọi là Gettysburg của phương Tây, Trận Glorieta đưa những người lính Liên minh ra khỏi Texas chống lại lực lượng Liên bang từ New Mexico. Về thương vong, trận chiến kéo dài ba ngày gần như ngang tay, với việc cả hai bên có khoảng 50 người chết và 60 người bị thương.\n \nChìa khóa cho việc tiêu diệt cánh quân tiên phong phía Tây của lực lượng Liên minh là màn tấn công của các binh đoàn Liên bang vào đoàn tàu chở vật tư hầu như không được bảo vệ của quân Liên minh tại Canoncito. Toàn bộ 80 toa xe lửa và tất cả các mặt hàng tiếp tế đạn dược, thực phẩm và thuốc men đã bị cháy và phá hủy. Không có nguồn tiếp tế, Liên bang bị buộc phải rút về Texas, đặt dấu chấm hết cho mục tiêu chinh phục Tây Nam của phe này.</string>
    <string _locid="120198">Đạo tặc của Holme đang sử dụng Xe vật tư này để buôn lậu Xu vào Black Hills. Hãy bắt xe để lấy được tài nguyên!\n \nLịch sử:\n \nNapoleon được cho là đã thốt ra những tiên đề sau đây của chiến tranh: "Quân đội hành quân bằng bụng". Khả năng duy trì đường tiếp tế của một quân đội có thể quyết định thắng bại của họ trong chiến tranh. Một trong những chiến thuật đầu tiên trong bất kỳ cuộc xung đột nào là cắt đứt đường tiếp tế của đối thủ. Trong thế kỷ XVIII, hàng tiếp tế không chỉ bao gồm thực phẩm và đạn dược, mà cả các mặt hàng khác như cà phê, thuốc lá và thậm chí là rượu rum (binh lính phe Thuộc địa Hoa Kỳ năm 1785 được cung cấp 0,1 lít rượu rum mỗi ngày). Trận Glorieta, tại đèo Glorieta ở New Mexico, đã chứng minh tầm quan trọng của việc bảo vệ các tuyến tiếp tế của bạn. Còn được gọi là Gettysburg của phương Tây, Trận Glorieta đưa những người lính Liên minh ra khỏi Texas chống lại lực lượng Liên bang từ New Mexico. Về thương vong, trận chiến kéo dài ba ngày gần như ngang tay, với việc cả hai bên có khoảng 50 người chết và 60 người bị thương.\n \nChìa khóa cho việc tiêu diệt cánh quân tiên phong phía Tây của lực lượng Liên minh là màn tấn công của các binh đoàn Liên bang vào đoàn tàu chở vật tư hầu như không được bảo vệ của quân Liên minh tại Canoncito. Toàn bộ 80 toa xe lửa và tất cả các mặt hàng tiếp tế đạn dược, thực phẩm và thuốc men đã bị cháy và phá hủy. Không có nguồn tiếp tế, Liên minh bị buộc phải rút về Texas, đặt dấu chấm hết cho mục tiêu chinh phục Tây Nam của phe này.</string>
    <string _locid="120199">Đạo tặc của Holme đang sử dụng Xe vật tư này để buôn lậu Xu vào Black Hills. Hãy bắt xe để lấy được tài nguyên!\n \nLịch sử:\n \nNapoleon được cho là đã thốt ra những tiên đề sau đây của chiến tranh: "Quân đội hành quân bằng bụng". Khả năng duy trì đường tiếp tế của một quân đội có thể quyết định thắng bại của họ trong chiến tranh. Một trong những chiến thuật đầu tiên trong bất kỳ cuộc xung đột nào là cắt đứt đường tiếp tế của đối thủ. Trong thế kỷ XVIII, hàng tiếp tế không chỉ bao gồm thực phẩm và đạn dược, mà cả các mặt hàng khác như cà phê, thuốc lá và thậm chí là rượu rum (binh lính phe Thuộc địa Hoa Kỳ năm 1785 được cung cấp 0,1 lít rượu rum mỗi ngày). Trận Glorieta, tại đèo Glorieta ở New Mexico, đã chứng minh tầm quan trọng của việc bảo vệ các tuyến tiếp tế của bạn. Còn được gọi là Gettysburg của phương Tây, Trận Glorieta đưa những người lính Liên minh ra khỏi Texas chống lại lực lượng Liên bang từ New Mexico. Về thương vong, trận chiến kéo dài ba ngày gần như ngang tay, với việc cả hai bên có khoảng 50 người chết và 60 người bị thương.\n \nChìa khóa cho việc tiêu diệt cánh quân tiên phong phía Tây của lực lượng Liên minh là màn tấn công của các binh đoàn Liên bang vào đoàn tàu chở vật tư hầu như không được bảo vệ của quân Liên minh tại Canoncito. Toàn bộ 80 toa xe lửa và tất cả các mặt hàng tiếp tế đạn dược, thực phẩm và thuốc men đã bị cháy và phá hủy. Không có nguồn tiếp tế, Liên minh bị buộc phải rút về Texas, đặt dấu chấm hết cho mục tiêu chinh phục Tây Nam của phe này.</string>
    <string _locid="120200">Những người khai thác vàng tập trung tại đây khi làm việc. Hãy nhớ bảo vệ họ khỏi bị công kích.\n \nLịch sử:\n \nTrong cơn sốt vàng năm 1849, các ngọn đồi, các bờ sông và suối của California thực sự tràn ngập những kẻ tìm kiếm kho báu mới. Khi những người đến sớm đãi vàng trên những bãi đá vụn ven sông, họ sớm nhận ra việc làm thủ công này vô cùng nhàm chán và tốn thời gian. Họ đã tìm ra các phương pháp khác để đãi vàng từ bãi sỏi, bao gồm việc sử dụng các thùng chứa lớn hơn được gọi là "nôi" và thậm chí cả các ống thủy lực áp suất cao. Các thợ mỏ khác đã chọn khai thác vàng trực tiếp từ đá chứa quặng, một phương pháp được biết đến với tên gọi "đào mỏ".</string>
    <string _locid="120201">Nathaniel tấn công bằng súng trường và rìu. Anh ta có nhiều máu và sở hữu hai đòn tấn công tầm xa đặc biệt: Công kích ưng nhãn và Mắt đại bàng, cứ vài phút là có thể sử dụng một lần. Nếu gần chết trong lúc chiến đấu, anh ta sẽ ngã gục và cần phải hồi đủ máu thì đồng minh mới có thể giải cứu. Nathaniel có thể thu thập Kho báu và xây dựng Trạm mậu dịch gần các Khu định cư bản địa và Tuyến giao thương.\n \nLịch sử:\n \nNathaniel là con trai của John Black, anh lớn lên trong vòng tay của người mẹ Nonahkee và ông bác Ká:nien (đều là người Haudenosaunee). Trước Cách mạng Hoa Kỳ, Nathaniel đã giúp hợp nhất một số làng người Haudenosaunee thành một liên minh có chung lợi ích và nền kinh tế. Nathaniel khá kiệm lời. Anh ta là con người ưa hành động. Khi giao tiếp, anh nói thẳng thắn và trực tiếp. Và khi anh ta hành động, bất cứ ai muốn cản đường thì nên dè chừng.</string>
    <string _locid="120202">Đây là một khẩu Pháo tiểu cao từ Xưởng đúc pháo của Washington.\n \nLịch sử:\nPháo tiểu cao là một trong số những loại pháo binh nhỏ nhất. Chúng nặng khoảng 127 kg, có nòng dài khoảng 1,8 mét và sử dụng khoảng 0,45 kg thuốc súng cho một lần bắn một pao. Tuy nhiên, lượng thuốc súng nhỏ này (so với các khẩu pháo lớn hơn) là đủ để khiến một khẩu Pháo tiểu cao được nhồi đúng cách bắn ra viên đạn xa đến mười mét.</string>
    <string _locid="120203">Đây là một khẩu Đại bác hạng nặng từ Xưởng đúc pháo của Washington.\n \nLịch sử:\n \nCông việc hậu cần liên quan đến việc di chuyển, bảo trì, sắp xếp, ngắm bắn và bắn pháo binh đòi hỏi một đội ngũ được thao luyện thuần thục và có kỷ luật cao cùng với một sĩ quan chỉ huy sắc sảo. Bên cạnh nhân lực và các khẩu pháo dưới quyền, một sĩ quan pháo binh cần quan tâm đến cả những con ngựa được sử dụng để kéo pháo đi - đôi lúc lên đến sáu khẩu pháo nặng. Khi một phe xung đột có thể đưa ra trận hàng trăm khẩu pháo, thì chỉ riêng việc di chuyển chúng vào đúng vị trí đã đủ đau đầu. "Đại bác hạng nặng" là một thuật ngữ tương đối, nhưng nói chung, pháo được coi là "hạng nặng" thường được sử dụng làm ụ bắn gắn cố định để bảo vệ Pháo đài và các vị trí chiến lược.</string>
    <string _locid="120204">Đây là một khẩu Súng cối từ Xưởng đúc pháo của Washington.\n \nLịch sử:\n \nSúng cối là một loại pháo với nòng ngắn và kích cỡ nòng lớn có thể bắn đạn theo vòng cung cao. Cái tên "cối" có lẽ ám chỉ sự tương đồng của nó với cái cối như trong chày và cối. Vòng cung cao của đạn súng cối chạm tới các ụ và công trình được ngăn cách nhờ địa hình, các bức tường hoặc các tuyến phòng thủ cố định khác. Đạn súng cối bắn ra chứa đầy thuốc súng và được gắn kèm ngòi cho bắt lửa ngay trước khi bắn. Đội pháo binh đã phải cẩn thận canh thời gian để chế tạo ngòi sao cho đạn súng cối phát nổ đúng lúc (thường là vào lúc va chạm). Điều này khiến súng cối có ưu thế hơn khi bắn vào các công trình và công sự so với khi bắn các nhóm quân di chuyển.</string>
    <string _locid="120205">Đây là một Hỏa tiễn từ Xưởng đúc pháo của Washington.\n \nLịch sử:\n \nNhững hỏa tiễn đầu tiên sử dụng trong chiến tranh được phát triển bởi Người Trung Quốc và Người Ấn Độ. Nguyên lý tương tự với hỏa tiễn chai, trong đó thuốc nổ (thuốc súng) đẩy kíp nổ (hỏa tiễn) và được ổn định bằng một cây cọc vượt ra ngoài thân tên lửa. Chính William Congreve, một sĩ quan người Anh, đã thúc đẩy việc sử dụng chúng cho chiến tranh trong thời đại Napoleon. Hỏa tiễn của ông là những ống được đậy bằng nón và bên trong chứa đầy thuốc súng, mảnh đạn hoặc đạn. Chúng được bắn ra từ cấu trúc bao gồm một cái thang có giá đỡ cho thân tên lửa và một bộ khung để chống đỡ cả thang và hỏa tiễn. Đây là những công cụ bổ trợ cho chiều cao, và cần phải có, khi cọc của một hỏa tiễn lớn có thể dài tới 4,5 mét! Cụm từ "Ánh sáng đỏ của tên lửa" trong Lá cờ sao lấp lánh, quốc ca của Hoa Kỳ, có đề cập đến tên lửa được sử dụng bởi hải quân Anh trong cuộc tấn công vào Pháo đài McHenry năm 1814.</string>
    <string _locid="120206">Hãy ngừng đọc ngay và cứu công nhân đường sắt!\n \nLịch sử:\n \nVào giữa thế kỷ XIX, việc phát hiện ra vàng ở California và nhu cầu về các tuyến bưu chính hiệu quả đã dẫn đến mối quan tâm cho việc xây dựng một tuyến đường sắt xuyên lục địa Bắc Mỹ. Ban đầu, tình trạng thiếu công nhân khiến việc xây dựng đường sắt trở nên khó khăn. Không lâu sau đó, cựu chiến binh của cuộc Nội chiến đã gia nhập hàng ngũ công nhân và do đó cho phép Tập đoàn Liên minh Thái Bình Dương hoàn thành tuyến đường sắt dài hơn 1.700 dặm xuyên qua vùng hoang dã trong vòng chưa đầy bốn năm. Các công nhân đường sắt phải đối mặt với mức lương thấp và điều kiện làm việc gian khổ; đình công thường xuyên xảy ra. Liên minh Thái Bình Dương đã đập tan các cuộc đình công bằng cách đưa các công nhân Trung Quốc sang hoàn thành tuyến đường sắt.</string>
    <string _locid="120207">Công trình bằng đất chắc chắn này sẽ đẩy lùi hầu hết các cuộc tấn công.\n \nLịch sử:\n \nKhi cần thiết phải củng cố trận địa trước những người Châu Âu khác có pháo binh, những pháo đài Redout phức tạp và đắt đỏ đã được xây dựng. Chúng tương đối thấp và dốc để làm giảm hiệu quả của pháo và được dựng bằng đá nếu điều kiện cho phép. Các chiến hào, hào nước khô, lô cốt (các điểm bắn nhô lên từ pháo đài) và các làn đạn liên hoàn đã làm chậm bước tiến của quân địch trong tầm bắn của pháo và súng hỏa mai. Ví dụ về pháo đài Redoubt của thời đại này gồm có Pháo đài Ticonderoga gần Hồ Champlain, New York và Pháo đài Louisbourg ở Nova Scotia.</string>
    <string _locid="120209">Nơi trú ẩn xập xệ này dù không được xây dựng bởi một thợ mộc bậc thầy (hoặc thậm chí là một thợ mộc nghèo khó), nhưng ngăn cách được gió và tuyết cho những người lính đã dựng nó lên. Giá như giờ có thể tìm thấy thứ gì đó để ăn...\n \nL Lịch sử:\n \nGeorge Washington đã đặt quân đội Lục địa tại các khu đồn trú mùa đông trong Valley Forge ngày 19 tháng 12 năm 1777, trong khoảng cách đủ gần khu đồn trú mùa đông của quân đội Anh ở Philadelphia. Những tháng mùa đông là một thử thách khốc liệt cho quân đội của Washington và số phận của cuộc cách mạng treo lơ lửng. Họ trú ẩn trong những túp lều gỗ tạm bợ được xây chìm một phần dưới lòng đất, duy trì nhờ những nguồn cung ít ỏi đến được với họ. Tuy nhiên, đoàn quân đã sống sót qua mùa đông, và đến mùa hè năm 1778 lực lượng chiến đấu đã được tái dựng.</string>
    <string _locid="120210">Người lính Thuộc địa xác xơ này và các đồng đội của anh ta phải tự nuôi sống mình trong mùa đông này. Chừng nào anh ta và những người lính khác chưa thu thập đủ Gỗ để xây dựng nơi trú ẩn chống lại cái lạnh, thì bọn họ đều dễ bị tổn thương trước các yếu tố bên ngoài. Sau nơi trú ẩn là đến Lương thực. Và sau Lương thực là người Anh. Những kẻ đáng thương. Sẽ là một mùa đông dài. Liệu Nathaniel và Đại tướng Washington có dẫn dắt đoàn người bình an vượt qua mùa đông này?\n \nLịch sử:\n \nĐội quân mà Washington chỉ huy đến Valley Forge năm 1777 là một nhóm dân quân chắp vá hiếm có khả năng chống lại những binh lính được huấn luyện chuyên nghiệp của quân đội Anh. Sau một mùa đông gian khổ, tình hình tiếp tế được cải thiện vào đầu mùa xuân và quá trình luyện binh bắt đầu. Với sự giúp đỡ của các huấn luyện viên tình nguyện người châu Âu, những dân quân lạnh cóng và đói khát trong tháng 01 đã biến thành một đội quân chiến đấu hiệu quả vào tháng 06 năm 1778.</string>
    <string _locid="120211">Xe hàng này đang chở thức ăn cho những người lính ở Valley Forge. Hãy đảm bảo nó đến đích!\n \nLịch sử:\n \nNapoleon được cho là đã thốt ra những tiên đề sau đây của chiến tranh: "Quân đội hành quân bằng bụng". Khả năng duy trì đường tiếp tế của một quân đội có thể quyết định thắng bại của họ trong chiến tranh. Một trong những chiến thuật đầu tiên trong bất kỳ cuộc xung đột nào là cắt đứt đường tiếp tế của đối thủ. Trong thế kỷ XVIII, hàng tiếp tế không chỉ bao gồm thực phẩm và đạn dược, mà cả các mặt hàng khác như cà phê, thuốc lá và thậm chí là rượu rum (binh lính phe Thuộc địa Hoa Kỳ năm 1785 được cung cấp 0,1 lít rượu rum mỗi ngày). Trận Glorieta, tại đèo Glorieta ở New Mexico, đã chứng minh tầm quan trọng của việc bảo vệ các tuyến tiếp tế của bạn. Còn được gọi là Gettysburg của phương Tây, Trận Glorieta đưa những người lính Liên minh ra khỏi Texas chống lại lực lượng Liên bang từ New Mexico. Về thương vong, trận chiến kéo dài ba ngày gần như ngang tay, với việc cả hai bên có khoảng 50 người chết và 60 người bị thương.\n \nChìa khóa cho việc tiêu diệt cánh quân tiên phong phía Tây của lực lượng Liên minh là màn tấn công của các binh đoàn Liên bang vào đoàn tàu chở vật tư hầu như không được bảo vệ của quân Liên minh tại Canoncito. Toàn bộ 80 toa xe lửa và tất cả các mặt hàng tiếp tế đạn dược, thực phẩm và thuốc men đã bị cháy và phá hủy. Không có nguồn tiếp tế, Liên minh bị buộc phải rút về Texas, đặt dấu chấm hết cho mục tiêu chinh phục Tây Nam của phe này.</string>
    <string _locid="120212">Pháo đài là một công trình phòng thủ có tường, tháp, cổng và các công trình bên trong. Các tháp có thể bắn tên, nên tốt hơn là bạn hãy sử dụng những đơn vị có tầm đánh xa hơn tháp hoặc đơn vị có thể gây sát thương công thành. Các loại pháo, như Pháo tiểu cao và nhất là Súng cối, tỏ ra có hiệu quả cao trong việc phá hủy Pháo đài.\n \nLịch sử:\n \nNhững người định cư ban đầu ở Bắc Mỹ xây dựng pháo đài gỗ xung quanh hoặc gần nơi ở của họ để phòng vệ. Cây cối rất phong phú và có thể nhanh chóng tạo thành cọc gỗ. Một pháo đài bằng gỗ có người trú hoàn thiện rất khó để công phá thành công nếu không có pháo. Khi người châu Âu di chuyển vào sâu và xuyên qua lục địa, pháo đài gỗ tiến dần lên các khu định cư trên biên giới mở rộng. Tên hiện đại của một số khu định cư biên giới không còn phản ánh tên gọi ban đầu của chúng với tư cách là pháo đài (như Pháo đài Duquesne hiện là Pittsburgh) trong khi những pháo đài khác giữ lại tên ban đầu của chúng (Như Pháo đài Wayne tại Indiana và Pháo đài Smith tại Arkansas).</string>
    <string _locid="120214">Một nhóm các phần cải tiến đặc biệt chỉ có ở các nền văn minh của người Mỹ bản địa. Những phần bổ trợ bản địa này sẽ có sẵn trong một số công trình bản địa và xuất hiện dưới dạng các nút lớn hơn trong bảng lệnh.</string>
    <string _locid="120215">Một cách để các nền văn minh Bản địa châu Mỹ nhận được nhiều phần bổ trợ. Bạn có thể chọn bất kỳ Nghi lễ nào ở Quảng trường để đạt được phần bổ trợ cụ thể. Khi tiếp thu tri thức từ Già làng của bộ lạc và chuyển lên các Thời đại, bạn sẽ có thể chọn các Nghi lễ mới. Có hai Nghi lễ chỉ xuất hiện qua trợ cấp Hội đồng bộ lạc. Chỉ được thực hiện mỗi lần một Nghi lễ.</string>
    <string _locid="120216">Thời đại thứ 5 khác dành cho các nền văn minh châu Âu. Nếu bạn đang chơi một nền văn minh châu Âu và đã đến thời đại thứ 4, bạn có thể nổi dậy hoặc thử tiến lên thời đại thứ 5: Thời đại đế quốc. Nếu nổi dậy, bạn phải chọn giữa các quốc gia kháng chiến, mỗi quốc gia có một phần thưởng thêm khác nhau. Khi chế độ nổi dậy được kích hoạt, cờ của bạn sẽ thay đổi và dân khai hoang trở thành Quân kháng chiến. Quân kháng chiến không phải là dân khai hoang: họ không thể thu hoạch hoặc xây dựng công trình, nhưng chiến đấu rất hiệu quả.\n\nSau khi nổi dậy, bạn không thể tạo ra thuyền đánh cá hoặc dân làng, nhưng hầu hết các thủ đô kháng chiến đều cung cấp thẻ để khắc phục điều này. Mỗi thủ đô kháng chiến có bộ thẻ riêng và thường cung cấp các chuyến trợ cấp lặp lại: bổ sung Quân kháng chiến, Súng Gatling, Bọc sắt hoặc Xe vật liệu xây Pháo đài.</string>
    <string _locid="120217">Một khả năng mà một số đơn vị có thể sử dụng để biến mình thành vô hình. Khi Tàng hình được kích hoạt, đơn vị sẽ biến mất và trở nên vô hình trước đối thủ. Tốc độ của đơn vị này cũng sẽ giảm đi rất nhiều. Một đơn vị không thể "Tàng hình" nếu này ở trong phạm vi tầm nhìn của phe địch. Một số đơn vị, cụ thể là Tù trưởng, Người thám hiểm, Điệp viên và Nhà chính, có thể thấy các đơn vị Tàng hình. Các đơn vị tàng hình bao gồm: Điểu thương thủ Navajo, Điệp viên, Ninja, Chiến binh Tashunke, Chiến binh rừng rậm và Hiệp sĩ báo đốm.</string>
    <string _locid="120218">Một sự thay thế cho chiến thắng bằng cách chinh phạt quân sự. Nếu bạn đang chơi ván Tiêu chuẩn và đội của bạn sở hữu hơn một nửa địa điểm Trạm mậu dịch trong trò chơi (tính cả khu định cư bản địa và các tuyến giao thương), thì bạn có thể kích hoạt nút Thế độc quyền mậu dịch. Hành động này sẽ kích hoạt đồng hồ hẹn giờ và ngăn đội của bạn xây dựng thêm bất kỳ Trạm mậu dịch nào khác cho đến khi thời gian hẹn giờ kết thúc. Đội còn lại có thời gian cho đến khi hẹn giờ kết thúc để phá hủy đủ Trạm mậu dịch của đội bạn để giảm tổng số Trạm mậu dịch xuống còn 50% hoặc ít hơn. Ví dụ: trên bản đồ có 7 Trạm mậu dịch, nếu bạn khởi động đếm ngược Chiến thắng bằng thế độc quyền mậu dịch trong khi sở hữu 5 Trạm mậu dịch, kẻ thù của bạn sẽ phải phá hủy 2 Trạm để dừng đồng hồ hẹn giờ.</string>
    <string _locid="120219">Một loại ván chơi đặt lệnh cấm chiến tranh cho đến khi lượng thời gian định trước trôi qua. Khi bắt đầu ván chơi, bạn có thể chọn tùy chọn Hiệp ước. Một ván chơi Hiệp ước bắt đầu với một khoảng thời gian không chiến sự trong: 10-40 phút, tùy thuộc vào lựa chọn của bạn. Trong thời gian này, bạn chỉ có thể tham gia chiến đấu với Kẻ canh gác kho báu. Bạn chỉ có thể xây dựng các công trình trong vòng bán kính nhất định kể từ nhà chính sơ khai của mình. Các công trình chiến đấu của bạn (nhà chính, tiền đồn, v.v.) vẫn có thể bắn vào những kẻ xâm nhập, để ngăn chặn phe địch lợi dụng phần hòa bình ban đầu của ván chơi bằng cách đóng quân kiểu chọc phá tại đất của bạn.\n \nTùy chọn Thế độc quyền mậu dịch và Cách mạng bị vô hiệu hóa trong các ván Hiệp ước.</string>
    <string _locid="120220">Một đơn vị trên bộ có thể thu thập Kho báu và thường có khả năng đặc biệt ảnh hưởng đến các đơn vị phụ cận. Tù trưởng là một đơn vị hùng mạnh có sẵn ở các nền văn minh bản địa khi bắt đầu ván chơi. Mỗi bộ lạc bản địa có một Tù trưởng riêng, với những phần cải tiến đặc biệt (xem Nút lớn của Quảng trường!), trợ cấp từ hội đồng bộ lạc và năng lực riêng.</string>
    <string _locid="120221">Rương Xu này cung cấp Xu rất nhanh, nhưng với số lượng rất hạn chế. Sử dụng một người thu thập để gom Xu. Rương thường được gửi từ Thủ đô hoặc Hội đồng bộ lạc đến Nhà chính hoặc các công trình khác. Chúng cung cấp tài nguyên nhanh nhưng với số lượng giới hạn. Mọi người chơi đều có thể thu thập từ thùng bất kỳ, điều này đồng nghĩa với việc các đồng minh có thể chia sẻ kho trữ hoặc kẻ địch có thể đánh cắp chúng nếu kho trữ ở Nhà chính không được trông coi. Hãy canh gác kho trữ cẩn thận, hoặc tốt hơn là nên sử dụng chúng càng nhanh càng tốt!\n \nLịch sử:\n \nVật tư từ châu Âu thường rất thiết yếu cho sự tồn tại của một thuộc địa đang vật lộn ở Tân thế giới. Thuộc địa tại Roanoke đã không may mắn khi được thành lập trong thời kỳ hạn hán ở vùng đó, dẫn đến khó khăn trong việc trồng cấy Lương thực. Thêm vào đó, mối quan hệ của thuộc địa với người Mỹ bản địa trong khu vực lại không tốt. Thực dân gặp nhiều khó khăn đến nỗi họ rời khỏi thuộc địa trước khi con tàu tiếp tế được mong ngóng mòn mỏi cuối cùng cũng đến.\n \Khi tàu tiếp tế rốt cuộc cũng đến, người ta chỉ phát hiện thuộc địa này đã bị bỏ hoang. Mười lăm người trên tàu quyết định ở lại trong khi tàu trở về Anh. Khi một con tàu khác vượt biển để giải cứu những người ở lại, họ không tìm thấy dấu hiệu nào của những người này ngoại trừ hài cốt của một người. Không ai biết chắc điều gì đã xảy ra với những người còn lại.</string>
    <string _locid="120222">Rương Xu lớn này cung cấp Xu rất nhanh, nhưng với số lượng rất hạn chế. Sử dụng một người thu thập để gom Xu. Rương thường được gửi từ Thủ đô hoặc Hội đồng bộ lạc đến Nhà chính hoặc các công trình khác. Chúng cung cấp tài nguyên nhanh nhưng với số lượng giới hạn. Mọi người chơi đều có thể thu thập từ thùng bất kỳ, điều này đồng nghĩa với việc các đồng minh có thể chia sẻ kho trữ hoặc kẻ địch có thể đánh cắp chúng nếu kho trữ ở Nhà chính không được trông coi. Hãy canh gác kho trữ cẩn thận, hoặc tốt hơn là nên sử dụng chúng càng nhanh càng tốt!\n \nLịch sử:\n \nVật tư từ châu Âu thường rất thiết yếu cho sự tồn tại của một thuộc địa đang vật lộn ở Tân thế giới. Thuộc địa tại Roanoke đã không may mắn khi được thành lập trong thời kỳ hạn hán ở vùng đó, dẫn đến khó khăn trong việc trồng cấy Lương thực. Thêm vào đó, mối quan hệ của thuộc địa với người Mỹ bản địa trong khu vực lại không tốt. Thực dân gặp nhiều khó khăn đến nỗi họ rời khỏi thuộc địa trước khi con tàu tiếp tế được mong ngóng mòn mỏi cuối cùng cũng đến.\n \Khi tàu tiếp tế rốt cuộc cũng đến, người ta chỉ phát hiện thuộc địa này đã bị bỏ hoang. Mười lăm người trên tàu quyết định ở lại trong khi tàu trở về Anh. Khi một con tàu khác vượt biển để giải cứu những người ở lại, họ không tìm thấy dấu hiệu nào của những người này ngoại trừ hài cốt của một người. Không ai biết chắc điều gì đã xảy ra với những người còn lại.</string>
    <string _locid="120223">Thùng lương thực này cung cấp Lương thực rất nhanh, nhưng với số lượng rất hạn chế. Sử dụng một người thu thập để gom Lương thực. Thùng thường được gửi từ Thủ đô hoặc Hội đồng bộ lạc đến Nhà chính hoặc các công trình khác. Chúng cung cấp tài nguyên nhanh nhưng với số lượng giới hạn. Mọi người chơi đều có thể thu thập từ thùng bất kỳ, điều này đồng nghĩa với việc các đồng minh có thể chia sẻ kho trữ hoặc kẻ địch có thể đánh cắp chúng nếu kho trữ ở Nhà chính không được trông coi. Canh gác kho trữ cẩn thận, hoặc tốt hơn là nên sử dụng chúng càng nhanh càng tốt!\n \nLịch sử:\n \nVật tư từ Châu Âu thường rất thiết yếu cho sự tồn tại của một thuộc địa đang vật lộn ở Tân thế giới. Thuộc địa tại Roanoke đã không may mắn khi được thành lập trong thời gian hạn hán ở vùng đó, dẫn đến khó khăn trong việc trồng cấy Lương thực. Thêm vào đó, mối quan hệ của thuộc địa với người Mỹ bản địa trong khu vực lại không tốt. Thực dân gặp nhiều khó khăn đến nỗi họ rời khỏi thuộc địa trước khi con tàu tiếp tế được mong ngóng mòn mỏi cuối cùng cũng đến.\n \Khi tàu tiếp tế rốt cuộc cũng đến, người ta chỉ phát hiện thuộc địa này đã bị bỏ hoang. Mười lăm người trên tàu quyết định ở lại trong khi tàu trở về Anh. Khi một con tàu khác vượt biển để giải cứu những người ở lại, họ không tìm thấy dấu hiệu nào của những người này ngoại trừ hài cốt của một người. Không ai biết chắc chắn điều gì đã xảy ra với những người còn lại.</string>
    <string _locid="120224">Thùng lương thực lớn này cung cấp Lương thực rất nhanh, nhưng với số lượng rất hạn chế. Sử dụng một người thu thập để gom Lương thực. Thùng thường được gửi từ Thủ đô hoặc Hội đồng bộ lạc đến Nhà chính hoặc các công trình khác. Chúng cung cấp tài nguyên nhanh nhưng với số lượng giới hạn. Mọi người chơi đều có thể thu thập từ thùng bất kỳ, điều này đồng nghĩa với việc các đồng minh có thể chia sẻ kho trữ hoặc kẻ địch có thể đánh cắp chúng nếu kho trữ ở Nhà chính không được trông coi. Canh gác kho trữ cẩn thận, hoặc tốt hơn là nên sử dụng chúng càng nhanh càng tốt!\n \nLịch sử:\n \nVật tư từ Châu Âu thường rất thiết yếu cho sự tồn tại của một thuộc địa đang vật lộn ở Tân thế giới. Thuộc địa tại Roanoke đã không may mắn khi được thành lập trong thời gian hạn hán ở vùng đó, dẫn đến khó khăn trong việc trồng cấy Lương thực. Thêm vào đó, mối quan hệ của thuộc địa với người Mỹ bản địa trong khu vực lại không tốt. Thực dân gặp nhiều khó khăn đến nỗi họ rời khỏi thuộc địa trước khi con tàu tiếp tế được mong ngóng mòn mỏi cuối cùng cũng đến.\n \Khi tàu tiếp tế rốt cuộc cũng đến, người ta chỉ phát hiện thuộc địa này đã bị bỏ hoang. Mười lăm người trên tàu quyết định ở lại trong khi tàu trở về Anh. Khi một con tàu khác vượt biển để giải cứu những người ở lại, họ không tìm thấy dấu hiệu nào của những người này ngoại trừ hài cốt của một người. Không ai biết chắc chắn điều gì đã xảy ra với những người còn lại.</string>
    <string _locid="120225">Đống gỗ này cung cấp Gỗ rất nhanh, nhưng với số lượng rất hạn chế. Sử dụng một người thu thập để gom Gỗ. Thùng thường được gửi từ Thủ đô hoặc Hội đồng bộ lạc đến Nhà chính hoặc các công trình khác. Chúng cung cấp tài nguyên nhanh nhưng với số lượng giới hạn. Mọi người chơi đều có thể thu thập từ thùng bất kỳ, điều này đồng nghĩa với việc các đồng minh có thể chia sẻ kho trữ hoặc kẻ địch có thể đánh cắp chúng nếu kho trữ ở Nhà chính không được trông coi. Canh gác kho trữ cẩn thận, hoặc tốt hơn là nên sử dụng chúng càng nhanh càng tốt!\n \nLịch sử:\n \nVật tư từ Châu Âu thường rất thiết yếu cho sự tồn tại của một thuộc địa đang vật lộn ở Tân thế giới. Thuộc địa tại Roanoke đã không may mắn khi được thành lập trong thời gian hạn hán ở vùng đó, dẫn đến khó khăn trong việc trồng cấy Lương thực. Thêm vào đó, mối quan hệ của thuộc địa với người Mỹ bản địa trong khu vực lại không tốt. Thực dân gặp nhiều khó khăn đến nỗi họ rời khỏi thuộc địa trước khi con tàu tiếp tế được mong ngóng mòn mỏi cuối cùng cũng đến.\n \Khi tàu tiếp tế rốt cuộc cũng đến, người ta chỉ phát hiện thuộc địa này đã bị bỏ hoang. Mười lăm người trên tàu quyết định ở lại trong khi tàu trở về Anh. Khi một con tàu khác vượt biển để giải cứu những người ở lại, họ không tìm thấy dấu hiệu nào của những người này ngoại trừ hài cốt của một người. Không ai biết chắc chắn điều gì đã xảy ra với những người còn lại.</string>
    <string _locid="120226">Đống gỗ lớn này cung cấp Gỗ rất nhanh, nhưng với số lượng rất hạn chế. Sử dụng một người thu thập để gom Gỗ. Thùng thường được gửi từ Thủ đô hoặc Hội đồng bộ lạc đến Nhà chính hoặc các công trình khác. Chúng cung cấp tài nguyên nhanh nhưng với số lượng giới hạn. Mọi người chơi đều có thể thu thập từ thùng bất kỳ, điều này đồng nghĩa với việc các đồng minh có thể chia sẻ kho trữ hoặc kẻ địch có thể đánh cắp chúng nếu kho trữ ở Nhà chính không được trông coi. Canh gác kho trữ cẩn thận, hoặc tốt hơn là nên sử dụng chúng càng nhanh càng tốt!\n \nLịch sử:\n \nVật tư từ Châu Âu thường rất thiết yếu cho sự tồn tại của một thuộc địa đang vật lộn ở Tân thế giới. Thuộc địa tại Roanoke đã không may mắn khi được thành lập trong thời gian hạn hán ở vùng đó, dẫn đến khó khăn trong việc trồng cấy Lương thực. Thêm vào đó, mối quan hệ của thuộc địa với người Mỹ bản địa trong khu vực lại không tốt. Thực dân gặp nhiều khó khăn đến nỗi họ rời khỏi thuộc địa trước khi con tàu tiếp tế được mong ngóng mòn mỏi cuối cùng cũng đến.\n \Khi tàu tiếp tế rốt cuộc cũng đến, người ta chỉ phát hiện thuộc địa này đã bị bỏ hoang. Mười lăm người trên tàu quyết định ở lại trong khi tàu trở về Anh. Khi một con tàu khác vượt biển để giải cứu những người ở lại, họ không tìm thấy dấu hiệu nào của những người này ngoại trừ hài cốt của một người. Không ai biết chắc chắn điều gì đã xảy ra với những người còn lại.</string>
    <string _locid="120227">Người trị thương là đơn vị hồi máu cho các đơn vị khác. Người này tuy có sức tấn công kém nhưng lại có thể hồi máu cho các đơn vị khác trong phạm vi ngắn.\n \nCác đơn vị không thể tự mình hồi máu, nên Người trị thương có thể kéo dài sinh mạng cho đội quân của bạn thêm đáng kể.\n \nLịch sử:\n \nCả "Người trị thương" và "Già làng" đều chỉ những người trị liệu và thủ lĩnh tinh thần của thổ dân châu Mỹ. Không phải ai đảm nhiệm chức vị này cũng là nam giới và nhiều nhiệm vụ của họ chẳng liên quan gì đến chuyện trị liệu sức khỏe thể chất cả. Họ chịu trách nhiệm về cả sức khỏe thể chất lẫn tinh thần của người dân trong bộ tộc.</string>
    <string _locid="120228">Con vật này có vẻ đã được một Tù trưởng thuần hóa (hoặc bị một Người thám hiểm bắt giữ) và giờ đã trở thành Thú nuôi. Thú nuôi rất giỏi trong việc do thám và bồi bạn Người thám hiểm và Tù trưởng khi họ dò tìm bản đồ để tìm tài nguyên và Kho báu. Thú nuôi cũng có thể có tác dụng trong việc đột kích trại của kẻ địch, giết Dân khai hoang và Dân làng một cách hiệu quả, nhưng nên tránh xa các đơn vị quân đội trừ khi thú nuôi có số lượng áp đảo.\n \nLịch sử:\n \nTên khoa học: Ursus Americanus\nKích thước xấp xỉ: 59 kg (con cái); 172 kg (con đực)\nThức ăn: Trái cây, cỏ, rễ, quả hạch, thảo mộc, côn trùng, cá, xác thối\n \nGấu đen là loài gấu phổ biến nhất ở Bắc Mỹ. Chúng sống trong nhiều môi trường sống khác nhau và thích những khu rừng có nhiều cây cỏ tầng thấp nhằm cung cấp cho chúng thức ăn, nơi trú ẩn và bảo vệ chúng khỏi những kẻ săn mồi hiếm hoi nhưng đáng sợ. Gấu đen leo lên cây để thoát khỏi mối đe dọa. Con người và những con gấu khác, thậm chí cả những con gấu đen khác, là kẻ săn mồi chính đối với gấu đen.\n \Ở những vùng lạnh giá hơn, gấu đen sẽ rơi vào trạng thái ngủ đông nhưng ở các dải ấm áp hơn, gấu đen không ngủ đông đủ sâu dù chúng có ngủ trong thời gian dài vào những tháng lạnh.\n \nCó mười sáu phân loài gấu đen. Một trong số đó, Ursus americanus kerbản modei, là một phân loài gấu màu trắng, nhưng không phải do bạch tạng, phân loài này sinh sống ở Tây Bắc Thái Bình Dương và được gọi là Gấu Thần trong một số tập quán bản địa. Ursus Americanus emmonsii, gấu băng, có những sợi lông màu xám và trắng trong bộ lông khiến lớp lông của chúng có màu xanh lam rất đẹp.</string>
    <string _locid="120229">Con vật này có vẻ đã được một Tù trưởng thuần hóa (hoặc bị một Người thám hiểm bắt giữ) và giờ đã trở thành Thú nuôi. Thú nuôi rất giỏi trong việc do thám và bồi bạn Người thám hiểm và Tù trưởng khi họ dò tìm bản đồ để tìm tài nguyên và Kho báu. Thú nuôi cũng có thể có tác dụng trong việc đột kích trại của kẻ địch, giết Dân khai hoang và Dân làng một cách hiệu quả, nhưng nên tránh xa các đơn vị quân đội trừ khi thú nuôi có số lượng áp đảo.\n \nLịch sử:\n \nTên khoa học: Felis concolor\nKích thước xấp xỉ: dài 2,1 mét, nặng 77 kg\nThức ăn: Động vật có vú lớn và nhỏ\n \nNgoài ra còn thường được gọi là sư tử núi, báo và beo, báo sư tử có bộ lông màu đỏ hoặc xám hung và lông bụng nhạt. Trước khi người Châu Âu định cư ở Tân thế giới, báo sư tử và họ hàng của chúng có mặt ở khắp Bắc và Nam Mỹ, và mặc dù lãnh thổ của chúng bây giờ nhỏ hơn nhiều, chúng vẫn sở hữu khu vực sinh sống lớn nhất Tân thế giới. Chúng chủ yếu săn các động vật có vú lớn, nhưng sẽ ăn con mồi nhỏ hơn nếu cần.</string>
    <string _locid="120230">Con vật này có vẻ đã được một Tù trưởng thuần hóa (hoặc bị một Người thám hiểm bắt giữ) và giờ đã trở thành Thú nuôi. Thú nuôi rất giỏi trong việc do thám và bồi bạn Người thám hiểm và Tù trưởng khi họ dò tìm bản đồ để tìm tài nguyên và Kho báu. Thú nuôi cũng có thể có tác dụng trong việc đột kích trại của kẻ địch, giết Dân khai hoang và Dân làng một cách hiệu quả, nhưng nên tránh xa các đơn vị quân đội trừ khi thú nuôi có số lượng áp đảo.\n \nLịch sử:\n \nTên khoa học: Canis latrans\nKích thước xấp xỉ: 0,5 mét tính đến vai, nặng 13 kg.\nThức ăn: Động vật có vú nhỏ và lớn, xác thối, rác thải\n\nMột loại chó sói nhỏ, màu nâu xám sống ở sa mạc, thảo nguyên và các đồng cỏ khác, nhưng có thể sống gần gũi với con người. Việc khai thác rừng ở một số khu vực đã thực sự mở rộng phạm vi lãnh thổ của chó sói ở một số vùng và bởi loài động vật này thông minh và dễ thích nghi, chúng đang học cách sống bên cạnh con người. Chúng giao tiếp qua những tiếng hú dài, rung động và những tiếng kêu sắc bén mà các cá thể phát ra tiếp nối nhau. Hành vi này có thể tạo ra một bản hòa âm chói tai có phần ghê rợn nhưng ám ảnh và đẹp đẽ theo cách riêng.</string>
    <string _locid="120231">Con vật này có vẻ đã được một Tù trưởng thuần hóa (hoặc bị một Người thám hiểm bắt giữ) và giờ đã trở thành Thú nuôi. Thú nuôi rất giỏi trong việc do thám và bồi bạn Người thám hiểm và Tù trưởng khi họ dò tìm bản đồ để tìm tài nguyên và Kho báu. Thú nuôi cũng có thể có tác dụng trong việc đột kích trại của kẻ địch, giết Dân khai hoang và Dân làng một cách hiệu quả, nhưng nên tránh xa các đơn vị quân đội trừ khi thú nuôi có số lượng áp đảo.\n \nLịch sử:\n \nTên khoa học: Subspos Ursus subsp. horribilis\nKích thước xấp xỉ: 226 kg (con cái); 408 kg (con đực)\nThức ăn: Rễ cây, nấm, cá, côn trùng, động vật có vú lớn và nhỏ\n \nMột họ nhỏ trong số những dòng gấu lớn nhất (gấu nâu), gấu xám có được tên gọi này do lông chúng có phần đầu màu trắng khiến cho bộ lông có vẻ xù xịt, chai sạn. Bướu cơ lộ rõ ở giữa hai vai gấu xám khá lớn và mang lại sức mạnh đáng kinh ngạc cho phần thân trước, cho phép chúng đào và vồ. Móng vuốt của chúng dài từ khoảng 7,6 đến 10 cm; không có nhiều loài động vật có vú có thể chịu được đòn tấn công mạnh mẽ của một con gấu xám. Chúng dành phần lớn các tháng mùa thu để vỗ béo cho những tháng mùa đông khan hiếm, khi chúng trở nên chậm chạp hoặc hoàn toàn ngủ đông. Gấu xám tìm hoặc đào hang cho những tháng mùa đông, hang này thường chỉ đủ cho bản thân chúng, với một lối vào cho phép không khí lưu thông.\n \nGấu xám từng phân bổ khắp miền tây sông Mississippi Bắc Mỹ và xuống tận Mexico ở phía nam. Ngày nay, chúng sống ở những vùng đất hoang vu, hiểm trở.</string>
    <string _locid="120232">Con vật này có vẻ đã được một Tù trưởng thuần hóa (hoặc bị một Người thám hiểm bắt giữ) và giờ đã trở thành Thú nuôi. Thú nuôi rất giỏi trong việc do thám và bồi bạn Người thám hiểm và Tù trưởng khi họ dò tìm bản đồ để tìm tài nguyên và Kho báu. Thú nuôi cũng có thể có tác dụng trong việc đột kích trại của kẻ địch, giết Dân khai hoang và Dân làng một cách hiệu quả, nhưng nên tránh xa các đơn vị quân đội trừ khi thú nuôi có số lượng áp đảo.\n \nLịch sử:\n \nTên khoa học: Panthera onca\nKích thước xấp xỉ: Dài tới 2,1 mét và nặng 90 kg\nThức ăn: Hươu, gia súc, heo rừng, chuột lang nước, khỉ, cá\n \nBeo đốm thường bị nhầm lẫn với báo, một loài động vật họ mèo có đốm hung dữ khác. Điểm khác biệt của beo đốm nằm ở chỗ các đốm của chúng có những chấm đen nhỏ hoặc có hình dạng không đều trong các hoa văn mân khôi. Beo đốm cũng mập hơn và có đầu to hơn báo đốm. Cả beo đốm và báo đốm đều có các biến thể màu lông tối hay màu đen. Khi không có đốm, beo đen có thể được phân biệt với báo đen chủ yếu bằng thân hình vạm vỡ của chúng. Cả hai loài mèo lớn này, dù là beo đốm hay báo đốm, lông đen hay đốm, thường, có thể do nhầm lẫn, được gọi là báo đốm.\n \nTrong quá khứ, beo đốm thường phân bố từ những khu vực phía nam Bắc Mỹ cho đến cực nam của Nam Mỹ, song hiện tại phạm vi lãnh thổ của chúng là miền trung và miền bắc Nam Mỹ. Thức ăn hoang dã ưa thích nhất của beo đốm là một loài cá rô quý hiếm không bị tranh giành. Trong môi trường sống ở Nam Mỹ của chúng, beo đốm không có thiên địch và rất ít đối thủ cạnh tranh thực sự, ngoài con người.</string>
    <string _locid="120233">Con vật này có vẻ đã được một Tù trưởng thuần hóa (hoặc bị một Người thám hiểm bắt giữ) và giờ đã trở thành Thú nuôi. Thú nuôi rất giỏi trong việc do thám và bồi bạn Người thám hiểm và Tù trưởng khi họ dò tìm bản đồ để tìm tài nguyên và Kho báu. Thú nuôi cũng có thể có tác dụng trong việc đột kích trại của kẻ địch, giết Dân khai hoang và Dân làng một cách hiệu quả, nhưng nên tránh xa các đơn vị quân đội trừ khi thú nuôi có số lượng áp đảo.\n \nLịch sử:\n \nTên khoa học: Ursus Maritimus \nKích thước xấp xỉ: Lên đến 272 km (con cái) và 771 kg (con đực)\nThức ăn: Hải cẩu, cá voi, tuần lộc\n \nGấu Bắc cực cư trú thiên về phía bắc hơn bất kỳ động vật có vú trên cạn nào khác và là loài ăn thịt sống trên cạn lớn nhất. Gấu Bắc cực sử dụng nhiều kỹ thuật săn bắt. Màu lông trắng và bàn chân có đệm cho phép chúng có thể rình rập những con hải cẩu nằm trên băng. Chúng được biết là có thể canh bên cạnh các lỗ thở của hải cẩu trong nhiều giờ để kéo một con hải cẩu nặng 113 kg lên mặt băng. Chúng cũng đủ mạnh để tạo ra các lỗ thở mới để mồi hải cẩu.\n \nCho dù có các chiến lược săn mồi, tỷ lệ săn mồi thành công của gấu Bắc cực không đến 15%. May mắn thay, họ có thể ăn nhiều loại thịt khác, lên đến hơn 68 kg một lần ăn và có thể sống mà không cần thức ăn trong nhiều tuần. Một số con gấu Bắc cực bị bắt gặp ăn cả xác của cá voi.</string>
    <string _locid="120234">Con vật này có vẻ đã được một Tù trưởng thuần hóa (hoặc bị một Người thám hiểm bắt giữ) và giờ đã trở thành Thú nuôi. Thú nuôi rất giỏi trong việc do thám và bồi bạn Người thám hiểm và Tù trưởng khi họ dò tìm bản đồ để tìm tài nguyên và Kho báu. Thú nuôi cũng có thể có tác dụng trong việc đột kích trại của kẻ địch, giết Dân khai hoang và Dân làng một cách hiệu quả, nhưng nên tránh xa các đơn vị quân đội trừ khi thú nuôi có số lượng áp đảo.\n \nLịch sử:\n \nTên khoa học: Canis lupus\nKích thước xấp xỉ: 22 - 68 kg\nThức ăn: Hươu, tuần lộc, nai sừng tấm, cừu, động vật có vú nhỏ\n \nTrong quá khứ, sói xám có thể được tìm thấy trên khắp Bắc bán cầu, từ Bắc Cực đến vùng nhiệt đới. Việc bị săn bắt và môi trường sống bị phá hoại đã khiến lãnh thổ của sói xám thu hẹp đáng kể. Là những động vật có tính xã hội cao, sói xám sinh hoạt và săn bắt theo bầy lên đến ba mươi sáu cá thể do một con đực và một con cái dẫn đầu. Các con sói di cư không cùng huyết thống có thể được nhận vào bầy. Bầy sói thường có tính lãnh địa và chúng tuần tra lãnh địa của mình chống lại những kẻ xâm nhập. Ngoại trừ sói đỏ, mọi loài sói hiện tại được coi là một phần của loài C. lupus. Chó nhà, bao gồm cả phân loài hoang dã hơn như chó dingo, cũng được phân loại là chó sói. Việc thuần hóa, có lẽ đến năm đời khác nhau, đã dẫn đến sự khác biệt đáng kể (nhưng không liên quan đến di truyền) giữa chó sói và chó.</string>
    <string _locid="120235">Người thu thập (Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree) có thể chặt cây này để lấy Gỗ.\n \nLịch sử:\n \nVùng đất ngập nước của đầm lầy là nơi cư ngụ của nhiều loài thực vật và cây cối, bao gồm các loài hoa mộc lan thơm ngát, lá bóng bẩy và những cây sồi tán xòe rộng được bọc trong đám rêu Tây Ban Nha xanh xám. Trong vùng nước đọng sâu của đầm lầy, cỏ và cây lách mọc dày ở tầng bụi. Ở một số khu vực, dòng nước lũ mùa đông cuốn đi rất nhiều lá rụng, khiến cho mặt đất tương đối thông thoáng, trừ một số loài thực vật mới mọc và bụi cây.</string>
    <string _locid="120236">Người thu thập (Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree) có thể chặt cây này để lấy Gỗ.\n \nLịch sử:\n \nThông lá dài và lá ngắn, cây hồng lộc, một vài loài bạch dương, phong và sồi cùng với nhiều loài cây khác đã tạo nên các vùng rừng của các bang Carolina. Các vùng duyên hải Nam Carolina nổi tiếng với chuối và cọ lùn. Chính loài cọ lùn đã tạo nên biệt danh "Tiểu bang Cọ lùn" của Nam Carolina.</string>
    <string _locid="120237">Người thu thập (Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree) có thể chặt cây này để lấy Gỗ.\n \nLịch sử:\n \nBạch tùng miền đông, bạch sồi, phong đường và thông đỏ là một vài loài cây sống ở vùng đất xung quanh Ngũ Đại Hồ. Người Anh dùng gỗ bạch tùng làm cột buồm trên những con tàu cao lớn. Người Pháp là những người Châu Âu đầu tiên sử dụng những cây cao và thẳng để làm thành lũy và công sự trong các chuyến thám hiểm đầu tiên vào vùng hoang dã xung quanh Ngũ Đại Hồ.</string>
    <string _locid="120238">Người thu thập (Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree) có thể chặt cây này để lấy Gỗ.\n \nLịch sử:\n \nNhững loài thực vật ở Patagonia, mũi phía cực nam của Nam Mỹ, rất đa dạng, từ các loài cỏ và cây bụi nhỏ, cứng trên đồng bằng cho đến cây thường xanh và cây gỗ cứng trên các sườn núi của dãy Andes. Cây bạch dương miền nam thường mọc còi cọc và cong queo trên các đồng bằng lộng gió.</string>
    <string _locid="120239">Người thu thập (Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree) có thể chặt cây này để lấy Gỗ.\n \nLịch sử:\n \nCác loài cây rất đa dạng trên khắp dãy núi Rocky Mountains, bao gồm cây bách xù, sồi, liễu, linh sam, vân sam và thông. Cây thông Ponderosa với "vỏ cây xếp hình" độc đáo mọc trên các sườn núi phía nam ở độ cao tương đối thấp. Các loài cây như vân sam Engelmann mọc ở độ cao khoảng 2.700 mét và thông limber sần sùi cả đến đường giới hạn cây gỗ, đôi khi còn mọc cheo leo trong vòm đá. Vượt qua đường giới hạn cây gỗ, nhiệt độ giá lạnh và có gió to. Các loài thực vật thấp, còi cọc vùng đài nguyên tồn tại ở đây có cơ chế thích nghi đặc biệt để giữ càng nhiều nhiệt càng tốt đồng thời bảo vệ mình khỏi gió và bức xạ tia cực tím.</string>
    <string _locid="120240">Người thu thập (Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree) có thể chặt cây này để lấy Gỗ.\n \nLịch sử:\n \nTexas là tiểu bang lớn thứ hai sau Alaska. Nơi đây có các vùng và kiểu khí hậu đa dạng, trải dài từ các cánh rừng thông và đầm lầy cho đến những đồng cỏ và sa mạc. Các loài cây phổ biến là bách xù, cây bụi họ đậu, hồ đào pêcan và một số loài sồi. Miền trung và miền bắc Texas là rìa phía nam của Đại bình nguyên và có những thảo nguyên rộng lớn. Có những cánh rừng thông ở phía đông, bách xù rậm rạp và cây bụi họ đậu ở phía tây khô cằn hơn.</string>
    <string _locid="120241">Người thu thập (Dân khai hoang, Dân làng, Coureurs des Bois, Dân khai hoang đi xe ngựa và Coureur của Cree) có thể chặt cây này để lấy Gỗ.\n \nLịch sử:\n \nYukon có mùa đông dài và mùa hè ngắn, thời điểm ngắn ngủi để các loài thực vật có hoa, hạt cứng phát triển. Linh sam núi cao cành thưa thích nghi rất tốt với lớp tuyết dày của mùa đông Yukon. Những cánh rừng vân sam đen và trắng mọc khắp vùng, xuất hiện giữa các vùng đồng bằng phủ đầy cây thanh hao.</string>
    <string _locid="120242">Hải tặc là đơn vị bộ binh đánh thuê, chỉ có tại Tửu quán. Đơn vị này giỏi đánh cận chiến, nhưng không đánh xa được. Vì gây sát thương khi đánh cận chiến nên Hải tặc dễ bị công kích tầm xa trong khi tiếp cận kẻ địch. Hãy nhớ điều này khi chỉ huy đơn vị này và bất kỳ đơn vị bộ binh cận chiến nào khác.</string>
    <string _locid="120243">Chayton tấn công bằng súng trường và kiếm lưỡi cong. Anh ta có nhiều máu và sở hữu hai đòn tấn công tầm xa đặc biệt: Công kích ưng nhãn và Mắt đại bàng, cứ vài phút là có thể dùng một lần. Nếu trúng đòn chí tử trong trận chiến, anh ta sẽ gục ngã và phải hồi đủ lượng máu để được đồng minh cứu. Chayton có thể thu thập Kho báu và xây dựng Trạm mậu dịch gần khu định cư Bản địa và Tuyến giao thương.\n \nLịch sử:\n \nChayton Black, đứa cháu trai có một nửa dòng máu Lakota của Nathaniel, dường như đã kế thừa tính cách đặc trưng của gia tộc: đâm đầu thẳng giữa các phe đối lập. Khi vàng được phát hiện ở Black Hills, căng thẳng bắt đầu hình thành giữa Quốc gia Lakota và dân khai hoang. Khi phải đối mặt với lòng tham, nỗi sợ và định kiến, Chayton nhận ra rằng việc hùa theo phe thuận lợi có thể khiến anh ta phải trả giá bằng tất cả mọi thứ, kể cả danh tính của chính mình.</string>
    <string _locid="120244">Vùng tập trung đông dân nhất của Tân thế giới vào năm 1492 là Mesoamerica – vùng giao thoa giữa Bắc và Trung Mỹ tại nơi là đất nước Mexico hiện đại và Bán đảo Yucatan. Cư dân sống ở vùng này là người Aztec (hay còn gọi là người Mexica hoặc Tenochca). Họ đã tạo dựng nên một nền văn minh rực rỡ, có trung tâm đặt tại thủ phủ lớn Tenochtitlan nguy nga (tức Thành phố Mexico ngày nay). Đây từng là một trong những thành phố lớn nhất trên thế giới (với dân số ước tính là 200.000 người) và có thể nói rằng thủ phủ này đẹp và sạch hơn bất kỳ thủ đô nào ở Châu Âu lúc bấy giờ.\n \nNgười Aztec chỉ là một trong số các bộ lạc trong vùng, nhưng đã nổi lên thống trị nhờ sự tàn nhẫn trong chiến trận và chính sách ngoại giao khôn khéo. Binh lính của họ sử dụng vũ khí làm từ gỗ và đá, và họ thường lùng bắt tù nhân để hiến tế trong các nghi lễ tôn giáo. Xã hội của họ phụ thuộc vào các kỹ thuật canh tác nông nghiệp phức tạp; nhờ có họ mà thế giới biết đến các nông sản như cà chua, ngô, ca cao và ớt. Họ gặp bất lợi do thiếu những loài gia súc lớn (họ không có ngựa hoặc bò) và chỉ dùng những bánh xe cỡ nhỏ trong đồ chơi. Mọi thứ cần di chuyển đều phải dùng đến sức người.\n \nMặc dù dân số đông và có năng lực chiến đấu, nhưng người Aztec đã thất bại nhanh chóng trước những kẻ chinh phục kiên định người Tây Ban Nha dưới trướng Cortez. Kết quả này phần lớn là do những bệnh dịch mà người Châu Âu mang tới. Theo một số ước tính, vào năm 1520, dân số Aztec là 12 triệu người, nhưng đã giảm xuống chỉ còn một triệu người vào năm 1600. Người Tây Ban Nha cũng liên minh với những kẻ địch của người Aztec để tăng quy mô quân đội và tận dụng lợi thế của vũ khí thép và thuốc súng.</string>
    <string _locid="120245">Cuối thế kỷ XVI, sự liên hiệp của năm (sau này là sáu) bộ lạc thành một Liên minh Haudenosaunee ở vùng thượng New York đã tạo ra lực lượng bản xứ nổi trội nhất khu vực đông bắc Hoa Kỳ và đông Canada. Ở thời kỳ đỉnh cao của đế quốc này vào cuối thế kỷ XVII, lãnh thổ của họ kéo dài từ vịnh Chesapeake Bay đến các con sông Mississippi và Illinois, từ Kentucky đến Ontario. Họ đạt được nhiều thành tựu đáng kể, trong đó có hệ thống chính trị kiểm soát và cân bằng. Điều luật trung tâm của liên minh này là các thành viên không được gây chiến với nhau. Nhưng khi đối mặt với kẻ địch, họ thường thể hiện sự thống nhất cả về chính trị lẫn quân sự.\n \nDân số Haudenosaunee phát triển bùng nổ sau khi áp dụng nông nghiệp vào thế kỷ XIV và họ định cư trong các ngôi làng nổi bật với những nhà dài có khung gỗ và lợp vỏ cây. Người châu Âu đầu tiên tiếp xúc với họ là người Pháp khi hỗ trợ các bộ lạc khác giao chiến với họ dọc theo St. Lawrence. Sau đó, người Haudenosaunee trao đổi vũ khí với người Hà Lan ở New Amsterdam. Tiếp đến là một loạt cuộc chiến nổ ra, hầu hết là vì việc buôn bán lông thú. Người Haudenosaunee thường bị kẹt ở giữa hai phe Anh và Pháp trong các cuộc chiến của họ ở thời kỳ này.\n \nĐến cuối thế kỷ XVIII, người Haudenosaunee bị dân khai hoang Anh cưỡng ép phải di cư từ miền duyên hải về phía tây, xuống tới thung lũng sông Ohio. Năm 1776, khi cuộc Cách mạng Hoa Kỳ nổ ra, người Haudenosaunee cố gắng duy trì vị thế trung lập, nhưng cuối cùng, liên minh này bị chia rẽ và các bộ lạc tham chiến ở cả hai phe. Năm 1779, George Washington phái ba đạo quân tiến vào lãnh thổ Haudenosaunee, đốt cháy bốn mươi làng và xua đuổi hầu hết bọn họ sang Canada. Từ chỗ kiểm soát hàng triệu mẫu đất ở New York, người Haudenosaunee chỉ còn giữ lại được vài khu vực nhỏ cho đến thời điểm hiện tại.</string>
    <string _locid="120246">Người trị thương hồi máu cho các đơn vị khác. Người này tuy có sức tấn công kém nhưng lại có thể hồi máu cho các đơn vị khác trong phạm vi ngắn.\n \nCác đơn vị không thể tự mình hồi máu, nên Người trị thương có thể kéo dài sinh mạng cho đội quân của bạn thêm đáng kể.</string>
    <string _locid="120247">Cả "Người trị thương" và "Già làng" đều chỉ những người trị liệu và thủ lĩnh tinh thần của thổ dân châu Mỹ. Không phải ai đảm nhiệm chức vị này cũng là nam giới và nhiều nhiệm vụ của họ chẳng liên quan gì đến chuyện trị liệu sức khỏe thể chất cả. Họ chịu trách nhiệm về cả sức khỏe thể chất lẫn tinh thần của người dân trong bộ tộc.</string>
    <string _locid="120248">Thuật ngữ dân binh dùng để chỉ lực lượng quân sự của một công dân, lực lượng này không chịu sự kiểm soát trực tiếp hoặc dưới quyền chính quyền trung ương. Mỗi thuộc địa trong số mười ba thuộc địa ban đầu của Anh ở Bắc Mỹ đều có đội dân binh riêng. Họ bao gồm những người tình nguyện có nguồn gốc khác nhau. Trong thế kỷ XVII và XVIII, việc gia nhập đội dân binh địa phương được coi là nghĩa vụ của công dân nhằm bảo vệ thuộc địa khỏi các cuộc tấn công bên ngoài.\n \nTrong những ngày đầu của Cách mạng Hoa Kỳ, dân binh địa phương đã đóng một vai trò quan trọng trong những cuộc giao tranh đầu tiên với lính chính quy của Anh. Lực lượng chiến đấu trong các trận Lexington và Bunker Hill là dân binh địa phương. Để tăng cường khả năng quân sự của đất nước non trẻ, Quốc hội Lục địa đã thành lập một Quân đội Lục địa Châu Mỹ chính thức vào ngày 14 tháng 06 năm 1775, từ đó chính thức hình thành sáu đại đội súng trường chuyên nghiệp, đến từ Pennsylvania, Maryland và Virginia.</string>
    <string _locid="121053">Aztec (Mexica)</string>
    <string _locid="121054">Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121000">Lakota</string>
    <string _locid="121001">Apache (Ndee/Nnee)</string>
    <string _locid="121002">Cheyenne (Tsitsistas)</string>
    <string _locid="121003">Huron (Wyandot)</string>
    <string _locid="121004">Klamath (Maklak)</string>
    <string _locid="121005">Mapuche</string>
    <string _locid="121006">Navajo (Diné)</string>
    <string _locid="121007">Zapotec (Ben 'Zaa)</string>
    <string _locid="121008">Cuauhtemoc</string>
    <string _locid="121009">Hiawatha</string>
    <string _locid="121010">Gall</string>
    <string _locid="121011">Trục phá</string>
    <string _locid="121012">Kỵ sĩ điểu thương thủ</string>
    <string _locid="121013">Tù trưởng Aztec</string>
    <string _locid="121014">Tù trưởng Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121015">Tù trưởng Lakota</string>
    <string _locid="121016">Travois, Đơn vị xây dựng</string>
    <string _locid="121017">Travois, Giao thương</string>
    <string _locid="121055">Người trị thương</string>
    <string _locid="121018">Nhà ở Aztec</string>
    <string _locid="121019">Andes</string>
    <string _locid="121020">Araucania</string>
    <string _locid="121021">California</string>
    <string _locid="121022">Hispaniola</string>
    <string _locid="121023">Lãnh thổ Tây Bắc</string>
    <string _locid="121024">Orinoco</string>
    <string _locid="121025">Sa mạc sặc sỡ</string>
    <string _locid="121026">Không xác định</string>
    <string _locid="121027">Hải cẩu ăn cua</string>
    <string _locid="121028">Lạc đà Guanaco</string>
    <string _locid="121029">Mỏ, Đồng</string>
    <string _locid="121030">Mỏ, Thiếc</string>
    <string _locid="121031">Cây, Andes</string>
    <string _locid="121032">Cây, Araucania</string>
    <string _locid="121033">Cây, California</string>
    <string _locid="121034">Cây, Lãnh thổ Tây Bắc</string>
    <string _locid="121035">Cây, Sa mạc sặc sỡ</string>
    <string _locid="121036">Chiến dịch: Khói lửa và bóng đen</string>
    <string _locid="121037">Hồi I: Khói lửa</string>
    <string _locid="121038">Nathaniel Black</string>
    <string _locid="121039">Đại tướng George Washington</string>
    <string _locid="121040">Đại tá Sven Kuechler</string>
    <string _locid="121041">Hồi II: Bóng đen</string>
    <string _locid="121042">Chayton Black</string>
    <string _locid="121043">William Holme</string>
    <string _locid="121044">Đại tướng George Armstrong Custer</string>
    <string _locid="121045">Chiến dịch: Máu, băng và thép</string>
    <string _locid="121046">Bổ trợ bản địa</string>
    <string _locid="121047">Nghi lễ</string>
    <string _locid="121048">Cuộc nổi dậy</string>
    <string _locid="121049">Tàng hình</string>
    <string _locid="121050">Thế độc quyền mậu dịch</string>
    <string _locid="121051">Chế độ Hiệp ước</string>
    <string _locid="121052">Tù trưởng</string>
  </language>
</stringtable>