<stringtable version="120">
  <language name="German">
    <string _locid="120000">Der Stamm der Lakota besteht aus drei Gruppen, die aus verschiedenen Regionen stammen und unterschiedliche Dialekte der Siouxsprache sprechen: den Lakota, den Dakota und den Nakota. In der Siouxsprache haben die Namen Lakota, Dakota und Nakota die Bedeutung „Freunde“. Die Lakota bewohnten die Prärie im Westen Amerikas und lebten hauptsächlich von der Jagd. Ihr bevorzugtes Wild war der amerikanische Bison oder Büffel, der ihnen Nahrung, Kleidung und Schutz bot.\n \nSie waren ausgezeichnete Reiter und berühmt dafür, ihre Bögen und Waffen auch in vollem Galopp treffsicher abzufeuern. Außerdem waren sie Experten der Pferdezucht und besaßen schnelle und kluge Tiere. Diese Pferde wurden als äußerst wertvoll angesehen, und einige Krieger besaßen Hunderte von ihnen. Sie wurden nicht nur im Krieg eingesetzt, sondern auch als Zahlungsmittel.\n \nEiner der bekanntesten Lakota-Krieger war Sitting Bull, auch unter dem Namen Tatanka Yotanka (1831–1890) bekannt. Er wurde im Gebiet des heutigen South Dakota geboren und als bedeutendster Häuptling, Medizinmann und Prophet verehrt. Sitting Bull führte den Widerstand der Indianer gegen die amerikanische Regierung an, die das Land der Indianer einnehmen wollte. Er war unter anderem an der Schlacht am Little Bighorn beteiligt (oder der Schlacht des Greasy Grass, wie sie von den siegreichen Lakota betitelt wurde). Nachdem Sitting Bull mit seinen Anhängern mehrere Jahre in Kanada verbracht hatte, kehrte er im Rahmen eines Begnadigungsprogramms der Regierung in die USA zurück. Sitting Bulls oberste Kriegshäuptlinge waren Crazy Horse und Gall.</string>
    <string _locid="120001">Während der Indianerkriege sah die US-Armee die Apachen als einen ihrer schwierigsten Gegner an. Wenngleich die Apachen nicht sehr zahlreich waren, erwiesen sie sich als äußerst starke und zähe Gegner.\n \nDer Stamm der Apachen ist seit dem 16. Jahrhundert im Südwesten Amerikas beheimatet. Die Bezeichnung „Apache“ wurde möglicherweise von dem Zuniwort „Apachu“ abgeleitet, das „Feind“ bedeutet. Die historischen Apachen waren in erster Linie ein Nomadenvolk. Sie waren Jäger und Sammler. Sie besaßen nur wenig und blieben nicht lange an einem Ort. Das Leben der Apachen drehte sich um eine matriarchale Kultur, deren Kern die Familie bildete.\n \nDer Stamm der Apachen bestand aus mehreren locker verbundenen Gruppen, wie den Mescaleros, den Chiricahua und den Coyoteros. Die Krieger dieser Gruppen waren berühmt für ihre Tapferkeit und Gerissenheit. Zu Beginn des 19. Jahrhunderts trugen die Apachen entlang der Südgrenze der USA eine Reihe von Gefechten mit Mexiko aus. Sie schlugen sich sogar auf die Seite der Texaner, während diese gegen Mexiko kämpften, und pflegten einige Jahre nach der Unabhängigkeit Texas' gute Beziehungen mit ihnen. Zu ihrem Leidwesen konnten die Apachen die unerbittliche Ausdehnung der USA nach Westen im 20. Jahrhundert nicht aufhalten. Nach einer Reihe schwerer Schlachten wurden sie in Reservate getrieben.\n \nDie Apachen waren dem Land im Südwesten zutiefst verbunden und beklagten ihre Gefangenschaft in den Reservaten. Geronimo, der berühmteste Apache, brachte seine Liebe zu dem Land seiner Jugend in seiner Biographie zu Papier. „Kein Klima, kein Boden kann es mit Arizona aufnehmen … Dies ist mein Land, meine Heimat, meines Vaters Land, in das ich nun zurückkehren möchte.“</string>
    <string _locid="120002">Der Name Cheyenne steht mit dem Dakota-Lakota-Begriff für Stamm, Sahiyenan, in Verbindung, der wahrscheinlich „Volk einer anderen Sprache“ bedeutet. Die Cheyenne nennen sich selbst Tsitsistas, was übersetzt „das Volk“ bedeutet. Dies trifft auf zahlreiche Stammesnamen der Indianer zu.\n \nUrsprünglich betrieben die Cheyenne Landwirtschaft. Durch die Expansion der USA nach Westen wurden sie jedoch in die Prärie gedrängt und wandten sich der Jagd zu, einem Lebensstil, der dem der Lakota ähnelte. Sie waren ausgezeichnete Reiter. Im Gegensatz zu den meisten anderen Stämmen gingen sowohl Männer als auch Frauen auf Büffeljagd. Die Tiere lieferten neben Fleisch auch Herz, Hirn, Leber und Nieren, die sehr begehrt waren. Ihr Fell wurde für die Herstellung von Winterkleidung und Decken sowie zur Bespannung von Tipis verwendet.\n \nDas Volk der Cheyenne bestand aus vielen verschiedenen Klans, die über ein großes Gebiet verteilt waren. Die Größe dieses Volks war Segen und Fluch zugleich. Da sie so weit verstreut waren, gelang es den Cheyenne, ihre Identität bis heute zu bewahren. Leider wurden die einzelnen Klans der Cheyenne jedoch häufig Opfer ungerechter Vergeltungsmaßnahmen des US-Militärs für angebliche Angriffe, die sie begangen oder nicht begangen haben mögen. Das Massaker am Sand Creek im Jahr 1864 war der Inbegriff dieses Teufelskreises der Gewalt. Mehr als 150 unschuldige Cheyenne und Arapaho wurden im Zuge eines ungerechtfertigten Angriffs niedergemetzelt, der selbst in dieser Zeit der großen Konflikte viele Menschen schockierte.</string>
    <string _locid="120003">Der Name „Huronen“ geht auf das französische Wort „la hure“ zurück, ein herabwürdigendes Wort, dass „Grobian“ oder „Raufbold“ bedeutet. Dieser abfällige Begriff wurde auf die Huronen angewandt. Einstmals lebten sie in dem Gebiet, das später zu Süd-Ontario wurde. Im Lauf der Zeit breiteten sich die verschiedenen Klans der Huronen im oberen mittleren Westen aus und ließen sich in Ohio, Michigan und Wisconsin nieder.\n \nDie Huronen, auch Wyandot genannt, betrieben Landwirtschaft und lebten in kleinen Gemeinden mit etwa 1.000 Stammesmitgliedern. In ihren Dörfern, die häufig stark befestigt waren, errichteten sie kommunale Langhäuser, die bis zu 65 m lang waren. Wie die Haudenosaunee, deren Sprache mit der der Huronen verwandt war, lebten sie hauptsächlich von ihren Mais-, Bohnen- und Kürbisernten. Zusätzliche Nahrung erhielten sie durch Jagd und Fischfang.\n \nEbenso wie die Haudenosaunee gründeten die Huronen einen Bund aus verschiedenen Stämmen, in ihrem Fall waren es vier. Dieser Bund wurde Mitte des 15. Jahrhunderts gegründet. Durch ihn wurden Blutfehden zwischen rivalisierenden Klans beigelegt, indem allgemeine Richtlinien für den Handel und die Schlichtung von Streitigkeiten aufgestellt wurden. Die Mitgliedschaft in diesem Bund war strikt freiwillig.\n \nDie Huronen waren Experten für den Bau von Kanus aus Birkenrinde. Sie richteten ein Handelsnetzwerk ein, das sich über die Grenzen ihrer Heimat hinaus erstreckte. Die frühen französischen Händler bzw. Kundschafter (Voyageure) pflegten viele Jahre lang Beziehungen mit den Huronen, auch dann noch, als der Einfluss der Franzosen auf das Gebiet, das später zu den USA wurde, längst geschwunden war.</string>
    <string _locid="120004">Das Volk der Klamath war im heutigen Süd-Oregon ansässig. Es lebte recht gut von den unzähligen Rohstoffen, die die Flüsse, Seen und das Land ihres Territoriums ihnen boten. Die Klamath waren sehr einfallsreich. Auf ihrem Speiseplan standen über vierzig verschiedene Säugetiere und Geflügelarten. Sie jagten mit Pfeil und Bogen, Netzen und Schlingen und taten sich ebenfalls an der Fülle von Pflanzen, Samen und Schalentieren gütlich.\n \nDie Klamath lebten Tausende von Jahren in relativer Abgeschiedenheit, bis im Jahr 1826 Peter Skeen Ogden – ein Fallensteller der Hudson Bay Company – in Oregon eintraf. Bald folgten mehr weiße Siedler. Nach einigen Gefechten wurden die Klamath durch den Vertrag von 1864 in einem Reservat angesiedelt. Unweigerlich veränderte sich die Kultur der Klamath, doch ihr Einfallsreichtum und Scharfsinn verhalfen ihnen über Jahrzehnte hinweg zu Wohlstand. Tatsächlich waren sie während der 1950er Jahre einer der reichsten Stämme der USA.\n \nDie Klamath waren ein sehr spirituelles Volk. Crater Lake (den Klamath als „giwas“ bekannt) nahm einen besonderen Platz in ihrem spirituellen Leben ein. Häufig fanden hier „spirituelle Suchen“ statt. Der See wurde als gefährliches Gebiet angesehen, in dessen Tiefen vermutlich Geister lauerten und dessen Grund sowohl von Menschen als auch von mysteriösen Tieren bewohnt wurde.</string>
    <string _locid="120005">Die Mapuche lebten im heutigen Argentinien und Chile. Sie gehörten zu den ersten Siedlern dieser Gebiete. Sie waren Jäger und Sammler und bewirtschafteten kleine Felder, auf denen sie z. B. Kartoffeln anbauten. Die Mapuche lebten normalerweise in kleinen, weit verstreuten Gemeinden, deren Kern aus Familien gebildet wurde. Sie bewohnten Holzhütten mit Strohdächern, die als „Rukas“ bezeichnet wurden. In Kriegszeiten schlossen sich die Mapuche zum Schutz zu größeren Gruppen zusammen und wählten einen „Toqui“ als Anführer.\n \nDie relative Stabilität, in der die Mapuche jahrhundertelang lebten, wurde durch das Vordringen der Spanier im 16. Jahrhundert zerstört. Die Spanier glaubten, die Mapuche und ihr Land einfach erobern zu können. Sie irrten sich.\n \nDie Mapuche waren tapfere Krieger und geschickt im Umgang mit der Handaxt. Sie erwiderten durchweg jeden Angriff der Spanier. Nach einem Krieg, der mehr als ein Jahrhundert andauerte, gaben die Spanier ihre Niederlage zu und unterschrieben einen Vertrag, der den Mapuche Rechte auf ihr eigenes Land gewährte.</string>
    <string _locid="120006">Die Navajo stammen ursprünglich aus dem öden Südwesten. Sie sind bis heute einer der größten Indianerstämme. Sie nennen sich selbst „Diné“, das Menschenvolk. Die Navajo und ihre Nachbarn, die Apachen, haben gemeinsame Vorfahren.\n \nTraditionell wohnten die Navajo in Hütten, den „Hogans“, die aus Baumstämmen und -rinde sowie Lehm errichtet wurden. In der Religion der Navajo ist der Hogan ein heiliger Ort, an dem sowohl Zeremonien abgehalten werden als auch das tägliche Leben stattfindet. Die Navajo sind ein sehr kreatives und künstlerisches Volk. Den Beweis hierfür liefert ihr Geschick in der Silberschmiede- und Töpferkunst. Sie sind dafür bekannt, Sinn für Humor zu haben und gerne zu lachen. Das erste laute Lachen eines Navajokinds ist dann auch Anlass für eine Familienfeier.\n \nIm 17. Jahrhundert setzten die Navajo erstmals Pferde ein, die von den Spaniern auf den Kontinent gebracht worden waren. Schon bald wurden Pferde zu einem wichtigen Bestandteil ihrer Wirtschaft und ihrer militärischen Strategie. Der Einsatz von Pferden durch Indianer wurde in geschichtlichen Aufzeichnungen erstmals im Jahr 1659 erwähnt, als der spanische Gouverneur der Kolonie New Mexico einen Angriff durch berittene Navajokrieger beschrieb.\n \nWährend des 2. Weltkriegs verwendete das US Marine Corps die Navajosprache als Geheimcode, um die gegnerischen Truppen im Südpazifik zu verwirren. Die Navajosprache ist äußerst komplex und wird außerhalb des Stamms nur von wenigen Menschen beherrscht. Der Code wurde niemals entschlüsselt und erwies sich insbesondere in der Schlacht um Iwo Jima als sehr wertvoll.</string>
    <string _locid="120007">Die Zapoteken, ein Volk aus Mesoamerika, waren Träger einer Hochkultur. Sie bewohnten sowohl Städte als auch Dörfer, und ihre Behausungen waren aus Stein und Mörtel gebaut. Sie entwickelten bereits früh eine Schriftsprache, die möglicherweise andere mesoamerikanische Schriftsprachen beeinflusste, die von den Azteken, Maya und Mixteken entwickelt wurden.\n \nDie Zapoteken lebten in der Region Oaxaca des heutigen Mexiko, ihre Hauptstadt war Monte Albán. Sie waren sowohl gesellschaftlich als auch militärisch hoch entwickelt und konnten sogar ihre Autonomie gegenüber dem großen Aztekenreich aufrechterhalten. Sie hielten den spanischen Invasoren bis Mitte des 16. Jahrhunderts stand.\n \nDen Namen „Zapoteken“ erhielten sie von ihren Rivalen aus dem Norden, den Azteken. Ihrer Schöpfungsgeschichte zufolge stammten sie jedoch von übernatürlichen Wesen des Himmels ab, daher lautete ihr ursprünglicher Name Ben 'Zaa, „Wolkenvolk“.</string>
    <string _locid="120008">Cuauhtemoc war Moctezumas Neffe und Schwiegersohn und ist als letzter Herrscher der Azteken bekannt. Sein Name kann als „herabstürzender Adler“ übersetzt werden. Geboren um 1500, wurde Cuauhtemoc nach dem Tod von Moctezuma und dessen Nachfolger Cuitlahuac im Alter von etwa 25 Jahren König. Zum Zeitpunkt seiner Machtübernahme war Cuauhtemoc bereits als großer Krieger und Anführer bekannt.\n \nSeine Herrschaft dauerte jedoch nur wenige Monate. Nachdem die Spanier aus der Aztekenhauptstadt Tenochtitlán vertrieben worden waren, sammelten sie sich unter Cortez in der Stadt Tlaxcala und verstärkten ihre Truppen mit einheimischen Kriegern, die lange auf eine Gelegenheit gewartet hatten, die Azteken zurückzuschlagen. Die letzte Belagerung von Tenochtitlán, in der die Azteken gegen die Schießpulver- und Stahlwaffen der Spanier ankämpften, dauerte kaum drei Monate. Cuauhtemoc wurde gezwungen, sich Cortez zu ergeben. Das Aztekenreich zerfiel.\n \nDie Geschichte Cuauhtemocs endet jedoch nicht in Schande. Cortez' Schatzmeister Aldrete unterzog Cuauhtemoc der Feuerfolter, damit dieser das Geheimnis um die Goldvorräte der Azteken preisgab. Doch selbst als seine Füße in Flammen standen, blieb Cuauhtemoc standhaft bei seiner Aussage, dass keine Goldvorräte existierten. Als Cortez einsah, dass diese Bemühungen vergebens waren, nahm er Cuauhtemoc anschließend in seine Obhut, ließ ihn jedoch während einer Expedition in das heutige Honduras im Jahr 1525 hinrichten. Heutzutage wird Cuauhtemoc in Mexiko als tapferer, ehrbarer Krieger verehrt, der seine Integrität bis zuletzt aufrechterhielt.\n \nIn „Age of Empires III: Definitive Edition“ ist Cuauhtemoc ein wilder Krieger, dem für einen Sieg quasi jedes Mittel recht ist. Er ist selbstsicher, stolz und wird mit jeder Bedrohung fertig.</string>
    <string _locid="120009">Wie bei jeder anderen großen historischen Persönlichkeit ist es mitunter schwierig, Wahrheit und Legende zu unterscheiden. Die Person, die Longfellow in seinem berühmten Epos „Das Lied von Hiawatha“ beschreibt, erinnert kaum an einen der meistgeliebten Indianerhelden.\n \nPräzise historische Details zu Hiawatha sind kaum zu finden. Bekannt ist, dass er als Onondaga bei den Mohawk lebte und ein Schüler des Huronpropheten Deganawidah, bekannt als „Großer Friedensstifter“, war. Hiawatha war ebenfalls berühmt für seine Fähigkeiten als Friedensstifter und Redner.\n \nHiawatha und Deganawidah gelten als die Begründer des großen Bundes der Haudenosaunee, der im 16. Jahrhundert entstand und dem die Mohawk, Oneida, Onondaga, Cayuga, Seneca und später die Tuscarora angehörten. Das Langhaus sollte den neuen Bund und die Bedeutung der verschiedenen Völker symbolisieren, die einer gemeinsamen Sache dienten.\n \nIn „Age of Empires III: Definitive Edition“ ist Hiawatha seinen Kriegern ein mutiger und unerbittlicher Anführer. Er hält sich weder lange mit Entscheidungen auf, noch verschwendet er Worte über Belanglosigkeiten. Er hat eine Vision für sein Volk und lässt sich von nichts und niemandem aufhalten.</string>
    <string _locid="120010">Häuptling Gall wurde 1840 geboren und wuchs in der Prärie South Dakotas auf. Seinen Namen erhielt er, nachdem er als hungriges Waisenkind die Gallenblase eines Tieres gegessen hatte. Bis dahin lautete sein Name „Bär, der sein Haar abwirft“. Er kämpfte an der Seite von Häuptling Red Cloud bei Big Mound und in anderen Schlachten etwa um die Zeit von 1866 bis 1868.\n \nAls angesehener Krieger und Anführer war er einer von Sitting Bulls Kriegshäuptlingen beim Angriff der Lakota auf General Custer während der Schlacht des Greasy Grass (auch bekannt als Schlacht am Little Bighorn). Die Lakota errangen einen großen Sieg, doch sowohl Gall als auch Sitting Bull war klar, dass die US-Regierung mit noch viel mehr Soldaten Vergeltung üben würde. Zum Schutz ihres Volkes flohen Gall, Sitting Bull und andere Lakota deshalb mit ihren Familien nach Kanada.\n \nNach Unstimmigkeiten mit Sitting Bull kehrte Gall in die Vereinigten Staaten zurück und ließ sich im Standing-Rock-Reservat nieder. Gall wurde ein bekannter Unterstützer der Anpassung an die europäische Kultur und war 1889 sogar Richter am Gericht für indianische Angelegenheiten von Standing Rock. Er starb am 5. Dezember 1894 in South Dakota. Sein Grabmal erhielt folgende Inschrift: „Eines ehrlichen Mannes sollte immer gedacht werden.“\n \nIn „Age of Empires III: Definitive Edition“ hat Gall bereits viele Schlachtfelder erblickt. Er kennt das Wesen seiner Feinde und die Welt der Geister, auf die er vertraut. Doch halten Sie sein ruhiges Auftreten nicht für Schwäche: Gall und seine Lakota-Krieger können mit tödlicher Schnelligkeit zuschlagen.</string>
    <string _locid="120011">Die Gatlingkanone ist der Vorläufer des modernen Maschinengewehrs. Sie ist eine Artillerieeinheit mit Schnellfeuer, die Gegner rasch ausschalten kann. Sie verfügt über gute Reichweite, passable Lebenspunkte und große Angriffsstärke.\n \nDiese Einheit steht erst zur Verfügung, nachdem ein Spieler sich für die Revolution entschieden hat.</string>
    <string _locid="120012">Die Gatlingkanone wurde im Jahr 1861 von Richard Gatling erfunden. Obwohl sie kein wirkliches Maschinengewehr war, verfügte sie über eine für die damalige Zeit verheerende Feuerkraft. Der Kanonier betätigte eine Handkurbel, durch die sechs Gewehrläufe um einen zentralen Schaft gedreht wurden. Während der Drehung wurden die Gewehrläufe kontinuierlich mit Patronen gefüllt.\n \nDie Gatlingkanone wurde erstmals während des amerikanischen Bürgerkriegs eingesetzt, wo sich ihr Schnellfeuer mit bis zu 600 Runden pro Minute als äußerst tödlich erwies. Auch während der zweiten Hälfte des 19. Jahrhunderts und Anfang des 20. Jahrhunderts kam sie weltweit in zahlreichen Konflikten zum Einsatz, bis sie schließlich durch das moderne automatische Maschinengewehr ersetzt wurde.</string>
    <string _locid="120013">Diese von Pferden gezogene Artillerieeinheit ist recht schnell und mobil und dabei relativ kostengünstig. Mit der Pferdeartillerie können Kanonen in einer Schlacht leicht und schnell positioniert werden.</string>
    <string _locid="120014">Ungefähr im 16. Jahrhundert begriffen die militärischen Strategen, dass Pferde sehr nützlich waren, um leichte Artillerie an die vordersten Kampfeslinien zu transportieren. Wie Aufzeichnungen über die Geschichte Europas zu entnehmen ist, stimmten einige Befehlshaber ihre Pferdeartillerie-Einheiten mit Infanterie- und sogar Kavallerieeinheiten ab. Die Mobilität, die diese Einheiten den militärischen Anführern bot, erweiterte die Möglichkeiten zur Anpassung an die Bedingungen auf dem Schlachtfeld, die sich unaufhörlich änderten.</string>
    <string _locid="120015">Die leichte Kanone ist eine Belagerungseinheit mit großer Reichweite, die zu Land eingesetzt wird. Ihre Angriffe können Einheiten und Objekten in der Nähe ihres Ziels geringen Schaden zufügen. Sie ist effektiv gegen Artillerie, Infanterieeinheiten und Gebäude. Die leichte Kanone steht im vierten Zeitalter in der Waffenschmiede zur Verfügung. Sie können sie ebenfalls vom Stammesrat erhalten.</string>
    <string _locid="120016">Die meisten Feldzüge der Haudenosaunee endeten mit Belagerungen. In Verbindung mit der Vorliebe der Haudenosaunee für moderne Waffen (Handelsstahl und Schießpulver) hatte dies zur Folge, dass sie schon früh in ihrer Geschichte den Umgang mit militärischen Technologien erlernten. Die Kanone war ein natürlicher Schritt in dieser Entwicklung. Die leichte Kanone ist eine Artillerieeinheit, die von europäischen Verbündeten gekauft oder gestohlen, aber von Haudenosaunee-Kriegern bedient wurde.</string>
    <string _locid="120017">Der Schutzschild ist eine Infanterieeinheit mit großer Angriffsstärke, zahlreichen Lebenspunkten, guter Reichweite und passabler Widerstandfähigkeit. Da ein Schutzschild gegnerischem Feuer standhalten kann, eignet er sich gut für den Angriff auf Türme und andere Gebäude. Er richtet seinen Schaden aus der Entfernung an. Es empfiehlt sich daher, diese Reichweite nach Möglichkeit beizubehalten. Schutzschilde können zu Meister-Schutzschilden weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120018">Die Petarde ist ein kleiner Sprengkörper, der vor allem auf kurze Entfernungen eingesetzt wird, um Wälle oder andere Verteidigungsanlagen zu sprengen. Sie ist recht kostengünstig und bei Belagerungsangriffen sehr nützlich.</string>
    <string _locid="120019">Der Begriff „Petarde“ wurde erstmals im Mittelalter verwendet und bezeichnete einen kleinen, oft instabilen Sprengkörper, der hinsichtlich Konstruktion und Einsatz einer modernen Granate ähnelt. Der Name wurde wahrscheinlich von „petar“ abgeleitet, dem lateinischen Wort für „eine Blähung ablassen“, und ist somit ein Beispiel für den besonderen Humor, der im Militär gepflegt wurde.\n \nPetarden wurden früher beispielsweise eingesetzt, um Tore von Befestigungsanlagen zu sprengen. Heutzutage wird der Begriff vor allem für bestimmte Feuerwerkskörper verwendet.</string>
    <string _locid="120020">Die Ramme ist eine Militäreinheit zu Land mit kurzer Reichweite und großer Angriffsstärke gegen Gebäude. Sie ist langsam und schwerfällig, aber sehr effektiv, wenn gegnerische Dörfer in Trümmer gelegt werden sollen.</string>
    <string _locid="120021">Die direkteste Art, einen Steinwall oder andere Befestigungsanlagen aus Stein anzugreifen, bestand darin, sie mit einer Ramme niederzureißen. Eine Ramme bestand in der Regel aus einem stabilen Baumstamm, der auf Rädern montiert oder an einem Rahmen befestigt war, sodass er vor- und zurückschwingen konnte. Der Rahmen wurde vor dem jeweiligen Wall oder Tor positioniert. Mehrere Männer rammten den Stamm dann mit vereinten Kräften immer wieder in den Wall bzw. das Tor. Wenn die Zeit reichte, konnte auf diese Weise jedes Hindernis niedergerissen und die entstandene Lücke für einen Angriff genutzt werden.</string>
    <string _locid="120022">Der Axtreiter ist eine Kavallerieeinheit, die sich gut für den Kampf gegen Artillerie eignet. Sie verfügt über große Angriffsstärke und hohe Geschwindigkeit, besitzt aber keine Reichweite. Da der Axtreiter seinen Schaden im Nahkampf anrichtet, ist er anfällig für Fernangriffe, während er sich nähert. Kavallerieeinheiten gehen im Allgemeinen jedoch nicht auf diese Weise vor. Axtreiter können zu Elite- und Meister-Axtreitern weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120023">Als die Lakota das Pferd entdeckten, waren sie so beeindruckt, dass sie das neue Tier als „Wunderhund“ bezeichneten. Es veränderte ihre gesamte Lebensart. Fast über Nacht wurden sie zu einem der berühmtesten Nomadenvölker der Geschichte. Am treffendsten wird ihre Effektivität im Kampf dadurch beschrieben, dass die Lakota lange als beste Kavallerie der Welt galten.</string>
    <string _locid="120024">Der Bogenreiter ist eine Kavallerieeinheit mit gefährlichem Fernangriff, passablen Lebenspunkten und ausgezeichneter Geschwindigkeit. Er kann rasch zum Kampf übergehen und sich schnell zurückziehen. Da er mit einem Bogen bewaffnet ist, ist er jedoch im Nahkampf nicht sehr effektiv.</string>
    <string _locid="120025">Als die Lakota durch das Vordringen der europäischen Kolonisten immer weiter gen Westen gedrängt wurden, eigneten sie sich eine nomadische Lebensart an, deren Grundlage in erster Linie auf ihrem meisterhaften Umgang mit dem Pferd beruhte. Die Lakota waren als hervorragende Reiter und Pferdezüchter bekannt. Sie entwickelten einen sehr ausgefeilten Reitstil. In der Schlacht schlangen sie ihre Beine um den Hals ihres Pferdes und lehnten sich nach vorne, auf die dem Gegner abgewandte Seite des Pferdehalses. Von dieser Position aus zielten sie unter dem Pferdehals hinweg auf ihre Gegner und nutzten das Tier als Deckung.</string>
    <string _locid="120026">Der Comanchero ist ein Infanteriesöldner, der nur im Saloon zur Verfügung steht. Er besitzt einen guten Fernangriff, aber nicht viele Lebenspunkte. Sie sollten den Nahkampf nach Möglichkeit meiden und aus der Entfernung eingesetzt werden. </string>
    <string _locid="120027">Als „Comancheros“ wurden Nichtindianer bezeichnet, die Handel mit den Komantschen in New Mexico trieben. Dies traf insbesondere auf die Spanier zu. Während des späten 19. Jahrhunderts lebten die Comancheros im Südwesten der USA in einer Schattenwelt, in der Handelsgeschäfte mit den Indianern getätigt wurden, bei denen es um Waffen, Munition und andere verbotene Waren ging. Obwohl das US-Militär die Lakota, Apachen und andere Indianerstämme häufig mit Feuerwaffen versorgte, entstand ein beachtlicher Schwarzmarkt, den die Comancheros eifrig nutzten. </string>
    <string _locid="120028">Der Tokalasoldat ist eine mit einem Speer bewaffnete Kavallerie-Einheit, die wirkungsvoll gegen leichte Infanterie und Artillerie ist. Tokalasoldaten können Sie mithilfe von Zeremonien auf dem Gemeindeplatz oder vom Stammesrat erhalten.</string>
    <string _locid="120029">Der Kanyareiter ist eine Kavallerieeinheit, die über große Angriffsstärke und gute Geschwindigkeit, aber nicht über Reichweite verfügt. Er ist mit Keulen und Äxten bewaffnet und richtet seinen Schaden im Nahkampf an. Der Kanyareiter ist anfällig für Fernangriffe, während er sich nähert. (Da er jedoch eine Kavallerieeinheit ist, rückt er schnell näher.) Er kann zum Elite- und Meister-Kanyareiter weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120030">Die Haudenosaunee waren Bewohner der Wälder. Sie lebten also in einer Umgebung, die für Pferde nicht gut geeignet war. Natürlich nutzten sie das Pferd, das sie von den europäischen Kolonisten übernommen hatten, aber die Krieger der sechs Stämme kämpften in der Regel lieber zu Fuß. Dennoch lag der Vorteil der Pferde für Späher und schnelle Überfälle auf der Hand. Die Haudenosaunee setzten sie daher im Krieg ein, wenn sie benötigt wurden.</string>
    <string _locid="120031">Musketierreiter sind schnelle Einheiten mit Reichweite. Sie eignen sich hervorragend für den Überfall auf gegnerische Kavallerie und deren Verfolgung. Aufgrund ihrer kurzen Reichweite sind sie anfällig für Krieger mit größerer Reichweite. Sie können zu Meister-Musketierreitern weiterentwickelt werden.\n \nMusketierreiter besitzen alle Eigenschaften, durch die eine Einheit effektiv wird: Geschwindigkeit, passable Reichweite und Lebenspunkte. Diese stehen in einem ausgewogenen Verhältnis. Sie belegen zwar mehr Bevölkerungseinheiten als die Infanterie, dafür können sie von dieser aber auch nicht so leicht gestellt werden.</string>
    <string _locid="120032">Die Begeisterung der Haudenosaunee für Waffen und ihre Bereitschaft, neue Methoden der Kriegsführung zu übernehmen, führte dazu, dass berittene Krieger nach kurzer Zeit Feuerwaffen verwendeten. Im Gegensatz zu der im alten Europa herrschenden Tradition wurden berittene Krieger bei den Haudenosaunee nicht unbedingt als ranghöchste oder edelste Krieger angesehen.</string>
    <string _locid="120033">Der Gewehrreiter ist eine Kavallerieeinheit mit guter Geschwindigkeit und passablen Lebenspunkten. Im Gegensatz zu anderen Fernkampfkavallerieeinheiten besitzt er einen effektiven Fernangriff gegen schwere Infanterie. Gewehrreiter können zu Elite- und Meister-Gewehrreitern weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120034">Die erstaunlich geschickten Reiter, die mit Mehrladergewehren bewaffnet waren, stellten die Krönung der berühmten Lakota-Kriegskunst dar. Einem alten Klischee nach waren die Indianer ganz ihrer Kultur verhaftet und nicht in der Lage, sich modernen Entwicklungen anzupassen. Die Gewehrreiter der Lakota widerlegen dieses Vorurteil – in ihrer Blütezeit waren sie die fortschrittlichsten Krieger der Welt. In Europa kämpfte die Kavallerie zu dieser Zeit noch mit Säbeln und Lanzen. Selbst in Amerika verwendete die US-Kavallerie einschüssige Gewehre, die den Karabinern der Lakota weit unterlegen waren.</string>
    <string _locid="120035">Der Tashunken-Streuner ist eine berittene Spezialeinheit, die über die Tarnfähigkeit, große Angriffsstärke und gute Geschwindigkeit verfügt, jedoch keine Reichweite besitzt. Er ist erstmals im zweiten Zeitalter verfügbar und gewinnt mit zunehmender Anzahl an Stärke. Je mehr Tashunken-Streuner Sie besitzen, desto stärker werden sie. Als Nahkampfeinheit ist er hauptsächlich mit Heldenstäben bewaffnet.</string>
    <string _locid="120036">Ein Präriekrieger konnte vor allem auf dem Schlachtfeld durch Heldentaten zu Ruhm gelangen, indem er beispielsweise Gegner bezwang oder Pferde und Waffen stahl. Hierdurch gewann er an Ansehen und war seinen Stammesbrüdern als Krieger und Anführer überlegen.\n \nBei einigen Stämmen wurde denjenigen Kriegern die höchste Ehre zuteil, die so nah an ihren Gegner herankamen, dass sie ihn berühren und entkommen konnten, ohne ihn zu töten. Dies wurde als „Counting Coup“ bezeichnet. („Coup“ stammt aus dem Französischen und bedeutet „Schlag“.) Die Berührung konnte mit der Hand, einer Waffe, z. B. einer Keule, einem Speer oder Bogen oder sogar mit einem speziell angefertigten Heldenstab erfolgen.</string>
    <string _locid="120037">Der Aenna ist eine Infanterieeinheit mit Reichweite, die kostengünstig ausgebildet werden kann und früh verfügbar ist. Der Aenna kann zum Elite- und Meister-Aenna weiterentwickelt werden.\n \nAennaschützen sind am effektivsten gegen langsame Einheiten ohne Reichweite. So bleibt ihnen genügend Zeit, ihr tödliches Sperrfeuer aus Pfeilen abzufeuern, bevor sie fliehen müssen oder gezwungen sind, sich im Nahkampf zu verteidigen.</string>
    <string _locid="120038">Vor dem Eintreffen der Europäer war die wichtigste Schusswaffe der Haudenosaunee der Bogen. Selbst als sie schon über Musketen verfügten, setzten sie für Jagd und Krieg häufig Bögen ein, da diese billig und unabhängig von wechselhaften Handelsbeziehungen für Schießpulver waren.</string>
    <string _locid="120039">Der aztekische Pfeilritter ist eine relativ langsame Infanterieeinheit mit großer Angriffsstärke, vielen Lebenspunkten und mittlerer Reichweite. Er schießt Flammenpfeile aus großer Entfernung ab und ist besonders effektiv gegen Gebäude und Artillerie. Diese Einheit kann zum Meister-Pfeilritter weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120040">Im Aztekenreich wurden viele benachbarte Kulturen Mesoamerikas in einer komplexen Mischung aus Handel und Tribut vereint. Krieger benachbarter Stämme wurden häufig von den Azteken in die Pflicht genommen, als diese in der gesamten Region expandierten.\n \nDie Pfeilritter waren keine gebürtigen Azteken, sondern Verbündete oder Unterworfene, die einberufen wurden. Sie kämpften in erster Linie mit dem Atlatl, einer Speerschleuder, die auf ihrer gesamten Reichweite von bis zu 140 Metern treffsicher war.</string>
    <string _locid="120041">Cetan-Bogenschützen sind kostengünstige leichte Infanterieeinheiten mit Reichweite. Sie sind bereits früh verfügbar und besitzen zunächst nur eine sehr geringe Reichweite, die mit ihrer ersten Weiterentwicklung jedoch stark ansteigt. Sie können zu Elite- und Meister-Cetan-Bogenschützen weiterentwickelt werden.\n \nCetan-Bogenschützen sind am effektivsten gegen langsame Einheiten ohne Reichweite. So bleibt ihnen genügend Zeit, ihr tödliches Sperrfeuer aus Pfeilen abzufeuern, bevor sie fliehen müssen oder gezwungen sind, sich im Nahkampf zu verteidigen.</string>
    <string _locid="120042">Bevor die Lakota Pferde einsetzten, zogen sie zu Fuß in den Krieg und gingen zu Fuß auf die Jagd. Sie waren mit mächtigen Bögen ausgestattet, die die zähe Haut der Büffel durchdringen konnten. Die Lakota verwendeten sowohl einfache als auch Compound-Bögen, die aus Holz und Elchsehnen angefertigt wurden. Ihre Pfeilspitzen bestanden manchmal aus Stein, oft jedoch aus Eisen. Die Lakota betrieben regen Tauschhandel mit amerikanischen und kanadischen Händlern, um die Eisenspitzen zu beschaffen. Einige noch erhaltene Lakotapfeile sind tatsächlich mit Eisennägeln versehen – die Lakota waren ein pragmatisch denkendes Volk. Wenn etwas funktionierte, kam es zum Einsatz. </string>
    <string _locid="120043">Die Revolutionäre sind eine Fernkampfeinheit ähnlich der Musketiere, die nur während Revolutionen verfügbar ist. Sobald Sie rebelliert haben, legen all Ihre Siedler ihre Arbeit nieder und greifen zu den Waffen, um zu Revolutionären zu werden und den Kampf an die feindliche Basis heranzutragen. In Ihrem Dorfzentrum werden jetzt anstelle von Dorfbewohnern Revolutionäre ausgebildet. Wie Musketiere kontern sie Kavallerie mit ihren Bajonetten im Nahkampf. Im Gegensatz zu den meisten Schießpulver-Infanterieeinheiten kontern Revolutionäre auch Kavallerie mit ihrem Fernangriff. Einige Revolutionen können mächtigere Revolutionäre, spezielle Verbesserungslieferungen oder einzigartige Ersatzeinheiten aufweisen. Revolutionäre kosten nur Nahrung, wodurch es leichter fällt, ihre Ränge während einer Revolution aufrechtzuerhalten, wenn die Wirtschaft größtenteils auf Handelsposten und Fabriken basiert.</string>
    <string _locid="120044">Die europäischen Besitzungen in der Neuen Welt bestanden größtenteils kaum mehr als 300 Jahre. Zu Beginn des 19. Jahrhunderts hatten sich die meisten europäischen Kolonien ihrer Herrscher aus der Alten Welt entledigt und waren zu unabhängigen Nationen geworden. Die erste Revolution der Dreizehn Kolonien führte letztendlich zur Gründung der Vereinigten Staaten. Den Erfolg dieser Revolution stützten einerseits die Vereinigten Staaten mit ihrer Monroe-Doktrin, die jeder fremden Macht weitere Landnahmen oder Koloniegründungen auf dem amerikanischen Kontinent untersagte, und andererseits die Versicherung Großbritanniens, dass auch dessen Marine derartige Bestrebungen unterbinden würde.\n\nBald folgten weitere besetzte Länder in Nord- und Südamerika sowie Europa dem Beispiel der erfolgreichen Revolution in Nordamerika. Die französische Revolution von 1789 stürzte das Haus der Bourbonen, das über 200 Jahre lang über das Königreich Frankreich geherrscht hatte. Die Griechen und Serben setzten der Herrschaft der Osmanen ein Ende. Revolutionsarmeen in Nord- und Südamerika wurden oft von erfahrenen Offizieren und Generälen angeführt, die zuvor im Militär der Kolonialmächte gedient hatten und nicht selten europäischer Abstammung waren. Die militärischen Fähigkeiten von Revolutionsanführern wie Simón Bolívar, José de San Martín oder Bernardo O’Higgins waren von äußerster Wichtigkeit bei der Befreiung Lateinamerikas von Jahrhunderten der spanischen und portugiesischen Kolonialherrschaft. Allerdings waren nicht alle Freiheitskriege sofort erfolgreich. Die Revolutionen und Rebellionen in Irland, Polen, Rumänien und Ungarn brauchten mehrere Anläufe, bevor sie schlussendlich erfolgreich waren.</string>
    <string _locid="120045">Der behände Kojotenläufer ist ein schneller gepanzerter Krieger, der kostengünstig ist und einige Pflichten einer echten Kavallerieeinheit übernehmen kann. Diese Einheit ist stark gegen Plänkler und Artillerie.\n \nDa der Kojotenläufer im Nahkampf den meisten Schaden anrichtet, ist er anfällig für Fernangriffe, während er sich seinen Gegnern nähert. In späteren Zeitaltern kann er zum Elite- und Meister-Kojotenläufer weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120046">Verspielt und unberechenbar - den Azteken sowie vielen anderen Indianervölkern war der Kojote heilig. Der aztekische Kojotenläufer strebte danach, die Qualitäten dieses Tiers in der Schlacht nachzuahmen. Kojotenzähne und Pelz sollten die physische Gestalt des Kojoten symbolisieren, leuchtende Farben und Federn seine Unberechenbarkeit.\n \nKojotenläufer waren stets Linkshänder, wodurch sie im Kampf noch gefährlicher wurden.</string>
    <string _locid="120047">Der Adlerläuferritter ist eine aztekische Infanterieeinheit mit guter Angriffsstärke und passabler Reichweite. Er schleudert Speere mithilfe eines Atlatls und ist stark im Kampf gegen Kavallerie und Stoßtruppinfanterie.</string>
    <string _locid="120048">Aztekenkrieger, die mindestens vier gegnerische Soldaten gefangen genommen hatten, konnten in den Rang eines Adlerläuferritters oder streunenden Jaguarritters berufen werden. Die Gefangennahme der Gegner lag vermutlich darin begründet, dass Gefangene zu Opferzwecken gebraucht wurden. Eigentlich waren die Azteken jedoch für ihre tödlichen Schlachten bekannt. Sie vernichteten die Gegner mit einem einzigen Schlag ihres Obsidianschwerts und schleuderten mit ihrem Atlatl grausame, mit Stacheln versehene Speere. Krieger, die in den eigenen Reihen Verwirrung und Unruhe stifteten, wurden an Ort und Stelle niedergeschlagen und mitunter auch getötet.\n \nZur Kluft der Adlerläuferritter gehörten Federn und ein Helm, der dem Kopf eines Adlers ähnelte. Der Adler war ein Symbol der Sonne, und die Azteken beteten in erster Linie die Sonne an und brachten ihr Opfer dar. Adlerläuferritter werden normalerweise mit Schild und Speer dargestellt.</string>
    <string _locid="120049">Der Waldstreuner ist eine leichte Infanterieeinheit, die mit einem Gewehr bewaffnet ist. Diese Einheit verfügt über große Reichweite sowie die Tarnfähigkeit. Sie ist stark im Kampf gegen langsame, schwere Infanterieeinheiten, im Nahkampf hingegen ist sie im Nachteil. Der Waldstreuner kann zum Meister-Waldstreuner weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120050">Das klassische Klischee des Haudenosaunee ist auch heute noch das des Kriegers, der heimlich und im Verborgenen, katzenartig und mit geschärften Sinnen sowie einer geladenen Muskete durch die Wälder schleicht. Ein Hinterhalt der Haudenosaunee konnte verheerend sein: Unsichtbare Gegner, die sich hinter Büschen und auf Bäumen verbargen, eröffneten das Feuer auf europäische Truppenkolonnen. Die besiegten Gegner zogen sich dann in der Regel in ein Dorf oder ein Fort zurück. Darauf antworteten die Haudenosaunee wiederum mit ihren gefürchteten Belagerungstechniken.\n \nDie Haudenosaunee bevorzugten diese guerillahafte Art der Kriegsführung. Ihre Effektivität wurde dadurch belegt, dass die Amerikaner diese Techniken in ihrer Revolution gegen die Briten im Jahr 1776 übernahmen. In ihren regelmäßigen Konflikten hatten die Haudenosaunee selbst den Amerikanern beigebracht, wie sie sich die Wälder zunutze machen konnten. </string>
    <string _locid="120051">Der streunenden Jaguarritter ist eine einzigartige aztekische Nahkampf-Infanterie, die mit einer rasiermesserscharfen Obsidianklinge bewaffnet ist. Sie ist ab dem Festungszeitalter im Adelshaus erhältlich und wird als schwere Infanterieeinheit mit Bonusschaden gegen Kavallerie und andere schwere Infanterie eingestuft. Als solche hat sie ordentliche Geschwindigkeit, Angriff und Lebenspunkte. Diese Krieger sind erfahrene Veteranen und haben die Fertigkeit, sich zu tarnen, erlernt, die verhindert, dass feindliche Soldaten sie sehen können – wie ein schleichender Jaguar.</string>
    <string _locid="120249">Der streunende Jaguarritter ist eine einzigartige aztekische Nahkampfinfanterie, die mit einer rasiermesserscharfen Obsidianklinge bewaffnet ist. Sie ist ab dem Festungszeitalter im Adelshaus erhältlich und wird als Schock-Infanterieeinheit eingestuft, die für die Azteken die Rolle der schweren Nahkampfkavallerie übernimmt. Als solche hat sie ordentliche Geschwindigkeit, Angriff und Lebenspunkte. Diese Krieger sind erfahrene Veteranen und haben die Fähigkeit, sich zu tarnen, erlernt, die verhindert, dass feindliche Soldaten sie sehen können – wie ein schleichender Jaguar.</string>
    <string _locid="120052">Aztekenkrieger, die mindestens vier gegnerische Soldaten gefangen genommen hatten, konnten in den Rang eines Adlerläuferritters oder streunenden Jaguarritters berufen werden. Die Gefangennahme der Gegner lag vermutlich darin begründet, dass Gefangene zu Opferzwecken gebraucht wurden. Eigentlich waren die Azteken jedoch für ihre tödlichen Schlachten bekannt. Sie vernichteten die Gegner mit einem einzigen Schlag ihres Obsidianschwerts und schleuderten mit ihrem Atlatl grausame, mit Stacheln versehene Speere. Krieger, die in ihren Reihen Verwirrung und Unruhe stifteten, wurden an Ort und Stelle niedergeschlagen und mitunter auch getötet.\n \nDie streuenden Jaguarritter trugen eine Kluft in leuchtenden Farben und mit Tupfen, um die Fleckenzeichnung eines Jaguars nachzuahmen. Der Jaguar war ein Symbol der Nacht, ein Streuner und Räuber, ein angemessenes Vorbild für einen Elite-Krieger. Streunende Jaguarritter werden häufig mit Schilden und Obsidianschwertern dargestellt.</string>
    <string _locid="120053">Der aztekische Otontin-Schleuderer ist eine aztekische Infanterieeinheit mit guter Angriffsstärke und passabler Reichweite. Er eignet sich optimal für Fernangriffe und ist sehr effektiv im Kampf gegen schwere Infanterieeinheiten, z. B. Musketiere und Pikeniere.\n \nDer Otontin-Schleuderer trägt eine einfache Baumwollrüstung und ist mit Schleuder und Schild ausgestattet. Er ist die kostengünstigste aber auch schwächste Einheit der Azteken. Verfügbare Weiterentwicklungen sind Elite- und Meister-Otontin-Schleuderer.</string>
    <string _locid="120054">In der Gesellschaft der Azteken bestimmte die Mitgliedschaft im „Calpulli“ die religiöse, weltliche und auch die militärische Ausbildung jedes Einzelnen. Die Männer eines Calpulli dienten gemeinsam in der Schlacht sowie in zahlreichen öffentlichen Projekten. Die Soldaten trugen Waffen aus Holz und Stein und nahmen häufig Gefangene, die in religiösen Zeremonien geopfert wurden.\n \nDie Macehualtin, die den Großteil der aztekischen Bevölkerung darstellten, verdingten sich als Bauern, Händler und Kaufleute. In Kriegs- und Eroberungszeiten griffen sie bei Bedarf zu den Waffen. </string>
    <string _locid="120055">Der Pistolero ist ein Infanteriesöldner mit Reichweite, der nur im Saloon zur Verfügung steht. Seine Reichweite ist passabel, und er besitzt viele Lebenspunkte. Er ist recht schnell und eignet sich am besten für den Nahkampf. Sie können ihn als Vorhut Ihrer Truppen einsetzen.</string>
    <string _locid="120056">Auf einer staubigen Straße stehen sich zwei Männer gegenüber. Die Spannung ist unerträglich, ein Strohballen rollt vorbei ... und dann ziehen die beiden Männer ihre Revolver ... Wenn sich der Rauch gelegt hat, lebt nur noch einer von ihnen.\n \nDer Mythos des Wilden Westens wäre nur halb so aufregend ohne den typischen Protagonisten: Den Revolverhelden (oder Pistolero). Die Namen dieser Männer sind Legenden: Wild Bill Hickok, Billy the Kid, Wyatt Earp und sein Duell am O. K. Corral.\n \nDie Realität eines Duells war allerdings weit weniger dramatisch. Das epische Duell zweier Männer entspringt eher der Fantasie Hollywoods als historischen Begebenheiten. Meist gerieten lediglich Betrunkene mit den Fäusten oder Messern aneinander. Schießereien waren eher eine Seltenheit. Und obwohl einige der bekanntesten Revolverhelden in Duellen oder durch Hinterhalte getötet wurden, schliefen die meisten von ihnen friedlich in ihren Betten ein und erzählten bis an ihr Ende Geschichten ihrer angeblichen Heldentaten. </string>
    <string _locid="120057">Der Puma-Speerkämpfer ist eine mit einem Speer ausgestattete Infanterieeinheit mit passablen Lebenspunkten und anständigem Angriffsschaden. Der Puma-Speerkämpfer verfügt allerdings nicht über Reichweite. Diese Einheit erreichte ihren Angriffsschaden ausschließlich im Nahkampf. Puma-Speerkämpfer sind stark gegen Kavallerie und Gebäude. Sie können zu Elite- und Meister-Puma-Speerkämpfern weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120058">In der Gesellschaft der Azteken bestimmte die Mitgliedschaft im „Calpulli“ die religiöse, weltliche und auch die militärische Ausbildung jedes Einzelnen. Die Männer eines Calpulli dienten gemeinsam in der Schlacht sowie in zahlreichen öffentlichen Projekten. Die Soldaten trugen Waffen aus Holz und Stein und nahmen häufig Gefangene, die in religiösen Zeremonien geopfert wurden.\n \nBei den Azteken wurde der Puma als Raubtier verehrt, das einen bedeutenden Platz in der Ruhmeshalle der Götter einnahm. Historischen Aufzeichnungen der Spanier zufolge hielt Montezuma eine pumaähnliche Kreatur in seinem Privatzoo, die „Cuitlamiztli“ (oder Wolfskatze) genannt wurde. Mexikanische Legenden ranken sich um die Existenz der „Onza“, einer langbeinigen und äußerst aggressiven Katze, die in dieser Region heimisch gewesen sein soll.</string>
    <string _locid="120059">Der Renegado ist ein Infanteriesöldner, der nur im Saloon zur Verfügung steht. Er besitzt einen guten Fernangriff, aber nicht viele Lebenspunkte. Der Renegado sollte den Nahkampf nach Möglichkeit meiden und für Angriffe aus der Entfernung eingesetzt werden.</string>
    <string _locid="120060">Die endlosen Weiten des alten nordamerikanischen Westens boten viele verschiedene Möglichkeiten, sein Glück zu machen - entweder innerhalb der Grenzen des Gesetzes oder einfach durch Ausbeutung derjenigen, denen dies bereits gelungen war. Renegado ist das spanische Wort für „Abtrünniger“. Jeder, der als Renegado bezeichnet wurde, war mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit eine schroffe, mürrische Person, die nicht viel auf gesellschaftliche Traditionen und Gesetze gab. In Mark Twains „A Horse's Tale“ wird eine solche Figur erwähnt: „Fallenräuber, Pferdedieb, Mann einer Squaw, Renegado - Hank Butters - ich kenne ihn sehr gut.“</string>
    <string _locid="120061">Der Totenkopfritter ist eine langsame Elite-Infanterieeinheit mit zahlreichen Lebenspunkten, aber ohne Reichweite. Er ist stark im Nahkampf, aber anfällig für Fernangriffe.</string>
    <string _locid="120062">In der Gesellschaft der Azteken bestimmte die Mitgliedschaft im „Calpulli“ die religiöse, weltliche und auch die militärische Ausbildung jedes Einzelnen. Die Männer eines Calpulli dienten gemeinsam in der Schlacht sowie in zahlreichen öffentlichen Projekten. Die Soldaten trugen Waffen aus Holz und Stein und nahmen häufig Gefangene, die in religiösen Zeremonien geopfert wurden.\n \nDie am meisten gefürchtete und mächtigste Division der Aztekenarmee bestand aus den Totenkopfrittern. Ihr Name „Tzitzimitl“ bedeutet übersetzt „schreckliche Gespenster“. In ihrer Kluft erinnerten sie an untote Horrorgestalten. Häufig flohen ihre Gegner, wenn sie sich näherten.</string>
    <string _locid="120063">Der Tomahawkwerfer ist eine Infanterieeinheit der Haudenosaunee mit guter Angriffsstärke und geringer Reichweite, die effektiv gegen Kavallerie ist. Er richtet seinen Schaden aus der Entfernung an. Es empfiehlt sich daher, diesen Abstand nach Möglichkeit auch immer beizubehalten.</string>
    <string _locid="120064">Der Wakina-Gewehrschütze ist eine Infanterieeinheit mit hervorragender Reichweite und ausgezeichnetem Angriffsschaden. Er verfügt jedoch über relativ wenig Lebenspunkte und bietet kaum Angriffsstärke im Nahkampf. Er kann sich nicht lange gegen stärkere Infanterie- oder Kavallerieeinheiten behaupten, die in seine Nähe kommen.\n \nWakina-Gewehrschützen eignen sich im Allgemeinen gut gegen Infanterieeinheiten ohne Reichweite, da sie großen Schaden anrichten können, während die gegnerischen Infanterieeinheiten näher rücken. Sie sind effektiv gegen andere Infanterieeinheiten, werden jedoch von näher rückenden Kavallerieeinheiten zerschmettert.</string>
    <string _locid="120065">Mitunter mussten die Lakota zu Fuß kämpfen. Es war nicht immer möglich, den Gegner mit dem Pferd zu verfolgen. In diesem Fall kämpften sie hartnäckig und gut. Im Allgemeinen waren die Lakota aber für ihre großartige Treffsicherheit mit ihren Gewehren bekannt.</string>
    <string _locid="120066">Der Kriegskeulenkämpfer ist eine kostengünstige Nahkampfinfanterieeinheit der Lakota mit passablen Lebenspunkten und anständigem Angriffsschaden, die jedoch nicht über Reichweite verfügt. Sie erreicht ihren Angriffsschaden ausschließlich im Nahkampf.\n \nKriegskeulenkämpfer können am besten gegen Kavallerie oder Gebäude eingesetzt werden. Sie sind günstig in der Ausbildung, kosten keine Münzen und stehen ab dem Handelszeitalter zur Verfügung. Diese Einheit kann zum Elite- und Meister-Kriegskeulenkämpfer weiterentwickelt werden.</string>
    <string _locid="120067">Die Lakota fertigten ihre Kriegskeulen aus vielen verschiedenen Materialien an. Sie verwendeten Stein, Holz, Knochen, Geweihe oder Horn. Manche Keulen besaßen Stahlklingen. Allen Keulen gemeinsam war ihre Effizienz im Kampf. Ein Schlag mit einer dieser tödlichen Waffen konnte einen Grizzlybären schwer verletzen oder töten, von menschlichen Gegnern ganz zu schweigen.</string>
    <string _locid="120068">Der Krieger wird bei Bedarf durch die Kriegerbeschwörungszeremonie auf dem Gemeindeplatz herbeigerufen. Er ist eine Infanterieeinheit mit hoher Angriffsstärke und kurzer Reichweite. Der Krieger verursacht Schaden auf Distanz – die Sie daher möglichst aufrechterhalten sollten. Auch wenn Krieger eine gute Notverteidigung darstellen, so taugen sie doch wenig als Teil einer kämpfenden Armee.</string>
    <string _locid="120069">Schon lange vor Beginn der Geschichtsschreibung hatten Menschen versucht, mit der Natur und miteinander in Verbindung zu treten. Die Tradition der Indianer spiegelt dieses grundlegende Bedürfnis auf verschiedene Weise wider. Bei Zeremonien ging es weniger ums Vergnügen, sondern eher darum, die Anliegen, Träume und Ängste der Stammesgruppe zu teilen. Stammesmitglieder tanzten zu Gesängen und dem Klang von Trommeln, Flöten und anderen Instrumenten.\n \nZeremonien dienten einer Reihe von Zielen: einer reichen Ernte, wie etwa das Maismahllied der Zuni, als Regengebet während der sengenden Sommerhitze, wie die Schlangenzeremonie der Hopi, oder dem Jagdglück, wie die Hirschzeremonie der Navajo. Unabhängig von Stamm und Jahreszeit lässt sich die Zeremonie am besten als Mittel des Gebets und des Zusammenlebens mit den großen und geheimnisvollen Mächten der Geisterwelt verstehen. </string>
    <string _locid="120070">Söldner sind zumeist sehr starke Versionen ihrer Basiseinheit, unabhängig davon, ob es sich um Nahkampf- oder Fernkampftruppen, Infanterie oder Kavallerie handelt. Nach der Freischaltung können sie aus der Heimatstadt, heiligen Stätten oder vom Stammesrat entsendet werden. Sie bilden die einzigen Lieferungen aus der Heimatstadt, die Münzen kosten.\n\nAsiatische Zivilisationen können im Kloster reumütige Söldner ausbilden, wogegen die Europäer im Saloon Söldner anheuern. Auf unterschiedlichen Karten sind unterschiedliche Einheiten verfügbar. Halten Sie in der Prärie nach Ninjas oder in Araukanien nach Mamelucken Ausschau. Söldner sind eine gute Wahl, falls Sie die nötigen Münzen übrig haben – besonders, wenn Ihr Gegner sie ebenfalls einsetzt.</string>
    <string _locid="120071">Die Elmeti waren nicht adelige italienische Ritter. Ihr Name leitet sich vom italienischen Wort für Helm ab und bezieht sich auf ihre prächtige Kopfbedeckung. Die Elmeti kämpften in der zweiten Hälfte des 15. Jahrhunderts in mehreren Schlachten der Italiener gegen andere europäische Mächte. In der Schlacht am Ponte di Crevola im Jahr 1487 besiegten mailändische Truppen unter dem Befehl von Trivulzio eine Schweizer Armee. Die Schlacht gilt heute als Vorbote der Italienkriege zwischen 1494 und 1559, in deren Verlauf verschiedene europäische Mächte in Italien einfielen.</string>
    <string _locid="120072">Die ersten Steinschlossgewehre wurden Anfang des 17. Jahrhunderts gebaut und verbreiteten sich rasch in ganz Europa. Bei einem Steinschloss schlägt der Hahn mit einem eingespannten Zündstein auf eine Metallklappe. Der auf diese Weise erzeugte Funke entzündet das Schwarzpulver. Da die Steinschlossmuskete auch bei Regen äußerst verlässlich war, blieb sie fast 200 Jahre (bis zum amerikanischen Bürgerkrieg) die Primärwaffe der Infanterie.</string>
    <string _locid="120073">Artillerieeinheiten werden seit der Erfindung des Schießpulvers gebaut und eingesetzt. Frühe Artillerieeinheiten, wie die Große Bombarde, waren extrem schwer und konnten nur mit Mühe transportiert werden. Als die Militärstrategen die Bedeutung leichterer Einheiten erkannten, wurden Mitte des 17. Jahrhunderts die ersten Mörser entwickelt. Schon bald merkten zahlreiche Armeen, dass die verbesserte Mobilität trotz der geringeren Feuerkraft der Waffen in bestimmten Situationen ein entscheidender Vorteil sein konnte. Auch heute noch spielen Mörser und ähnliche Waffen auf dem Schlachtfeld eine entscheidende Rolle.</string>
    <string _locid="120074">Die sagenhaften Heldentaten der Ninja beflügeln bis heute die Fantasie der Menschen in aller Welt. Während der Umwälzungen des 6. und 7. Jahrhunderts bildete sich in Japan eine geheime Klasse von Kriegermönchen. Wenig später bedienten sich verschiedene Herrscher der Kampfkraft und Spionagefähigkeiten der scheinbar unsichtbaren Ninja.\n \nIm Laufe der Jahre sprachen die Menschen den Ninja legendäre Fähigkeiten zu: Sie galten als unsichtbar und konnten in der Vorstellung der Menschen die Gestalt wechseln, fliegen und durch Mauern gehen. Moderne Filmregisseure kombinieren historische Fakten mit alten Mythen zu einem Bild dieser Kriegerklasse, das die Menschen bis heute fasziniert.</string>
    <string _locid="120075">Die Apachenkavallerie ist schnell, zäh und verfügt über einen effektiven Fernangriff gegen Kavallerie.</string>
    <string _locid="120076">Der Stamm der Apachen lebt mindestens seit dem 16. Jahrhundert im Südwesten Amerikas. Die Bezeichnung „Apache“ wurde möglicherweise von dem Zuniwort „Apachu“ abgeleitet, das „Feind“ bedeutet.\n \nDie historischen Apachen waren in erster Linie ein Nomadenvolk. Sie waren Jäger und Sammler. Sie besaßen nur wenig und blieben nicht lange an einem Ort. Das Leben der Apachen drehte sich um eine matriarchale Kultur, deren Kern die Familie bildete.\n \nDer Stamm der Apachen bestand aus mehreren locker verbundenen Gruppen, wie den Mescaleros, den Chiricahua und den Coyoteros. Die Krieger dieser Gruppen waren berühmt für ihre Tapferkeit und Gerissenheit. Während der Indianerkriege sah die US-Armee die Apachen als einen ihrer schwierigsten Gegner an. Wenngleich die Apachen nicht sehr zahlreich waren, erwiesen sie sich als äußerst starke und zähe Gegner.</string>
    <string _locid="120078">Der Cheyennereiter trägt eine Kopfbedeckung aus Büffelhorn und ist eine schnelle berittene Kavallerieeinheit mit großer Angriffsstärke. Er besitzt große Widerstandsfähigkeit und zahlreiche Lebenspunkte, aber keine Reichweite. Wie andere Nahkampfeinheiten auch ist der Cheyennereiter anfällig für Fernangriffe, bis er zum Nahkampf übergehen kann.\n \nCheyennreiter sind äußerst effektiv gegen Infanterie - im Gegensatz zu den meisten anderen Kavallerieeinheiten, die gegnerische Infanterieeinheiten besser meiden sollten. Sie nehmen zwar immer noch Schaden, wenn sie auf gegnerische Einheiten mit Reichweite losstürmen, doch wenn es sich dabei um Infanterieeinheiten handelt, müssen diese zahlenmäßig weit überlegen sein.</string>
    <string _locid="120079">Für die Indianer der nordamerikanischen Prärie bedeutete das Pferd sowohl Freiheit als auch Macht. Bei den Cheyenne waren Pferde ein wertvoller Besitz und eine wichtige Kriegsbeute. Ein mit einer Lanze bewaffneter berittener Cheyennekrieger war ein Furcht erregender Feind.\n \nBevor Cheyennekrieger in die Schlacht zogen, planten ihre Anführer die Angriffe sorgfältig und präzise. Natürlich war es für einen Cheyennekrieger erstrebenswert, einen Gegner in der Schlacht auszuschalten. Noch größeres Ansehen erlangte jedoch ein Krieger, dem es gelang, einen lebenden, unverletzten Gegner zu berühren und ihn unversehrt zu lassen, was als „Counting Coup“ bezeichnet wurde. Die tapfersten Krieger waren in der Schlacht nur mit einem Heldenstab bewaffnet, also einem Ast oder einem geschnitzten Stück Holz, das manchmal mit Pelz oder Federn geschmückt war.</string>
    <string _locid="120080">Der Stamm der Huronen, auch Wyandot genannt, zählte im frühen 16. Jahrhundert wahrscheinlich zwischen 30.000 und 45.000 Mitglieder. Obwohl sie im Allgemeinen gute Beziehungen zu benachbarten Stämmen pflegten, führte ihre Rivalität mit den Haudenosaunee sporadisch zu Gefechten. Sie lebten in gut befestigten Dörfern mit über 1.000 Dorfbewohnern, wo sie kommunale Langhäuser errichteten, die bis zu 65 m lang waren.\n \nWie andere Indianerstämme auch benötigten die Huronen Belagerungswaffen für den Angriff auf gegnerische Dörfer. Sie entwickelten den Schutzschild, der ähnliche Eigenschaften besaß wie die Schilde, die in römischen und mittelalterlichen Armeen eingesetzt wurden. Zwei Krieger trugen den Schutzschild (im Wesentlichen eine bewegliche Holzbarrikade), um sich vor den Pfeilen oder dem Musketenfeuer des Gegners zu schützen, bis die Krieger die Wälle des gegnerischen Dorfs erreicht hatten. Dort wurde der Schutzschild dann als Leiter eingesetzt, mit deren Hilfe die Krieger die Wälle überwinden und in das Dorf einfallen konnten.</string>
    <string _locid="120081">Der Klamath-Gewehrschütze ist eine Infanterieeinheit, die über gute Angriffsstärke und Reichweite verfügt. Diese Einheit richtet ihren Schaden aus der Entfernung an. Diese Entfernung sollte daher möglichst immer beibehalten werden.</string>
    <string _locid="120082">Die Klamathstämme Nordkaliforniens und Oregons gehörten zu den letzten Indianerstämmen, die sich gegen die amerikanischen Siedler zur Wehr setzten, die das Land der Indianer für sich beanspruchten. Im späten 19. Jahrhundert kämpften sie in sehr schwierigem Gelände, wodurch sie sich mehrere Monate lang gegen eine weit überlegene Truppe behaupten konnten. In diesem erbitterten Kampf erwiesen sich die Gewehre der Indianer als äußerst effektiv.</string>
    <string _locid="120083">Der Mapuche-Keulenkrieger ist eine Infanterieeinheit, die sich durch hohe Angriffsstärke und viele Lebenspunkte auszeichnet. Diese Einheit verfügt jedoch nicht über Reichweite. Da sie ihren Schaden im Nahkampf anrichtet, ist sie anfällig für Fernangriffe.</string>
    <string _locid="120084">Die relative Stabilität, in der die Mapuche jahrhundertelang lebten, wurde durch das Vordringen der Spanier während des 16. Jahrhunderts zerstört. Die Spanier glaubten, die Mapuche und ihr Land einfach erobern zu können. Sie irrten sich.\n \nDie Mapuche waren tapfere Krieger und erwiderten durchweg jeden Angriff der Spanier. Nach einem Krieg, der mehr als ein Jahrhundert andauerte, gaben die Spanier ihre Niederlage zu und unterschrieben einen Vertrag, der den Mapuche Rechte auf ihr eigenes Land gewährte.\n \nDie Mapuche lebten in Holzhütten mit Strohdächern, die als „Rukas“ bezeichnet wurden. Sie waren Jäger und Sammler und bewirtschafteten kleine Felder, auf denen sie z. B. Kartoffeln anbauten. Die Mapuche lebten normalerweise in kleinen, weit verstreuten Gemeinden, die aus Familien gebildet wurden. Nach der spanischen Invasion begannen sie jedoch, sich zum Schutz zu größeren Gruppen zusammenzuschließen.</string>
    <string _locid="120085">Der Navajo-Gewehrschütze ist eine Infanterieeinheit, die über gute Angriffsstärke und Reichweite verfügt. Diese Einheit richtet ihren Schaden aus der Entfernung an. Diese Entfernung sollte daher möglichst immer beibehalten werden.</string>
    <string _locid="120086">Die Indianer bezogen Gewehre und andere Feuerwaffen aus verschiedenen Quellen. Einige erhielten sie von Nichtindianern im Tausch gegen Felle und andere Waren. Indianern, die in Reservaten lebten, stellte die US-Regierung Waffen für die Jagd zur Verfügung. Ein Großteil der Waffen wurde durch Überfälle oder die Plünderung von Schlachtfeldern beschafft. Unabhängig von der Bezugsquelle der Feuerwaffen war die Anpassungsfähigkeit der Indianer an diese neue Technologie bemerkenswert.\n \nWenngleich Feuerwaffen recht kostspielig und häufig nicht leicht zu beschaffen waren, waren die verschiedenen Stämme waffentechnisch keineswegs immer unterlegen. Tatsächlich waren die Lakota in der Schlacht am Little Bighorn (auch bekannt als Schlacht des Greasy Grass) mit mehreren Hundert Repetiergewehren ausgestattet. Hinsichtlich ihrer Feuerkraft waren sie somit gegenüber Custers Leuten, die mit einschüssigen Springfield-Karabinern ausgestattet waren, erheblich im Vorteil.</string>
    <string _locid="120087">Der Zapoteken-Blitzkrieger ist eine Infanterieeinheit mit guter Angriffsstärke und passabler Reichweite. Diese Einheit richtet ihren Schaden aus der Entfernung an. Diese Entfernung sollte daher möglichst immer beibehalten werden.</string>
    <string _locid="120088">Die Zapoteken, ein Volk aus Mesoamerika, waren Träger einer Hochkultur. Sie bewohnten sowohl Städte als auch Dörfer, und ihre Behausungen waren aus Stein und Mörtel gebaut. Sie entwickelten bereits früh eine Schriftsprache, die möglicherweise andere mesoamerikanische Schriftsprachen beeinflusste, die von den Azteken, Maya und Mixteken entwickelt wurden.\n \nDer Blitz war für die Zapoteken eine der stärksten und heiligsten Naturkräfte, die durch den Blitz- und Regengott Cocijo personifiziert wurde. Dieser Gott wird häufig mit den Merkmalen einer Schlange abgebildet. Möglicherweise soll dies auf die Bewegungen eines Blitzes hindeuten, der auf die Erde trifft. In der Schlacht trug der Blitzkrieger einen leichten, aber widerstandsfähigen Baumwollpanzer. Er war ein Elite-Infanterist, der in Mesoamerika während des gesamten 16. Jahrhunderts gefürchtet war.</string>
    <string _locid="120089">Kanus können im Hafen ausgebildet werden. Sie besitzen eine passable Angriffsstärke und eine relativ kurze Reichweite, sind jedoch kostengünstiger als große Schiffe.\n \nSie können als Transportmittel eingesetzt werden und sind – obwohl dies sehr unwahrscheinlich scheint – in der Lage, Kavallerie- und sogar Artillerieeinheiten zu transportieren.</string>
    <string _locid="120090">Das Panzerschiff ist ein kampfstarkes Schiff, das Feuerkraft mit hochwertiger Panzerung kombiniert. Es ist daher sehr widerstandsfähig und kann erheblichen Angriffsschaden anrichten. Es verfügt über zahlreiche Lebenspunkte, gute Reichweite und große Angriffsstärke.\n \nDiese Einheit steht erst zur Verfügung, nachdem ein Spieler sich für die Revolution entschieden hat.</string>
    <string _locid="120091">Mitte des 19. Jahrhunderts dominierten die mit Eisenplatten gepanzerten Kriegsschiffe die Seeschlachten weltweit. Im amerikanischen Bürgerkrieg wurden dampfbetriebene Mörserschiffe entwickelt.\n \nIm März 1862 fand die legendäre erste Schlacht zwischen zwei Panzerschiffen statt. In dieser Schlacht trat das in Amerika gebaute Mörserschiff gegen die Merrimack der Konföderierten an. Nach einem vierstündigen Kampf endete die Schlacht ergebnislos - die Merrimack zog sich in tiefere Gewässer zurück. Obwohl keines der Schiffe siegreich hervorging, leitete dieser Tag das Ende der aus Holz gefertigten Kriegsschiffe ein.</string>
    <string _locid="120092">Das Tlaloc-Kanu ist ein schnelles Schiff mit zahlreichen Lebenspunkten und guter Angriffsstärke, das allein den Azteken zur Verfügung steht. Es ist sehr stark gegen andere Schiffe, aber schwach gegen Gebäude und Artillerieeinheiten zu Land. Tlaloc-Kanus sind nach Erreichen des Industriezeitalters in begrenzter Zahl verfügbar.\n \nTlaloc-Kanus können in der Neuen Welt gebaut oder vom Stammesrat entsendet werden.</string>
    <string _locid="120093">Die Azteken setzten Kanus häufig zum Transport von Waren auf Tenochtitláns zahlreichen Wasserwegen und Kanälen ein. (Da die Azteken weder Pferde noch Ochsen besaßen und das Rad nicht kannten, war diese Art des Transports von großer Bedeutung für ihre Wirtschaft.) Krieger verwendeten ebenfalls Einbäume, wenn sie in die entlegenen Gebiete ihres Reichs reisten.</string>
    <string _locid="120094">Mit dem Kriegskanu können Sie fischen, Küsten ausspähen sowie Dorfbewohner und Krieger transportieren. Es sinkt rasch, wenn es von anderen Schiffen oder Verteidigungsanlagen angegriffen wird. Artillerieeinheiten oder auch eine Gruppe von Fernangriffseinheiten können ein Kriegskanu versenken, das sich innerhalb der Reichweite ihrer Waffen befindet.\n \nAuch wenn Ihr erstes Kriegskanu häufig kostenlos ist, sollten Sie seinen potentiellen strategischen Wert nicht unterschätzen. Einige Spieler lassen ihre Kriegskanus außer Acht und konzentrieren sich stattdessen auf Aktivitäten zu Land. Begehen Sie diesen Fehler nicht! Der gut durchdachte Einsatz von Kriegskanus kann für ein erfolgreiches Spiel entscheidend sein. Wenn ein Spieler die Wasserwege einer Karte kontrolliert, kann er ohne Einschränkung Küstenlinien ausspähen, fischen und Krieger transportieren. Es ist daher wichtig, ein Gleichgewicht zwischen den Aktivitäten zu Land und zu Wasser zu schaffen.</string>
    <string _locid="120095">Eines der größten Kanus, das die Indianer verwendeten, stammt aus dem pazifischen Nordwesten. Die Menschen dort fertigten große Einbäume an, indem sie die riesigen Bäume aushöhlten, die in dieser Region wuchsen. Die Haida bauten beispielsweise Kriegskanus, die zwischen 20 und 30 m lang waren und in denen bis zu sechzig Krieger untergebracht werden konnten. Benachtbarte Stämme wie die Makah verwenden bis heute ähnliche Kanus, um Wale und andere Meeressäuger zu jagen.</string>
    <string _locid="120096">Der Azteken-Kriegshäuptling ist eine Infanterieeinheit mit gewaltiger Angriffsstärke, vielen Lebenspunkten und ohne Reichweite. Da der Azteken-Kriegshäuptling nur im Nahkampf Schaden verursacht, ist er beim Heranrücken anfällig für Angriffe aus der Distanz. Als Hauptbonus gewährt der Kriegshäuptling allen Einheiten in der Nähe zusätzliche Erfahrungspunkte für getötete Gegner.\n \nWie der Kundschafter verfügt auch der Kriegshäuptling über eine große Sichtweite, kann Schätze einsammeln und Handelsposten errichten.\n \nFällt ein Kriegshäuptling im Kampf, bricht er zusammen und muss genügend Lebenspunkte regenerieren, bis er durch Verbündete geborgen werden kann. Ein gefallener Kriegshäuptling kann auch durch die Kriegszeremonie zum Gemeindeplatz zurückgebracht werden.</string>
    <string _locid="120097">Im Jahr 1492 war Mesoamerika, das Gebiet, in dem Nordamerika auf Zentralamerika trifft, die am dichtesten bevölkerte Region der Neuen Welt. Hier lebte das Volk der Azteken, auch Mexica oder Tenochca genannt. Die Azteken bauten eine komplexe Kultur auf, in deren Zentrum die prächtige Hauptstadt Tenochtitlán, das heutige Mexiko-Stadt, stand. Tenochtitlán war mit einer geschätzten Einwohnerzahl von 200.000 Menschen eine der größten Städte der Welt. Zudem war die Stadt wohl schöner und sauberer als alle damaligen Hauptstädte in Europa.\n \nIn der Gesellschaft der Azteken bestimmte die Mitgliedschaft im „Calpulli“ die religiöse, weltliche und militärische Ausbildung jedes Einzelnen. Die Männer eines Calpulli dienten gemeinsam in der Schlacht sowie in zahlreichen öffentlichen Projekten. Die Soldaten trugen Waffen aus Holz und Stein und nahmen häufig Gefangene, die in religiösen Zeremonien geopfert wurden.</string>
    <string _locid="120098">Der Haudenosaunee-Kriegshäuptling ist eine Infanterieeinheit mit vielen Lebenspunkten und einem ordentlichen Fernangriff. Dieser Kriegshäuptling erzielt Schaden vor allem auf Distanz – die Sie deshalb möglichst aufrechterhalten sollten. Seine Bonusfähigkeit gewährt Einheiten in der Nähe zusätzliche Lebenspunkte.\n \nWie der Kundschafter verfügt auch der Kriegshäuptling über eine große Sichtweite, kann Schätze einsammeln und Handelsposten errichten.\n \nFällt ein Kriegshäuptling im Kampf, bricht er zusammen und muss genügend Lebenspunkte regenerieren, bis er durch Verbündete gerettet werden kann. Ein gefallener Kriegshäuptling kann auch durch die Kriegszeremonie zum Gemeindeplatz zurückgebracht werden.</string>
    <string _locid="120099">Kriegshäuptlinge waren normalerweise junge Männer in ihren besten Jahren, die die Krieger in die Schlacht führten. Wenngleich sie die Kriegsbestrebungen ihres Stamms anführten, mussten sie einem Rat aus Stammesanführern, der sich den täglichen Angelegenheiten ihres Stamms widmete, Rede und Antwort stehen.\n \nDer Mohawkhäuptling Thayendanegea, auch als Joseph Brant bekannt, kämpfte während der amerikanischen Revolution auf der Seite der Briten. Mit seiner Indianerarmee kämpfte er im August 1779 in der Schlacht von Oriskany. Er diente bis Kriegsende als Hauptmann in der britischen Armee. Nach dem Sieg Amerikas versuchte er auf diplomatischer Ebene das Beste für sein Volk herauszuholen. </string>
    <string _locid="120100">Der Kriegshäuptling ist eine schnelle Kavallerieeinheit mit guter Angriffsstärke, jedoch ohne Reichweite. Daher ist er verwundbar gegenüber anderen Einheiten, bis er sie erreicht, was ihm als eine der schnelleren Einheiten im Spiel aber zügig gelingen sollte. Außerdem verleiht dieser Kriegshäuptling verbündeten Kämpfern in der Nähe eine höhere Geschwindigkeit.\n \nWie der Kundschafter verfügt auch der Kriegshäuptling über eine große Sichtweite, kann Schätze einsammeln und Handelsposten errichten.\n \nFällt ein Kriegshäuptling im Kampf, bricht er zusammen und muss genügend Lebenspunkte regenerieren, bis er durch Verbündete geborgen werden kann. Ein gefallener Kriegshäuptling kann auch durch die Kriegszeremonie zum Gemeindeplatz zurückgebracht werden.</string>
    <string _locid="120101">Kriegshäuptlinge waren normalerweise junge Männer in ihren besten Jahren, deren Aufgabe es war, die Krieger in die Schlacht zu führen. Wenngleich sie die Kriegsbestrebungen ihres Stamms anführten, mussten sie einem Rat aus Stammesanführern, der sich den täglichen Angelegenheiten des Stamms widmete, Rede und Antwort stehen.\n \nEiner der bekanntesten Kriegshäuptlinge war Sitting Bull (1831–1890), auch unter dem Namen Tatanka Yotanka bekannt. Er wurde im heutigen South Dakota geboren und war ein berühmter Medizinmann und Prophet der Lakota. Sitting Bull führte den Widerstand der Indianer gegen die amerikanische Regierung an, die das Land der Indianer einnehmen wollte. Mit seinen Kriegshäuptlingen Crazy Horse und Gall war er unter anderem an der Schlacht des Greasy Grass (auch bekannt als Schlacht am Little Bighorn) beteiligt. Nachdem Sitting Bull mit seinen Anhängern mehrere Jahre in Kanada verbracht hatte, kehrte er im Rahmen eines Begnadigungsprogramms der Regierung in die USA zurück.</string>
    <string _locid="120102">Der Spion besitzt die Fähigkeit zur Tarnung und einen Bonus gegen Söldner, Kundschafter und Kriegshäuptlinge. Er ist in Feldzügen sehr hilfreich, insbesondere, da er eine relativ kostengünstige Infanterieeinheit ist. Ein weiterer Vorteil besteht darin, dass Spione andere getarnte Einheiten sehen können.</string>
    <string _locid="120103">Solange es Präsidenten und Könige gibt, haben Regierungen die Hilfe von Personen in Anspruch genommen, die Spionage betrieben. Während der turbulenten Zeiten des 17. und 18. Jahrhunderts wurden Spione von verschiedenen Regierungen eingesetzt, um Geheimnisse aufzudecken und Angriffsmöglichkeiten zu ermitteln. Spione waren dafür bekannt, eine Bandbreite an Hilfsmitteln und Technologien einzusetzen, z. B. unsichtbare Tinte und Geheimcodes. Die junge Regierung der USA war in mehrere Angriffe durch Loyalistenspione verwickelt - u. a. schickte William Franklin, Benjamin Franklins eigener Sohn, geheime Botschaften an Agenten der Krone!</string>
    <string _locid="120104">Für alle Indianerkulturen ist der Dorfbewohner der wichtigste Rohstoffsammler. Dorfbewohner sind relativ kostengünstig, aber anfällig. Sie sind nicht für den Kampf gedacht, verteidigen sich und andere aber mit schwachen Musketen. Sie können zum Bergen von Schätzen eingesetzt werden.\n \nJede Kultur kann nur über eine begrenzte Anzahl von Dorfbewohnern gleichzeitig verfügen. Dorfbewohner machen sich schnell bezahlt, und je länger die einzelnen Dorfbewohner am Leben sind, desto mehr tragen sie zum Wohlstand einer Kolonie bei. Einige Kulturen können Dorfbewohner vom Stammesrat erhalten, andere können sie nur in den Dorfzentren auszubilden.</string>
    <string _locid="120105">Dorfbewohner sind äußerst fleißig und loyal. Ihr einziger Lebenszweck besteht darin, für Sie zu arbeiten. Ob ein Dorfbewohner in einem fort Bäume fällt, die gesamte Karte nach einem Haufen Silbererz absucht oder sich endlos an einer Mühle abrackert, jede noch so mühsame Aufgabe wird er frohen Mutes anpacken. Zu den Hobbys eines Dorfbewohners gehört es, vor gegnerischen Soldaten zu fliehen, sich vor feindlichem Kanonenfeuer in den Fluss zu flüchten und zu häkeln.</string>
    <string _locid="120106">Der Kriegerpriester ist eine Infanterieeinheit mit starkem Nahkampfangriff. Er verfügt über die Fähigkeit, Einheiten in der Nähe zu heilen. Beim Besetzen des Gemeindeplatzes zählt er als zwei Einheiten.</string>
    <string _locid="120107">Im Jahr 1492 war Mesoamerika, das Gebiet, in dem Nordamerika auf Zentralamerika trifft, die am dichtesten bevölkerte Region der Neuen Welt. Hier lebte das Volk der Azteken, auch Mexica oder Tenochca genannt. Die Azteken bauten eine komplexe Kultur auf, in deren Zentrum die prächtige Hauptstadt Tenochtitlán, das heutige Mexiko-Stadt, stand. Tenochtitlán war mit einer geschätzten Einwohnerzahl von 200.000 Menschen eine der größten Städte der Welt. Zudem war die Stadt wohl schöner und sauberer als alle damaligen Hauptstädte in Europa.\n \nIn der Gesellschaft der Azteken bestimmte die Mitgliedschaft im „Calpulli“ die religiöse, weltliche und militärische Ausbildung jedes Einzelnen. Die Männer eines Calpulli dienten gemeinsam in der Schlacht sowie in zahlreichen öffentlichen Projekten. Die Soldaten trugen Waffen aus Holz und Stein und nahmen häufig Gefangene, die in religiösen Zeremonien geopfert wurden.\n \nDie männlichen Nachkommen der Oberschicht besuchten eine spezielle Schule, den „Calmecac“. Dort wurden sie in die Geheimnisse des aztekischen Priestertums eingeweiht und erlernten die religiösen Zeremonien und Pflichten. Im Wesentlichen wurden sie auf ihre Führungspositionen vorbereitet, da der Staat und die Religion in der aztekischen Gesellschaft untrennbar miteinander verbunden waren.</string>
    <string _locid="120108">Weiterentwickelte Heißluftballons werden in der Heimatstadt aktiviert und können von Kundschaftern ausgebildet werden. Sie decken ein sehr großes Gebiet um ein Dorfzentrum auf, sodass ein Spieler die Einheiten gegnerischer Spieler schon von weitem sehen kann.\n \nIm Gegensatz zu normalen Heißluftballons bleiben sie während des gesamten Spiels bestehen.</string>
    <string _locid="120109">Während des amerikanischen Bürgerkriegs entwickelten die Union und auch die Konföderation Ballons zu Aufklärungszwecken. Zwar wurden sie in der Schlacht nur begrenzt eingesetzt und waren dort auch nicht sehr effizient, aber sie boten einen flüchtigen Eindruck des zukünftigen Potentials der Luftfahrt.\n \nIm Juni 1861 erhob sich Thaddeus Lowe über Washington 150 Meter hoch in die Lüfte, um Präsident Lincoln den Wert von Ballons zu demonstrieren. Obwohl die „Enterprise“ angebunden war, beeindruckte der Anblick des Ballons über der Hauptstadt Lincoln so sehr, dass er ein „Ballon Corps“ für die Armee der Nordstaaten einrichtete. Lowe beaufsichtigte den Bau von sieben Ballons, von denen sechs tatsächlich im Krieg eingesetzt wurden. Diese Ballons wurden nicht mit Heißluft, sondern mit Wasserstoffgas angetrieben.</string>
    <string _locid="120110">Der Bankwagen kann Banken errichten, in denen Münzen für Ihre Kultur produziert werden. Es handelt sich hierbei um ein sehr kostspieliges Gebäude, insbesondere in einem frühen Stadium, wenn die für seinen Bau erforderliche Nahrung und das benötigte Holz auch für die Ausbildung von Siedlern, für Weiterentwicklungen und zum Errichten von Gebäuden benötigt werden. </string>
    <string _locid="120111">Vor der Fertigstellung der transkontinentalen Eisenbahnstrecke im Jahr 1869 wurde zwischen der Ostküste der USA und den Gebieten im Westen nur sehr begrenzt Handel betrieben. Waren konnten entweder per Schiff versendet werden, wobei das südamerikanische Kap Hoorn zu umschiffen war, oder auf dem Landweg quer über den Kontinent. Mit dem Goldrausch im Jahr 1849 in Kalifornien nahmen die zuverlässigen Transportmöglichkeiten erheblich zu.\n \nIn den 50er und 60er Jahren des 19. Jahrhunderts wurde die Firma Wells Fargo zum führenden Anbieter von Transportdiensten in den Bereichen Finanzen und Handel. Ihre Überland-Postkutschenlinie umfasste ein Streckennetz von mehr als 5.000 Kilometern durch den Westen, mit Strecken nach Kalifornien, Montana, Colorado und Nebraska.\n \nDie von Wells Fargo verwendeten Kutschen wurden von J. Stephens Abbott und Lewis Downing in ihrer Fabrik in Concord, New Hampshire, gebaut. Sie waren groß und breit, um die unwegsamen Strecken besser passieren zu können. Für diese Wagen wurde eine Federung verwendet, die nicht aus Stahl, sondern aus dicker Stierhaut gefertigt wurde, was den Kutschen eine bemerkenswert komfortable Fahrt ermöglichte.</string>
    <string _locid="120112">Der Travois ähnelt dem Planwagen. Allerdings können Sie mit einem Travois sofort – und kostenlos – verschiedene Gebäude errichten. Sie können den Travois auch behalten, bis Sie ein späteres Zeitalter erreicht haben, und dann kostspieligere und mächtigere Gebäude (wie Gutshöfe) errichten, ohne dafür Rohstoffe zu verwenden.\n \nEinige Travois können nur ein bestimmtes Gebäude errichten.</string>
    <string _locid="120113">Travois wurden von Nomadenvölkern, die das Rad nicht verwendeten, zum Transportieren von Waren und Rohstoffen genutzt. Gelegentlich wurden auch Alte und Kranke damit transportiert. Für den Bau von Travois wurden zwei Stangen v-förmig zusammengebunden und mit einer ledernen Tragfläche versehen. Das geschlossene Ende wurde über die Schulter eines Menschen, Hunds oder Pferds gelegt, sodass das offene Ende über den Boden gezogen werden konnte.</string>
    <string _locid="120114">Häfen können nur an der Küste errichtet werden. In Häfen werden Fischerboote, Kanus, Karavellen und eine Reihe stärkerer Schiffe und Boote ausgebildet.\n \nWenn Ihre Fischerboote oder Kanus angegriffen werden und es Ihnen nicht gelingt, den Gegner abzuwehren, können Sie Ihre Fischereiflotte im Hafen verstecken. In einem Hafen untergebrachte Fischerboote und Kanus können zwar nicht zum Fischfang eingesetzt werden, sie verleihen dem Hafen jedoch die Fähigkeit, auf gegnerische Einheiten zu schießen. So sind die Boote nicht nur in Sicherheit, sie können sich auch selbst verteidigen.</string>
    <string _locid="120115">Hier werden leichte Artillerieeinheiten, wie Falkonette, Grenadiere und Rammen, in der Neuen Welt produziert. Die Artillerie zählt zu den tödlichsten Einheiten. Wenn Sie also eine Geschützgießerei oder eine Waffenschmiede errichtet haben, sollten Sie diese unbedingt schützen. Und wenn Sie eine gegnerische Gießerei oder Waffenschmiede sehen - zerstören Sie sie!\n \nDa Artillerieeinheiten nur langsam vorankommen, sollten Sie die Geschützgießerei oder die Waffenschmiede möglichst nah an dem Ort bauen, an dem sie benötigt wird. Befinden sie sich außerhalb Ihrer Kolonie, sind sie anfälliger für Angriffe. Überlegen Sie sich daher gut, wo die Geschützgießerei oder die Waffenschmiede errichtet werden soll.</string>
    <string _locid="120116">Das Dorfzentrum ist der Mittelpunkt einer jeden Kolonie und Siedlung. Dort werden Sammler ausgebildet, und Schiffsladungen des Stammesrats oder aus der Heimatstadt kommen dort an. Hier finden Sie auch die Weiterentwicklungen, durch die Ihre Kolonie die nächsten Zeitalter erreicht. Dorfzentren bieten Platz für Ihre Untergebenen und legen das Bevölkerungslimit fest. Ab dem Festungszeitalter werden beim Stammesrat und in der Heimatstadt Einheiten verfügbar, die neue Dorfzentren errichten können. Der Stammesrat kann Dorftravois bereitstellen, um neue Dorfzentren zu errichten. Aus der Heimatstadt können Sie zu diesem Zweck Planwagen anfordern. Sowohl Dorftravois als auch Planwagen sind in begrenzter Zahl verfügbar.\n \nFür den Fall eines Angriffs auf Ihr Dorf verfügen europäische Dorfzentren über eine „Milizsoldaten“-Schaltfläche, um die Miliz zu ihrer Verteidigung zusammenzutrommeln. In Siedlungen der Indianer können diese Verteidiger durch die Kriegerbeschwörungszeremonie auf dem Gemeindeplatz herbeigerufen werden. Beide Maßnahmen taugen nur für den Notfall, da diese Kämpfer nicht für den Einsatz in der regulären Armee gemacht sind. Darüber hinaus rufen Sie mit der Schaltfläche „Dorfglocke“ alle Sammler ins Dorfzentrum, um sich vor Angriffen zu verstecken. Von dort aus schießen die Sammler auf alle Angreifer, die sich in der Nähe befinden. Wenn Sie erneut auf die Schaltfläche „Dorfglocke“ klicken, werden die Sammler zurück an die Arbeit geschickt.</string>
    <string _locid="120117">Die Siedlungen der Indianer waren unterschiedlich groß. In manchen lebten nur einige Großfamilien, bei anderen handelte es sich um große Städte Mesoamerikas.\n \nDie Präriestämme Nordamerikas, die ihren Lebensunterhalt sicherten, indem sie den Büffeln hinterherzogen, waren in erster Linie Nomaden. Daher bestanden ihre Dörfer aus Tipis und anderen Behausungen, die rasch abgebaut und problemlos transportiert werden konnten. Die Tipis der Lakota wurden aus Büffelhaut gefertigt und dann mit Malereien verziert, die das tägliche Leben und die Träume des Stamms darstellten.\n \nIn Mesoamerika errichteten die Azteken prächtige Städte, insbesondere Tenochtitlán, an dessen Stelle das heutige Mexiko-Stadt steht. Den Beschreibungen der frühen Spanier zufolge war Tenochtitlán prachtvoller als die meisten europäischen Städte und verfügte über eine moderne Infrastruktur mit Tempeln, Märkten, Kanälen und sogar Schulen.\n \nIm Nordosten Nordamerikas lebten die Haudenosaunee in Dörfern, die aus Holz und anderen Materialien aus den Wäldern errichtet wurden. Einzel- und Großfamilien lebten in kommunalen Langhäusern. Religiöse und politische Angelegenheiten wurden in einem zentralen Langhaus diskutiert. Dieses Langhaus ist ein Symbol für den Bund der Haudenosaunee. Die Mohawk wurden als die Wächter des Tors nach Osten und die Seneca als die Wächter des Tors nach Westen angesehen. Zwischen ihnen lebten die Oneida, die Onondaga, die Cayuga und schließlich die Tuscarora aus North Carolina (von Ost nach West). In dem Dorf der Onondaga, das sich in der Mitte befand, brannte immer das Feuer des Großen Rats.</string>
    <string _locid="120118">Im Pferch werden Kavallerieeinheiten ausgebildet und die Weiterentwicklungen vorangetrieben, die ihre Widerstandsfähigkeit und ihren Angriffsschaden erhöhen. Hier können Gruppen von fünf Einheiten gleichzeitig ausgebildet werden. Sie können so viele Einheiten ausbilden, wie Sie sich leisten können, aber jede weitere Gruppe wird in der Produktionsschleife hinter der ersten platziert.\n \nDa der Pferch nicht sehr kostspielig ist, ist es sinnvoll, einen zusätzlichen Pferch zu errichten, um Einheiten schneller ausbilden oder die Weiterentwicklungen Ihrer Krieger schneller vorantreiben zu können.</string>
    <string _locid="120119">Ein Pferch ist ein Gebäude, in dem Pferde untergebracht werden. Mit den Pferden wurden die Indianer schneller und mobiler, insbesondere in der Schlacht oder auf der Jagd nach Großwild, z. B. dem Büffel.\n \nNachdem das Pferd für einen sehr langen Zeitraum aus der westlichen Hemisphäre verschwunden war, wurde es im 16. Jahrhundert von den Spaniern wieder in die Neue Welt gebracht. Als sich die Pferde auf dem Kontinent verbreiteten, taten sich insbesondere die Prärieindianer durch ihr Geschick als Reiter und Pferdezüchter hervor.</string>
    <string _locid="120121">Sammler, die auf einem Feld arbeiten, versorgen Ihr Dorf laufend mit Nahrung. Da für Felder viel Holz erforderlich ist, werden sie oft in späteren Phasen des Spiels angelegt, wenn das Jagen in der Nähe nichts mehr einbringt. Ein weiterer Grund für das Anlegen von Feldern besteht darin, dass die Sammler in der Nähe des Lagers in Sicherheit sind. Das Sammeln von Nahrung auf Feldern braucht anfangs Zeit, mit den Weiterentwicklungen kann ein Feld jedoch zu einer sehr effizienten Nahrungsquelle werden. Auf jedem Feld kann nur eine begrenzte Anzahl von Sammlern beschäftigt sein.</string>
    <string _locid="120122">Die Indianer kannten sich sehr gut mit verschiedenen landwirtschaftlichen Anbaumethoden aus. Indem sie ihr Wissen mit den Kolonisten der Mayflower teilten, sicherten sie das Überleben der Kolonie. Die Übernahme verschiedener Anbaumethoden unter den Indianerstämmen war größtenteils von der Nützlichkeit und dem jeweiligen Standort abhängig.\n \nDie Azteken, mit ihrer Hauptstadt Tenochtitlán, entwickelten äußerst komplexe Ackerbausysteme und erzielten Ernteerträge, die eine Bevölkerung von mehreren Hunderttausend Menschen ernähren konnten.\n \nDie Haudenosaunee verstanden sich gut auf den Obst- und Gemüseanbau. Sie bezeichneten ihre Hauptnutzpflanzen Mais, Bohnen und Kürbisse als „Die drei Schwestern“.\n \nDie Vorfahren der Lakota und anderer Prärieindianer waren Bauern und Jäger. Nachdem ihre Nachfahren durch das Vordringen der Europäer gezwungen worden waren, weiter in den Westen zu ziehen, führten diese jedoch ein Nomadenleben, das vom Büffel abhängig war.</string>
    <string _locid="120123">Auf dem Gemeindeplatz versammeln sich Ihre Dorfbewohner, um Ihrer Zivilisation mit Zeremonien zu helfen. Wenn Sie einen Dorfbewohner zu einem Gemeindeplatz schicken, beginnt dieser automatisch mit einer bestimmten Zeremonie.\n \nJe mehr Dorfbewohner Sie zum Gemeindeplatz schicken, desto stärker wirkt die Zeremonie.\n \nJede Zeremonie hilft Ihrer Zivilisation auf eine andere Weise. Eine Erntezeremonie bewirkt beispielsweise, dass Ihre Zivilisation schneller Einheiten ausbildet, während andere Zeremonien Ihren Kundschafter verbessern oder Militäreinheiten produzieren können.</string>
    <string _locid="120124">Seit Menschengedenken wurden Nordamerika, Mesoamerika und Südamerika von indigenen Völkern bewohnt.\n \nAls die ersten europäischen Siedler in Amerika ankamen, lebten allein in Nordamerika etwa zehn Millionen Ureinwohner, mit etwa 300 verschiedenen Sprachen. Einige waren nomadenhaft, wie die Lakota, die den Bisons durch die Prärie folgten. Andere waren sesshaft, wie die Haudenosaunee im nordöstlichen Waldland, und auch die Azteken (Mexiko) und die Inka (Peru), die feste Siedlungen errichteten und Grundnahrungsmittel anbauten.\n \nEines hatten alle Urvölker Amerikas miteinander gemein: einen starken Gemeinschaftssinn – die Zusammenarbeit und das Teilen natürlicher Rohstoffe. Der Gemeindeplatz ist eine symbolische Repräsentation dieser voneinander abhängigen Gemeinden der Urvölker Amerikas.</string>
    <string _locid="120125">Azteken-Häuser bieten der wachsenden Bevölkerung eines expandierenden Reiches Unterkunft. Die meisten Einheiten, die Sie ausbilden können, nehmen eine bestimmte Anzahl Bevölkerungsplätze in Anspruch. Mit jedem gebauten Azteken-Haus oder -Dorfzentrum erhalten Sie weitere Plätze und können immer mehr Einheiten ausbilden. Allerdings ist die Zahl der Azteken-Häuser pro Partie begrenzt.\n \nJedes Mal, wenn Sie eine Einheit ausbilden, prüft das Spiel, ob Sie über genügend Azteken-Häuser verfügen, um die neuen Soldaten oder Zivilisten unterzubringen. Ist das nicht der Fall, können Sie erst wieder Einheiten ausbilden, nachdem Sie ein Azteken-Haus oder ein Dorfzentrum gebaut haben.</string>
    <string _locid="120126">Häuser in der Neuen Welt wurden in den verschiedensten Baustilen errichtet - Kaphäuser in Neuengland, Schuppen im Westen und Farmen in Texas und Mexiko. Häufig spiegelte sich im Baustil der Häuser das kulturelle Erbe der jeweiligen Siedler wider.\n \nDa die Azteken in einem recht trockenen Klima lebten, errichteten sie einfache Häuser aus Lehmziegeln, die mit Strohdächern abgedeckt waren.</string>
    <string _locid="120127">Das Haudenosaunee-Langhaus fasst 15 Bevölkerungseinheiten und stellt die Weiterentwicklung „Waldlandbewohner“ bereit. Diese Weiterentwicklung kostet 500 Nahrungseinheiten und 500 Münzen. Ihre Kolonie erhält dafür über 100 Holzeinheiten pro Minute Spieldauer.</string>
    <string _locid="120128">Häuser in der Neuen Welt wurden in den verschiedensten Baustilen errichtet – Kaphäuser in Neuengland, Schuppen im Westen und Farmen in Texas und Mexiko. Häufig spiegelte sich im Baustil der Häuser das kulturelle Erbe der jeweiligen Siedler wider.\n \nDie Haudenosaunee aus den Wäldern des Nordostens lebten in Langhäusern. Diese kommunalen Wohnstätten bestanden aus Holzrahmen und Verschalungen aus Ulmenrinde. Sie waren im Durchschnitt etwa 18 Meter lang und 5 Meter breit.</string>
    <string _locid="120129">In der indigenen Botschaft können einheimische Krieger ausgebildet werden. Indigene Botschaften sind für ein Bündnis mit einer einheimischen Kultur nicht notwendig und können in der Nähe des Dorfzentrums errichtet werden. Europäische, asiatische und amerikanische Kulturen müssen aber mit den Einheimischen verbündet sein, um ihre Krieger in der Botschaft auszubilden.</string>
    <string _locid="120130">Beim Errichten einer Botschaft geht es um mehr als nur um den Bau eines Gebäudes. Eine Botschaft ist die offizielle Stellvertretung einer Kultur oder eines Lands. Durch sie wird die Legitimität einer anderen Kultur respektiert und anerkannt. Botschaften repräsentieren eine Gesellschaft sowie ihre Art, Geschäfte zu tätigen, Handel zu treiben und manchmal Krieg zu führen.</string>
    <string _locid="120131">Die Adelshütte ist eine mächtigere Version der Kriegshütte mit zusätzlichen Lebenspunkten und größerer Angriffsstärke. Hier werden die Militäreinheiten der herrschenden Klassen der Azteken ausgebildet - die Aztekenritter. Diese Krieger stehen im dritten Zeitalter zur Verfügung.</string>
    <string _locid="120132">In der Gesellschaft der Azteken bestimmte die Mitgliedschaft im „Calpulli“ die religiöse, weltliche und auch die militärische Ausbildung jedes Einzelnen. Die Männer eines Calpulli dienten gemeinsam in der Schlacht sowie in zahlreichen öffentlichen Projekten. Die Soldaten trugen Waffen aus Holz und Stein und nahmen häufig Gefangene, die in religiösen Zeremonien geopfert wurden.\n \nDie männlichen Nachkommen der Oberschicht besuchten eine spezielle Schule, den „Calmecac“. Dort wurden sie in die Geheimnisse des aztekischen Priestertums eingeweiht und erlernten die religiösen Zeremonien und Pflichten. Im Wesentlichen wurden sie auf ihre Führungspositionen vorbereitet, da der Staat und die Religion in der aztekischen Gesellschaft untrennbar miteinander verbunden waren.</string>
    <string _locid="120133">Der Saloon ist nicht nur ein großartiger Treffpunkt, an dem aktuelle Ereignisse diskutiert werden können; hier werden auch Söldner und Banditen zur Verstärkung Ihrer Truppen ausgebildet. In „Age of Empires III: Definitive Edition“ werden neue Söldner eingeführt, die Ihre militärischen Möglichkeiten weiter verbessern: Füsiliere, Elmeti und Ninja.</string>
    <string _locid="120134">Wirtshäuser, Gaststätten und Schankräume haben in Europa und Nordamerika eine lange und interessante Geschichte. Der Begriff „Saloon“ bezieht sich in der Regel auf Etablissements, die mit dem alten amerikanischen Westen in Verbindung stehen. Orte, an denen sich die ortsansässige Bevölkerung trifft, um Alkohol zu konsumieren und die Angelegenheiten des Tags zu erörtern, gibt es seit Jahrhunderten.\n \nAllen Orten gemeinsam ist natürlich die Verfügbarkeit von Alkohol, der dafür bekannt ist, die Zunge zu lösen und die Geselligkeit zu fördern. Häufig war es innerhalb dieser vier Wände, dass die Zukunft eines Lands geplant und diskutiert wurde. Von Paul Revere bis Wild Bill Hickock - selbst die wichtigen Gestalten des öffentlichen Lebens fanden sich normalerweise an der örtlichen „Tankstelle“ ein.</string>
    <string _locid="120135">Im Gegensatz zu Häusern erhöhen Tipis Ihr Bevölkerungslimit nicht. (Die Lakota starten mit einem Bevölkerungslimit von 200.) Lakota-Militäreinheiten, die sich in der Nähe eines Tipis befinden, erhalten zusätzliche Lebenspunkte. Positionieren Sie Tipis um Ihr Dorf herum, um die Verteidigungsleistung Ihrer Krieger zu erhöhen.</string>
    <string _locid="120136">Häuser in der Neuen Welt wurden in den verschiedensten Baustilen errichtet – Kaphäuser in Neuengland, Schuppen im Westen und Farmen in Texas und Mexiko. Häufig spiegelte sich im Baustil der Häuser das kulturelle Erbe der jeweiligen Siedler wider.\n \nUm den Anforderungen ihres Lebens als Nomaden in den Great Plains gerecht zu werden, entwickelten die Lakota das Tipi, das ihnen Obdach gab. Frühe Kundschafter waren vom Tipi und seiner Widerstandsfähigkeit gegen die Elemente zutiefst beeindruckt.</string>
    <string _locid="120137">In der Kriegshütte werden Infanterieeinheiten ausgebildet und die Weiterentwicklungen vorangetrieben, die ihre Widerstandsfähigkeit und ihren Angriffsschaden erhöhen. Da Kriegshütten relativ kostengünstig sind, können Sie eine zusätzliche Kriegshütte für die Weiterentwicklung von Soldaten und schnellere Ausbildung von Einheiten errichten.</string>
    <string _locid="120138">In den Kulturen Nord- und Mesoamerikas waren Krieger von entscheidender Bedeutung für die Verteidigung und das Überleben eines Stamms.\n \nIn der Prärie bildeten sich Kriegergesellschaften mit individuellen Tänzen, Liedern und Trachten. Einzelpersonen gewannen in der Regel dadurch an Ansehen, dass sie in Kämpfen mutige Taten vollbrachten, z. B. Waffen oder Pferde stahlen. Auch „Counting Coups“ zählten hierzu.\n \nIn der Gesellschaft der Azteken bestimmte die Mitgliedschaft im „Calpulli“ die religiöse, weltliche und militärische Ausbildung jedes Einzelnen. Die Männer eines Calpulli dienten gemeinsam in der Schlacht sowie in zahlreichen öffentlichen Projekten. Die Aztekensoldaten trugen Waffen aus Holz und Stein und nahmen häufig Gefangene, die in religiösen Zeremonien geopfert wurden.\n \nBei den Haudenosaunee war das Langhaus das Zentrum des religiösen und öffentlichen Lebens. Tatsächlich nannten sie sich selbst Haudenosaunee, was so viel wie „Leute des Langhauses“ bedeutet. Es war das Langhaus, in dem der Große Rat der sechs Mitgliedsstämme des Bunds der Haudenosaunee Entscheidungen über Krieg und Frieden traf.</string>
    <string _locid="120139">Dieses Gebäude enthält Rohstoffe. Um sie zu sammeln, müssen Sie das Gebäude zerstören. Die Huari-Festung kann von jeder Einheit attackiert werden, die zum Angriff von Gebäuden geeignet ist, aber die Rohstoffe können nur von einem Sammler gesammelt werden.\n \nGeschichte:\n \nDiese Huari-Festung enthält Vorräte, aber Sie müssen das Gebäude zerstören, um an die Vorräte zu gelangen.\n \nDie Architektur der Inka wurde von der der Huari beeinflusst. Unter anderem setzten sie deren Terrassierungsverfahren ein, um an Hängen landwirtschaftlich nutzbare Felder anzulegen. Die Huari hatten ihr bergiges Land durch ein umfangreiches Wegesystem erschlossen, das später möglicherweise von den Inka übernommen wurde.</string>
    <string _locid="120140">Dieses Gebäude enthält Rohstoffe. Um sie zu sammeln, müssen Sie das Gebäude zerstören. Die Huari-Festung kann von jeder Einheit attackiert werden, die zum Angriff von Gebäuden geeignet ist, aber die Rohstoffe können nur von einem Sammler gesammelt werden.\n \nGeschichte:\n \nDiese Huari-Festung enthält Vorräte, aber Sie müssen das Gebäude zerstören, um an die Vorräte zu gelangen.\n \nDie Architektur der Inka wurde von der der Huari beeinflusst. Unter anderem setzten sie deren Terrassierungsverfahren ein, um an Hängen landwirtschaftlich nutzbare Felder anzulegen. Die Huari hatten ihr bergiges Land durch ein umfangreiches Wegesystem erschlossen, das später möglicherweise von den Inka übernommen wurde.</string>
    <string _locid="120141">Der Travois ähnelt dem Planwagen. Allerdings können Sie einen Travois verwenden, um sofort jedes Gebäude (mit Ausnahme von Handelsposten und Dorfzentren) zu errichten, das den Haudenosaunee im aktuellen Zeitalter zur Verfügung steht. So können Sie je nach Bedarf verschiedene Gebäude errichten. Sie können den Travois auch behalten, bis Sie ein späteres Zeitalter erreicht haben, sodass Sie kostspieligere und mächtigere Gebäude (wie Gutshöfe) errichten können, ohne dafür Rohstoffe zu verwenden.\n \nGeschichte:\n \nTravois wurden von Nomadenvölkern, die das Rad nicht verwendeten, zum Transportieren von Waren und Rohstoffen genutzt. Gelegentlich wurden auch Alte und Kranke damit transportiert. Für den Bau von Travois wurden zwei Stangen v-förmig zusammengebunden und mit einer ledernen Querstrebe versehen. Das geschlossene Ende wurde über die Schulter eines Menschen, Hundes oder Pferdes gelegt, sodass das offene Ende über den Boden gezogen werden konnte.</string>
    <string _locid="120142">Der Travois ähnelt dem Planwagen. Allerdings können Sie diesen Travois verwenden, um sofort - und kostenlos - ein Feld anzulegen.\n \nGeschichte:\n \nTravois wurden von Nomadenvölkern, die das Rad nicht verwendeten, zum Transportieren von Waren und Rohstoffen genutzt. Gelegentlich wurden auch Alte und Kranke damit transportiert. Für den Bau von Travois wurden zwei Stangen v-förmig zusammengebunden und mit einer ledernen Tragfläche versehen. Das geschlossene Ende wurde über die Schulter eines Menschen, Hunds oder Pferds gelegt, sodass das offene Ende über den Boden gezogen werden konnte.</string>
    <string _locid="120143">Der Travois ähnelt dem Planwagen. Allerdings können Sie diesen Travois verwenden, um sofort - und kostenlos - eine Adelshütte zu errichten.\n \nGeschichte:\n \nTravois wurden von Nomadenvölkern, die das Rad nicht verwendeten, zum Transportieren von Waren und Rohstoffen genutzt. Gelegentlich wurden auch Alte und Kranke damit transportiert. Für den Bau von Travois wurden zwei Stangen v-förmig zusammengebunden und mit einer ledernen Tragfläche versehen. Das geschlossene Ende wurde über die Schulter eines Menschen, Hunds oder Pferds gelegt, sodass das offene Ende über den Boden gezogen werden konnte.</string>
    <string _locid="120144">Der Travois ähnelt dem Planwagen. Allerdings können Sie diesen Travois verwenden, um sofort - und kostenlos - einen Handelsposten zu errichten.\n \nGeschichte:\n \nTravois wurden von Nomadenvölkern, die das Rad nicht verwendeten, zum Transportieren von Waren und Rohstoffen genutzt. Gelegentlich wurden auch Alte und Kranke damit transportiert. Für den Bau von Travois wurden zwei Stangen v-förmig zusammengebunden und mit einer ledernen Tragfläche versehen. Das geschlossene Ende wurde über die Schulter eines Menschen, Hunds oder Pferds gelegt, sodass das offene Ende über den Boden gezogen werden konnte.</string>
    <string _locid="120145">Der Travois ähnelt dem Planwagen. Allerdings können Sie diesen Travois verwenden, um sofort - und kostenlos - eine Kriegshütte zu errichten.\n \nGeschichte:\n \nTravois wurden von Nomadenvölkern, die das Rad nicht verwendeten, zum Transportieren von Waren und Rohstoffen genutzt. Gelegentlich wurden auch Alte und Kranke damit transportiert. Für den Bau von Travois wurden zwei Stangen v-förmig zusammengebunden und mit einer ledernen Tragfläche versehen. Das geschlossene Ende wurde über die Schulter eines Menschen, Hunds oder Pferds gelegt, sodass das offene Ende über den Boden gezogen werden konnte.</string>
    <string _locid="120146">Die Nitro-Petarde ist ein kleiner Sprengkörper, der vor allem auf kurze Entfernungen eingesetzt wird, um Wälle oder andere Verteidigungsanlagen zu sprengen. Nitro-Petarden sind stärker als herkömmliche Petarden. Sie sind relativ kostengünstig und bei Belagerungsangriffen äußerst nützlich.\n \nGeschichte:\n \nDer Begriff „Petarde“ wurde erstmals im Mittelalter verwendet und bezeichnete einen kleinen, oft instabilen Sprengkörper, der hinsichtlich Konstruktion und Einsatzgebiet der modernen Granate ähnelt. Der Name wurde wahrscheinlich von „petar“ abgeleitet, dem lateinischen Wort für „eine Blähung ablassen“, und ist somit ein Beispiel für den besonderen Humor, der im Militär gepflegt wurde.\n \nPetarden wurden früher beispielsweise eingesetzt, um Tore von Befestigungsanlagen zu sprengen. Heutzutage wird der Begriff vor allem für bestimmte Feuerwerkskörper verwendet.</string>
    <string _locid="120147">Die Anden, die längste Gebirgskette der Welt, erstrecken sich von Venezuela bis Argentinien, also über mehr als 6.500 Kilometer. Es handelt sich erdgeschichtlich um eine relativ junge Gebirgskette, denn sie entstand in der Kreidezeit, d. h. vor ungefähr 140 Millionen Jahren.\n \nDie Anden ziehen sich nahezu über die gesamte Westküste Südamerikas. Daher weist diese Gebirgskette eine große klimatische und geografische Vielfalt auf. In der Nähe des Äquators ist das Gebirgsklima feuchtwarm, und tropische Regenwälder liegen quasi im Schatten der Gebirgskette. Im Süden, d. h. in Nähe der Antarktis, ist das Klima so kalt, dass sich Gletscher gebildet haben.\n \nDas bekannteste Indianervolk der Andenregion waren wohl die Inka, deren Reich auf dem Gebiet des heutigen Peru gelegen war und zwischen dem frühen 14. Jahrhundert und 1533 bestand. Auf dem Höhepunkt ihrer Macht herrschten die Inka über große Teile des südamerikanischen Westens. Der Konquistador Francisco Pizarro beanspruchte die Herrschaft Spaniens über das Inkareich, als er im Jahr 1533 den letzten Inkaherrscher hinrichten ließ.</string>
    <string _locid="120148">Inmitten der gewaltigen Gipfel der Anden, im heutigen Gebiet Chiles, liegt die Region Araukanien. Hier gibt es aktive Vulkane, mächtige Flüsse und Hunderte von smaragdgrünen Lagunen. Das unverwüstliche Volk der Mapuche lebte hier über viele Generationen und verteidigte seine Kultur und Tradition lange gegen den Ansturm der Spanier und anderer Fremder.\n \nDie Anden erstrecken sich über die Westküste Araukaniens, sodass das im Landesinneren gelegene zentrale Tal vor den klimatischen Auswirkungen des Pazifischen Ozeans geschützt wird. Die Spanier versuchten fieberhaft, dieses zentrale Tal, in dem ein Großteil der Landwirtschaft Araukaniens angesiedelt war, einzunehmen. Die Mapuche konnten dieses Land über einen Zeitraum von mehr als 100 Jahren gegen die Eroberungsversuche der Spanier verteidigen.\n \nNachdem die Spanier die Dominanz in der Region errungen hatten, waren die Mapuche jahrelang Angriffen aus Chile und Argentinien ausgesetzt. 1860 wählten die Mapuche einen französischen Anwalt namens Orelie-Antoine Tounens zum König von Araukanien und gründeten einen Staat mit eigener Regierung, Fahne und Währung. Chile und Argentinien erkannten Tounens nicht an und ließen ihn mehrmals deportieren. Seiner Krone und Amtsgewalt beraubt, starb er 1878 in Frankreich.</string>
    <string _locid="120149">Das geschichtsträchtige Kalifornien birgt zahlreiche Rohstoffe und Möglichkeiten und hat Generationen von Siedlern, Unternehmern und Möchtegern-Eroberern beflügelt. Mit den majestätischen Redwood-Wäldern im Norden, dem fruchtbaren zentralen Tal, der beeindruckenden Küstenlinie und den sonnenüberfluteten Wüsten ist Kalifornien von atemberaubender Schönheit.\n \nÜber Tausende von Jahren lebten in Kalifornien zahlreiche Indianervölker. Im Norden waren dies die Stämme der Modoc, Pomo und Shasta; im zentralen Tal u. a. die Yokut und Paiute; in den Küstenregionen die Chumash und andere Stämme und in den Wüstenregionen des Südens die Yuma und Mojave. Es wird angenommen, dass vor der Ankunft der Europäer weit über 300.000 Menschen in Kalifornien lebten.\n \nIm Jahr 1542 landete Juan Rodriquez Cabrillo an der kalifornischen Küste und beanspruchte das Land für Spanien. Als Sir Francis Drake im Jahr 1579 kalifornischen Boden betrat, erhob er denselben Anspruch für die britische Krone. Die europäischen Mächte, Mexiko und später die Vereinigten Staaten rangen zäh um Kalifornien, bis die USA 1848 endgültig die Kontrolle über das Gebiet gewannen. Nachdem 1848 Gold in Kalifornien gefunden wurde, begann 1849 der Goldrausch, der unzählige Menschen in die Region lockte und mit großen Hoffnungen, Enttäuschungen, Gewinnen und Verlusten verbunden war. Für die in Kalifornien ansässigen Indianer waren die Folgen verheerend. Kriegerische Auseinandersetzungen, Seuchen und Vernachlässigung kosteten etwa zwei Drittel von ihnen das Leben.</string>
    <string _locid="120150">Hispaniola, die zweitgrößte der Westindischen Inseln, besteht aus Haiti, das sich über das westliche Drittel der Insel erstreckt, und der im Osten gelegenen Dominikanischen Republik. Das feuchte, tropische Klima der Insel bildet die Grundlage für eine üppige Pflanzen- und Tierwelt. Mit ihren rauen Gebirgsketten, malerischen Stränden, grünen Savannen und idyllischen Kiefernwäldern bietet Hispaniola eine besonders abwechslungsreiche Landschaft.\n \nDie indianische Urbevölkerung Hispaniolas lebte über Jahrtausende hinweg auf der Insel. Als Christoph Kolumbus im Jahr 1492 auf der Insel ankam, wurde er von den Tainoindianern begrüßt. Die Taino waren ein friedliches und großzügiges Volk, das zunächst bereitwillig mit den Europäern zusammenarbeitete - was sie später bereuen sollten. In den nachfolgenden Eroberungswellen der Europäer wurde den Taino ihre Großzügigkeit mit Versklavung und Ausbeutung gedankt.\n \nIm Jahr 1493 gründeten die Spanier die erste europäische Siedlung auf Hispaniola: Isabella. Diese Siedlung lag in der Nähe des Cibaotals, auf dessen Goldvorräte die Eroberer es abgesehen hatten. Im Süden der Insel wurden weitere Goldvorkommen gefunden, und schon kurze Zeit später - im Jahr 1496 - wurde in der Nähe dieser Vorkommen die Stadt Santo Domingo gegründet. Schätzungsweise ging die Bevölkerungszahl der Taino innerhalb von 25 Jahren nach Ankunft der Spanier infolge von Seuchen, kriegerischen Auseinandersetzungen und Sklavenhandel von mehreren Millionen auf ungefähr 50.000 zurück.</string>
    <string _locid="120151">Der Orinoko ist mit einer Länge von über 2.400 Kilometern eine der größten Wasserstraßen Südamerikas. Christoph Kolumbus erreichte den Orinoko im Jahr 1498 auf seiner dritten Amerikafahrt. Das Stromgebiet des Orinoko liegt zwischen Venezuela und Kolumbien und erstreckt sich über 880.000 Quadratkilometer. Das Quellgebiet des Orinoko wurde erst 1951 kartographiert.\n \nDas Orinoko-Delta ist die Heimat der Waraoindianer, deren Name als „Wasservolk“ übersetzt werden kann – eine passende Beschreibung, denn das Stromgebiet ist reich an Fischen und anderen wildlebenden Tieren. In dieser Region, die durch das immerwährende Auf und Ab der Gezeiten geprägt ist, kommen Seekühe, Fischotter, Papageien, Welse und viele andere Tierarten vor. Die feuchte, tropische Orinoko-Region vermittelt mit ihrer üppigen Artenvielfalt bis heute einen nahezu urzeitlichen Eindruck.</string>
    <string _locid="120152">Das Nordwest-Territorium ist durch kühle, üppige Regenwälder, mächtige Gebirgsketten, karge Wüstenplateaus, felsige Küstenlinien und lachsreiche Flüsse geprägt.\n \nLange bevor Meriwether Lewis und William Clark im 19. Jahrhundert ihre entbehrungsreiche Expedition durch Nordamerika unternahmen, war der obere Nordwesten die Heimat verschiedener Indianerkulturen. Mit seinem milden Klima und seinen reichhaltigen Naturschätzen war der Nordwesten eine Region, in der viele Stammesvölker wie die Nootka, die Haida, die Quinault, die Makah, die Puyallup, die Tlingit, die Tsimshian und die Snohomish sich entfalten konnten.\n \nTrotz der reichlich vorhandenen Rohstoffe wie Holz, Fell und Fisch blieb die Region im 19. Jahrhundert weitgehend unbeachtet, sodass nur wenige Tausend US-amerikanische Siedler und vielleicht 30.000 Indianer dort lebten. In der ersten Hälfte des 19. Jahrhunderts gründeten John Jacob Astor und die Hudson Bay Company Handelsgesellschaften in der Region. Der Nordwesten blieb dennoch relativ unbeachtet, bis 1890 Gold am Yukon gefunden wurde. Durch den daraufhin einsetzenden Zustrom von Schatzsuchern wurde Seattle von einem unbedeutenden Seehafen zu einer geschäftigen Metropole.</string>
    <string _locid="120153">Die Wüste Painted Desert, die die Spanier „el Desierto Pintura“ nennen, beeindruckt ihre Besucher seit Jahrtausenden. Mit ihren farbenreichen Felsen, Plateaus und versteinerten Bäumen bietet die Painted Desert ein Kaleidoskop ständig wechselnder Formen und Farben. Dieses Naturwunder Arizonas erstreckt sich über 380 Quadratkilometer.\n \nArchäologische Fundstätten belegen, dass in dieser Region seit fast 10.000 Jahren Menschen leben. Unmittelbar nach der letzten Eiszeit beheimatete diese Region Großsäugetiere wie Bisons, da das Klima zu dieser Zeit kälter war. Als die Durchschnittstemperaturen mit der Zeit immer mehr anstiegen, wurde die Region zunehmend trockener und wüstenhafter.\n \nTrotz der klimatischen Änderungen blieb die Painted Desert über die Jahrhunderte die Heimat zahlreicher Indianerstämme. Felszeichnungen und Artefakte wie Töpferwaren und Speerspitzen aus Feuerstein lassen Rückschlüsse auf die Lebensweise und Kultur dieser Stämme zu. Die Pueblostämme waren geschickte Bauern und Weber, und sie trieben regen Handel mit den benachbarten Stämmen.</string>
    <string _locid="120154">Kundschafter, Abenteurer und Nomaden legen weite Strecken zurück, ohne zu wissen, was sie am Ende erwartet. Wohlstand oder Armut? Ruhm oder Tod, Kummer oder Freude?\n \nFinden Sie heraus, was hinter dem Horizont liegt ...</string>
    <string _locid="120077">Ein Lager mit Rohstoffen, die Sammler schnell sammeln können. Kisten mit Nahrung, Holzbündel und Münztruhen werden in der Regel von der Heimatstadt bzw. dem Stammesrat an Dorfzentren oder andere Gebäude geliefert. Sie stellen Rohstoffe sehr schnell, aber in äußerst begrenztem Umfang, bereit. Jeder Spieler kann aus allen Kisten sammeln, d. h., Verbündete können sich daraus bedienen, oder Gegner können die Kisten stehlen, wenn sie im Handelsposten oder Dorfzentrum unbeaufsichtigt gelassen werden. Passen Sie gut auf Kisten auf oder besser noch: Verwenden Sie den Inhalt so früh wie möglich.</string>
    <string _locid="120155">Einheiten wie Fischerboote, Karavellen und Kanus können dieses Tier fischen, um Münzen zu erlangen.</string>
    <string _locid="120156">Einheiten wie Fischerboote, Karavellen und Kanus können dieses Tier fischen, um Nahrung zu erlangen.</string>
    <string _locid="120157">Dieses Raubtier bewacht einen Schatz. Um den Schatz zu bergen, bei dem es sich um Rohstoffe, Erfahrung und sogar Dorfbewohner oder Soldaten handeln kann, müssen alle Raubtiere, die ihn bewachen, ausgeschaltet oder gezähmt werden. Jede Einheit kann Schatzwächter angreifen, aber nur Schatzwächter, Kundschafter, Kriegshäuptlinge, Dorfbewohner und Siedler können die Schätze bergen. Mit ihrer Fähigkeit zur Tierliebe können Kriegshäuptlinge Tierwächter zähmen, anstatt sie auszuschalten.</string>
    <string _locid="120158">Die Viehherden können von Coureuren, Cree-Coureuren, Siedlern, Siedlerwagen und Dorfbewohnern gejagt werden, um Nahrung zu erhalten. Im Gegensatz zu wilden Tieren können diese Tiere gefangen und zurück in Ihr Dorf geschickt werden. Wenn sie sich alleine auf den Weg zurück ins Dorf machen, können sie anderen Spielern über den Weg laufen und von diesen gestohlen werden.\n \nViehherden werden mit der Zeit gemästet. Je länger sie leben, desto mehr Nahrung bieten sie den Sammlern, die sie jagen. Wenn sie in Viehställen oder auf Feldern gehalten werden, werden sie besonders schnell gemästet.</string>
    <string _locid="120159">Dieses Tier kann von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gejagt werden, um Nahrung zu erhalten.</string>
    <string _locid="120160">In diesem Erzlager können Siedler, Dorfbewohner, Coureure, Siedlerwagen und Cree-Coureure Münzen sammeln.</string>
    <string _locid="120161">Dieser Baum kann zur Holzgewinnung von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gefällt werden.</string>
    <string _locid="120162">Dieser Beerenstrauch bietet Nahrung, wenn Siedler, Dorfbewohner, Coureure, Siedlerwagen und Cree-Coureure die Früchte ernten. Diese Nahrungsquelle ist langsam und begrenzt, aber dafür ist das Risiko für die Sammler gering, da die Büsche in der Nähe von Dorfzentren wachsen.</string>
    <string _locid="120163">Wissenschaftlicher Name: Lobodon carcinophagus\nUngefähre Größe: über 2 m lang und über 200 kg schwer\nErnährung: Krill\n \nDie Krabbenfresserrobbe lebt in der südlichen Hemisphäre - auf Inseln, Packeis und Eisschollen in der Umgebung der Antarktis. Sie kommt ebenfalls an den Südküsten Südafrikas, Südamerikas, Neuseelands und Australiens vor. Die Krabbenfresserrobbe ist eine besonders erfolgreiche Spezies. Es wird angenommen, dass mehr als die Hälfte aller Robben weltweit Krabbenfresserrobben sind. Krabbenfresserrobben werden über 2 m lang und über 200 kg schwer.\n \nDer Name dieser Robbenart ist ein wenig irreführend, denn die Tiere ernähren sich in erster Linie von Krill - kleinen, garnelenähnlichen Krebstieren, die auch die Hauptnahrungsquelle von Haien, Bartenwalen, Mantarochen und vielen anderen Meeresbewohnern darstellen. Die Zähne der Krabbenfresserrobbe sind so geformt und angeordnet, dass die Tiere große Mengen Krill aus dem Meerwasser filtern können.</string>
    <string _locid="120164">Wissenschaftlicher Name: Lama guanicoe\nUngefähre Größe: 90 bis 130 cm Schulterhöhe; 90 kg\nErnährung: Gräser und andere Pflanzen\n \nDas Guanako ist ein nicht domestizierter Verwandter des südamerikanischen Lamas. Guanakos bewohnen die Ebenen und Berge Argentiniens, Boliviens, Chiles, Paraguays und Perus. Die wilde Population dieses Säugetiers besteht aus ca. 600.000 Tieren.\n \nGuanakos haben ein dichtes, langes, weiches, rötliches Fell. Ein ausgewachsenes männliches Exemplar erreicht eine Schulterhöhe von 90 bis 130 cm und ein Gewicht von ca. 90 kg. Das Guanako besitzt einen kleinen Kopf mit spitzen Ohren, der Hals ist lang und elegant gebogen, und die Beine sind lang und schlank. Am Bauch ist das Fell ganz weiß. Das Tier ernährt sich von Gräsern und anderen Pflanzen.\n \nGuanakos sind schnelle Läufer, aber aufgrund ihrer stark ausgeprägten Neugier sind sie oft unvorsichtig, sodass sie eine leichte Beute für Raubtiere darstellen. Guanakos sind außerdem gute Schwimmer und kennen keine Wasserscheu.</string>
    <string _locid="120165">Kupfer wird schon seit Jahrtausenden abgebaut und verarbeitet. Kupfervorkommen gibt es in Ländern auf der ganzen Welt: in Chile, Indonesien, Australien, Russland, China und den USA. Bereits in der Antike wurde Kupfer zur Herstellung von Spiegeln, Schmuck, Waffen und sogar Wasserrohren verwendet.\n \nKupfer wurde ursprünglich nur im Tagebau gewonnen. Schon früh wurden jedoch Minen ausgehoben, um die unterirdischen Kupferadern auszubeuten. In Ägypten wurden bei der Suche nach dem Metall über 30 Meter tiefe Schächte gegraben. Die ersten Schmelzöfen entstanden schon ca. 5000 v. Chr.\n \nZinn und Kupfer wurden legiert, um ein stabileres und verschleißfesteres Metall zu erzeugen: Bronze. Da Zinn und Kupfer in der Regel nicht an gemeinsamen Fundstätten gewonnen werden, führte der Bedarf an beiden Metallen zu einer Intensivierung der Handelsbeziehungen zwischen den Völkern der Antike. Heute bestehen Bronzelegierungen aus ca. 60 % Kupfer und 40 % Zinn.\n \nAufgrund seiner guten Formbarkeit und großen Vielseitigkeit wird Kupfer zu vielen verschiedenen Produkten verarbeitet, z. B. Kabel, Rohre, Deckmaterialien und integrierte Schaltkreise.</string>
    <string _locid="120166">Wie Kupfer wird auch Zinn schon seit Jahrtausenden abgebaut. Die größte Bedeutung hatte Zinn in der Welt der Antike als Bestandteil der Kupfer-Zinn-Legierung Bronze. Diese Legierung wurde zur Herstellung von Waffen und im Kunsthandwerk eingesetzt.\n \nDa Zinn korrosionshemmend wirkt, wurde es lange Zeit zur Beschichtung von Stahl und anderen Metallen eingesetzt. Konservendosen beispielsweise werden häufig aus verzinntem Eisenblech hergestellt.\n \nDas Metall kommt auf jedem Kontinent vor, ist allerdings rar. Der Großteil des heutzutage verarbeiteten Zinns wird in Südostasien abgebaut.</string>
    <string _locid="120167">Die Anden beheimaten zahlreiche Pflanzen- und Tierarten, von denen viele schon vor langer Zeit eine wichtige Rolle im Leben der dort ansässigen Menschen spielten.\n \nDie Wildkartoffel beispielsweise wird seit über 7.000 Jahren angebaut und stellt auf den Hochplateaus, wo es für den Anbau von Weizen oder Mais zu kalt ist, eine wichtige Nahrungsquelle dar. Francisco Pizarro brachte die Kartoffel nach der Eroberung Perus nach Europa.\n \nDer heute vom Aussterben bedrohte Polylepisbaum, der mit der Rose verwandt ist, spielte für die Inka eine wichtige Rolle. Der immergrüne Polylepisbaum mit seiner dicken, roten Rinde wurde über Jahrhunderte hinweg als Baumaterial sowie Brennstoff und sogar zur Gewinnung von Medizin eingesetzt.</string>
    <string _locid="120168">Ursprünglich bestanden die Wälder Araukaniens vor allem aus Südbuchen und Arakaurien. Der Bestand dieser Bäume wurde in den letzten Jahrhunderten durch umfangreichen Holzeinschlag stark reduziert, und heute bestehen die Wälder zu großen Teilen aus Kiefern und Eukalyptusbäumen.\n \nDie Arakaurie (wissenschaftlicher Name: Araucaria araucana) ist in dieser Region heimisch. Sie passt sich sehr gut an gemäßigte Klimabedingungen an und wurde auch in Großbritannien und Kanada angepflanzt. Die Arakaurie ist ein Nadelbaum, der eine Höhe von über 30 Metern erreicht. Die Samen dieses Baums sind essbar und schmecken ähnlich wie Pinienkerne. Aufgrund seiner ungewöhnlich dichten Zweigstruktur wird der Baum gelegentlich auch „Affenrätsel“ genannt.</string>
    <string _locid="120169">In Kalifornien sind viele verschiedene Pflanzen beheimatet, die eindrucksvollste und bekannteste unter ihnen ist wohl der Redwood-Baum. Redwood-Bäume sind entlang der Küsten Nordkaliforniens und Südoregons verbreitet. Diese mächtigen Bäume sind extrem langlebig und zum Teil über 2.000 Jahre alt. Mit einer Höhe von bis zu 120 Metern ist der Redwood-Baum möglicherweise der größte Baum der Welt.</string>
    <string _locid="120170">Der Hoh-Regenwald ist mit seiner spektakulären, fast mystisch anmutenden Landschaft ein hervorragendes Beispiel für die Vegetation im Nordwesten. Es ist einer der weltweit wenigen temperierten (d. h. außertropischen) Regenwälder und weist üppige Bestände von Sitkafichte, Westlicher Hemlocktanne, Riesen-Lebensbaum und Douglasie auf. Der Boden ist überreichlich mit Moosen, Farnen und Flechten bewachsen. Der Fluss Hoh windet sich durch die herrliche Landschaft des Hoh-Regenwalds. Hoh bedeutet in der Sprache der hier ansässigen Indianer „wildes Wasser“. Bei den saisonal auftretenden heftigen Regenfällen tritt der Fluss seit Jahrtausenden immer wieder über seine Ufer.</string>
    <string _locid="120171">Die Painted Desert wird trotz ihrer Trockenheit von vielen Pflanzen- und Tierarten bewohnt. Die Gattung der Yuccapflanzen ist stark vertreten. Yuccapflanzen haben weiße Blüten und spitze, stachelige Blätter. Darüber hinaus wachsen in der gesamten Region verschiedene Kakteen-, Moos- und Flechtenarten. Es finden sich auch Gräser wie Galleta und Blue Grama, die gut an das windige, trockene Klima angepasst sind. Während der Blütezeit der zahlreichen hier verbreiteten Wildblumen bietet die Wüste ein farbenprächtiges Bild.</string>
    <string _locid="120172">Nathaniel greift mit Gewehr und Tomahawk an. Er besitzt viele Lebenspunkte und kann im Abstand von einigen Minuten zwei spezielle Fernangriffe, den Adleraugen-Angriff und den Falkenaugen-Angriff, ausführen. Wenn er im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann. Nathaniel kann Schätze bergen und Handelsposten in der Nähe von Indianersiedlungen und an Handelsrouten errichten.</string>
    <string _locid="120173">Nathaniel wurde von seiner Haudenosaunee-Mutter Nonahkee und seinem Onkel Ká:nien aufgezogen. Er hat den Zusammenschluss mehrerer Dörfer der Haudenosaunee zu einer Kooperative vorangetrieben, die gemeinsame Interessen und wirtschaftliche Ziele verfolgt. Doch der aufkeimende Konflikt zwischen den amerikanischen Kolonisten und den Briten zwingt ihn, ebenso wie andere Haudenosaunee, sich für eine Seite zu entscheiden. Unter welcher Flagge werden Nathaniels Mut und Verstand auf die Probe gestellt, wenn der Kontinent im Krieg versinkt?</string>
    <string _locid="120174">General Washington greift mit seinem Offiziersäbel an. Er besitzt viele Lebenspunkte; wenn er aber im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann. Washington kann Schätze bergen, aber keine Handelsposten errichten.</string>
    <string _locid="120175">Als einziger US-Präsident, der einstimmig gewählt wurde, ist George Washington einer der größten Anführer in der Geschichte Amerikas. Da er Grundbesitzer und Farmer in Virginia war, verstand er es, sowohl mit dem Schwert als auch mit der Pflugschar umzugehen.\n \nAls General genoss Washington bei seinen Untergebenen die größte Hochachtung. Er agierte nicht aus dem Hintergrund, sondern führte seine Truppen wieder und wieder in die Schlacht. Während der Franzosen- und Indianerkriege überlebte Washington viele Schlachten. Zweimal wurde sogar sein Pferd erschossen, während er noch auf ihm saß.\n \nWährend des bitteren Winters in Valley Forge musste er als Oberbefehlshaber der Kontinentalarmee die Moral seiner Truppen aufrechterhalten - eine seiner größten Herausforderungen. </string>
    <string _locid="120176">Colonel Küchler greift mit seinem Offizierssäbel an. Er besitzt viele Lebenspunkte; wenn er aber im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann. Der Colonel kann Schätze bergen, aber keine Handelsposten errichten.</string>
    <string _locid="120177">Colonel Sven Küchler rühmt sich, die Tugenden des hessischen Militärs streng einzuhalten. Disziplin. Gehorsamkeit. Schonungslosigkeit. Küchlers Führung ist alles andere als milde. Seine Aufgabe besteht darin, die verräterische Rebellion mit Entschlossenheit zu bekämpfen. Und niemand wird ihm lange im Weg stehen.</string>
    <string _locid="120178">Chayton greift mit Gewehr und Säbel an. Er besitzt viele Lebenspunkte und kann im Abstand von einigen Minuten zwei spezielle Fernangriffe, den Adleraugen-Angriff und den Falkenaugen-Angriff, ausführen. Wenn er im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann. Chayton kann Schätze bergen und Handelsposten in der Nähe von Indianersiedlungen und an Handelsrouten errichten.</string>
    <string _locid="120179">Nathaniels Enkel Chayton Black scheint die Tradition seiner Familie fortzusetzen und gerät mitten zwischen die Fronten. Vor einem Hintergrund aus Gier, Furcht und Vorurteilen entdeckt Chayton sein Lakota-Erbe neu und realisiert, dass er sich für das einsetzen muss, was richtig ist.</string>
    <string _locid="120180">Billy Holme greift mit einer Pistole an. Er besitzt die Fähigkeit, Renegadobanden auszubilden, als wäre er ein wandelnder Saloon. Holme besitzt viele Lebenspunkte; wenn er aber im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann. Holme kann Schätze bergen, aber keine Handelsposten errichten.</string>
    <string _locid="120181">Sheriff Holme, der sich dem Schutz und der Erhaltung verschworen hat, sieht dieses Land als eine Quelle der Konflikte und Möglichkeiten. Er ist hart im Nehmen. Durch seinen Dienst während des Bürgerkriegs hat er eine raue, mitunter humorvolle Sicht auf die Dinge des Lebens erlangt. Mit seinem alten Freund Chayton an seiner Seite ist Holme kein Mann, der die Ereignisse einfach auf sich zukommen lässt.</string>
    <string _locid="120182">General Custer greift mit seinem Offizierssäbel an. Er besitzt viele Lebenspunkte; wenn er aber im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann. Custer kann keine Schätze bergen oder Handelsposten errichten.</string>
    <string _locid="120183">Impulsiv. Stolz. Geistreich. Tragisch. Zwar wird Custer immer mit dem schicksalhaften Tag am Little Bighorn in Verbindung gebracht, sein Leben war jedoch in gewisser Weise paradox. Er war ein tapferer Krieger, der in Konflikten auflebte, ein hingebungsvoller Ehemann, der von seiner Frau angebetet wurde, und ein schlechter Anführer, der seine Männer ins Verderben führte.\n \nCuster liebte die Grenze im Westen und ging darin auf, sie mit zu formen. Wie bei jeder anderen historischen Figur ranken sich jedoch Legenden um das Drama seines Lebens und dessen letzten Akt.</string>
    <string _locid="120184">Die Vorstellung, dieses Waffenlager zu sprengen, ist einfach zu verlockend. Wo ist der Wagen mit der Ladung Schwarzpulver, wenn er gebraucht wird?\n \nGeschichte:\n \nIn Munitionslagern werden Sprengstoffe und Munitionsvorräte gelagert. Da diese Materialien extrem gefährlich sind, werden Munitionslager in der Regel bewacht, um Diebstähle und Sprengstoffunfälle zu verhindern. Zu diesem Zweck werden häufig bewaffnete Wächter und Zäune eingesetzt sowie um die Lager herum Pufferzonen eingerichtet. Munitionslager müssen ständig überwacht werden, da viele Sprengstoffe mit der Zeit instabil werden können. </string>
    <string _locid="120185">In dieser Bäckerei werden Wagen mit Nahrung verkauft. Kann Nathaniel mit dem schwindenden Vermögen der Blacks genug Nahrung kaufen, um die Soldaten in Valley Forge über den Winter zu retten?\n \nGeschichte:\n \nBrot spielt seit mehr als 10.000 Jahren eine wichtige Rolle in der Ernährung des Menschen. Ursprünglich war Brot ungesäuert und bestand aus Mischungen verschiedener Getreide, die zu Mehl gemahlen und durch Hinzufügen von Wasser zu Teig verarbeitet wurden. Dieser Teig wurde dann gebacken. Im Lauf der Zeit wurden die Techniken der Mehlherstellung immer weiter verbessert. Zunächst wurde das Getreide von Hand in Mörsern zerstoßen, später wurden runde Mühlsteine und Wassermühlen eingesetzt. Brot und andere Backwaren sind in allen Kulturen auf der ganzen Welt verbreitet.\n \nAuch in der Politik hat Brot lange Zeit eine wichtige Rolle gespielt. Im Römischen Reich wurde 40 v. Chr. eine Anordnung erlassen, derzufolge alle erwachsenen Männer mit kostenlosen Brotrationen zu versorgen waren. Im Mittelalter wurden Bäckerinnungen gegründet, um die Bäcker besser vor der Ausbeutung durch den ansässigen Adel zu schützen. Und das klassische Beispiel ist der angebliche Ausspruch von Marie Antoinette, die gesagt haben soll: „Dann sollen sie Kuchen essen.“ Im Französischen lautete dieser Ausspruch „Qu'ils mangent de la brioche“, also etwa: „Dann sollen sie eben süßes Hefegebäck essen.“</string>
    <string _locid="120186">Eine entzückende, aus Holz gebaute Scheune. Hier riecht es nach Heu und Vieh.\n \nGeschichte:\n \nVor der modernen Agrarindustrie waren Bauernhöfe in erster Linie Familienbetriebe, in denen alle Familienmitglieder mitarbeiteten. Das Zentrum der Familie war das Bauernhaus, und das Zentrum des Betriebs war wahrscheinlich die Scheune. Sie war in der Regel aus Holz und/oder Stein gebaut und diente mehreren Zwecken. Sie war Unterkunft für das Vieh und diente zur Aufbewahrung der landwirtschaftlichen Geräte (z. B. Pflüge) und des Futters. Die für das ländliche Amerika so typische „rote“ Scheune ist weit verbreitet, weil Eisenoxid (Rost) ein in großen Mengen verfügbarer, preiswerter Bestandteil von Anstreichfarben ist. </string>
    <string _locid="120187">Dieser Wagen ist mit Sprengstoffen und Waffen beladen. Aufgrund seiner instabilen Ladung explodiert der Wagen, wenn er in ein Waffenlager rast.\n \nGeschichte:\n \nSchwarzpulver (oder Schießpulver) wurde vermutlich im 9. Jahrhundert in China erfunden. Mit der richtigen Rezeptur ist die Herstellung von Schwarzpulver nicht besonders schwierig: 75 % Salpeter, 15 % Holzkohle und 10 % Schwefel. Diese Zutaten sind relativ leicht zu besorgen bzw. herzustellen.\n \nDie problemlose Verfügbarkeit der zur Herstellung von Schießpulver benötigten Stoffe trug entscheidend zum Sieg der US-Kolonien in der amerikanischen Revolution bei. In den USA wurde bis in die 70er Jahre des 19. Jahrhunderts ein Großteil des zur Herstellung von Schwarzpulver verwendeten Salpeters (Kalisalpeter) in Höhlen in den Appalachen gewonnen.</string>
    <string _locid="120188">Wenn Sie diese Brücke nicht zerstören, wird Küchler sie nutzen, um den Hudson River zu überqueren. Wenn Sie sie zerstören, wird Küchler gezwungen, einen Umweg zu nehmen und den Fluss weiter nördlich zu überqueren.\n \nGeschichte:\n \nAus Booten gebaute Brücken (auch als Pontonbrücken bekannt) werden seit vielen Jahrhunderten eingesetzt. Bereits in der Antike haben die griechischen und römischen Heere Pontonbrücken genutzt, um auf ihren Eroberungsfeldzügen Flüsse zu überqueren. Um eine Pontonbrücke zu bauen, werden zunächst mehrere Boote zusammengebunden und an beiden Ufern des Flusses befestigt. Auf dieser Bootskette wird dann mit Planken oder Baumstämmen ein für Truppen begehbarer Weg gebaut.</string>
    <string _locid="120189">Mit diesem Feuer führt Nathaniel General Cornwallis in die Irre, indem er ihn glauben lässt, die Kolonisten hätten ihr Lager in Trenton aufgeschlagen.\n \nGeschichte:\n \nSignalfeuer wurden seit jeher eingesetzt, um über große Entfernungen zu kommunizieren. Dabei wurden riesige Holzhaufen meist auf einer- Hügel oder Bergspitze aufgehäuft, entzündet und dann von Soldaten bewacht, die dafür sorgten, dass das Feuer nicht ausging. Signalfeuer wurden in der Neuen Welt oft bei Ausbruch von Feindseligkeiten eingesetzt.\n \nEin Signalfeuer war auch der Grund für den berühmten Kurierritt des amerikanischen Freiheitskämpfers Paul Revere von Boston nach Lexington. Allerdings handelte es sich bei dem Signal, das Revere sah, nicht um ein loderndes Freudenfeuer, sondern lediglich um eine Lampe im Stall der Old North Church.</string>
    <string _locid="120190">Häuptling Brave Wolf wird vom Kriegsrat erwartet. Bringen Sie ihn in das Dorfzentrum. Wenn Brave Wolf im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann.\n \nGeschichte:\n \nHäuptling Brave Wolf kämpfte in der Schlacht des Greasy Grass (auch bekannt als Schlacht am Little Bighorn) an der Seite von Häuptling Sitting Bull. Er war auch als „Contrary“ bekannt. Die gelegentlich auch als „Sacred Clowns“ bezeichneten Contrarys galten als von den Geistern auserwählt. Ihr Ritual zeichnete sich durch Humor und exzentrisches Verhalten aus. Nachdem Häuptling Brave Wolf im April 1877 vor den US-Streitkräften kapituliert hatte, diente er in der US-Armee unter General Nelson A. Miles.</string>
    <string _locid="120191">Häuptling Bull Bear wird vom Kriegsrat erwartet. Bringen Sie ihn in das Dorfzentrum. Wenn Bull Bear im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann.\n \nGeschichte:\n \nIn der Schlacht des Greasy Grass (auch bekannt als Schlacht am Little Bighorn) kämpfte Häuptling Bull Bear an der Seite von Gall und führte die Cheyenne-Hundesoldaten an. Die Hundesoldaten (auch als Hundemänner-Gesellschaft oder Hotamitaneo bezeichnet) waren eine der zahlreichen Elite-Kriegerklans der Cheyenne. Die Angehörigen dieser Klans mussten eine spezielle Ausbildung durchlaufen, und jeder Klan besaß eigene Symbole und Traditionen, z. B. mit drei heiligen Pfeilen in die Schlacht zu ziehen. Die Tradition der Hundesoldaten wird bis zum heutigen Tag fortgeführt. Cheyenne-Hundesoldaten dienten im Zweiten Weltkrieg sowie im Korea- und Vietnamkrieg im US-Militär.</string>
    <string _locid="120192">Häuptling Two Moons wird vom Kriegsrat erwartet. Bringen Sie ihn in das Dorfzentrum. Wenn Two Moons im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann.\n \nGeschichte:\n \nHäuptling Two Moons (auch bekannt als Ishaynishus) kämpfte am Little Bighorn als Mitglied des Kitfuchs-Kriegerklans gegen Custer. Im Jahr 1877, nach der Schlacht von Wolf Mountain, ergab Two Moons sich General Nelson A. Miles bei Fort Keogh. Two Moons handelte einen Vertrag mit den US-Streitkräften aus und einige Quellen besagen, dass er sogar Washington D.C. besuchte und dabei einen recht guten Eindruck hinterließ. Nach Angaben der US-Münzanstalt diente das Gesicht von Häuptling Two Moons (zusammen mit den Gesichtern von zwei weiteren Häuptlingen) als Vorlage für das Indianergesicht, das eine vom Bildhauer James Earle Fraser gestaltete 5-Cent-Münze, den so genannten Buffalo Nickel, zierte.</string>
    <string _locid="120193">Häuptling Crazy Horse hat Chayton verlassen, um die Cheyenne-Häuptlinge zum Kriegsrat zu bringen. Er umkreist mit seinen Reitern die Flanken von Custers Armee und wird später eintreffen. Seien Sie darauf gefasst. Bauen Sie die Armee der Lakota auf, und verteidigen Sie die Indianer gegen Major Reno und Captain Benteen, die unter Custers Kommando stehen.\n \nGeschichte:\n \nMutig. Klug. Standhaft. Nur wenige Persönlichkeiten der indianischen Geschichte werden so sehr verehrt wie Crazy Horse (Tashunkewitko). Er wurde wahrscheinlich um 1840 geboren. (Das genaue Datum ist nicht bekannt.) Bei der Geburt erhielt er den Namen „Light Hair“ oder „Curly Hair“.\n \nHäuptling Black Elk, ein Cousin zweiten Grades, berichtete, dass Crazy Horse seinen neuen Namen annahm, nachdem er in einer Vision ein aus Schatten bestehendes Pferd auf bizarre Weise tanzen sah. Crazy Horse glaubte, durch diese Vision eine so große Macht gewonnen zu haben, dass er in der Schlacht nicht verwundet werden könne. Tatsächlich überlebte Crazy Horse im Lauf der Jahre eine große Zahl von Schlachten.\n \nNachdem er Custer im Juni 1876 am Little Bighorn besiegt hatte, widersetzte Crazy Horse sich den US-Streitkräften zunächst erfolgreich, bevor er sich im Mai 1877 von Hunger ausgezehrt den US-Truppen ergeben musste. Er verbrachte seine letzten Monate im Reservat Red Cloud Agency in Nebraska. Am 5. September 1877 wurde ihm mit einem Bajonett eine tödliche Stichwunde zugefügt. Angeblich leistete er Widerstand, als er in Fort Robinson eingekerkert werden sollte.</string>
    <string _locid="120194">Es ist kein Zufall, dass sich dieses Gebäude mit seinen Kornlagern in der Nähe eines Saloons befindet...\n \nGeschichte:\n \nSeit Jahrhunderten führen Menschen Viehherden - insbesondere Rinder und Schafe - auf Weideland, um sie dort grasen zu lassen. Solange Land und Gras im Überfluss vorhanden waren, stellte dies kein Problem dar. Im 19. Jahrhundert gewann die Viehzucht jedoch immer mehr an Bedeutung, und die Farmer suchten nach Möglichkeiten, die Produktivität ihrer Betriebe zu erhöhen. Sie begannen, Pflanzen anzubauen, um sie an ihr Vieh zu verfüttern (z. B. Mais, Gerste und Hafer). Nach der Einführung zylindrischer Speichersilos, die Franklin Hiram King um 1880 erfunden hatte, eröffneten sich den Farmern neue Möglichkeiten, denn sie konnten diese Pflanzen jetzt preiswert und weitgehend schimmelfrei lagern.</string>
    <string _locid="120195">Dieses mächtige stationäre Geschütz kann derjenige abfeuern, der die Stellung kontrolliert. Es besitzt enorme Reichweite und richtet großen Schaden an. Genau das Richtige, um plündernde britische Soldaten und Schiffe zu vernichten.\n \nGeschichte:\n \nForts werden seit Jahrtausenden im Krieg genutzt. Einige Forts waren mit Kanonen ausgestattet, mit denen sie vor Gegnern geschützt werden konnten. Stationäre Kanonen waren allerdings keine Garantie für die Sicherheit eines Forts. Im Jahr 1775 wurde das britische Fort Ticonderoga im Staat New York von einer kleinen Gruppe Amerikaner erobert, die sich durch ein unverschlossenes Tor in das Fort einschlich. Die schlafenden Briten wurden von den amerikanischen „Green Mountain Boys“ überwältigt, und es fiel nur ein Schuss.\n \nViele Forts wurden aufgegeben, als sie ihre Bedeutung verloren. Fort Ticonderoga wurde im Jahr 1780 verlassen.</string>
    <string _locid="120208">Kann viele Soldaten transportieren und fast geräuschlos durch den eisigen Delaware River gesteuert werden.\n \nGeschichte:\n \nBevor Flugzeuge, Schnellstraßen und Eisenbahnlinien einen schnellen weltweiten Warentransport ermöglichten, wurden Gebrauchsgüter entweder mit Wagen auf dem Landweg oder mit Barkassen bzw. Lastkähnen auf dem Wasserweg transportiert. Im 17. und 18. Jahrhundert nutzten die aufstrebenden Städte der amerikanischen Ostküste die vorhandenen Flüsse und Wasserwege, um Handel miteinander zu treiben. Als viele Bewohner der USA im frühen 19. Jahrhundert gen Westen strömten, wurde eine bessere Infrastruktur für den Warenaustausch mit den neuen Territorien benötigt.\n \nSo begann am 4. Juli 1817 in Rome, New York, der Bau des Eriekanals. Als der Bau des Kanals im Oktober 1825 abgeschlossen wurde, hatte er eine Gesamtlänge von mehr als 560 km - die vielen von der Hauptroute ausgehenden Kanalärme nicht mitgerechnet. Der Eriekanal ermöglichte einen lebhaften Handel zwischen der Ostküste und den im oberen mittleren Westen entstehenden Ballungszentren.  </string>
    <string _locid="120196">Forts sind mächtige Verteidigungsanlagen mit Wällen, Türmen, Toren und Gebäuden innerhalb der Fortmauern. Da Türme schießen können, sollten Forts mit Einheiten angegriffen werden, die eine größere Reichweite haben oder einen hohen Belagerungsschaden anrichten. Artillerieeinheiten wie Falkonette und vor allem Mörser sind wirksam gegen Forts.\n \nForts können nur von Fortwagen errichtet werden, die aus der Heimatstadt entsendet werden. Möglicherweise müssen Sie sie aktivieren, um sie entsenden zu können. Einige Kulturen können mehrere Fortwagen entsenden.\n \nGeschichte:\n \nDas Spektrum an Forts in der Neuen Welt reichte von Palisaden, die eilig als Außenposten oder zum Schutz von Wasservorkommen errichtet wurden, bis zu riesigen Sternforts, die mit ihren typisch winklig angeordneten Erd- und Steinwällen wichtige Häfen, Minen, Städte und Handelsrouten zu Land schützten.\n \nFort McHenry, vormals Fort Whetstone, war ein Sternfort, das an drei Seiten von Wasser umgeben war. Im Jahr 1814 hielt es einer 25 Stunden dauernden Bombardierung durch die Briten stand. Seine Erfahrungen während und nach der Schlacht inspirierten Francis Scott Key zu einem Gedicht, und aus der Geschichte von Fort McHenry und dem Sternenbanner (Star-Spangled Banner) wurde 1931 die Nationalhymne der Vereinigten Staaten von Amerika.</string>
    <string _locid="120197">Holmes Banditen schmuggeln mit diesem Vorratswagen Münzen in die Black Hills. Überfallen Sie den Wagen, und nehmen Sie die Rohstoffe an sich!\n \nGeschichte:\n \nVon Napoleon stammt angeblich folgender Kriegsgrundsatz: „Die Armee marschiert mit dem Magen.“ Eine gute Nahrungsversorgung ist in einem Krieg ebenso wichtig wie erfahrene Soldaten - sie ist kriegsentscheidend. Daher sollten Sie in jedem Konflikt schon zu einem frühen Zeitpunkt versuchen, dem Gegner die Versorgungslinien abzuschneiden. Im 18. Jahrhundert zählten nicht nur Nahrung und Munition zum Nachschub, sondern auch Genussmittel wie Kaffee, Tabak und sogar Rum. (Die Tagesration Rum eines US-Kolonialsoldaten betrug im Jahr 1785 ca. 0,1 Liter.)\n \nBei der Schlacht am Glorieta Pass in New Mexico wurde deutlich, wie wichtig der Schutz der Versorgungslinien ist. In dieser auch als „Gettysburg des Westens“ bekannten Schlacht traten texanische Konföderierte gegen Unionstruppen aus New Mexico an. Die dreitägige Schlacht war relativ ausgeglichen und forderte auf beiden Seiten ca. 50 Menschenleben und 60 Verwundete.\n \nUm zu verhindern, dass die Konföderierten weiter in Richtung Westen vordrangen, griffen Unionskräfte bei Canoncito einen schlecht bewachten Zug an, auf dem Nachschub für die Konföderierten transportiert wurde. Der aus 80 Waggons bestehende Zug wurde mitsamt allen Munitions-, Nahrungs- und Medizinvorräten verbrannt und zerstört. Der Verlust dieser Vorräte zwang die Konföderierten, nach Texas zurückkehren, und machte ihre Pläne zur Eroberung des Südwestens zunichte.</string>
    <string _locid="120198">Holmes Banditen schmuggeln mit diesem Vorratswagen Nahrung in die Black Hills. Überfallen Sie den Wagen, und nehmen Sie die Rohstoffe an sich!\n \nGeschichte:\n \nVon Napoleon stammt angeblich folgender Kriegsgrundsatz: „Die Armee marschiert mit dem Magen.“ Eine gute Nahrungsversorgung ist in einem Krieg ebenso wichtig wie erfahrene Soldaten - sie ist kriegsentscheidend. Daher sollten Sie in jedem Konflikt schon zu einem frühen Zeitpunkt versuchen, dem Gegner die Versorgungslinien abzuschneiden. Im 18. Jahrhundert zählten nicht nur Nahrung und Munition zum Nachschub, sondern auch Genussmittel wie Kaffee, Tabak und sogar Rum. (Die Tagesration Rum eines US-Kolonialsoldaten betrug im Jahr 1785 ca. 0,1 Liter.)\n \nBei der Schlacht am Glorieta Pass in New Mexico wurde deutlich, wie wichtig der Schutz der Versorgungslinien ist. In dieser auch als „Gettysburg des Westens“ bekannten Schlacht traten texanische Konföderierte gegen Unionstruppen aus New Mexico an. Die dreitägige Schlacht war relativ ausgeglichen und forderte auf beiden Seiten ca. 50 Menschenleben und 60 Verwundete.\n \nUm zu verhindern, dass die Konföderierten weiter in Richtung Westen vordrangen, griffen Unionskräfte bei Canoncito einen schlecht bewachten Zug an, auf dem Nachschub für die Konföderierten transportiert wurde. Der aus 80 Waggons bestehende Zug wurde mit allen Munitions-, Nahrungs- und Medizinvorräten verbrannt und zerstört. Der Verlust dieser Vorräte zwang die Konföderierten, nach Texas zurückkehren, und beendete ihre Pläne zur Eroberung des Südwestens.</string>
    <string _locid="120199">Holmes Banditen schmuggeln mit diesem Vorratswagen Holz in die Black Hills. Überfallen Sie den Wagen, und nehmen Sie die Rohstoffe an sich!\n \nGeschichte:\n \nVon Napoleon stammt angeblich folgender Kriegsgrundsatz: „Die Armee marschiert mit dem Magen.“ Eine gute Nahrungsversorgung ist in einem Krieg ebenso wichtig wie erfahrene Soldaten - sie ist kriegsentscheidend. Daher sollten Sie in jedem Konflikt schon zu einem frühen Zeitpunkt versuchen, dem Gegner die Versorgungslinien abzuschneiden. Im 18. Jahrhundert zählten nicht nur Nahrung und Munition zum Nachschub, sondern auch Genussmittel wie Kaffee, Tabak und sogar Rum. (Die Tagesration Rum eines US-Kolonialsoldaten betrug im Jahr 1785 ca. 0,1 Liter.)\n \nBei der Schlacht am Glorieta Pass in New Mexico wurde deutlich, wie wichtig der Schutz der Versorgungslinien ist. In dieser auch als „Gettysburg des Westens“ bekannten Schlacht traten texanische Konföderierte gegen Unionstruppen aus New Mexico an. Die dreitägige Schlacht war relativ ausgeglichen und forderte auf beiden Seiten ca. 50 Menschenleben und 60 Verwundete.\n \nUm zu verhindern, dass die Konföderierten weiter in Richtung Westen vordrangen, griffen Unionskräfte bei Canoncito einen schlecht bewachten Zug an, auf dem Nachschub für die Konföderierten transportiert wurde. Der aus 80 Waggons bestehende Zug wurde mit allen Munitions-, Nahrungs- und Medizinvorräten verbrannt und zerstört. Der Verlust dieser Vorräte zwang die Konföderierten, nach Texas zurückkehren, und beendete ihre Pläne zur Eroberung des Südwestens.</string>
    <string _locid="120200">Hier sammeln Goldgräber, während sie arbeiten. Schützen Sie sie vor Angriffen.\n \nGeschichte:\n \nWährend des Goldrauschs in Kalifornien im Jahr 1849 wurden die Hügel, Bäche und Flüsse der Region förmlich von Neuankömmlingen überrannt, die ihr Glück suchten. Zunächst siebten die Goldsucher den Flusskies von Hand, doch sie merkten schon bald, dass dieses Verfahren extrem mühsam und zeitaufwändig war. Es wurden andere Verfahren entwickelt, um aus dem Kies Gold zu gewinnen. Unter anderem wurden dabei große, als „Cradles“ (Wiegen) bezeichnete Behälter und sogar Hochdruck-Hydraulikschläuche eingesetzt. Bei einem anderen Verfahren wurde das Gold direkt aus dem erzhaltigen Gestein gegraben. Diese Methode wurde als „Hard-Rock Mining“ bezeichnet.</string>
    <string _locid="120201">Nathaniel greift mit Gewehr und Tomahawk an. Er besitzt viele Lebenspunkte und kann im Abstand von einigen Minuten seine zwei speziellen Fernangriffe „Falkenauge“ und „Adlerauge“ ausführen. Wenn er im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss genügend Lebenspunkte regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann. Nathaniel kann Schätze bergen und Handelsposten in der Nähe von Indianersiedlungen und an Handelsrouten errichten.\n \nGeschichte:\n \nNathaniel ist der Sohn von John Black und wurde von seiner Haudenosaunee-Mutter Nonahkee und seinem Onkel Ká:nien aufgezogen. Vor der Amerikanischen Revolution trieb er den Zusammenschluss mehrerer Dörfer der Handelsposten zu einer Kooperative voran, die gemeinsame Interessen und wirtschaftliche Ziele verfolgte. Nathaniel ist kein Freund vieler Worte, sondern ein Mann der Tat. Er spricht offen und direkt, und wenn er einen Entschluss gefasst hat, sollte sich ihm niemand in den Weg stellen.</string>
    <string _locid="120202">Dies ist ein Falkonett aus Washingtons Kanonenschmiede.\n \nGeschichte:\n \nFalkonette waren die kleinsten Artilleriewaffen. Sie wogen um die 150 kg, besaßen eine Lauflänge von ca. 1,80 m und benötigten ca. ein Pfund Schießpulver, um eine Ladung von einem Pfund abzufeuern. Dennoch reichte die geringe Menge an Schießpulver (im Vergleich zu größeren Geschützen) aus, um bei einem sachgemäß verankerten Falkonett einen Rückstoß von bis zu 10 Metern hervorzurufen.</string>
    <string _locid="120203">Dies ist eine schwere Kanone aus Washingtons Kanonenschmiede.\n \nGeschichte:\n \nFür Bewegung, Pflege, Ausrichten, Zielen und Abfeuern von Geschützen war eine gut ausgebildete, disziplinierte Mannschaft mit einem routinierten Kommandanten erforderlich. Zusätzlich zu seinen Männern und den Geschützen unter seinem Kommando musste sich ein Artillerieoffizier auch noch um die Pferde kümmern, mit deren Hilfe die Kanonen umherbewegt wurden - bei schwereren Geschützen waren es manchmal bis zu sechs Tiere. Wenn bei einer Schlacht eine Partei bereits Hunderte von Geschützen ins Feld führte, war schon die Positionierung ein Kraftakt. Der Begriff „schwere Kanone“ ist nicht fest definiert, bezog sich aber normalerweise auf Kanonen, die in permanenten Geschützstellungen zur Verteidigung von Forts oder strategischen Punkten eingesetzt wurden.</string>
    <string _locid="120204">Dies ist ein Mörser aus Washingtons Kanonenschmiede.\n \nGeschichte:\n \nDer Mörser ist ein Geschütz mit kurzer Lauflänge und großem Kaliber, mit dem massive Projektile in einer hohen, bogenförmigen Geschossbahn abgefeuert werden. Die Bezeichnung „Mörser“ rührt wahrscheinlich von seiner Ähnlichkeit mit der Mörserkeule her. Durch seine hohe Schussbahn erreicht das Mörserfeuer auch Stellungen und Gebäude, die durch das Gelände, Wälle oder andere feste Verteidigungseinrichtungen abgeschirmt sind. Die von Mörsern abgeschossenen Projektile waren mit Schwarzpulver gefüllt und hatten eine Lunte, die kurz vor dem Abfeuern angezündet wurde. Die Geschützbesatzung musste genau berechnen, wie lang die Lunte zu sein hatte, damit die Mörsergranate im richtigen Augenblick (normalerweise beim Einschlag) explodierte. Dies machte den Mörser weitaus effektiver im Einsatz gegen Gebäude und Befestigungsanlagen als gegen sich bewegende Truppenteile.</string>
    <string _locid="120205">Dies ist eine Rakete aus Washingtons Kanonenschmiede.\n \nGeschichte:\n \nDie ersten im Krieg eingesetzten Raketen wurden in China und Indien entwickelt. Das Antriebsprinzip ähnelt in gewisser Weise dem einer Feuerwerksrakete, bei der ein explosiver Treibstoff (Schießpulver) ein Projektil (die Rakete) antreibt, die von einem Stab stabilisiert wird, der weit über den eigentlichen Raketenkörper hinausragt. Es war William Congreve, ein britischer Offizier, der die Rakete für den Kriegseinsatz in der napoleonischen Ära weiterentwickelte. Seine Raketen bestanden aus mit Schießpulver und Schrapnell oder Schrot gefüllten Röhren mit kegelförmigen Spitzen. Sie wurden von einem Gestell aus abgefeuert, das aus einer Leiter mit Stützen für den Raketenkörper und einem Rahmen bestand, der sowohl die Leiter als auch die Rakete stützte. Die Abschussrampen waren nicht ohne Grund sehr hohe Konstruktionen, denn die Stäbe der Raketen waren manchmal mehr als 4 Meter lang. Der „rote Schein der Raketen“ aus dem „Star-Spangled Banner“, der Nationalhymne der Vereinigten Staaten von Amerika, bezieht sich auf die Raketen der britischen Marine, mit der diese im Jahr 1814 Fort McHenry bombardierten.</string>
    <string _locid="120206">Hören Sie auf zu lesen, und retten Sie den Bahnarbeiter!\n \nGeschichte:\nMitte des 19. Jahrhunderts ließen die Entdeckung von Gold in Kalifornien und das Bedürfnis nach effizienten Postrouten das Interesse am Bau einer transkontinentalen Eisenbahnstrecke in Nordamerika steigen. Anfangs erschwerte ein Mangel an Arbeitskräften den Bau der Strecke. Bald schon ließen Veteranen aus dem Bürgerkrieg die Arbeiterheere anwachsen. Mit ihrer Hilfe gelang es der Union Pacific, in weniger als vier Jahren ihre Eisenbahnlinie mit 2.700 Kilometern durch die Wildnis zu vollenden. Die Bahnarbeiter wurden schlecht bezahlt und arbeiteten unter schwierigen Bedingungen; oft kam es daher zu Streiks. Die Union Pacific unterlief die Streiks durch den Einsatz chinesischer Arbeiter, die zur Vollendung der Strecke herangeschafft wurden.</string>
    <string _locid="120207">Diese robusten Bauten halten den meisten Angriffen stand.\n \nGeschichte:\n \nUm Positionen gegen andere Europäer zu verteidigen, die über Artillerie verfügen, wurden aufwändige und kostspielige Redoutenforts gebaut. Sie waren relativ niedrig und schräg angelegt, um die Effektivität von Artillerieangriffen zu verringern. Nach Möglichkeit wurden sie aus Stein gebaut. Durch Gräben und Bastionen (Vorsprünge am Fort, von denen aus der Feind beschossen werden konnte) sowie durch den Einsatz von Sperrfeuer wurde das Vorrücken gegnerischer Soldaten in der Reichweite von Kanonen- und Musketenfeuer gebremst. Beispiele für Redoutenforts sind Fort Ticonderoga bei Lake Champlain, New York, und Fort Louisbourg in Nova Scotia.</string>
    <string _locid="120209">Diese baufällige Unterkunft wurde nicht von einem Zimmermeister gebaut. Nicht einmal ein Hilfszimmerer hat hier jemals Hand angelegt. Aber diese Unterkunft wird den Soldaten, die sie gebaut haben, den Wind und Schnee vom Leib halten. Jetzt müssen sie nur noch etwas zu essen finden ...\n \nGeschichte:\n \nGeorge Washington ließ die Kontinentalarmee am 19. Dezember 1777 in Valley Forge ihr Winterlager aufschlagen - nicht weit entfernt von der britischen Armee, die in Philadelphia überwinterte. Die Wintermonate waren für Washingtons Armee eine harte Prüfung, und der Ausgang der Revolution war ungewiss. Die Soldaten bewohnten provisorische, zum Teil unterirdische Holzhütten und ernährten sich von den knappen Vorräten, die das Lager erreichten. Die Armee überlebte den Winter jedoch und war im Sommer 1778 wieder kampfbereit.</string>
    <string _locid="120210">Dieser zerlumpte Kolonialsoldat und seine Kameraden müssen sich aus eigenen Kräften über den Winter retten. Die Soldaten müssen genügend Holz sammeln, um Unterkünfte zu bauen, in denen sie sich vor der Kälte schützen können, damit sie den Elementen nicht schutzlos ausgeliefert sind. Fast ebenso wichtig wie Unterkünfte ist Nahrung. Und die von den Briten ausgehende Gefahr darf nicht vergessen werden. Arme Kerle. Es wird ein langer Winter. Wird es Nathaniel und General Washington gelingen, ihre Soldaten sicher durch diesen Winter zu bringen?\n \nGeschichte:\n \nDie Armee, die Washington 1777 nach Valley Forge führte, bestand aus dahergelaufenen Milizionären, die gegen die gut ausgebildeten Berufssoldaten der britischen Armee bisher keine großen Erfolge erzielen konnten. Nach einem harten Winter verbesserte sich die Versorgungssituation zu Beginn des Frühjahrs, und die Ausbildung der Soldaten begann. Mit der Hilfe freiwilliger Ausbilder aus Europa wurde die aus halb erfrorenen und hungernden Gestalten bestehende Bürgermiliz bis zum Juni 1778 in eine schlagkräftige Armee verwandelt.</string>
    <string _locid="120211">Dieser Wagen befördert Nahrung zu den Soldaten in Valley Forge. Sorgen Sie dafür, dass er sein Ziel erreicht!\n \nGeschichte:\n \nVon Napoleon stammt angeblich folgender Kriegsgrundsatz: „Die Armee marschiert mit dem Magen.“ Eine gute Nahrungsversorgung ist in einem Krieg ebenso wichtig wie erfahrene Soldaten - sie ist kriegsentscheidend. Daher sollten Sie in jedem Konflikt schon zu einem frühen Zeitpunkt versuchen, dem Gegner die Versorgungslinien abzuschneiden. Im 18. Jahrhundert zählten nicht nur Nahrung und Munition zum Nachschub, sondern auch Genussmittel wie Kaffee, Tabak und sogar Rum. (Die Tagesration Rum eines US-Kolonialsoldaten betrug im Jahr 1785 ca. 0,1 Liter.)\n \nBei der Schlacht am Glorieta Pass in New Mexico wurde deutlich, wie wichtig der Schutz der Versorgungslinien ist. In dieser auch als „Gettysburg des Westens“ bekannten Schlacht traten texanische Konföderierte gegen Unionstruppen aus New Mexico an. Die dreitägige Schlacht war relativ ausgeglichen und forderte auf beiden Seiten ca. 50 Menschenleben und 60 Verwundete.\n \nUm zu verhindern, dass die Konföderierten weiter in Richtung Westen vordrangen, griffen Unionskräfte bei Canoncito einen schlecht bewachten Zug an, auf dem Nachschub für die Konföderierten transportiert wurde. Der aus 80 Waggons bestehende Zug wurde mit allen Munitions-, Nahrungs- und Medizinvorräten verbrannt und zerstört. Der Verlust dieser Vorräte zwang die Konföderierten, nach Texas zurückkehren, und beendete ihre Pläne zur Eroberung des Südwestens.</string>
    <string _locid="120212">Forts sind mächtige Verteidigungsanlagen mit Wällen, Türmen, Toren und Gebäuden innerhalb der Fortmauern. Von Türmen werden Schüsse abgegeben, daher sollten Forts mit Einheiten angegriffen werden, die eine größere Reichweite haben als die Türme oder großen Gebäudeschaden anrichten. Artillerieeinheiten wie Falkonette und vor allem Mörser sind wirksam gegen Forts.\n \nGeschichte:\n \nDie ersten Siedler in Nordamerika errichteten Holzforts in der Nähe ihrer Siedlungen. Zum Teil waren die Siedlungen sogar durch einen Ring von Forts geschützt. Bäume waren reichlich vorhanden, und der Bau von Palisaden nahm nicht viel Zeit in Anspruch. Ein ausreichend bemanntes Holzfort konnte ohne den Einsatz von Artillerie kaum angegriffen werden. Die Europäer drangen immer tiefer in den Kontinent ein, und die an der Besiedlungsgrenze gelegenen Siedlungen wurden durch Holzforts geschützt. Die heutigen Namen einiger Grenzsiedlungen lassen nicht mehr erkennen, dass es sich ursprünglich um ein Fort handelte (Fort Duquesne z. B. heißt heute Pittsburgh), aber in anderen Fällen wurde der ursprüngliche Name beibehalten (Fort Wayne, Indiana, und Fort Smith, Arkansas).</string>
    <string _locid="120214">Eine Gruppe spezieller Weiterentwicklungen, die nur für Indianerkulturen zur Verfügung steht. Diese Boni stehen in einigen Gebäuden der Indianer in Form größerer Schaltflächen in der Befehlsleiste zur Verfügung.</string>
    <string _locid="120215">Eine Möglichkeit für indianische Zivilisationen, diverse Boni zu erhalten. Auf dem Gemeindeplatz können Sie eine beliebige Zeremonie für einen bestimmten Bonus auswählen. Mit Ihrer zunehmenden Weisheit von den Stammesältesten und beim Voranschreiten durch die Zeitalter werden neue Zeremonien verfügbar. Es gibt zwei Zeremonien, die Sie nur per Lieferung vom Stammesrat erhalten können. Sie können jeweils immer nur eine Zeremonie durchführen.</string>
    <string _locid="120216">Ein alternatives 5. Zeitalter für europäische Kulturen. Wenn Sie als eine europäische Kultur spielen und das 4. Zeitalter erreicht haben, können Sie eine Revolution anzetteln oder versuchen, das 5. Zeitalter zu erreichen, also das Imperialzeitalter. Wenn Sie sich für die Revolution entscheiden, müssen Sie zwischen revolutionären Nationen wählen, die jeweils einen anderen Bonus bieten. Wenn die Revolution aktiviert wird, erhalten Sie eine neue Flagge und Ihre Siedler werden in Revolutionäre umgewandelt. Revolutionäre sind keine Siedler. Sie können weder sammeln noch Gebäude errichten, aber sie sind effektiv im Kampf.\n\nNach der Revolution können Sie keine Fischerboote oder Dorfbewohner mehr produzieren, aber die meisten revolutionären Heimatstädte bieten eine Karte, um dieses Verbot aufzuheben. Jede revolutionäre Heimatstadt verfügt über eigene einzigartige Karten und bietet oft wiederholbare Sendungen für: mehr Revolutionäre, Gatlingkanonen, Panzerschiffe oder Fortwagen.</string>
    <string _locid="120217">Eine Fähigkeit, mit der bestimmte Einheiten nahezu unsichtbar werden. Wenn die Tarnfähigkeit aktiviert ist, wird die Einheit ausgeblendet und für den Gegner unsichtbar. Allerdings wird die Geschwindigkeit der Einheit deutlich reduziert. Die Tarnfähigkeit kann nicht für Einheiten aktiviert werden, die sich in Sichtweite eines Gegners befinden. Kriegshäuptlinge, Kundschafter, Spione und Dorfzentren können getarnte Einheiten sehen. Für folgende Einheiten kann die Tarnfähigkeit aktiviert werden: Navajo-Gewehrschützen, Spione, Ninja, Tashunken-Streuner, Waldstreuner und streunende Jaguarritter.</string>
    <string _locid="120218">Eine Alternative zum Sieg durch militärische Eroberung. Wenn Sie ein Standardspiel spielen und Ihr Team mehr als die Hälfte der im Spiel befindlichen Standorte für Handelsposten besitzt (hierbei zählen sowohl Indianersiedlungen als auch Handelsrouten), können Sie die Schaltfläche „Handelsmonopol“ aktivieren. Hierdurch wird ein Countdown gestartet. Ihr Team kann keine weiteren Handelsposten errichten, bis der Countdown abgelaufen ist. Das andere Team kann bis zum Ablauf des Countdowns versuchen, so viele Handelsposten Ihres Teams zu zerstören, dass Sie maximal 50 % der verfügbaren Standorte besitzen. Beispiel: Wenn Sie auf einer Karte mit 7 Handelsposten, von denen Sie 5 besitzen, einen Countdown für einen Sieg durch ein Handelsmonopol starten, muss Ihr Feind 2 Ihrer Posten zerstören, um den Countdown anzuhalten.</string>
    <string _locid="120219">Ein Spieltyp, bei dem während eines bestimmten Zeitraums keine Kampfhandlungen zulässig sind. Sie können die Option „Vertrag“ beim Starten eines Spiels auswählen. Ein Vertragsspiel beginnt mit einer kampflosen Phase von 10 bis 40 Minuten. (Sie können den zu verwendenden Zeitraum auswählen.) Während dieses Zeitraums sind Kämpfe nur gegen Schatzwächter möglich. Sie können Gebäude nur innerhalb eines bestimmten Umkreises um Ihr ursprüngliches Dorfzentrum errichten. Ihre militärischen Gebäude (Dorfzentren, Außenposten usw.) können auf Eindringlinge schießen, um zu verhindern, dass ein Gegner den friedlichen Spielbeginn nutzt, um seine Truppen mitten in Ihrer Heimat zu stationieren.\n \nDie Optionen „Handelsmonopol“ und „Revolution“ sind in Vertragsspielen deaktiviert.</string>
    <string _locid="120220">Eine Einheit zu Land, die Schätze bergen kann und oft über spezielle Fähigkeiten verfügt, die sich auf Einheiten in der Nähe auswirken. Der Kriegshäuptling ist eine mächtige Einheit, die Indianerkulturen ab Spielbeginn zur Verfügung steht. Jeder Indianerstamm hat einen eigenen Kriegshäuptling mit individuellen Weiterentwicklungen (siehe große Schaltfläche des Gemeindeplatzes), Lieferungen des Stammesrats und Fähigkeiten.</string>
    <string _locid="120221">Diese Münztruhe sorgt für einen sehr schnellen Zufluss von Münzen, der jedoch begrenzt ist. Münzen können von Sammlern gesammelt werden. Truhen werden in der Regel aus der Heimatstadt oder vom Stammesrat an Dorfzentren oder andere Gebäude geliefert. Sie stellen Rohstoffe sehr schnell, aber in äußerst begrenztem Umfang bereit. Jeder Spieler kann aus allen Kisten sammeln, d. h., Verbündete können sich daraus bedienen, oder Gegner können die Kisten stehlen, wenn sie im Handelsposten oder Dorfzentrum unbeaufsichtigt gelassen werden. Passen Sie gut auf Kisten auf oder besser noch: Verwenden Sie den Inhalt so früh wie möglich.\n \nGeschichte:\n \nVorräte aus Europa waren oft entscheidend für das Überleben einer Kolonie in der Neuen Welt. Die Kolonie Roanoke wurde unglücklicherweise während einer Dürre gegründet, sodass die Siedler Probleme mit dem Anbau von Nahrungsmitteln hatten. Außerdem hatten sie kein gutes Verhältnis zu den Indianern in der Gegend. Die Schwierigkeiten der Kolonisten führten dazu, dass sie die Kolonie aufgaben, bevor das Schiff mit den dringend benötigten Vorräten ankam.\n \nAls die Schiffsladung endlich am Ziel war, hatten die Bewohner ihre Kolonie bereits verlassen. Fünfzehn Männer der Schiffsbesatzung beschlossen, dort zu bleiben. Das Schiff fuhr ohne sie nach England zurück. Als ein anderes Schiff kam, um sie zu retten, war bis auf das Skelett eines der Männer nichts mehr von ihnen zu finden. Es ist nicht bekannt, was mit den anderen passiert ist.</string>
    <string _locid="120222">Diese Münztruhe sorgt für einen sehr schnellen Zufluss von Münzen, der jedoch begrenzt ist. Münzen können von Sammlern gesammelt werden. Truhen werden in der Regel aus der Heimatstadt oder vom Stammesrat an Dorfzentren oder andere Gebäude geliefert. Sie stellen Rohstoffe sehr schnell, aber in äußerst begrenztem Umfang bereit. Jeder Spieler kann aus allen Kisten sammeln, d. h., Verbündete können sich daraus bedienen, oder Gegner können die Kisten stehlen, wenn sie im Handelsposten oder Dorfzentrum unbeaufsichtigt gelassen werden. Passen Sie gut auf Kisten auf oder besser noch: Verwenden Sie den Inhalt so früh wie möglich.\n \nGeschichte:\n \nVorräte aus Europa waren oft entscheidend für das Überleben einer Kolonie in der Neuen Welt. Die Kolonie Roanoke wurde unglücklicherweise während einer Dürre gegründet, sodass die Siedler Probleme mit dem Anbau von Nahrungsmitteln hatten. Außerdem hatten sie kein gutes Verhältnis zu den Indianern in der Gegend. Die Schwierigkeiten der Kolonisten führten dazu, dass sie die Kolonie aufgaben, bevor das Schiff mit den dringend benötigten Vorräten ankam.\n \nAls die Schiffsladung endlich am Ziel war, hatten die Bewohner ihre Kolonie bereits verlassen. Fünfzehn Männer der Schiffsbesatzung beschlossen, dort zu bleiben. Das Schiff fuhr ohne sie nach England zurück. Als ein anderes Schiff kam, um sie zu retten, war bis auf das Skelett eines der Männer nichts mehr von ihnen zu finden. Es ist nicht bekannt, was mit den anderen passiert ist.</string>
    <string _locid="120223">Diese Kiste mit Nahrung sorgt für einen sehr schnellen Zufluss von Nahrung, der jedoch begrenzt ist. Nahrung kann von Sammlern gesammelt werden. Truhen werden in der Regel aus der Heimatstadt oder vom Stammesrat an Dorfzentren oder andere Gebäude geliefert. Sie stellen Rohstoffe sehr schnell, aber in äußerst begrenztem Umfang bereit. Jeder Spieler kann aus allen Kisten sammeln, d. h., Verbündete können sich daraus bedienen, oder Gegner können die Kisten stehlen, wenn sie im Handelsposten oder Dorfzentrum unbeaufsichtigt gelassen werden. Passen Sie gut auf Kisten auf oder besser noch: Verwenden Sie den Inhalt so früh wie möglich.\n \nGeschichte:\n \nVorräte aus Europa waren oft entscheidend für das Überleben einer Kolonie in der Neuen Welt. Die Kolonie Roanoke wurde unglücklicherweise während einer Dürre gegründet, sodass die Siedler Probleme mit dem Anbau von Nahrungsmitteln hatten. Außerdem hatten sie kein gutes Verhältnis zu den Indianern in der Gegend. Die Schwierigkeiten der Kolonisten führten dazu, dass sie die Kolonie aufgaben, bevor das Schiff mit den dringend benötigten Vorräten ankam.\n \nAls die Schiffsladung endlich am Ziel war, hatten die Bewohner ihre Kolonie bereits verlassen. Fünfzehn Männer der Schiffsbesatzung beschlossen, dort zu bleiben. Das Schiff fuhr ohne sie nach England zurück. Als ein anderes Schiff kam, um sie zu retten, war bis auf das Skelett eines der Männer nichts mehr von ihnen zu finden. Es ist nicht bekannt, was mit den anderen passiert ist.</string>
    <string _locid="120224">Diese große Kiste mit Nahrung sorgt für einen sehr schnellen Zufluss von Nahrung, der jedoch begrenzt ist. Nahrung kann von Sammlern gesammelt werden. Truhen werden in der Regel aus der Heimatstadt oder vom Stammesrat an Dorfzentren oder andere Gebäude geliefert. Sie stellen Rohstoffe sehr schnell, aber in äußerst begrenztem Umfang bereit. Jeder Spieler kann aus allen Kisten sammeln, d. h., Verbündete können sich daraus bedienen, oder Gegner können die Kisten stehlen, wenn sie im Handelsposten oder Dorfzentrum unbeaufsichtigt gelassen werden. Passen Sie gut auf Kisten auf oder besser noch: Verwenden Sie den Inhalt so früh wie möglich.\n \nGeschichte:\n \nVorräte aus Europa waren oft entscheidend für das Überleben einer Kolonie in der Neuen Welt. Die Kolonie Roanoke wurde unglücklicherweise während einer Dürre gegründet, sodass die Siedler Probleme mit dem Anbau von Nahrungsmitteln hatten. Außerdem hatten sie kein gutes Verhältnis zu den Indianern in der Gegend. Die Schwierigkeiten der Kolonisten führten dazu, dass sie die Kolonie aufgaben, bevor das Schiff mit den dringend benötigten Vorräten ankam.\n \nAls die Schiffsladung endlich am Ziel war, hatten die Bewohner ihre Kolonie bereits verlassen. Fünfzehn Männer der Schiffsbesatzung beschlossen, dort zu bleiben. Das Schiff fuhr ohne sie nach England zurück. Als ein anderes Schiff kam, um sie zu retten, war bis auf das Skelett eines der Männer nichts mehr von ihnen zu finden. Es ist nicht bekannt, was mit den anderen passiert ist.</string>
    <string _locid="120225">Dieses Holzbündel sorgt für einen sehr schnellen Zufluss von Holz, der jedoch begrenzt ist. Holz kann von Sammlern gesammelt werden. Bündel werden in der Regel aus der Heimatstadt oder vom Stammesrat an Dorfzentren oder andere Gebäude geliefert. Sie stellen Rohstoffe sehr schnell, aber in äußerst begrenztem Umfang bereit. Jeder Spieler kann aus allen Kisten sammeln, d. h., Verbündete können sich daraus bedienen, oder Gegner können die Kisten stehlen, wenn sie im Handelsposten oder Dorfzentrum unbeaufsichtigt gelassen werden. Passen Sie gut auf Kisten auf oder besser noch: Verwenden Sie den Inhalt so früh wie möglich.\n \nGeschichte:\n \nVorräte aus Europa waren oft entscheidend für das Überleben einer Kolonie in der Neuen Welt. Die Kolonie Roanoke wurde unglücklicherweise während einer Dürre gegründet, sodass die Siedler Probleme mit dem Anbau von Nahrungsmitteln hatten. Außerdem hatten sie kein gutes Verhältnis zu den Indianern in der Gegend. Die Schwierigkeiten der Kolonisten führten dazu, dass sie die Kolonie aufgaben, bevor das Schiff mit den dringend benötigten Vorräten ankam.\n \nAls die Schiffsladung endlich am Ziel war, hatten die Bewohner ihre Kolonie bereits verlassen. Fünfzehn Männer der Schiffsbesatzung beschlossen, dort zu bleiben. Das Schiff fuhr ohne sie nach England zurück. Als ein anderes Schiff kam, um sie zu retten, war bis auf das Skelett eines der Männer nichts mehr von ihnen zu finden. Es ist nicht bekannt, was mit den anderen passiert ist.</string>
    <string _locid="120226">Dieses große Holzbündel sorgt für einen sehr schnellen Zufluss von Holz, der jedoch begrenzt ist. Holz kann von Sammlern gesammelt werden. Bündel werden in der Regel aus der Heimatstadt oder vom Stammesrat an Dorfzentren oder andere Gebäude geliefert. Sie stellen Rohstoffe sehr schnell, aber in äußerst begrenztem Umfang bereit. Jeder Spieler kann aus allen Kisten sammeln, d. h., Verbündete können sich daraus bedienen, oder Gegner können die Kisten stehlen, wenn sie im Handelsposten oder Dorfzentrum unbeaufsichtigt gelassen werden. Passen Sie gut auf Kisten auf oder besser noch: Verwenden Sie den Inhalt so früh wie möglich.\n \nGeschichte:\n \nVorräte aus Europa waren oft entscheidend für das Überleben einer Kolonie in der Neuen Welt. Die Kolonie Roanoke wurde unglücklicherweise während einer Dürre gegründet, sodass die Siedler Probleme mit dem Anbau von Nahrungsmitteln hatten. Außerdem hatten sie kein gutes Verhältnis zu den Indianern in der Gegend. Die Schwierigkeiten der Kolonisten führten dazu, dass sie die Kolonie aufgaben, bevor das Schiff mit den dringend benötigten Vorräten ankam.\n \nAls die Schiffsladung endlich am Ziel war, hatten die Bewohner ihre Kolonie bereits verlassen. Fünfzehn Männer der Schiffsbesatzung beschlossen, dort zu bleiben. Das Schiff fuhr ohne sie nach England zurück. Als ein anderes Schiff kam, um sie zu retten, war bis auf das Skelett eines der Männer nichts mehr von ihnen zu finden. Es ist nicht bekannt, was mit den anderen passiert ist.</string>
    <string _locid="120227">Der Medizinmann ist eine Einheit, die andere Einheiten heilt. Er besitzt keine Angriffsstärke, kann jedoch andere Einheiten in der Nähe heilen.\n \nEinheiten können ihre Gesundheit nicht selbst regenerieren, daher spielen Medizinmänner eine wichtige Rolle, wenn es darum geht, das Leben Ihrer Armeen deutlich zu verlängern.\n \nGeschichte:\n \nDie Bezeichnungen „Medizinmann“ und „Ältester“ beziehen sich beide auf indianische Heiler und spirituelle Anführer. „Medizinmann“ ist insofern ein irreführender Begriff, als auch Frauen als in dieser Rolle tätig waren. Außerdem hatten Medizinmänner viele Aufgaben, die über das Heilen von Krankheiten hinausgingen. Sie waren nicht nur für die körperliche, sondern auch für die geistige Gesundheit ihres Volks verantwortlich.</string>
    <string _locid="120228">Dieses Tier wurde wahrscheinlich von einem Kriegshäuptling gezähmt (oder von einem Kundschafter gefangen) und ist nun ein Haustier. Haustiere sind gute Späher und begleiten Kundschafter und Kriegshäuptlinge auf ihrer Suche nach Rohstoffen und Schätzen. Haustiere eignen sich außerdem gut dazu, gegnerische Lager zu überfallen und Siedler und Dorfbewohner auszuschalten. Von Militäreinheiten sollten sie sich jedoch fern halten, es sei denn, die Tiere sind zahlenmäßig weit überlegen.\n \nGeschichte:\n \nWissenschaftlicher Name: Ursus americanus\nUngefähres Gewicht: 60 kg (Weibchen); 170 kg (Männchen)\nErnährung: Früchte, Gräser, Wurzeln, Nüsse, Kräuter, Insekten, Fische, Aas\n \nDer Schwarzbär ist der am häufigsten vorkommende Bär in Nordamerika. Er ist in vielen Gegenden verbreitet, bevorzugt allerdings Wälder mit dichtem Unterholz, wo er Nahrung und Schutz vor seinen seltenen, aber Furcht erregenden Feinden findet. Schwarzbären klettern auf Bäume, um einer drohenden Gefahr zu entgehen. Die größten Feinde der Schwarzbären sind Menschen und andere Bären.\n \nEinen richtigen Winterschlaf halten die Bären nur in kalten Klimazonen. In wärmeren Regionen schlafen sie zwar in den Wintermonaten länger, doch der Schlaf ist nicht so tief wie echter Winterschlaf.\n \nEs gibt 16 Unterarten des Schwarzbären. Eine davon, der Ursus americanus kermodei, ist ein weißer Schwarzbär, der jedoch kein Albino ist. Er ist im pazifischen Nordwesten beheimatet und wird von einigen Indianerstämmen als „Geisterbär“ bezeichnet. Das Fell des Ursus americanus emmonsii, des Silberbären, ist mit grauen und weißen Haaren durchsetzt, wodurch es einen blauen Schimmer bekommt.</string>
    <string _locid="120229">Dieses Tier wurde wahrscheinlich von einem Kriegshäuptling gezähmt (oder von einem Kundschafter gefangen) und ist nun ein Haustier. Haustiere sind gute Späher und begleiten Kundschafter und Kriegshäuptlinge auf ihrer Suche nach Rohstoffen und Schätzen. Haustiere eignen sich außerdem gut dazu, gegnerische Lager zu überfallen und Siedler und Dorfbewohner auszuschalten. Von Militäreinheiten sollten sie sich jedoch fern halten, es sei denn, die Tiere sind zahlenmäßig weit überlegen.\n \nGeschichte:\n \nWissenschaftlicher Name: Felis concolor\nUngefähre Größe: 225 cm lang, 75 kg\nErnährung: Große und kleine Säugetiere\n \nDer Berglöwe wird häufig auch als Puma oder Panther bezeichnet. Das Fell kann gelblich, rot oder grau sein, der Bauch ist immer hell. Bevor die europäischen Siedler in die Neue Welt kamen, waren die Tiere in ganz Nord- und Südamerika verbreitet. Heute ist ihr Territorium viel kleiner, gehört aber immer noch zu den größten Territorien aller Tiere in der Neuen Welt. Als Beute bevorzugen Berglöwen große Säugetiere, geben sich aber im Notfall auch mit kleineren zufrieden.</string>
    <string _locid="120230">Dieses Tier wurde wahrscheinlich von einem Kriegshäuptling gezähmt (oder von einem Kundschafter gefangen) und ist nun ein Haustier. Haustiere sind gute Späher und begleiten Kundschafter und Kriegshäuptlinge auf ihrer Suche nach Rohstoffen und Schätzen. Haustiere eignen sich außerdem gut dazu, gegnerische Lager zu überfallen und Siedler und Dorfbewohner auszuschalten. Von Militäreinheiten sollten sie sich jedoch fern halten, es sei denn, die Tiere sind zahlenmäßig weit überlegen.\n \nGeschichte:\n \nWissenschaftlicher Name: Canis latrans\nUngefähre Größe: 50 cm Schulterhöhe, 13 kg\nErnährung: Kleine und große Säugetiere, Aas, Abfall\n \nEin kleiner, graubrauner, wolfsähnlicher Hund, der Wüsten, Prärien und andere Grassteppen bewohnt, aber auch in der Nähe von menschlichen Ansiedlungen zu Hause ist. Die Verbreitung des Kojoten hat sich durch die Abholzung von Wäldern in einigen Gebieten erhöht. Da er intelligent und anpassungsfähig ist, hat er gelernt, in der Nähe des Menschen zu leben. Kojoten kommunizieren mit einem lang gezogenen Heulen und einem durchdringenden Jaulen. Dies kann schrecklich missstimmig, quälend und auf eigenartige Weise schön klingen.</string>
    <string _locid="120231">Dieses Tier wurde wahrscheinlich von einem Kriegshäuptling gezähmt (oder von einem Kundschafter gefangen) und ist nun ein Haustier. Haustiere sind gute Späher und begleiten Kundschafter und Kriegshäuptlinge auf ihrer Suche nach Rohstoffen und Schätzen. Haustiere eignen sich außerdem gut dazu, gegnerische Lager zu überfallen und Siedler und Dorfbewohner auszuschalten. Von Militäreinheiten sollten sie sich jedoch fern halten, es sei denn, die Tiere sind zahlenmäßig weit überlegen.\n \nGeschichte:\n \nWissenschaftlicher Name: Ursus arctos subsp. horribilis\nUngefähres Gewicht: 225 kg (Weibchen); 400 kg (Männchen)\nErnährung: Wurzeln, Pilze, Fische, Insekten, große und kleine Säugetiere\n \nDer Grizzlybär ist eine Unterart des größten Bären, des Braunbären. Er verdankt seinen Namen den weißen Stellen im Fell, die ihm ein derbes Äußeres verleihen. Der Buckel zwischen seinen Schultern ist ein stark ausgeprägter Muskel, der den Vorderpranken, mit denen der Grizzlybär gräbt und zuschlägt, enorme Kraft verleiht. Den riesigen Pranken sind die meisten Säugetiere chancenlos ausgeliefert. Den größten Teil des Herbsts verbringen Grizzlybären damit, Fett für die mageren Wintermonate anzusetzen. Im Winter sind sie sehr träge und verfallen in eine Art Winterschlaf. Grizzlybären leben im Winter in Höhlen, die gerade genug Platz für sie bieten. Über den Höhleneingang werden sie mit Frischluft versorgt.\n \nFrüher waren die Tiere in ganz Nordamerika verbreitet, westlich des Mississippi bis nach Mexiko im Süden. Heute leben sie in der Abgeschiedenheit der wilden Berge und Wälder.</string>
    <string _locid="120232">Dieses Tier wurde wahrscheinlich von einem Kriegshäuptling gezähmt (oder von einem Kundschafter gefangen) und ist nun ein Haustier. Haustiere sind gute Späher und begleiten Kundschafter und Kriegshäuptlinge auf ihrer Suche nach Rohstoffen und Schätzen. Haustiere eignen sich außerdem gut dazu, gegnerische Lager zu überfallen und Siedler und Dorfbewohner auszuschalten. Von Militäreinheiten sollten sie sich jedoch fern halten, es sei denn, die Tiere sind zahlenmäßig weit überlegen.\n \nGeschichte:\n \nWissenschaftlicher Name: Panthera onca\nUngefähre Größe: Bis zu 225 cm lang, 90 kg\nErnährung: Rotwild, Rinder, Pekaris, Wasserschweine, Affen, Fische\n \nDer Jaguar wird oft mit dem Leoparden verwechselt, einer weiteren gelbbraunen, gefleckten Raubkatze. Ein Unterscheidungsmerkmal des Jaguars besteht darin, dass sein Fell mit großen Rosetten gezeichnet ist, die innen ein bis zwei Tupfen enthalten. Jaguare sind außerdem stämmiger als Leoparden und haben einen größeren Kopf. Von Jaguaren wie von Leoparden gibt es schwarze Exemplare. Schwarze Jaguare unterscheiden sich von schwarzen Leoparden vor allem durch ihre stämmige Statur. Beide Großkatzen, Jaguare wie Leoparden, schwarz oder gefleckt, werden häufig irrtümlich als Panther bezeichnet.\n \nFrüher erstreckte sich ihr Verbreitungsgebiet vom Süden Nordamerikas bis an die Südspitze Südamerikas. Heute kommen sie dagegen nur noch in Mittelamerika und im Norden Südamerikas vor. Jaguare nehmen einen unangefochtenen Platz an der Spitze der Nahrungskette ein. In ihrem südamerikanischen Lebensraum haben sie, bis auf den Menschen, keine natürlichen Feinde und nur wenige Rivalen.</string>
    <string _locid="120233">Dieses Tier wurde wahrscheinlich von einem Kriegshäuptling gezähmt (oder von einem Kundschafter gefangen) und ist nun ein Haustier. Haustiere sind gute Späher und begleiten Kundschafter und Kriegshäuptlinge auf ihrer Suche nach Rohstoffen und Schätzen. Haustiere eignen sich außerdem gut dazu, gegnerische Lager zu überfallen und Siedler und Dorfbewohner auszuschalten. Von Militäreinheiten sollten sie sich jedoch fern halten, es sei denn, die Tiere sind zahlenmäßig weit überlegen.\n \nGeschichte:\n \nWissenschaftlicher Name: Ursus maritimus\nUngefähres Gewicht: Bis zu 270 kg (Weibchen); bis zu 770 kg (Männchen)\nErnährung: Robben, Wale, Karibus\n \nEisbären leben höher im Norden als alle anderen Landsäugetiere und sind die größten Fleischfresser an Land. Sie bedienen sich diverser Jagdmethoden. Dank des weißen Fells und der gepolsterten Tatzen können sie sich an Robben heranpirschen, die sich auf dem Eis ausruhen. Bekannt ist, dass Eisbären stundenlang an Eislöchern ausharren, um dann Luft holende Robben auf das Eis zu zerren. Sie sind auch kräftig genug, um das Eis zum Ködern von Robben selbst aufzubrechen.\n \nTrotz ihrer raffinierten Jagdstrategien sind Eisbären nur in ca. 15 % der Fälle erfolgreich. Zum Glück können sie große Mengen Fleisch, über 70 kg, auf einmal verzehren und kommen wochenlang ohne Nahrung aus. Es sind auch schon ganze Gruppen von Eisbären gesichtet worden, die sich von Walkadavern ernährten.</string>
    <string _locid="120234">Dieses Tier wurde wahrscheinlich von einem Kriegshäuptling gezähmt (oder von einem Kundschafter gefangen) und ist nun ein Haustier. Haustiere sind gute Späher und begleiten Kundschafter und Kriegshäuptlinge auf ihrer Suche nach Rohstoffen und Schätzen. Haustiere eignen sich außerdem gut dazu, gegnerische Lager zu überfallen und Siedler und Dorfbewohner auszuschalten. Von Militäreinheiten sollten sie sich jedoch fern halten, es sei denn, die Tiere sind zahlenmäßig weit überlegen.\n \nGeschichte:\n \nWissenschaftlicher Name: Canis lupus\nUngefähres Gewicht: 25-70 kg\nErnährung: Rotwild, Karibus, Elche, Schafe, kleine Säugetiere\n \nFrüher war der Wolf auf der gesamten Nordhalbkugel heimisch, von der Arktis bis zu den Tropen. Durch die Zerstörung seines Lebensraums und die Jagd ist das Verbreitungsgebiet stark geschrumpft. Wölfe sind sehr soziale Wesen; sie leben und jagen in Rudeln von bis zu 36 Einzeltieren, angeführt von einem Alpha-Männchen und -Weibchen. Mitunter werden nicht verwandte Tiere in das Rudel aufgenommen. Die Rudel sind normalerweise reviergebunden und verteidigen ihr Territorium gegen Eindringlinge. Bis auf den Rotwolf werden alle lebenden Wölfe der Art „Canis lupus“ zugerechnet. Haushunde, einschließlich wilder Unterarten wie Dingos, werden ebenfalls als Wölfe klassifiziert. Die Domestizierung hat zu wesentlichen (aber genetisch unbedeutenden) Unterschieden zwischen Wölfen und Hunden geführt.</string>
    <string _locid="120235">Dieser Baum kann zur Holzgewinnung von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gefällt werden.\n \nGeschichte:\n \nDie Feuchtgebiete des Bayou sind Heimat vieler Pflanzen- und Baumarten, darunter wohlriechende, prächtige Magnolien sowie ausladende und dicht mit graugrünem Louisianamoos behangene Eichen. Im tiefen Hinterland des Bayou ist das Unterholz von dichtem Gras und Riedgras durchzogen. In einigen Gebieten tragen die winterlichen Hochwasser einen großen Teil des heruntergefallenen Laubs davon, sodass neues Gras und neue Triebe wachsen können.</string>
    <string _locid="120236">Dieser Baum kann zur Holzgewinnung von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gefällt werden.\n \nGeschichte:\n \nDas Waldland North und South Carolinas ist Heimat von Sumpf- und Carolina-Kiefern, Judasbäumen, mehreren Birkenarten, Ahornbäumen, Eichen und vielen weiteren Bäumen. Typisch für die Küstenregionen South Carolinas sind Bananenstauden und Palmettopalmen. Letzteren verdankt South Carolina auch seinen Spitznamen „Palmetto State“.</string>
    <string _locid="120237">Dieser Baum kann zur Holzgewinnung von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gefällt werden.\n \nGeschichte:\n \nIm Gebiet rund um die Großen Seen wachsen unter anderem Weymouthkiefern, Weißeichen, Zuckerahorne und Rotkiefern. Die Briten verwendeten Weißeichen als Masten für Großsegler. Die Franzosen waren die ersten Europäer, die die großen, gerade gewachsenen Bäume bei ihrer frühen Erkundung der Wildnis rund um die Großen Seen für Forts und Befestigungsanlagen nutzten.</string>
    <string _locid="120238">Dieser Baum kann zur Holzgewinnung von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gefällt werden.\n \nGeschichte:\n \nDas Spektrum an Pflanzenarten in Patagonien an der Südspitze Südamerikas reicht von Gräsern und kleinen, winterharten Sträuchern in den Ebenen bis zu immergrünen Kiefern und Hartholzbäumen an den Berghängen der Anden. In den windigen Steppen sind vielfach verkümmerte, gebeugte Scheinbuchen anzutreffen.</string>
    <string _locid="120239">Dieser Baum kann zur Holzgewinnung von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gefällt werden.\n \nGeschichte:\n \nIn den Rocky Mountains gibt es eine Vielfalt unterschiedlichster Bäume, unter anderem Wacholder, Eichen, Weiden, Tannen, Fichten und Kiefern. An den südlichen Hängen wächst auf relativ geringer Höhe die Gelbkiefer mit ihrer sonderbar schuppigen Rinde. Bäume wie die Engelmannfichte wachsen auf rund 2.500 Metern und die knorrige Biegsame Kiefer bis zur Baumgrenze, manchmal zusammengekauert im Windschatten von Felsen. Oberhalb der Baumgrenze herrschen arktische Temperaturen und sehr kräftige Winde. Die kümmerlichen Tundrapflanzen, die hier überleben, sind speziell daran angepasst, möglichst viel Wärme aufzunehmen und sich vor Kälte und ultravioletter Strahlung zu schützen.</string>
    <string _locid="120240">Dieser Baum kann zur Holzgewinnung von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gefällt werden.\n \nGeschichte:\n \nTexas ist nach Alaska der zweitgrößte Staat der USA. Der Staat weist verschiedene Klimazonen auf, sodass Kiefernwälder, Bayous, Grassteppen und Wüsten existieren. Häufig anzutreffen sind Wacholder, Mesquitebaum, Pekannussbaum und mehrere Eichenarten. Mittel- und Nordtexas bilden den südlichen Teil der Prärie, sind also durch weite Grassteppen geprägt. Im Osten gibt es Kiefernbestände, im trockeneren Westen verkümmerte Wachholder- und Mesquitebäume.</string>
    <string _locid="120241">Dieser Baum kann zur Holzgewinnung von Siedlern, Dorfbewohnern, Coureuren, Siedlerwagen und Cree-Coureuren gefällt werden.\n \nGeschichte:\n \nDas Yukon-Territorium ist durch lange Winter und kurze Sommer, in denen winterhartes Getreide und Blütenpflanzen für kurze Zeit gedeihen, geprägt. Die astarme Felsengebirgstanne ist gut an die schweren Schneefälle im winterlichen Yukon angepasst. In den riedgrasbedeckten Ebenen der Region wachsen überall Wälder mit Schwarz- und Weißfichten.</string>
    <string _locid="120242">Der Pirat ist ein Infanteriesöldner, der nur im Saloon zur Verfügung steht. Er besitzt große Angriffsstärke im Nahkampf, jedoch keine Reichweite. Da der Pirat im Nahkampf den meisten Schaden anrichtet, ist er anfällig für Fernangriffe, während er sich seinen Gegnern nähert. Berücksichtigen Sie dies, wenn Sie diese und andere Nahkampfinfanterieeinheiten befehligen.</string>
    <string _locid="120243">Chayton greift mit Gewehr und Säbel an. Er besitzt viele Lebenspunkte und kann im Abstand von einigen Minuten seine zwei speziellen Fernangriffe „Falkenauge“ und „Adlerauge“ ausführen. Wenn er im Kampf fällt, bricht er zusammen und muss sich regenerieren, bevor er von Verbündeten gerettet werden kann. Chayton kann Schätze bergen und Handelsposten in der Nähe von Indianersiedlungen und an Handelsrouten errichten.\n \nGeschichte:\n \nNathaniels Enkel Chayton Black, ein Lakota-Halbblut, scheint die Tradition seiner Familie fortzusetzen und gerät mitten zwischen die Fronten. Als in den Black Hills Gold gefunden wird, eskalieren die Spannungen zwischen den Lakota und den Siedlern. Vor einem Hintergrund aus Gier, Furcht und Vorurteilen entdeckt Chayton, dass der einfache Weg ihn alles kosten kann – sogar seine eigene Identität.</string>
    <string _locid="120244">Die am dichtesten besiedelte Region der Neuen Welt war im Jahr 1492 das Gebiet von Mexiko bis nach Honduras und Nicaragua (Mesoamerika). In Zentralmexiko lebte das Volk der Azteken (auch Mexica oder Tenochca), das eine bewundernswerte Kultur aufgebaut hatte. Mittelpunkt war die großartige Hauptstadt Tenochtitlán (heutiges Mexiko-Stadt). Dabei handelte es sich um eine der größten Städte der Welt, mit einer geschätzten Einwohnerzahl von 200.000. Zudem war Tenochtitlán wohl schöner und sauberer als alle damaligen Hauptstädte in Europa.\n\nDie Azteken waren nur einer von mehreren Stämmen in der Region, hatten aber wegen ihrer Grausamkeit im Kampf und ihrer geschickten Diplomatie eine Vormachtstellung errungen. Ihre Soldaten trugen Waffen aus Holz und Stein und machten häufig Gefangene, die in religiösen Zeremonien geopfert wurden. Die Gesellschaft der Azteken beruhte auf ausgeklügelten landwirtschaftlichen Anbaumethoden. Durch sie erfuhr die Welt von wichtigen Nahrungsmitteln wie Tomaten, Mais, Kakao und Paprika. Nachteil war, dass es keine großen Nutztiere gab (weder Pferde noch Rinder) und das Rad nur für Spielzeug verwendet wurde. Alles musste von menschlichen Trägern transportiert werden.\n\nTrotz ihrer großen Bevölkerung und ihrer Tapferkeit fielen die Azteken den entschlossenen spanischen Konquistadoren unter Cortés relativ schnell zum Opfer. Dies war zu einem großen Teil auf die von den Europäern eingeschleppten Krankheiten zurückzuführen. Schätzungen zufolge ging die Zahl der Azteken von 12 Millionen im Jahr 1520 bis auf eine Million im Jahr 1600 zurück. Die Spanier vergrößerten außerdem durch Bündnisse mit Gegnern der Azteken ihre Armee und waren dank ihrer Stahl- und Feuerwaffen im Vorteil.</string>
    <string _locid="120245">Mit dem Zusammenschluss von fünf (später sechs) Stämmen zum Bund der Haudenosaunee im Norden des Staats New York Ende des 16. Jahrhunderts entstand die vorherrschende Indianermacht im Nordosten der USA und Ostkanada. Zur Blütezeit ihres Reichs Ende des 17. Jahrhunderts beherrschten sie das Gebiet von der Chesapeake Bay bis zum Mississippi und zum Illinois River und von Kentucky bis Ontario. Bemerkenswert sind zahlreiche Errungenschaften, darunter ihr politisches System der gegenseitigen Kontrolle. Das wichtigste Gesetz des Bundes war es, niemals gegeneinander Krieg zu führen. Gegen Feinde zeigten sich die Haudenosaunee dagegen gewöhnlich als vereinte politische und militärische Kraft.\n \nNach der Einführung der Landwirtschaft im 14. Jahrhundert war die Bevölkerung der Haudenosaunee sprunghaft gewachsen. Sie siedelten in Dörfern mit charakteristischen Langhäusern mit Holzrahmen und Rindenverschalung. Die ersten Europäer, denen sie begegneten, waren die Franzosen, die andere Stämme entlang des St. Lorenz-Stroms im Kampf gegen die Haudenosaunee unterstützten. Die Haudenosaunee erwarben ihrerseits Waffen im Tauschhandel mit den Holländern aus Neu-Amsterdam. Es folgte eine Reihe von Kriegen, bei denen es meist um den Pelzhandel ging. Oft gerieten die Haudenosaunee bei den regelmäßigen Kriegen der Franzosen und Briten zwischen die Fronten.\n \nIm späten 18. Jahrhundert wurden sie von englischen Siedlern bedrängt, die von der Küste nach Westen das Tal des Ohio River hinunter vordrangen. Als 1775 der amerikanische Unabhängigkeitskrieg ausbrach, versuchten die Haudenosaunee neutral zu bleiben. Doch schließlich zerbrach der Bund, und es kämpften Volksstämme auf beiden Seiten. 1779 schickte George Washington drei Kolonnen in das Territorium der Haudenosaunee. Sie brannten 40 Dörfer nieder und vertrieben die meisten Haudenosaunee nach Kanada. Von den Millionen Morgen Land, die die Haudenosaunee einst im Staat New York besessen hatten, blieben ihnen nur noch einige kleine Reservate, die ihnen noch heute gehören.</string>
    <string _locid="120246">Der Medizinmann ist eine Einheit, die andere Einheiten heilt. Er besitzt kaum Angriffsstärke, kann jedoch andere Einheiten in der Nähe heilen.\n \nEinheiten können ihre Gesundheit nicht selbst regenerieren, daher spielen Medizinmänner eine wichtige Rolle, wenn es darum geht, das Leben Ihrer Armeen deutlich zu verlängern.</string>
    <string _locid="120247">Die Bezeichnungen „Medizinmann“ und „Ältester“ beziehen sich beide auf indianische Heiler und spirituelle Anführer. „Medizinmann“ ist insofern ein irreführender Begriff, als auch Frauen als Heiler tätig waren. Außerdem hatten Medizinmänner viele Aufgaben, die über das Heilen von Krankheiten hinausgingen. Sie waren nicht nur für die körperliche, sondern auch für die geistige Gesundheit ihres Volks verantwortlich.</string>
    <string _locid="120248">Der Begriff „Miliz“ bezieht sich auf eine Bürgerwehr, die nicht der zentralen Regierung untersteht. Jede der ursprünglich 13 britischen Kolonien in Nordamerika besaß eine eigene Miliz. Diese Milizen bestanden aus Freiwilligen verschiedenster Herkunft. Während des 17. und 18. Jahrhunderts wurde es als Bürgerpflicht erachtet, in der Miliz zu dienen, um die Kolonien vor Angriffen von außen zu schützen.\n \nZu Beginn des amerikanischen Unabhängigkeitskriegs spielten die örtlichen Milizen eine wichtige Rolle in den ersten Gefechten mit den britischen Soldaten. In den Schlachten bei Lexington und Bunker Hill kämpften örtliche Milizen. Um das Militär des jungen Lands aufzustocken, bildete der Kontinentalkongress am 14. Juni 1775 eine formelle Armee, die offiziell sechs Kompanien ausgezeichneter Gewehrschützen aus Pennsylvania, Maryland und Virginia umfasste.</string>
    <string _locid="121053">Azteken (Mexica)</string>
    <string _locid="121054">Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121000">Lakota</string>
    <string _locid="121001">Apachen (Ndee/Nnee)</string>
    <string _locid="121002">Cheyenne (Tsitsistas)</string>
    <string _locid="121003">Huronen (Wyandot)</string>
    <string _locid="121004">Klamath (Maklak)</string>
    <string _locid="121005">Mapuche</string>
    <string _locid="121006">Navajo (Diné)</string>
    <string _locid="121007">Zapoteken (Ben ’Zaa)</string>
    <string _locid="121008">Cuauhtemoc</string>
    <string _locid="121009">Hiawatha</string>
    <string _locid="121010">Gall</string>
    <string _locid="121011">Ramme</string>
    <string _locid="121012">Gewehrreiter</string>
    <string _locid="121013">Azteken- Kriegshäuptling</string>
    <string _locid="121014">Haudenosaunee-Kriegshäuptling</string>
    <string _locid="121015">Lakota-Kriegshäuptling</string>
    <string _locid="121016">Travois, Aufbau</string>
    <string _locid="121017">Travois, Handel</string>
    <string _locid="121055">Heiler</string>
    <string _locid="121018">Aztekenhaus</string>
    <string _locid="121019">Anden</string>
    <string _locid="121020">Araukanien</string>
    <string _locid="121021">Kalifornien</string>
    <string _locid="121022">Hispaniola</string>
    <string _locid="121023">Nordwest-Territorium</string>
    <string _locid="121024">Orinoko</string>
    <string _locid="121025">Painted Desert</string>
    <string _locid="121026">Das Unbekannte</string>
    <string _locid="121027">Krabbenfresserrobbe</string>
    <string _locid="121028">Guanako</string>
    <string _locid="121029">Mine, Kupfer</string>
    <string _locid="121030">Mine, Zinn</string>
    <string _locid="121031">Baum, Anden</string>
    <string _locid="121032">Baum, Araukanien</string>
    <string _locid="121033">Baum, Kalifornien</string>
    <string _locid="121034">Baum, Nordwest-Territorium</string>
    <string _locid="121035">Baum, Painted Desert</string>
    <string _locid="121036">Kampagne: Feuer und Schatten</string>
    <string _locid="121037">Akt I: Feuer</string>
    <string _locid="121038">Nathaniel Black</string>
    <string _locid="121039">General George Washington</string>
    <string _locid="121040">Colonel Sven Küchler</string>
    <string _locid="121041">Akt II: Schatten</string>
    <string _locid="121042">Chayton Black</string>
    <string _locid="121043">William Holme</string>
    <string _locid="121044">General George Armstrong Custer</string>
    <string _locid="121045">Kampagne: Blut, Eis und Stahl</string>
    <string _locid="121046">Ureinwohner-Boni</string>
    <string _locid="121047">Zeremonie</string>
    <string _locid="121048">Revolution</string>
    <string _locid="121049">Tarnung</string>
    <string _locid="121050">Handelsmonopol</string>
    <string _locid="121051">Vertragsmodus</string>
    <string _locid="121052">Kriegshäuptlinge</string>
  </language>
</stringtable>