<stringtable version="120">
  <language name="Spanish">
    <string _locid="120000">La nación lakota se compone de tres pueblos en regiones separadas que hablan dialectos distintos derivados de la lengua sioux: el lakota, el dakota y el nakota. En la lengua lakota, los nombres lakota, dakota y nakota significan &amp;quot;amigos&amp;quot;. Los lakotas habitaban las Grandes Llanuras del oeste de los Estados Unidos, y su principal recurso de supervivencia era la caza. Su principal presa era el bisonte, o búfalo, del que obtenían comida, ropajes y cobijo.\n \nEran jinetes excelentes, famosos por su habilidad para disparar arcos y rifles al galope. También eran expertos en la cría de caballos, y sus ejemplares eran veloces e inteligentes. Estos animales tenían un valor incalculable para ellos. De hecho, algunos guerreros llegaban a poseer cientos de cabezas. Se utilizaban, además de para la guerra, como moneda de cambio.\n \nUno de los lakotas más famosos fue Toro Sentado, también conocido como Tatanka Yotanka (1831 - 1890). Toro Sentado nació en el territorio que hoy se conoce como Dakota del Sur. Era considerado un gran jefe lakota, curandero y profeta. Lideró a la resistencia nativa contra los intentos del gobierno de los EE. UU. de apoderarse de las tierras que pertenecían a las tribus y participó en la batalla de Little Bighorn (o la batalla de Greasy Grass, como los triunfantes lakotas la llamaron). Tras pasar varios años en Canadá con sus seguidores, Toro Sentado regresó a los EE. UU. bajo un programa de amnistía del gobierno. Los jefes guerreros de Toro Sentado fueron Caballo Loco y Gall.</string>
    <string _locid="120001">Para el ejército de los EE. UU., los apaches fueron los rivales más difíciles a lo largo de todo el periodo de guerra con los indios. Aunque no contaban con una fuerza muy numerosa, los apaches resultaron ser tremendamente resistentes e implacables. \nLa tribu conocida con el nombre "apache" ha habitado el suroeste de los Estados Unidos desde aproximadamente el siglo dieciséis hasta nuestros días. Se cree que la palabra "apache" proviene del zuñi "apachu", que significa "enemigo". Históricamente, eran un pueblo nómada que vivía de la caza y la recolección. Apenas tenían posesiones y no se asentaban en un mismo lugar por mucho tiempo. La sociedad apache era matriarcal, y la familia era el núcleo social. \nLa nación apache estaba integrada por varias tribus independientes, como los mescaleros, los chiricahua y los coyoteros. Los guerreros de estas tribus eran famosos por su astucia y valentía. A principios del siglo dieciocho, los apaches participaron en varios enfrentamientos con México a lo largo de la frontera con los  EE. UU. Incluso llegaron a aliarse con los tejanos durante su guerra contra México, y mantuvieron buenas relaciones con ellos después de la independencia de Texas. Desgraciadamente, no fueron capaces de detener la imparable conquista del oeste de EE. UU. y ya en el siglo XX, tras una serie de encarnizadas batallas, fueron recluidos en reservas.\n \nLos apaches amaban las tierras del suroeste, y lamentaron profundamente ser confinados a estas reservas. Gerónimo, el apache más famoso, describió su amor por la tierra de su juventud en su biografía. "No existe otro clima o suelo como el de Arizona. Es mi tierra, mi hogar, la tierra de mi padre, a la que ahora no me dejan volver."</string>
    <string _locid="120002">El nombre cheyene está vinculado al término de los lakotas dakota para la tribu sahiyenan, cuyo significado parece ser "pueblo de habla diferente". Los cheyene se autodenominan tsitsistas, que se traduce, al igual que muchos nombres de tribus nativas americanas, como "el pueblo".\n \nEn origen fueron un pueblo agricultor, que posteriormente adoptó el estilo de vida de la caza del búfalo, al igual que los lakotas, cuando la conquista del oeste estadounidense los empujó a las Grandes Llanuras. Eran extraordinarios jinetes, y a diferencia de otras tribus, en las cacerías de búfalos participaban tanto hombres como mujeres. Además de la carne, incluidos los preciados corazón, cerebro, hígado y riñones, utilizaban la piel del búfalo para confeccionar ropa de invierno, cubiertas de tipi y mantas.\n \nLos cheyene estaban compuestos por varios clanes y abarcaban una gran extensión geográfica. Su gran población era tanto una bendición como una desgracia. Al ser tan numerosos, los cheyene han conseguido conservar su identidad hasta nuestros días. Pero por desgracia, determinados clanes han sufrido castigos injustos por parte del ejército de los EE. UU. por delitos que podrían no haber cometido. La masacre de Sand Creek de 1864 ejemplifica este torrente de violencia: más de 150 cheyenes y arapahoes inocentes fueron sacrificados en un ataque injustificado que, incluso en esa época de conflicto, causó un tremendo impacto.</string>
    <string _locid="120003">El nombre &amp;quot;hurón&amp;quot; proviene del francés &amp;quot;hure&amp;quot;, que significa &amp;quot;villano&amp;quot;, un término despectivo que fue utilizado para denominar a la tribu. Antaño, habitaron en el territorio que posteriormente sería el sur de Ontario. Con el tiempo, los clanes hurones se dispersaron por todo el medio oeste, y se establecieron en Ohio, Michigan y Wisconsin.\n \nLos hurones, también conocidos como wyandot, eran agricultores que vivían en pequeñas comunidades de hasta 1000 individuos. Sus aldeas solían estar bien fortificadas y en su interior construían casas comunales de hasta 60 metros de largo. Al igual que los haudenosaunee, que hablaban un idioma de la misma familia, el recurso principal de los hurones era la cosecha de maíz, judías y calabaza, complementado en parte con la caza y la pesca.\n \nTambién como los haudenosaunee, los hurones crearon una confederación de tribus independientes; en su caso, cuatro. La confederación, establecida a mediados del siglo XV, acabó con las sangrientas enemistades entre clanes rivales mediante la creación de pautas de comercio y de resolución de conflictos. La pertenencia a esta confederación era de carácter voluntario.\n \nLos hurones, expertos en la construcción de canoas de madera, establecieron una red comercial que se extendía más allá de sus fronteras. Los primeros comerciantes y exploradores franceses (voyageurs) entablaron relaciones con los hurones que perduraron durante años, hasta mucho después de que la influencia de Francia en lo que llegaría a ser territorio estadounidense disminuyese.</string>
    <string _locid="120004">El pueblo klamath habitaba los territorios actuales de la mitad sur de Oregon. Su gran virtud era el aprovechamiento de la infinidad de recursos que proporcionaban los ríos, lagos y la tierra. Como muestra de esta capacidad, en su alimentación se podían encontrar más de cuarenta especies diferentes de mamíferos y aves. Cazaban con arcos, flechas, redes y lazos, y también aprovechaban la riqueza de plantas, raíces y marisco.\n \nLos klamath vivían prácticamente aislados hasta el año 1826, en el que un cazador de pieles de la Hudson's Bay Company, Peter Skeen Ogden, llegó a Oregon. Le siguieron muchos más colonos blancos. Después de varios enfrentamientos, por el tratado de 1864 los klamath fueron trasladados a una reserva. Era inevitable que su cultura se viera modificada, pero sus grandes recursos e ingenio les hicieron prosperar durante décadas. Tanto fue así que, en los años 50, eran una de las tribus más ricas de los EE.UU.\n \nLos klamath eran un pueblo muy espiritual. El lago Cráter, que los klamath llamaban "giwas", era una pieza fundamental en sus creencias, ya que era el escenario habitual de sus búsquedas espirituales. Para ellos el lago era un reino peligroso en cuyas profundidades acechaban espíritus, y en cuyo lecho moraban misteriosos animales y humanos.</string>
    <string _locid="120005">Los mapuches vivían en lo que actualmente es Argentina y Chile, y se contaban entre los primeros pobladores de esa región. Obtenían la mayor parte de su alimentación de la caza, la recolección y pequeñas granjas en las que cultivaban patatas y otros productos. Los mapuches solían vivir en comunidades extensas en territorio y reducidas en número que giraban en torno a la familia. Sus hogares, las rukas, eran chozas de madera con tejados de paja. En época de guerra, las facciones mapuches se unían para luchar juntas y elegían un &amp;quot;toqui&amp;quot; como líder.\n \nLa relativa estabilidad mapuche duró siglos, pero desapareció con la invasión española en el siglo XVI. Los españoles creyeron que podían conquistar con facilidad a los mapuches y sus tierras. Se equivocaron.\n \nLos mapuches eran fieros guerreros, hábiles con las hachas, que se defendieron con aplomo de los españoles. Tras más de un siglo de guerra, los españoles reconocieron la derrota y firmaron un tratado por el que se garantizaban los derechos de los mapuches sobre sus propias tierras.</string>
    <string _locid="120006">La nación navajo, originaria del desértico suroeste, sigue hoy en día siendo una de las tribus de nativos americanos más grandes que existen. Los navajo se autodenominan &amp;quot;dine&amp;quot;, que significa &amp;quot;el pueblo&amp;quot;, y comparten un legado ancestral común con sus vecinos los apaches.\n \nLos navajo habitaban en hogares llamados hogans, que estaban construidos con troncos, cortezas de árboles y barro. En la religión navajo, el hogan es un lugar sagrado utilizado para las ceremonias además de una vivienda. Los navajo son un pueblo artístico y creativo, con especial habilidad para la orfebrería y la alfarería. Destacan por su gran sentido del humor y su afición a la risa. De hecho, cuando un bebé navajo ríe por primera vez, se hace una celebración familiar.\n \nEn el siglo XVII, los navajo comenzaron a utilizar los caballos que habían traído los españoles del continente. Pronto el caballo se convirtió en pieza fundamental de su economía y su estrategia militar. La primera vez que se tiene constancia de que los nativos americanos utilizaron caballos fue en 1659, cuando el gobernador español de la colonia de Nuevo México informó de un ataque de guerreros navajo a caballo.\n \nDurante la Segunda Guerra Mundial, los marines de los EE. UU. utilizaron el idioma navajo como código secreto para combatir a las fuerzas enemigas en el Pacífico sur. El idioma navajo es extremadamente complejo, y muy poca gente que no pertenezca a la tribu lo conoce. El código nunca se descifró, y tuvo una gran importancia, especialmente en la batalla de Iwo Jima.</string>
    <string _locid="120007">Los zapotecos, un pueblo mesoamericano que desarrolló una civilización avanzada, vivían en ciudades y pueblos, y sus casas estaban construidas con piedras y mortero. Tuvieron un sistema de escritura temprano que podría haber influido en otros sistemas de escritura mesoamericanos posteriores, como los desarrollados por los aztecas, mayas y mixtecos.\n \nLos zapotecos vivían en la región de Oaxaca del México moderno, con la maravillosa capital de Monte Albán. Fueron avanzados tanto social como militarmente e incluso lograron mantener su autonomía con respecto a un imperio mayor como el azteca. Se mantuvieron alejados de los invasores españoles hasta mediados del siglo XVI.\n \nEl nombre de "zapotecos" les fue dado por sus rivales del norte, los aztecas. Sin embargo, sus leyendas acerca de la creación atribuían sus orígenes a seres sobrenaturales de más arriba, de ahí que su nombre nativo sea "Ben 'Zaa", que significa "gente de las nubes".</string>
    <string _locid="120008">Cuauhtemoc era el sobrino y yerno de Moctezuma, y ha pasado a la historia como el último emperador azteca. Su nombre significaba &amp;quot;águila que desciende&amp;quot;. Cuauhtemoc nació en torno al 1500, y se convirtió en emperador a los veinticinco años, tras la muerte de Moctezuma y de su sucesor, Cuitlahuac. Cuando ascendió al poder, Cuauhtemoc tenía ya prestigio como gran líder y guerrero.\n \nSu reinado no duró más que unos meses. Después de ser expulsados de Tenochtitlan, la capital azteca, los españoles, bajo el mando de Cortés, se reagruparon en la ciudad de Tlaxcala, y reforzaron su ejército con guerreros indígenas que ansiaban desde hacía tiempo vengarse de los aztecas. El asedio final de Tenochtitlan, donde los firmes aztecas hicieron frente al acero y la pólvora española, duró apenas tres meses y Cuauhtemoc fue obligado a rendirse ante Cortés, lo que supuso el fin del imperio azteca.\n \nPero la historia de Cuauhtemoc no termina en deshonra. El tesorero real de Cortés, Aldrete, torturó con fuego a Cuauhtemoc para obligarle a revelar el paradero del oro azteca, pero ni quemándole los pies cambió Cuauhtemoc su afirmación de que tal oro no existía. Cortés finalmente se resignó a no obtener resultados con la tortura y lo mantuvo bajo su propia custodia desde entonces hasta su ejecución en una expedición a la actual Honduras en 1525. Hoy en día, Cuauhtemoc es venerado en todo México y se le considera un guerrero honorable que mantuvo su integridad hasta el final.\n \nEn Age of Empires III: Definitive Edition, Cuauhtemoc es un fiero guerrero que hará lo que sea para conseguir la victoria. Tiene gran seguridad en sí mismo, es orgulloso y capaz de cumplir cualquier amenaza.</string>
    <string _locid="120009">Como sucede siempre con las figuras históricas, cuesta distinguir la leyenda de la realidad. El personaje descrito por Longfellow en su famoso poema &amp;quot;La Canción de Hiawatha&amp;quot; apenas se asemeja a uno de los nativos americanos más amados.\n \nResulta enormemente difícil obtener información histórica exacta sobre Hiawatha. Se sabe que fue un mohawk de los onondaga, y discípulo del profeta hurón Deganawidah, conocido también como &amp;quot;El Pacificador&amp;quot;. Hiawatha también se hizo famoso por su habilidad como pacificador y gran orador.\n \nJuntos, Hiawatha y Deganawidah pasaron a la historia como los fundadores de la gran Confederación Haudenosaunee en el siglo dieciséis, que aglutinó a los mohawk, los oneida, los onondaga, los cayuga, los séneca, y más tarde, los tuscarora. La casa comunal era el símbolo de la nueva confederación y de la importancia de que diferentes pueblos trabajaran por un mismo fin.\n \nEn Age of Empires III: Definitive Edition, Hiawatha dirige a sus guerreros con gran valor y sin descanso. Es decidido y no pierde el tiempo en trivialidades. Tiene una visión para su pueblo, y no permitirá que nada ni nadie se interponga.</string>
    <string _locid="120010">El jefe Gall nació en 1840 y creció en las llanuras de Dakota del Sur. El origen de su nombre procede del hecho de que, siendo un huérfano hambriento, se comió la vesícula biliar (gall en inglés) de un animal. Antes de este suceso, su nombre era &amp;quot;Oso que muda su pelo&amp;quot;. Luchó junto al jefe Nube Roja en Big Mound y en otras batallas entre 1866 y 1868.\n \nFue un líder y guerrero de prestigio, y uno de los jefes guerreros de Toro Sentado en el ataque lakota al general Custer en la batalla de Greasy Grass (también conocida como la batalla de Little Bighorn). Fue una gran victoria, pero tanto Gall como Toro Sentado sabían que el ejército de los EE. UU. volvería con muchos más soldados en busca de venganza. Por lo tanto, para proteger a su pueblo, Gall, Toro Sentado y otros lakotas huyeron con sus familias a Canadá.\n \nCon el tiempo, Gall y Toro Sentado se separaron y Gall regresó a los EE. UU. para asentarse en la reserva india de Standing Rock. Gall se convirtió en uno de los principales valedores de la integración en la cultura europea, e incluso fue juez en 1889 en el Tribunal de Standing Rock de delitos indios. Murió en Dakota del Sur el 5 de diciembre de 1894. En su epitafio, rezaba lo siguiente: &amp;quot;Un hombre honrado debe ser recordado siempre&amp;quot;.\n \nEn Age of Empires III: Definitive Edition, Gall ha visto ponerse el sol en innumerables campos de batalla. Es un hombre sabio y conocedor del enemigo y del mundo espiritual, en el cual confía. Pero no se debe confundir su carácter tranquilo con debilidad, pues Gall y sus guerreros lakotas pueden atacar a una velocidad letal.</string>
    <string _locid="120011">La ametralladora Gatling, la precursora de las ametralladoras modernas, es una unidad de artillería de gran velocidad de disparo que puede destrozar enemigos a un ritmo frenético. Tiene gran alcance y puntos de resistencia y un ataque potente.\n \nEsta unidad solo está disponible cuando el jugador se ha sublevado.</string>
    <string _locid="120012">La ametralladora Gatling fue inventada por Richard Gatling en 1861. A pesar de no ser exactamente una ametralladora, tenía una potencia de fuego devastadora para su época. El operador de esta ametralladora giraba una manivela para rotar seis cañones en torno a un eje central. Los cartuchos se introducían de forma ininterrumpida en los cañones a medida que iban rotando.\n \nLa ametralladora Gatling se utilizó por primera vez en los campos de batalla de la Guerra Civil americana, donde se reveló como un arma tremendamente letal con un índice de disparo de hasta 600 ráfagas por minuto. Durante la segunda mitad del siglo XIX y principios del siglo XX, se utilizó en múltiples conflictos por todo el mundo, hasta que por fin fue sustituida por la ametralladora moderna de acción automática.</string>
    <string _locid="120013">Esta unidad de artillería tirada por caballos ofrece gran velocidad y movilidad a un coste relativamente bajo. El aquero a caballo permite al jugador desplegar el cañón con facilidad y rapidez durante la batalla.</string>
    <string _locid="120014">En algún momento durante el siglo XVI, los estrategas militares comenzaron a apreciar la importancia de utilizar caballos para trasladar la artillería ligera a la primera línea de combate. Según los registros europeos, algunos comandantes integraron las unidades de artillería a caballo con las unidades de infantería e incluso de caballería. La movilidad que suponía la artillería a caballo mejoraba la capacidad de los líderes militares para adaptarse con rapidez a las cambiantes condiciones de los campos de batalla.</string>
    <string _locid="120015">El cañón ligero es un arma de asedio terrestre con largo alcance. Su ataque causa daños a las unidades y objetos en las inmediaciones de su objetivo. Es eficaz contra la artillería, la infantería y los edificios. Está disponible en el taller de asedio en la cuarta edad o desde el consejo tribal.</string>
    <string _locid="120016">La mayoría de las campañas de los haudenosaunee finalizaban con asedios. Debido a ello, además de por la predilección de los haudenosaunee por las armas modernas, como el acero y la pólvora, este pueblo aprendió a manejar la tecnología militar desde el principio. El cañón representaba el siguiente paso lógico. Los guerreros haudenosaunee utilizaban los cañones ligeros, que provenían tanto de la compra como del robo a los aliados europeos.</string>
    <string _locid="120017">El asediador es una unidad de infantería con fuerte ataque, gran cantidad de puntos de resistencia, buen alcance y  resistencia al daño aceptable. Debido a su capacidad para resistir el fuego enemigo, el asediador es eficaz en el ataque a torres y otros edificios. Causan daño a distancia y, por lo tanto, es recomendable mantener esa distancia en la medida de lo posible. Los asediadores se pueden mejorar a campeones.</string>
    <string _locid="120018">La carga explosiva es un pequeño artilugio utilizado originalmente en distancias cortas para derribar murallas y otras estructuras defensivas. Son relativamente baratos, y enormemente útiles en el asedio.</string>
    <string _locid="120019">La carga explosiva proviene de la época medieval y se utilizaba para designar a un artilugio pequeño e inestable que se asemejaba en idea y utilización a la granada de nuestros tiempos. La historia de su nombre en la lengua inglesa es bastante curiosa: el término probablemente proceda del francés "peter", que significa "soltar una ventosidad", en un claro ejemplo del irónico sentido del humor militar.\n \nLa frase "volar al minador con su propio hornillo", en inglés "hoisted by one's own petard" tiene un significado parecido a ahorcarse con la propia soga, o adaptado al contexto real de un artilugio explosivo, explotar con su propia bomba. El dicho proviene de Hamlet de Shakespeare. El bardo escribió:\n \n"For 'tis the sport to have the engineer\nHoist with his own petar". "Pero, yo los dejaré hacer: que es mucho gusto ver volar al minador con su propio hornillo [...]"</string>
    <string _locid="120020">El ariete es una unidad de asedio terrestre  de corto alcance y ataque potente contra edificios. Es lento y pesado, pero eficaz para reducir una ciudad enemiga a escombros.</string>
    <string _locid="120021">La manera más directa de atacar una muralla de piedra u otra fortificación era echarla abajo con un ariete. Un ariete convencional consistía en un enorme y sólido tronco colocado sobre ruedas o suspendido de una estructura de manera que pudiera balancearse hacia delante y hacia atrás. La estructura se acercaba a la muralla o portón que se quería derribar, y en ese momento, los hombres comenzaban a golpear al unísono el ariete contra el objetivo. Con el tiempo suficiente, se podía derribar cualquier obstáculo y abrir una vía para el ataque.</string>
    <string _locid="120022">Las unidades de caballería de jinetes con hacha son eficaces contra la artillería, tienen un fuerte ataque y buena velocidad, pero nada de alcance. Los jinetes con hacha causan daño en combate cuerpo a cuerpo, lo que los hace vulnerables a los ataques a distancia mientras se aproximan, aunque el acercamiento no es una estrategia muy común en las unidades de caballería. Se puede mejorar el jinete con hacha a de élite y campeón.</string>
    <string _locid="120023">Cuando los lakotas descubrieron los caballos, quedaron tan impresionados que denominaron a ese nuevo animal el &amp;quot;perro maravilloso&amp;quot;. Los caballos modificaron su modo de vida. De la noche a la mañana se convirtieron en uno de los pueblos nómadas más famosos de la historia. Su eficacia en el combate se debía fundamentalmente a su habilidad a caballo, lo que los llevó a ser considerados los mejores jinetes del mundo.</string>
    <string _locid="120024">El jinete arquero es una unidad de caballería con un peligroso ataque a distancia, una cantidad aceptable de puntos de resistencia y extraordinaria velocidad. Puede entrar y salir del combate rápidamente. Sin embargo, al estar armado con un arco, su eficacia cuerpo a cuerpo es reducida.</string>
    <string _locid="120025">Cuando fueron empujados hacia el oeste por la invasión de los colonos europeos, los lakotas se convirtieron en un pueblo nómada de las llanuras cuya principal defensa era su maestría a caballo. Los lakotas son famosos por ser expertos jinetes y criadores de caballos. Desarrollaron técnicas de monta tremendamente sofisticadas. En combate, podían encoger las piernas sobre el caballo y colocarse en el lado opuesto al enemigo para disparar por encima del cuello del caballo y utilizarlo como escudo.</string>
    <string _locid="120026">El comanchero es una unidad de infantería mercenaria que se encuentra disponible en el bar. Tiene un buen ataque a distancia, pero no demasiados puntos de resistencia. Siempre que sea posible, procura mantenerlos fuera del alcance de los ataques enemigos y utilízalos desde la distancia. </string>
    <string _locid="120027">El nombre &amp;quot;comanchero&amp;quot; hace mención a los no nativos, en particular españoles, que comerciaban con los comanches de Nuevo México. A finales del siglo XIX, en el suroeste de EE. UU., los comancheros formaban parte de un entramado clandestino comercial de tráfico de armas, munición y otras mercancías prohibidas para los nativos americanos locales. Aunque los lakotas, apaches y otras tribus adquirían sus armas de fuego de manos del ejército de los EE. UU., pronto emergió un mercado negro que los comancheros estaban deseosos de explotar. </string>
    <string _locid="120028">El soldado tokala es una unidad de caballería armada con una lanza, eficaz contra la infantería ligera y la artillería. Los soldados tokala se pueden obtener en ceremonias de la plaza comunitaria o en los consejos tribales.</string>
    <string _locid="120029">Los jinetes kanya son unidades de caballería con gran ataque, buena velocidad pero que carecen de alcance. Están armados con garrotes y hachas, y causan daño en el combate cuerpo a cuerpo. Son vulnerables a los ataques a distancia en los movimientos de aproximación, aunque al ser una unidad de caballería, tardan menos tiempo en acercarse. Pueden mejorarse a de élite y campeones.</string>
    <string _locid="120030">Los haudenosaunee eran un pueblo que habitaba en los bosques, por lo que no vivían en una zona de buenos caballos. Como es natural, adoptaron los caballos de los colonos europeos, pero los guerreros de las seis naciones se sentían más cómodos luchando a pie. A pesar de ello, las ventajas de los caballos para el rastreo y los ataques rápidos eran tan evidentes que los haudenosaunee los utilizaban en combate cuando era necesario.</string>
    <string _locid="120031">Los jinetes con mosquete son una unidad a distancia rápida. Son eficaces en los ataques y en dar caza a la caballería enemiga. Tienen corto alcance, y son vulnerables a los guerreros de mayor alcance. Se pueden mejorar a campeones.\n \nLos jinetes con mosquete ofrecen un buen nivel de todo lo que hace que una unidad sea eficaz: velocidad, alcance y puntos de resistencia. Ocupan más espacios de población que la infantería, pero esta no pueden alcanzarlos.</string>
    <string _locid="120032">Los haudenosaunee sentían predilección por las armas y estaban deseosos de adoptar las nuevas artes de la guerra, por lo que no tardaron en utilizar las armas de fuego con los guerreros a caballo.  A diferencia de las tradiciones europeas, los guerreros a caballo no eran necesariamente considerados de mayor rango o nobles entre los haudenosaunee.</string>
    <string _locid="120033">La unidad de caballería de los jinetes con rifle tiene buena velocidad, puntos de resistencia y, a diferencia de otras unidades de caballería a distancia, son eficaces en el ataque a distancia contra la infantería pesada. Se puede mejorar el jinete con rifle a Élite y Campeón.</string>
    <string _locid="120034">El paso definitivo en el desarrollo de las famosas artes de la guerra lakota fueron sus jinetes extremadamente habilidosos armados con rifles de repetición. Existe la creencia de que los nativos americanos eran culturalmente reaccionarios, incapaces de adoptar costumbres modernas. Los jinetes con rifle lakota ponen de manifiesto la falsedad de esa idea, ya que, durante su apogeo, fueron los guerreros más avanzados de la Tierra. En esa época, en Europa la caballería seguía luchando con sables y lanzas. Incluso en los EE. UU., la caballería utilizaba rifles de un solo disparo, notablemente inferiores a las carabinas lakota.</string>
    <string _locid="120035">El merodeador tashunke era una unidad de caballería especial con gran habilidad de sigilo, fuerte ataque, buena velocidad y sin alcance. Los merodeadores tashunke, disponibles por primera vez en la segunda edad, son más fuertes en gran número, así que con cuantos más cuentes, más duros serán. Estas unidades, luchadores de cuerpo a cuerpo, utilizan como arma principal palos y cuchillos.</string>
    <string _locid="120036">La mejor manera de conseguir la gloria para un guerrero de las Llanuras era por medio de actos de valentía en el campo de batalla, como matar enemigos, robar caballos y conseguir armas. De ese modo conseguían prestigio y podían ascender en la tribu como guerreros y líderes.\n \nEn algunos grupos, el mayor honor se les concedía a aquellos guerreros que conseguían acercarse a un enemigo y tocarlo sin matarlo, una práctica conocida como golpe total.  El guerrero podía hacer contacto con su mano, un arma como un garrote, lanza o arco, o incluso un palo tallado.</string>
    <string _locid="120037">Los aenna son unidades de infantería a distancia baratas de las que se puede disponer pronto. Se pueden mejorar a de élite y campeones.\n \nLas unidades aenna se defienden mejor contra unidades lentas y de corto alcance, para poder tener tiempo para disparar una descarga mortal de flechas antes de verse obligados a huir o a combatir cuerpo a cuerpo.</string>
    <string _locid="120038">Antes de la llegada de los europeos, el arma de larga distancia preferida de los haudenosaunee era el arco. Incluso tras la llegada del mosquete, el arco seguía utilizándose para la caza y el combate, ya que era barato y no dependía del poco fiable comercio de pólvora.</string>
    <string _locid="120039">Los caballeros flecha aztecas son unidades de infantería relativamente lentas con gran ataque, muchos puntos de resistencia y alcance medio. Los caballeros flecha disparan flechas incendiarias a larga distancia, por lo que son especialmente eficaces contra edificios y artillería. Esta unidad se puede mejorar a campeón.</string>
    <string _locid="120040">El imperio azteca anexionó diversas culturas centroamericanas vecinas en un complejo entramado de comercio y tributos. Con frecuencia, las tribus vecinas eran reclutadas por los aztecas a medida que su expansión por la región avanzada.\n \nLos caballeros flecha, sin ser aztecas de nacimiento, eran aliados o pueblos súbditos a los que se convocaba para la batalla. Su arma principal era el atlatl, un mecanismo de resorte con el que se podía arrojar una lanza a casi 150 metros.</string>
    <string _locid="120041">Los arcos cetan son una unidad a distancia de infantería ligera sin apenas coste. Su producción es barata y se puede disponer de ellos pronto. Aunque su alcance inicial es muy bajo, aumenta enormemente con la primera mejora. Se pueden mejorar a de élite y campeón.\n \nLas unidades de arcos cetan se defienden mejor contra unidades lentas y de corto alcance, para poder tener tiempo para disparar una descarga mortal de flechas antes de verse obligados a huir o a combatir cuerpo a cuerpo.</string>
    <string _locid="120042">Antes de la incorporación del caballo a la sociedad lakota, luchaban y cazaban a pie y armados con poderosos arcos que podían atravesar la piel de un búfalo. Utilizaban arcos simples y compuestos fabricados con madera y tendones de alce. Las puntas de flecha podían ser de piedra, pero habitualmente eran de hierro. Los lakota tenían una amplia red de comercio de puntas de hierro con estadounidenses y canadienses. De hecho, algunas de las flechas lakota que aún se conservan tienen clavos de hierro en la punta. Los lakota eran un pueblo muy práctico. Si algo funcionaba, lo utilizaban. </string>
    <string _locid="120043">El revolucionario es una unidad de infantería a distancia comparable con el mosquetero, y solo está disponible en las revoluciones. Una vez organizada la revuelta, todos tus colonos dejarán de trabajar y cogerán un arma, tras lo que se convertirán en revolucionarios y llevarán la batalla a la base enemiga. En lugar de aldeanos, a partir de ese momento tu metrópoli creará revolucionarios. Al igual que los mosqueteros, se enfrentarán cuerpo a cuerpo a la caballería con sus bayonetas. A diferencia de la mayoría de unidades de infantería armada, los revolucionarios son eficaces contra la caballería con su ataque a distancia. Algunas revoluciones cuentan con revolucionarios más poderosos, mejoras de envíos especiales o reemplazos únicos. Los revolucionarios solo cuestan alimento, por lo que es fácil repoblar las filas de la revolución si la economía se basa principalmente en puestos comerciales o fábricas.</string>
    <string _locid="120044">En la mayoría de los casos, los imperios europeos del Nuevo Mundo duraron poco más de 300 años. A principios del siglo XIX, la mayoría de las colonias europeas se había deshecho de sus amos del Viejo Mundo y se había convertido en naciones independientes por medio de guerras revolucionarias. Con el tiempo, la primera revolución de las trece colonias británicas conllevó la formación de los Estados Unidos. El éxito de dicha revolución se garantizó cuando Estados Unidos declaró la doctrina Monroe, que prohibía nuevas conquistas o trasladar colonias a las Américas, y Gran Bretaña dejó claro que su armada tampoco permitiría tales acciones.\n\nPronto, otros países ocupados de América y Europa seguirían el ejemplo de la triunfal revolución de América del Norte. La Revolución Francesa de 1789 derrocó a la monarquía borbónica que había gobernado Francia durante 200 años. Los griegos y los serbios pusieron fin al dominio otomano. Con frecuencia, los ejércitos revolucionarios de las Américas estuvieron dirigidos por oficiales y generales experimentados que antes de la revolución habían servido en el ejército de las potencias coloniales, y no era raro que tuviesen raíces europeas. Las habilidades militares de líderes revolucionarios como Simón Bolívar, José de San Martín o Bernardo O'Higgins fueron de suma importancia para liberar a América Latina de siglos de dominio colonial español y portugués. No todas las guerras de liberación tuvieron un éxito inmediato. Por ejemplo, las revoluciones y las rebeliones de Irlanda, Polonia, Rumania y Hungría requirieron varios intentos antes de alcanzar el triunfo.</string>
    <string _locid="120045">El corredor coyote es un guerrero con armadura ágil, rápido y capaz de realizar tareas propias de unidades de caballería a bajo coste. Es una unidad eficaz contra guerrilleros y artillería.\n \nLos corredores coyote causan daño en combate cuerpo a cuerpo, lo que los hace vulnerables a los ataques a distancia mientras se aproximan. En Edades tardías, puedes mejorar el corredor coyote a de élite y campeón.</string>
    <string _locid="120046">El coyote, gracioso, juguetón e impredecible, era un animal sagrado para los aztecas además de para otros pueblos nativos, y los corredores coyote aztecas intentaban emular sus cualidades en el combate. Los corredores coyote vestían dientes y pieles que simbolizaban la apariencia física del coyote, y colores brillantes y plumas que ilustraban su naturaleza caprichosa.\n \nLos corredores coyote eran zurdos, para de ese modo ser más peligrosos en combate.</string>
    <string _locid="120047">Los caballeros corredores águila son una unidad de infantería azteca con un buen ataque y un alcance decente. Los caballeros corredores águila arrojan lanzas desde un átlatl, y son buenos contra la caballería y la infantería de choque cuerpo a cuerpo.</string>
    <string _locid="120048">Los guerreros aztecas que hubieran capturado un mínimo de cuatro soldados enemigos podían aspirar al rango de caballero corredor águila, o caballero merodeador jaguar. Este interés por hacer rehenes respondía probablemente a la intención de tener prisioneros para poder sacrificarlos, pero los aztecas eran famosos también por sus mortales capacidades en combate, por medio de certeros golpes con sus espadas de obsidiana, o arrojando lanzas de punta aserrada con atlatls. Si un guerrero causaba confusión o desorden en las filas, se le golpeaba en el acto, e incluso se le mataba.\n \nLa vestimenta de los caballeros corredores águila incluía plumas y un casco que parecía una cabeza de águila. El águila simbolizaba el sol, el pilar de la adoración y los sacrificios aztecas. Los caballeros corredores águila se representan normalmente portando escudos y lanzas.</string>
    <string _locid="120049">El merodeador del bosque es una unidad de infantería armada con un rifle. Esta unidad tiene gran alcance y capacidad de sigilo. Es buena contra infantería pesada y lenta, aunque en combate cuerpo a cuerpo está en inferioridad. Esta unidad se puede mejorar a campeón.</string>
    <string _locid="120050">El estereotipo haudenosaunee típico, incluso en nuestros días, es el guerrero sigiloso que merodea como un gato entre los árboles, con sentidos agudizados y provisto de un mosquete. Las emboscadas haudenosaunee podían ser devastadoras, ya que se convertían en enemigos invisibles que disparaban sobre las tropas europeas desde árboles y arbustos. El enemigo derrotado solía optar por correr a refugiarse en una ciudad o fuerte, y era entonces cuando los haudenosaunee ponían en práctica sus temidas técnicas de asedio.\n \nA los haudenosaunee les complacía este tipo de guerra fantasmal. Su eficacia quedó demostrada cuando los estadounidenses adoptaron sus técnicas en la revolución contra los británicos en 1776. Fueron los propios haudenosaunee, durante sus conflictos, los que enseñaron a los estadounidenses cómo utilizar los bosques. </string>
    <string _locid="120051">El caballero merodeador jaguar es una unidad de infantería cuerpo a cuerpo exclusiva de los aztecas que va armada con una espada de obsidiana afilada. Está disponible en el barracón de nobles a partir de la Edad de las Fortalezas, y se clasifica como una unidad de infantería pesada que hace daño adicional contra la caballería y otras unidades de infantería pesada. Tiene buena velocidad, ataque y puntos de resistencia. Estos guerreros son veteranos expertos y han aprendido la habilidad de Sigilo, que evita que los soldados enemigos los vean venir, como un jaguar al acecho.</string>
    <string _locid="120249">El caballero merodeador jaguar es una unidad de infantería cuerpo a cuerpo exclusiva de los aztecas que va armada con una espada de obsidiana afilada. Está disponible en el barracón de nobles a partir de la Edad de las Fortalezas, se clasifica como una unidad de infantería de choque, y asume el papel de caballería pesada cuerpo a cuerpo de los aztecas. Tiene buena velocidad, ataque y puntos de resistencia. Estos guerreros son veteranos expertos y han aprendido la habilidad de Sigilo, que evita que los soldados enemigos los vean venir, como un jaguar al acecho.</string>
    <string _locid="120052">Los guerreros aztecas que hubieran capturado un mínimo de cuatro soldados enemigos, podían aspirar al rango de caballero corredor águila, o caballero merodeador jaguar. Este interés por hacer rehenes respondía probablemente a la intención de tener prisioneros para poder sacrificarlos, pero los aztecas eran famosos también por sus mortales capacidades en combate, por medio de certeros golpes con sus espadas de obsidiana, o arrojando descargas de lanzas de punta aserrada con atlatls. Si un guerrero causaba confusión o desorden en las filas, se le golpeaba en el acto, e incluso se le mataba.\n \nLa vestimenta de los caballeros merodeadores jaguar incluía colores brillantes y puntos que evocaban la imagen del jaguar. El jaguar era el símbolo de la noche, merodeador y depredador, el modelo perfecto para un guerrero de élite. Los caballeros merodeadores jaguar se representan normalmente portando escudos y espadas de obsidiana.</string>
    <string _locid="120053">El hondero otomí azteca es una unidad de infantería con buen ataque y un alcance aceptable. El hondero otomí se utiliza para ataques a distancia, y su efectividad aumenta contra infantería pesada como mosqueteros y piqueros.\n \nLos honderos otomíes portan una armadura sencilla de algodón y están provistos de hondas y escudos. Son la unidad azteca más barata y débil. Se pueden mejorar a de élite y campeón.</string>
    <string _locid="120054">En la sociedad azteca, los miembros de un calpulli determinaban la educación religiosa y seglar de cada individuo, además del tipo de entrenamiento de combate que recibiría. Los integrantes de un calpulli servían juntos en el combate y en los numerosos proyectos de trabajo público. Los soldados estaban provistos de armas de madera y piedra, y con frecuencia buscaban prisioneros para los sacrificios de sus ceremonias religiosas.\n \nEl macehualtín representaba la mayoría de la población azteca. Eran granjeros, comerciantes y mercaderes. En tiempos de guerra o conquista, empuñaban las armas si era necesario. </string>
    <string _locid="120055">El pistolero es una unidad de infantería mercenaria que se encuentra disponible en el bar. Tiene un ataque a distancia aceptable y una buena cantidad de puntos de resistencia. Son considerablemente rápidos y más efectivos a corto alcance, por lo que debes procurar utilizarlos como tropas avanzadas.</string>
    <string _locid="120056">Una calle polvorienta. Dos hombres con mirada de acero se colocan frente a frente. Un instante de terror acompañado de un arbusto que cruza la calle rodando. Y en ese momento, dos manos golpean el cuero y las pistolas escupen muerte. Cuando el humo desaparece, solo uno de ellos queda en pie.\n \nEl mito del viejo oeste americano no sería tan interesante sin su arquetípico protagonista: el pistolero. Algunos de ellos se convirtieron en leyenda, como Wild Bill Hickok,  Billy el niño, Wyatt Earp y el duelo en OK corral.\n \nPero la realidad nunca es tan dramática. El épico duelo en las calles no es más una invención de Hollywood. La mayoría de los tiroteos eran grescas de borrachos en las que se utilizaban puños y navajas más que pistolas. Y aunque algunos de los más famosos pistoleros perdieron la vida en un duelo o una emboscada, la mayoría simplemente perecieron después de vivir su vida soñando con grandes historias de gloria inverosímil. </string>
    <string _locid="120057">El lancero puma es una unidad de infantería provista de lanza con daño y puntos de resistencia aceptables pero sin alcance. Esta unidad causa su daño en el combate cuerpo a cuerpo. Los lanceros puma son eficaces contra la caballería y los edificios. Se puede mejorar el lancero puma a de élite y campeón.</string>
    <string _locid="120058">En la sociedad azteca, los miembros de un calpulli determinaban la educación religiosa y seglar de cada individuo, además del tipo de entrenamiento de combate que recibiría. Los integrantes de un calpulli servían juntos en el combate y en los numerosos proyectos de trabajo público. Los soldados estaban provistos de armas de madera y piedra, y con frecuencia buscaban prisioneros para los sacrificios de sus ceremonias religiosas.\n \nPara los aztecas, el puma era un depredador respetable que ocupaba un lugar de relevancia en el panteón de los dioses. Los españoles dejaron constancia de que Moctezuma tenía una criatura que parecía un puma llamada cuitlamiztli, o gato-lobo, en su zoo privado. Las leyendas mexicanas hablan de la existencia de la onza, un felino de largas patas y tremendamente fiero originario de la región.</string>
    <string _locid="120059">El renegado es una unidad de infantería mercenaria que se encuentra disponible en el bar. Tiene un buen ataque a distancia, pero no demasiados puntos de resistencia. Siempre que sea posible, procura mantenerlos fuera del alcance de los ataques enemigos y utilízalos desde la distancia.</string>
    <string _locid="120060">La extraordinaria extensión de los territorios del salvaje oeste siempre ofrecía la oportunidad de hacer fortuna, bien dentro del marco de la ley o bien acechando a quienes ya tenían los bolsillos llenos. Aquellos a quienes llamaban “renegados” eran casi siempre hombres rudos y hoscos que nunca encajaron con las costumbres y leyes de la sociedad. En “Historia de un caballo” Mark Twain menciona a uno de estos personajes: “Trampero, cuatrero, amigo de los indios, renegado… Hank Butters. Lo conozco muy bien”.</string>
    <string _locid="120061">El caballero cráneo es una unidad de infantería de élite de desplazamiento lento, con gran cantidad de puntos de resistencia y sin alcance. Es poderoso en el combate cuerpo a cuerpo, pero vulnerable a los ataques a distancia.</string>
    <string _locid="120062">En la sociedad azteca, los miembros de un calpulli determinaban la educación religiosa y seglar de cada individuo, además del tipo de entrenamiento de combate que recibiría. Los integrantes de un calpulli servían juntos en el combate y en los numerosos proyectos de trabajo público. Los soldados estaban provistos de armas de madera y piedra, y con frecuencia buscaban prisioneros para los sacrificios de sus ceremonias religiosas.\n \nLa división más temida y poderosa del ejército azteca eran los caballeros cráneo. Su nombre, Tzitzimitl, se puede traducir por "espectros aterradores". Su aspecto era una especie de monstruo no-muerto que en ocasiones hacía que sus enemigos huyeran al verlo.</string>
    <string _locid="120063">El tomahawk era una unidad de infantería haudenosaunee, eficaz contra la caballería, con buen ataque y corto alcance. El tomahawk causa daño a distancia, por lo que es recomendable mantener esa distancia cuando sea posible.</string>
    <string _locid="120064">El rifle wakina es una unidad de infantería con excelente alcance y daño, pero escasos puntos de resistencia y mal ataque en combate cuerpo a cuerpo. No resisten mucho tiempo contra infantería más fuerte ni unidades de caballería que se acerquen.\n \nLos rifles wakina suelen comportarse bien contra infantería de corto alcance, ya que pueden causar mucho daño mientras la infantería enemiga se acerca. Son también eficaces contra otro tipo de infantería, pero si la caballería los alcanza, los hará pedazos.</string>
    <string _locid="120065">En ocasiones los lakota tenían que combatir a pie, ya que no siempre es posible dar caza a alguien a caballo. En estas ocasiones, eran buenos y tenaces luchadores. En general, los lakota eran conocidos por su precisión con el rifle.</string>
    <string _locid="120066">El guerrero con garrote es una unidad de infantería cuerpo a cuerpo lakota con puntos de resistencia y daño aceptables, pero sin alcance. Esta unidad de infantería causa su daño en el combate cuerpo a cuerpo.\n \nLos guerreros con garrote se comportan mejor contra caballería y edificios. Crearlos no cuesta monedas y se puede realizar en la Edad del Comercio. El guerrero con garrote puede mejorar a los niveles de élite y campeón.</string>
    <string _locid="120067">Los lakota construían sus garrotes de guerra con múltiples elementos, como piedra, madera, hueso, cuerno, asta y, a veces, incluso les añadían cuchillas de acero. Su característica más estable es la eficacia en combate. Un golpe de una de estas armas mortales puede lesionar o incluso matar a un oso grizzly, con lo que el daño que puede causar a un humano es tremendo.</string>
    <string _locid="120068">El guerrero aparece cuando se le necesita y se realiza una ceremonia de llamada al pueblo en la plaza comunitaria. Es una unidad de infantería con buen ataque y corto alcance. Este guerrero causa daño a distancia, por lo que es recomendable mantener esa distancia cuando sea posible. Estos guerreros son una buena defensa de emergencia, pero no sirven de mucho en un ejército ofensivo.</string>
    <string _locid="120069">Mucho antes de la existencia de registros históricos, los humanos ya buscaban maneras de conectar tanto con la naturaleza como entre ellos mismos. La tradición de los nativos americanos expresa ese deseo primitivo de múltiples formas. Servía para compartir las preocupaciones, sueños y temores de la tribu, más que como entretenimiento. Además del movimiento físico, los miembros de la tribu incorporaban cánticos, tambores, flautas y otros instrumentos musicales.\n \nHabía ceremonias para la cosecha, como la canción de la molienda del maíz de los zuñis; ceremonias para rezar por la llegada de la lluvia en la tórrida época estival, como la ceremonia de la serpiente de los hopi; y ceremonias para mejorar la caza, como la ceremonia del ciervo de los navajos. Independientemente de la tribu y la época, la ceremonia era una forma de oración y comunión con los enormes y misteriosos poderes que controlan el mundo. </string>
    <string _locid="120070">Los mercenarios suelen ser versiones más fuertes de la unidad en la que están basados, ya sean unidades de combate cuerpo a cuerpo, a distancia, de infantería o de caballería. Pueden ser enviados desde la metrópoli, lugares sagrados o el consejo tribal una vez desbloqueados. Son el único envío de la metrópoli que cuesta monedas. \n \nLas civilizaciones asiáticas pueden crear mercenarios arrepentidos en el monasterio, mientras que las europeas pueden crear mercenarios en el bar. En los diferentes mapas hay disponibles distintas unidades. Busca ninjas en las Grandes Llanuras o mamelucos en Araucanía. Los mercenarios son una buena opción si dispones de las monedas que cuestan y, sobre todo, si tu enemigo también los está utilizando.</string>
    <string _locid="120071">Los elmeti eran caballeros plebeyos de Italia. Su nombre proviene del término italiano para &amp;quot;casco&amp;quot;, haciendo referencia a la pieza de la cabeza que acompañaba a sus corazas delicadamente talladas. Los elmeti combatieron en varios enfrentamientos entre Italia y otros países europeos en la segunda mitad del siglo XV. Una de las batallas más importantes tuvo lugar en 1487 en Ponte di Crevola, cuando el ejército milanés dirigido por Trivulzio derrotó al ejército suizo en una batalla que presagiaba medio siglo de invasiones europeas en Italia, periodo conocido como guerras de Italia.</string>
    <string _locid="120072">Los primeros pedernales aparecieron en los inicios de la década de 1600 y no tardaron en llegar a toda Europa. El pedernal aplicaba el principio mecánico de golpear una pieza de sílex contra otra de acero y usaba la chispa resultante para prender la pólvora negra que lanzaba la bala o bola hacia el blanco. El mosquete de pedernal, extremadamente fiable hasta en las condiciones más adversas (incluida la lluvia torrencial), fue el arma principal de la infantería durante casi 200 años, llegando a utilizarse en la Guerra de Secesión Estadounidense.</string>
    <string _locid="120073">La artillería existe desde hace cientos de años, prácticamente desde que se inventó la pólvora. Las primeras unidades de artillería, como la gran bombarda, eran demasiado voluminosas, pesadas y difíciles de manejar en el campo de batalla. Los estrategas militares supieron ver las ventajas de las piezas más ligeras, lo que a mediados del siglo XVII llevó a la fabricación de los primeros morteros. Los ejércitos no tardaron en darse cuenta de que perder potencia de fuego para ganar movilidad valía la pena en determinadas situaciones. El mortero y otras armas similares son elementos fundamentales del arsenal empleado en los campos de batalla de nuestros días.</string>
    <string _locid="120074">Las hazañas de los ninjas, que tan lejos quedan ya en el tiempo, siguen avivando la imaginación de la gente. Durante los turbulentos años que vivió Japón entre los siglos VI y VII, apareció una clase secreta de sacerdotes guerreros. Los dirigentes de las facciones enfrentadas comenzaron a apreciar a los ninjas por su sigilo y su capacidad de luchar y espiar.\n \nCon el paso de los siglos aumentaron los poderes legendarios de los ninjas: invisibilidad, camuflaje, vuelo… Incluso se les creía capaces de atravesar las paredes. Los cineastas actuales mezclan realidad y ficción para retratar a una clase guerrera que sigue siendo tan fascinante como aterradora.</string>
    <string _locid="120075">Las unidades de caballería apache tienen buena velocidad, puntos de resistencia y son eficaces en el ataque a distancia contra caballerías.</string>
    <string _locid="120076">La tribu conocida como &amp;quot;apache&amp;quot; habitó el suroeste de EE. UU. desde al menos el siglo XV hasta hoy. La palabra apache proviene con probabilidad del zuñi &amp;quot;apachu&amp;quot;, que significa enemigo.\n \nLos apaches fueron en sus orígenes un pueblo cazador y recolector. Apenas tenían posesiones y no se asentaban en un mismo lugar durante mucho tiempo. La sociedad apache era matriarcal, y la familia era el núcleo social.\n \nLa nación apache estaba integrada por varias tribus independientes, entre las que se encontraban los mescaleros, los chiricahua y los coyoteros. Los guerreros de estas tribus eran famosos por su astucia y su valentía. Para el ejército de los EE. UU., los apaches fueron los rivales más difíciles a lo largo de todo el periodo de guerra con los indios. Aunque eran reducidos en número, los apaches demostraron ser un enemigo duro y complicado.</string>
    <string _locid="120078">El jinete cheyene, engalanado con un tocado de cuerno de búfalo, es una unidad de caballería rápida con ataque contundente. Aguanta mucho y tiene muchos puntos de resistencia, pero carece de alcance. Al igual que la mayoría de unidades cuerpo a cuerpo, son vulnerables a los ataques a distancia hasta que se acercan lo suficiente a sus objetivos para atacarlos.\n \nTienen gran eficacia contra la infantería, a diferencia de la mayoría de la caballería, que evitaba enfrentarse a ella. Aun así, recibirá daño si se acerca a unidades enemigas a distancia, aunque si esas unidades son de infantería, más les vale ser muy numerosas.</string>
    <string _locid="120079">Para los pueblos nativos de las Llanuras de Norteamérica, el caballo representaba la libertad y el poder. Los caballos eran preciadas posesiones para los cheyenes, y el mejor botín de guerra. Si está provisto de una lanza, un guerrero cheyene a caballo es un enemigo temible.\n \nAntes de que los guerreros cheyenes entraran en combate, sus líderes planeaban el ataque al mínimo detalle. Obviamente, matar a un enemigo en la batalla era importante para el guerrero cheyene, pero aún más importante era tocar a un hombre vivo e ileso y dejarlo indemne, una práctica conocida como el &amp;quot;golpe total&amp;quot;. Los guerreros más valientes iban a la batalla únicamente provistos de un palo, una rama o un trozo de madera tallada, a veces decorada con pieles o plumas.</string>
    <string _locid="120080">Los hurones, también conocidos como wyandot, tenían una población de entre 30 000 y 45 000 individuos a principios del siglo XVI. Aunque normalmente tenían buenas relaciones con las tribus vecinas, su rivalidad con los haudenosaunee solía provocar enfrentamientos esporádicos. Vivían en aldeas bien fortificadas con una población de más de 1000 individuos, en grandes casas comunales de hasta 60 metros de largo.\n \nAl igual que otros pueblos nativos, los hurones necesitaban armas de asedio cuando atacaban las aldeas rivales. Una de las técnicas que desarrollaron fue la del asediador, similar a los utilizados por los ejércitos romanos y medievales. Básicamente, era una muralla de madera móvil que podía ser transportada entre dos guerreros para protegerse de las flechas y los disparos de mosquete hasta alcanzar las murallas, donde se utilizaba para escalarlas y acceder a la ciudad.</string>
    <string _locid="120081">El fusilero klamath es una unidad de infantería con buen ataque y buen alcance. Esta unidad causa daños a distancia, por lo que es recomendable mantener esa distancia en la medida de lo posible.</string>
    <string _locid="120082">Los klamath del norte de California y Oregón fueron de las últimas tribus de nativos americanos que lucharon contra los colonos que intentaban apoderarse de sus tierras. A finales del siglo XIX, libraron una guerra en un terreno difícil y resistieron durante varios meses el ataque de una fuerza superior en número. En esta enconada lucha, los nativos demostraron ser especialmente diestros con el rifle.</string>
    <string _locid="120083">El mapuche con garrote de hierro y madera es una unidad de infantería con fuerte ataque, gran cantidad de puntos de resistencia y sin alcance. Puesto que esta unidad causa daños en el combate cuerpo a cuerpo, es vulnerable a los ataques a distancia.</string>
    <string _locid="120084">La relativa estabilidad mapuche duró siglos, pero desapareció con la invasión española en el siglo XVIII. Los españoles creyeron que podían conquistar con facilidad a los mapuches y sus tierras. Pero se equivocaron.\n \nLos mapuches eran fieros guerreros que se defendieron con aplomo. Tras más de un siglo de guerra, los españoles reconocieron la derrota y firmaron un tratado por el que se garantizaban los derechos de los mapuches sobre sus propias tierras.\n \nLos mapuches vivían en barracones de madera con tejados de paja llamados rukas. Obtenían la mayor parte de su alimentación de la caza, la recolección y pequeñas granjas en las que cultivaban patatas, entre otras cosas. Los mapuches solían vivir en comunidades dispersas y reducidas en número que giraban en torno a la familia. Sin embargo, tras la invasión española, comenzaron a unirse en mayores grupos para protegerse mejor.</string>
    <string _locid="120085">El fusilero navajo es una unidad de infantería con buen ataque y buen alcance. Esta unidad causa daños a distancia, por lo que es recomendable mantener esa distancia en la medida de lo posible.</string>
    <string _locid="120086">Los nativos americanos obtenían rifles y otras armas de fuego de diversas maneras. Algunas provenían del comercio con hombres blancos a cambio de pieles y otras mercancías. Otras eran suministradas por oficiales del gobierno estadounidense a aquellos que vivían en reservas, para la caza. Y un gran número de ellas las obtenían por medio de asaltos y rebuscando en los campos de batalla. Independientemente de cómo obtenían las armas, los nativos americanos demostraron ser muy hábiles a la hora de adaptar las nuevas tecnologías a sus tácticas de combate.\n \nAunque las armas de fuego eran muy caras y difíciles de conseguir, las tribus nunca eran sobrepasadas en potencia de fuego. De hecho, se cree que en la batalla de Little Bighorn (también conocida como la batalla de Greasy Grass) los lakota estaban provistos de cientos de rifles de repetición, lo que les daba ventaja frente a las carabinas Springfield de un solo disparo de los hombres de Custer.</string>
    <string _locid="120087">El guerrero relámpago zapoteca es una unidad de infantería con buen ataque y un alcance aceptable. Esta unidad causa daños a distancia, por lo que es recomendable mantener esa distancia en la medida de lo posible.</string>
    <string _locid="120088">Los zapotecas eran una avanzada civilización de Mesoamérica que vivía en ciudades y pueblos con casas construidas con piedra y cemento. Desarrollaron una lengua escrita que pudo tener influencia en otros sistemas de escritura de Mesoamérica, como el azteca, el maya o el mixteca.\n \nUna de las fuerzas de la naturaleza más poderosas y sagradas para los zapotecas era el relámpago, personificado en Cociyo, o el dios del Trueno, que a menudo aparece como una forma serpenteante, en representación quizá del movimiento de un relámpago cuando golpea la tierra. El guerrero relámpago, vestido para la batalla con una armadura de algodón ligera pero robusta, era una unidad de infantería de élite muy temida en toda Mesoamérica durante el siglo XVI.</string>
    <string _locid="120089">Los zapotecas eran una avanzada civilización de Mesoamérica que vivía en ciudades y pueblos con casas construidas con piedra y cemento. Desarrollaron una lengua escrita que pudo tener influencia en otros sistemas de escritura de Mesoamérica, como el azteca, el maya o el mixteca.\n \nUna de las fuerzas de la naturaleza más poderosas y sagradas para los zapotecas era el relámpago, personificado en Cociyo, o el dios del Trueno, que a menudo aparece como una forma serpenteante, en representación quizá del movimiento de un relámpago cuando golpea la tierra. El guerrero relámpago, vestido para la batalla con una armadura de algodón ligera pero robusta, era una unidad de infantería de élite muy temida en toda Mesoamérica durante el siglo XVI.</string>
    <string _locid="120090">El acorazado es un barco poderoso que combina la potencia de fuego con un gran blindaje, lo que le permite causar y soportar muchos daños. Tiene buen alcance, gran cantidad de puntos de resistencia y un gran ataque.\n \nEsta unidad solo está disponible cuando el jugador se ha sublevado.</string>
    <string _locid="120091">A mediados del siglo XIX, los buques de guerra blindados con planchas de hierro se convirtieron en el navío dominante en todos los conflictos a lo largo y ancho del mundo. En la guerra de Secesión, se desarrollaron los buques de guerra Monitor a vapor.\n \nEn marzo de 1862, se libró la primera y legendaria batalla entre acorazados auténticos, en la que se enfrentaron el Monitor de fabricación estadounidense y el Merrimack de la Confederación. La batalla acabó en tablas después de cuatro horas con la retirada del Merrimack a aguas más profundas. Aunque ninguno de los buques salió victorioso, ese día se puso fin a la era de los buques de guerra de madera.</string>
    <string _locid="120092">La canoa tláloc es un barco rápido exclusivo de los aztecas con muchos puntos de resistencia y una gran capacidad de ataque. Es muy potente contra otros barcos, pero vulnerable ante edificios y artillería terrestre. Al alcanzar la Edad Industrial, hay un número limitado de canoas tláloc disponibles.\n\nSe pueden construir en el Nuevo Mundo o enviar desde el consejo tribal.</string>
    <string _locid="120093">Las canoas eran muy utilizadas por los aztecas para transportar mercancías por los numerosos pasos y canales de Tenochtitlán. Puesto que los aztecas no disponían de caballos, bueyes ni ruedas, sus métodos de transporte eran vitales para su economía. Los guerreros también utilizaban piraguas para viajar a lugares lejanos del imperio.</string>
    <string _locid="120094">La canoa de guerra puede pescar, rastrear costas y transportar aldeanos y guerreros. Se hunde con facilidad si es atacada por otros barcos o edificios defensivos. Las unidades de artillería, e incluso un grupo de atacantes a distancia, también pueden hundir una canoa de guerra si está a su alcance.\n \nAunque la primera canoa de guerra suele ser gratis, no pases por alto su potencial estratégico. Hay jugadores que no dan importancia a las canoas de guerra y se centran en las actividades terrestres. No cometas ese error. Si las utilizas con buen criterio, pueden ser vitales para lograr la victoria. El control de las vías fluviales del mapa te permitirá rastrear, pescar y transportar guerreros. Por lo tanto, es importante lograr el equilibrio entre la gestión de las actividades terrestres y acuáticas. </string>
    <string _locid="120095">Una de las canoas de mayor tamaño utilizada por los nativos americanos provenía del noroeste del Pacífico. Los pueblos que habitaban esa zona fabricaban grandes piraguas vaciando los troncos de los enormes árboles autóctonos. Los haidas, por ejemplo, construyeron canoas de guerra de entre 20 y 30 metros de largo que podían transportar hasta 60 soldados. Las tribus vecinas, como los makah, todavía utilizan canoas similares para cazar ballenas y otros mamíferos marinos.</string>
    <string _locid="120096">El jefe guerrero azteca es una unidad de infantería con un ataque fuerte, gran cantidad de puntos de resistencia y sin alcance. Puesto que causa daño utilizando el combate cuerpo a cuerpo, es vulnerable a los ataques a distancia mientras intenta aproximarse. La bonificación principal es que todas las unidades cercanas obtienen puntos de experiencia adicionales por las muertes.\n \nAl igual que los exploradores, tiene un buen campo de visión y puede buscar tesoros y construir puestos comerciales.\n \nSi un jefe guerrero cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficientes puntos de resistencia para que los aliados lo recuperen. Un jefe guerrero caído puede volver a la plaza comunitaria realizando la ceremonia de la guerra.</string>
    <string _locid="120097">En 1492, la región con mayor densidad de población del Nuevo Mundo era Mesoamérica, punto de encuentro de Norteamérica y Centroamérica que ocupan en la actualidad México y la península de Yucatán. Esta zona estaba habitada por el pueblo azteca (también llamado méxica o tenochca), que contaba con una impresionante civilización centrada en la capital, Tenochtitlán (la actual Ciudad de México), una de las mayores ciudades del mundo, con una población de unos 200.000 habitantes y, según algunas fuentes, más hermosa y más bella que cualquier capital de la Europa contemporánea.\n \nEn la sociedad azteca, los miembros de un calpulli determinaban la educación religiosa y seglar de cada individuo, además del tipo de entrenamiento de combate que recibiría. Los integrantes de un calpulli servían juntos en el combate y en los numerosos proyectos de obras públicas. Los soldados estaban provistos de armas de madera y piedra, y con frecuencia buscaban prisioneros para los sacrificios de sus ceremonias religiosas.</string>
    <string _locid="120098">El jefe guerrero haudenosaunee es una unidad de infantería con una cantidad de puntos de resistencia aceptable y un buen ataque a distancia. Este jefe guerrero causa daños fundamentalmente a distancia, por lo que es recomendable mantener esa distancia siempre que sea posible. Su habilidad de bonificación les concede a las unidades cercanas más puntos de resistencia.\n \nAl igual que los exploradores, tiene un buen campo de visión y puede buscar tesoros y construir puestos comerciales.\n \nSi un jefe guerrero cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficientes puntos de resistencia para que los aliados lo recuperen. Un jefe guerrero caído puede volver a la plaza comunitaria realizando la ceremonia de la guerra.</string>
    <string _locid="120099">Los jefes guerreros, normalmente jóvenes en la flor de la vida, lideraban a los guerreros en la batalla. Aunque dirigían las acciones combativas de la tribu, tenían que responder ante el consejo de líderes, que se ocupaba de los asuntos cotidianos.\n \nEl jefe mohawk Thayendenaga, también conocido como Joseph Brant, luchó junto a los británicos en la guerra de la Independencia estadounidense. Junto con su ejército de nativos americanos, libró la batalla de Oriskany en agosto de 1779. Continuó como capitán del ejército británico hasta el fin de la guerra, cuando decidió volcarse en tareas diplomáticas para negociar las mejores condiciones posibles para su pueblo en el periodo posterior a la victoria estadounidense. </string>
    <string _locid="120100">El jefe guerrero es una unidad de caballería con buena velocidad y ataque, pero sin alcance, lo que implica que es vulnerable ante las demás unidades hasta que se echa encima de ellas. Es una de las unidades más rápidas del juego, así que eso sucede pronto. Esta unidad concede a los guerreros aliados cercanos mayor velocidad de movimientos.\n \nAl igual que los exploradores, tiene un buen campo de visión y puede buscar tesoros y construir puestos comerciales.\n \nSi un jefe guerrero cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficientes puntos de resistencia para que los aliados lo recuperen. Un jefe guerrero caído puede volver a la hoguera realizando la ceremonia del jefe guerrero.</string>
    <string _locid="120101">Los jefes guerreros, normalmente hombres jóvenes en la flor de la vida, lideraban a los guerreros en la batalla. Aunque dirigían las acciones combativas de la tribu, tenían que responder ante el consejo de líderes, que se ocupaba de los asuntos cotidianos.\n \nUno de los jefes guerreros más famosos fue Toro Sentado, también conocido como Tatanka Yotanka (1831 - 1890). Nació en el territorio que hoy se conoce como Dakota del Sur, y era considerado curandero y profeta. Lideró la resistencia indígena contra los intentos del gobierno estadounidense de apoderarse de las tierras que pertenecían a las tribus. Durante esa resistencia, combatió en la batalla de Greasy Grass (también conocida como la batalla de Little Bighorn), acompañado de sus tenientes Caballo Loco y Gall. Tras pasar varios años en Canadá con sus seguidores, regresó a los EE. UU. bajo un programa de amnistía del gobierno.</string>
    <string _locid="120102">La unidad espía tiene la habilidad del sigilo y una bonificación contra mercenarios, exploradores y jefes guerreros. Es de gran utilidad en campañas militares, especialmente por ser una unidad de infantería de relativo bajo coste. Y como ventaja adicional, los espías pueden ver a otras unidades de sigilo.</string>
    <string _locid="120103">Desde que existen presidentes y reyes, los gobiernos siempre han recurrido a la ayuda de los servicios de espionaje. En los turbulentos siglos XVII y XVIII, muchos gobiernos empleaban a los espías para revelar secretos y descubrir ocasiones propicias para el ataque. Eran famosos por utilizar gran variedad de artilugios y tecnologías, como tinta invisible o códigos secretos. El recién creado gobierno de los Estados Unidos de América sufrió en sus carnes múltiples ataques de espías leales a la corona británica, como por ejemplo, mensajes secretos enviados a agentes de la corona por William Franklin, ¡el hijo de Benjamin Franklin!</string>
    <string _locid="120104">El aldeano es la principal unidad de recolección de todas las civilizaciones de nativos americanos. Los aldeanos son relativamente baratos pero frágiles, ya que su función no es combatir, aunque pueden disparar débiles mosquetes para defenderse. Se pueden utilizar para buscar tesoros.\n \nTodas las civilizaciones tienen limitada la cantidad de aldeanos que pueden utilizar a la vez. Se amortizan con rapidez y, cuanto más tiempo vivan, más contribuyen a la riqueza global de la colonia. Algunas civilizaciones pueden recibir aldeanos del consejo tribal, mientras que otras deben confiar su producción exclusivamente a los centros urbanos.</string>
    <string _locid="120105">El aldeano, trabajador y leal en extremo, vive para servirte. Tanto si se trata de cortar el enésimo árbol, arrastrarse por el mapa para llegar a una mina de plata lejana o dejarse la piel en un molino, el aldeano siempre está dispuesto a ocuparse de una tarea pesada. Entre las aficiones de los aldeanos se encuentran huir de los soldados enemigos, ser lanzado al río por un cañonazo y la costura.</string>
    <string _locid="120106">El sacerdote guerrero es una unidad de infantería con un buen ataque cuerpo a cuerpo. Tiene la habilidad de curar unidades cercanas y cuenta como dos unidades en torno a la plaza comunitaria.</string>
    <string _locid="120107">En 1492, la región con mayor densidad de población del Nuevo Mundo era Mesoamérica, punto de encuentro de Norteamérica y Centroamérica que ocupan en la actualidad México y la península de Yucatán. Esta zona estaba habitada por el pueblo azteca (también llamado méxica o tenochca), que contaba con una impresionante civilización centrada en la capital, Tenochtitlán (la actual Ciudad de México), una de las mayores ciudades del mundo, con una población de unos 200.000 habitantes y, según algunas fuentes, más hermosa y más bella que cualquier capital de la Europa contemporánea.\n \nEn la sociedad azteca, los miembros de un calpulli determinaban la educación religiosa y seglar de cada individuo, además del tipo de entrenamiento de combate que recibiría. Los integrantes de un calpulli servían juntos en el combate y en los numerosos proyectos de obras públicas. Los soldados estaban provistos de armas de madera y piedra, y con frecuencia buscaban prisioneros para los sacrificios de sus ceremonias religiosas.\n \nLos niños varones de las clases altas asistían a una escuela especial llamada calmecac. En ella aprendían los secretos del sacerdocio azteca, cómo realizar ceremonias religiosas y sus responsabilidades, que básicamente consistían en prepararse para el liderazgo, puesto que en la sociedad azteca el gobierno y la religión eran prácticamente lo mismo.</string>
    <string _locid="120108">Los globos aerostáticos avanzados pueden obtenerse en la metrópolis y se crean con exploradores. Pueden descubrir una gran extensión de terreno, lo que permite al jugador ver unidades enemigas desde la distancia.\n \nLos globos avanzados duran toda la partida, al contrario que los normales.</string>
    <string _locid="120109">Durante la guerra de Secesión, tanto las fuerzas de la Unión como las de la Confederación utilizaron globos para tareas de reconocimiento. Aunque su empleo y su eficacia en combate eran limitadas, dejaba entrever el potencial de la fuerza aérea.\n \nEn junio de 1861, Thaddeus Lowe se elevó a 150 metros sobre Washington D. C. para demostrarle al presidente Lincoln la valía de los globos. Aunque estaba anclado al suelo, la visión del Enterprise sobre la capital impresionó tanto a Lincoln que fundó el Cuerpo de globos del ejército de la Unión. Con el tiempo, Lowe llegó a supervisar la construcción de siete globos, seis de los cuales se utilizaron durante la guerra. Todos estos globos utilizaban hidrógeno en vez de aire caliente.</string>
    <string _locid="120110">La carreta de banco se utiliza para crear bancos que generan monedas para tu civilización. Es un edificio muy caro, especialmente al principio, cuando los alimentos y la madera que se necesitan para su construcción compiten directamente con las mejoras de producción e investigación de los colonos o la construcción de edificios. </string>
    <string _locid="120111">Antes de la finalización del ferrocarril transcontinental en 1869, el comercio entre la costa este de los EE. UU. y los territorios del oeste era muy limitado. Las opciones se reducían a enviar mercancía por barco bordeando el cabo de Hornos o cruzar el país por tierra. Con el descubrimiento de oro en California en 1849, las opciones de transporte fiable de mercancía y monedas aumentaron enormemente.\n \nDurante las décadas de 1850 y 1860, la Wells Fargo se encumbró como el principal proveedor de servicios de transporte comercial y financiero. Su línea de diligencias abarcaba unos 4500 kilómetros por todo el oeste, con rutas a California, Montana, Colorado y Nebraska.\n \nLos carruajes que utilizaba la Wells Fargo se construían en Concord, New Hampshire, en la fábrica de Stephens Abbott y Lewis Downing. Los carruajes eran altos y anchos para cubrir las sucias e incómodas rutas disponibles. Los vagones utilizaban una suspensión fabricada con gruesa piel de bovino en lugar de acero, para que el trayecto fuese lo más suave posible.</string>
    <string _locid="120112">El travois es similar al carromato, con la salvedad de que puedes utilizarlo para crear de inmediato y gratis una gran variedad de edificios. Puedes guardar tu travois hasta edades tardías, en las que podrás crear edificios más caros y poderosos, como las plantaciones, sin necesidad de gastar recursos.\n \nAlgunos travois solo pueden crear un edificio concreto.</string>
    <string _locid="120113">En las civilizaciones migratorias que no utilizaban la rueda, el travois representaba un medio útil para transportar mercancías y suministros, y en algunos casos, ancianos y enfermos. Un travois consistía en dos barras amarradas en forma de V con travesaños de cuero entre ellos que hacía las veces de cesta. El extremo cerrado se colocaba sobre el hombro de una persona, un perro o un caballo, que tiraba de él arrastrando el extremo abierto por el suelo.</string>
    <string _locid="120114">Los muelles se pueden construir a lo largo de toda la línea de costa. En ellos se pueden crear pesqueros, canoas, carabelas y un gran número de embarcaciones más resistentes a medida que están disponibles.\n \nSi el enemigo ataca los pesqueros y las canoas, y no puedes repeler el ataque, oculta tu flota pesquera en el muelle. Los pesqueros y las canoas guarecidos no pueden pescar, pero le permiten al muelle disparar al enemigo, por lo que no solo están a salvo, sino que además se defienden.</string>
    <string _locid="120115">En este lugar se produce la artillería ligera del Nuevo Mundo, como falconetes, granaderos y arietes. Las unidades de artillería son de las más letales, por lo que si has construido una fundición de artillería o un taller de asedio, protégelos. Y si ves una fundición o un taller de asedio del enemigo, ¡destrúyelos!\n \nDado que estas unidades se desplazan con lentitud, lo mejor es construir la fundición o el taller de asedio lo más cerca posible del lugar en el que sean necesarios. Si ese lugar está fuera de tu colonia, será vulnerable a los ataques, así que colócalos con cuidado.</string>
    <string _locid="120116">El centro urbano es el núcleo de una colonia o aldea. Es el lugar en el que se crean recolectores y donde llegan los envíos del consejo tribal y de la metrópoli. Aquí también se realizan las mejoras que hacen avanzar a tu colonia de edad. Los centros urbanos permiten aumentar el límite de espacio total de población o vacantes. En la Edad de las Fortalezas, las unidades que pueden construir nuevos centros urbanos están disponibles en el consejo tribal o en la metrópoli. El consejo tribal puede producir travois de ciudad para construir centros urbanos, mientras que la metrópoli produce carromatos para construir nuevos centros urbanos. Tanto los travois como los carromatos están limitados en número.\n \nSi atacan tu ciudad, en los centros urbanos europeos hay un botón de milicianos que envía a la milicia a defenderla. En las ciudades nativas, esta defensa proviene de la ceremonia de llamada al pueblo en la plaza comunitaria. Ambas medidas son solo para emergencias, puesto que el propósito de estos combatientes no es actuar como guerreros normales. También existe un botón para tañer una campana, que convoca a todos los recolectores al centro urbano para protegerse de los ataques. En su interior, los recolectores pueden disparar a los enemigos cercanos. Si vuelves a pulsar ese botón, volverán al trabajo.</string>
    <string _locid="120117">Las aldeas de los nativos americanos variaban en tamaño, desde algunas unidades familiares extensas a las ciudades más grandes de Mesoamérica.\n \nLas tribus de las Llanuras de Norteamérica, cuyo modo de vida se basaba en la migración del búfalo, eran fundamentalmente nómadas. Como tales, sus aldeas y refugios consistían en tipis y otras estructuras que podían desmontar y transportar fácilmente. Los tipis de la nación lakota estaban fabricados de piel de búfalo y decorados con pinturas que reflejaban la vida cotidiana y los sueños de su pueblo.\n \nEn Mesoamérica, los aztecas construyeron fastuosas ciudades, entre las que destaca Tenochtitlán, en la ubicación de lo que hoy es Ciudad de México. La avanzada infraestructura de Tenochtitlán, descrita por los primeros españoles como más grandiosa que la mayoría de las ciudades europeas, incluía templos, mercados, canales e incluso escuelas.\n \nEn el nordeste de Norteamérica, los haudenosaunee habitaban en aldeas construidas con madera y otros materiales del bosque. Tanto los individuos como las familias extensas vivían en casas comunales. En ellas se debatían los asuntos religiosos y políticos, y constituían un símbolo para la Confederación haudenosaunee. Los mohawk eran considerados los guardianes de la puerta oriental y los sénecas, los guardianes de la puerta occidental. Entre ellos, de oriente a occidente, se encontraban los oneidas, los onondagas, los cayugas y, en última instancia, los tuscaroras, de fuera de Carolina del Norte. En la aldea central de Onondaga, el fuego del gran consejo ardía incesantemente.</string>
    <string _locid="120118">El corral es el origen de las unidades de caballería y de las mejoras que aumentan el daño que pueden causar y soportar. En ellos se pueden crear grupos de hasta cinco unidades. Puedes crear todas las unidades que te puedas permitir, pero los grupos adicionales esperan siempre detrás del primero.\n \nLos corrales son relativamente baratos, por lo que es recomendable construir más para crear unidades y mejorar tus guerreros más rápido.</string>
    <string _locid="120119">El corral es el edificio en el que se alojan los caballos, que aportaban velocidad y movilidad a los indios americanos, especialmente útiles en la batalla y en la caza del búfalo.\n \nDespués de un prolongado periodo de ausencia en el hemisferio occidental, los españoles lo introdujeron en el Nuevo Mundo en el siglo XVI. A medida que los caballos se extendieron por el continente, los indios de las Llanuras comenzaron a destacar por sus habilidades en la cría y la monta.</string>
    <string _locid="120121">Los recolectores de una granja aportan un flujo estable de alimentos a tu aldea. Las granjas cuestan mucha madera, por lo que se suelen construir avanzada la partida, cuando la caza cercana está prácticamente agotada o si el jugador prefiere mantener a los recolectores a salvo en las inmediaciones del campamento. La recolección de alimentos en una granja es al principio lenta, pero al aplicar mejoras, se convierte en una fuente de alimentos de gran eficacia. El número de recolectores que pueden trabajar en una granja es limitado.</string>
    <string _locid="120122">Los nativos americanos eran muy duchos en técnicas agrícolas. Al compartir su pericia con los colonos del Mayflower, aseguraron la supervivencia de la colonia. La adaptación a la agricultura por parte de las naciones indias dependía fundamentalmente de su utilidad y su ubicación.\n \nLos aztecas, en su metrópoli de Tenochtitlán, desarrollaron sistemas de cultivo extraordinariamente complejos con los que producían cosechas suficientes para abastecer a una población de varios cientos de miles de individuos.\n \nLos haudenosaunee eran consumados cultivadores de frutas y verduras. A sus tres cultivos principales, el maíz, las judías y la calabaza, solían llamarles las tres hermanas.\n \nLos antepasados de los lakota y otros indios de las Llanuras eran granjeros y cazadores, pero sus descendientes cambiaron su modo de vida a uno más nómada basado en el búfalo, después de que el avance de los europeos los obligara a emigrar hacia el oeste.</string>
    <string _locid="120123">La plaza comunitaria es el lugar en el que los aldeanos se reunen para obtener distintos beneficios para tu civilización. Si envías un aldeano a una plaza comunitaria, comenzará una ceremonia automáticamente.\n \nCuantos más aldeanos rodeen la plaza comunitaria, más efectiva será la ceremonia.\n \nCada ceremonia ayuda a tu civilización de distinta forma. Por ejemplo, la ceremonia de la cosecha permite que tu civilización cree unidades a mayor velocidad, mientras que otras ceremonias sirven para mejorar a tus unidades de exploración o crear unidades militares.</string>
    <string _locid="120124">Los pueblos indígenas han habitado América del Norte, Mesoamérica y América del Sur desde tiempos inmemoriales.\n \nCuando los colonos europeos llegaron por primera vez a las Américas, se estimaba que tan solo en América del Norte había diez millones de habitantes nativos que hablaban más de 300 idiomas diferentes. Algunos eran nómadas, como los lakota que seguían al bisonte por las Grandes Llanuras. Otros eran sedentarios, como los haudenosaunee de los Bosques del Noreste que, junto con los aztecas (México) y los incas (Perú), construyeron asentamientos permanentes y cultivaron cultivos básicos.\n \nLo que los pueblos indígenas de las Américas compartían era un fuerte sentido de comunidad: trabajar juntos y compartir los recursos naturales. La plaza comunitaria es una representación simbólica de estas comunidades interdependientes de los pueblos indígenas de las Américas.</string>
    <string _locid="120125">Las casas aztecas son necesarias para apoyar a la población de un imperio en expansión. La mayoría de las unidades ocupan espacios de población de tu límite. Cada casa o centro urbano que construyas aumentará ese límite, lo que te permitirá crear más unidades. Hay un máximo de casas aztecas por partida.\n \nCada vez que crees una unidad, el juego comprobará si tienes espacio para los nuevos soldados o civiles. En caso contrario, no podrás crearla hasta que construyas otra casa o centro urbano.</string>
    <string _locid="120126">Existía una gran variedad de casas en el Nuevo Mundo, desde las viviendas unifamiliares de Nueva Inglaterra hasta las chabolas del oeste y los ranchos de Texas y México. Las casas solían representar la herencia cultural del pueblo que se asentaba en la zona.\n \nPara vivir en climas relativamente secos, los aztecas construían sus casas con estructuras sencillas y fabricadas con adobe, una mezcla de agua y barro, y con tejados de paja.</string>
    <string _locid="120127">La casa comunal haudenosaunee tiene capacidad para 15 personas, además de ofrecer la mejora del morador del bosque, que aporta a tu colonia 100 unidades de madera por cada minuto de juego transcurrido, por un coste de 500 alimentos y 500 monedas.</string>
    <string _locid="120128">Existía una gran variedad de casas en el Nuevo Mundo, desde las viviendas unifamiliares de Nueva Inglaterra hasta las chabolas del oeste y los ranchos de Texas y México. Las casas solían representar la herencia cultural del pueblo que se asentaba en la zona.\n \nLos haudenosaunee de los bosques del nordeste vivían en casas comunales con estructuras cubiertas con corteza de olmo y que medían en torno a 18 metros de alto y 5 de ancho.</string>
    <string _locid="120129">La embajada nativa te permite crear guerreros nativos. Las embajadas nativas no requieren alianzas con civilizaciones nativas y pueden construir cerca de sus centros urbanos. No obstante, para poder crear guerreros en la embajada con civilizaciones europeas, asiáticas y americanas sí que necesitarás una alianza con una civilización nativa.</string>
    <string _locid="120130">Fundar una embajada es más que levantar un edificio. Una embajada representa a una civilización o un país que respeta y reconoce la legitimidad de otro. Las embajadas eran poderosos símbolos en el contexto global de la manera en que las sociedades realizaban sus negocios, comerciaban y, en ocasiones, hacían la guerra.</string>
    <string _locid="120131">El barracón de nobles es una versión más poderosa del barracón, con puntos de resistencia adicionales y un mayor ataque. Es también el lugar en el que se crean las unidades militares de las clases gobernantes aztecas: los caballeros aztecas. Estos guerreros están disponibles en la tercera edad.</string>
    <string _locid="120132">En la sociedad azteca, los miembros de un calpulli determinaban la educación religiosa y seglar de cada individuo, además del tipo de entrenamiento de combate que recibiría. Los integrantes de un calpulli servían juntos en el combate y en los numerosos proyectos de obras públicas. Los soldados estaban provistos de armas de madera y piedra, y con frecuencia buscaban prisioneros para los sacrificios de sus ceremonias religiosas.\n \nLos niños varones de las clases altas asistían a una escuela especial llamada calmecac. En ella aprendían los secretos del sacerdocio azteca, cómo realizar ceremonias religiosas y sus responsabilidades, que básicamente consistían en prepararse para el liderazgo, puesto que en la sociedad azteca el gobierno y la religión eran prácticamente lo mismo.</string>
    <string _locid="120133">El bar es un edificio para pasar un rato debatiendo cualquier asunto de actualidad, que además genera mercenarios y forajidos que sirven para aumentar tus fuerzas. Age of Empires III: Definitive Edition ofrece tres nuevos mercenarios para ampliar tus opciones militares: fusileros, elmeti y ninjas.</string>
    <string _locid="120134">Las tabernas, las posadas y los locales públicos, o bares, forman parte de la pintoresca historia de Europa y Norteamérica. Aunque el término bar hace referencia a los establecimientos del viejo Oeste americano, los locales en los que los lugareños se reúnen para beber alcohol y hablar de los asuntos cotidianos han existido durante siglos.\n \nEl denominador común entre ellos es la disponibilidad absoluta de alcohol, apreciado por sus propiedades para elevar la elocuencia y exacerbar los sentimientos. Entre esas paredes, se solía discutir y planear el destino de las naciones del mundo. Toda la gente importante, desde Paul Revere a Wild Bill Hickock, solía reunirse habitualmente en este tipo de &amp;quot;abrevaderos&amp;quot;.</string>
    <string _locid="120135">A diferencia de las casas, los tipis no aumentan el límite de población. Los lakota comienzan con un límite de población de 200. Las unidades militares lakota próximas a un tipi consiguen puntos de resistencia adicionales. Constrúyelos en torno a tu ciudad para fortalecer a los guerreros encargados de la defensa.</string>
    <string _locid="120136">Existía una gran variedad de casas en el Nuevo Mundo, desde las viviendas unifamiliares de Nueva Inglaterra hasta las chabolas del oeste y los ranchos de Texas y México. Las casas solían representar la herencia cultural del pueblo que se asentaba en la zona.\n \nPara cubrir las necesidades de los pueblos nómadas que habitaban en las Grandes Llanuras, la nación lakota desarrolló el tipi como estructura básica de refugio. Los primeros exploradores quedaron impresionados con lo bien que cobijaba el tipi de las inclemencias del tiempo.</string>
    <string _locid="120137">El barracón es el lugar donde se crean las unidades de infantería y las mejoras que aumentan el daño que estas unidades causan y soportan. Puesto que son relativamente baratos, es recomendable construir un barracón adicional dedicado a la mejora de soldados o a la creación más rápida de unidades.</string>
    <string _locid="120138">Tanto en la cultura norteamericana como en la mesoamericana, los guerreros eran vitales para la defensa y la supervivencia de la tribu.\n \nEn las Grandes Llanuras, las sociedades guerreras aparecieron junto con sus propias danzas, canciones y vestimenta. Normalmente, el prestigio se conseguía por actos de valentía durante la batalla, como robar armas, caballos o por el golpe total.\n \nEn la sociedad azteca, los miembros de un calpulli determinaban la educación religiosa y seglar de cada individuo, además del tipo de entrenamiento de combate que recibiría. Los integrantes de un calpulli servían juntos en el combate y en los numerosos proyectos de obras públicas. Los soldados aztecas estaban provistos de armas de madera y piedra, y con frecuencia buscaban prisioneros para los sacrificios de sus ceremonias religiosas.\n \nPara los haudenosaunee, las casas comunales eran el símbolo central de su vida religiosa y civil. De hecho, el nombre con el que se llamaban a ellos mismos, haudenosaunee, significa "pueblo de la casa alargada". En ellas, el gran consejo de las seis naciones de la Confederación haudenosaunee tomaba decisiones sobre asuntos de paz y de guerra.</string>
    <string _locid="120139">En este edificio hay recursos. Para recogerlos, tendrás que destruirlo. Una unidad que puede atacar edificios, puede también atacar la fortaleza huari, pero solo un recolector puede recoger los recursos.\n \nHistoria:\n \nLa fortaleza huari contiene recursos, pero para obtenerlos tendrás que destruirla.\n \nLos incas aprendieron numerosos conceptos arquitectónicos de los huari, como las técnicas de bancales, gracias a las cuales, se convertían los terrenos en pendiente en valiosos campos de cultivo. Los huari tenían una gran red de caminos a través de las montañas de su país, que probablemente también incorporaran los incas a su imperio.</string>
    <string _locid="120140">En este edificio hay recursos. Para recogerlos, tendrás que destruirlo. Una unidad que puede atacar edificios puede también atacar la fortaleza huari, pero solo un recolector puede recoger los recursos.\n \nHistoria:\n \nLa fortaleza huari contiene recursos, pero para obtenerlos tendrás que destruirla.\n \nLos incas aprendieron numerosos conceptos arquitectónicos de los huari, como las técnicas de bancales, gracias a las cuales, se convertían los terrenos en pendiente en valiosos campos de cultivo. Los huari tenían una gran red de caminos a través de las montañas de su país, que probablemente también incorporaran los incas a su imperio.</string>
    <string _locid="120141">El travois es similar al carromato, con la salvedad de que puedes utilizarlo para crear de inmediato y gratis cualquier edificio disponible para los haudenosaunee en la edad actual, que no sean puestos comerciales ni centros urbanos. Gracias a ello, puedes crear gran cantidad de edificios a voluntad. Puedes guardar tu travois hasta edades tardías, en las que podrás crear edificios más caros y poderosos, como las haciendas, sin necesidad de gastar recursos.\n \nHistoria:\n \nEn las civilizaciones migratorias que no utilizaban la rueda, el travois representaba un medio útil para transportar mercancías y suministros y en algunos casos, ancianos y enfermos. Un travois consistía en dos barras amarradas en forma de V con travesaños de cuero entre ellos que hacían las veces de cesta. El extremo cerrado se colocaba sobre el hombro de una persona, un perro o un caballo, que tiraba de él arrastrando el extremo abierto por el suelo.</string>
    <string _locid="120142">El travois es similar al carromato, con la salvedad de que puedes utilizarlo para crear de inmediato y gratis una granja.\n \nHistoria:\n \nEn las civilizaciones migratorias que no utilizaban la rueda, el travois representaba un medio útil para transportar mercancías y suministros, y en algunos casos, de ancianos y enfermos. Un travois consistía en dos barras amarradas en forma de V con travesaños de cuero entre ellos que hacía las veces de cesta. El extremo cerrado se colocaba sobre el hombro de una persona, un perro o un caballo, que tiraba de él arrastrando el extremo abierto por el suelo.</string>
    <string _locid="120143">El travois es similar al carromato, con la salvedad de que puedes utilizarlo para crear de inmediato y gratis un barracón de nobles.\n \nHistoria:\n \nEn las civilizaciones migratorias que no utilizaban la rueda, el travois representaba un medio útil para transportar mercancías y suministros, y en algunos casos, de ancianos y enfermos. Un travois consistía en dos barras amarradas en forma de V con travesaños de cuero entre ellos que hacía las veces de cesta. El extremo cerrado se colocaba sobre el hombro de una persona, un perro o un caballo, que tiraba de él arrastrando el extremo abierto por el suelo.</string>
    <string _locid="120144">El travois es similar al carromato, con la salvedad de que puedes utilizarlo para crear de inmediato y gratis un puesto comercial.\n \nHistoria:\n \nEn las civilizaciones migratorias que no utilizaban la rueda, el travois representaba un medio útil para transportar mercancías y suministros, y en algunos casos, de ancianos y enfermos. Un travois consistía en dos barras amarradas en forma de V con travesaños de cuero entre ellos que hacía las veces de cesta. El extremo cerrado se colocaba sobre el hombro de una persona, un perro o un caballo, que tiraba de él arrastrando el extremo abierto por el suelo.</string>
    <string _locid="120145">El travois es similar al carromato, con la salvedad de que puedes utilizarlo para crear de inmediato y gratis un barracón.\n \nHistoria:\n \nEn las civilizaciones migratorias que no utilizaban la rueda, el travois representaba un medio útil para transportar mercancías y suministros, y en algunos casos, de ancianos y enfermos. Un travois consistía en dos barras amarradas en forma de V con travesaños de cuero entre ellos que hacía las veces de cesta. El extremo cerrado se colocaba sobre el hombro de una persona, un perro o un caballo, que tiraba de él arrastrando el extremo abierto por el suelo.</string>
    <string _locid="120146">La carga de nitroglicerina es un pequeño artilugio explosivo, utilizado originalmente en distancias cortas para derribar murallas y otras estructuras defensivas. Es más potente que la carga explosiva normal. Son relativamente baratos y enormemente útiles en el asedio.\n \nHistoria:\n \nEl término con el que los franceses denominaban a las carga explosiva, "petard", que dió origen a la voz española petardo, proviene de la época medieval y se utilizaba para designar un artilugio pequeño e inestable que se asemejaba en idea y utilización a la granada de nuestros tiempos. Su nombre se debe probablemente al término "peter", que significa "romper el viento", en un claro ejemplo del irónico sentido del humor militar.\n \nLa frase "volar al minador con su propio hornillo", procedente de esta época también, tiene un significado parecido a ahorcarse con la propia soga, o adaptado al contexto real de un artilugio explosivo, explotar con su propia bomba. El dicho proviene de Hamlet de Shakespeare. El bardo escribió:\n \n"Pero yo los dejaré hacer:\nque es mucho gusto ver volar al minador con su propio hornillo [...]"</string>
    <string _locid="120147">La cordillera de los Andes es la cadena montañosa más larga del planeta, con más de 6000 kilómetros de largo desde Venezuela hasta Argentina. Es una cordillera relativamente joven, ya que su formación tuvo lugar en el periodo Cretácico, hace aproximadamente 140 millones de años.\n \nLos Andes abarcan prácticamente la totalidad de la costa oeste de Sudamérica. Como es lógico, esta cordillera presenta una gran variedad climatológica y geográfica. Cerca del Ecuador, las montañas tienen un clima cálido y húmedo, con lluvias tropicales constantes. Más al sur, hacia la Antártida, los Andes son más fríos y glaciales.\n \nProbablemente, el pueblo más conocido que habitó los Andes sea el inca, cuyo imperio estuvo situado en lo que hoy en día es Perú, desde principios de 1300 hasta 1533. En el apogeo de su imperio, los incas dominaban casi todo el occidente de Sudamérica. El conquistador Francisco Pizarro estableció el dominio español en 1533, año en que ordenó la muerte del último emperador inca.</string>
    <string _locid="120148">Oculta entre las más altas cumbres de los Andes en lo que hoy en día es Chile, se encuentra la región de Araucanía. El panorama de esta región lo configuran temibles volcanes, grandiosos ríos y cientos de lagunas de color esmeralda. El resistente pueblo mapuche ha vivido aquí durante generaciones y ha protegido su cultura y tradiciones de las invasiones de los españoles y demás pueblos.\n \nLos Andes bordean la costa oeste de la Araucanía y protegen los valles internos de los efectos del océano Pacífico. Estos valles centrales, tan interesantes para los españoles, eran el pilar de la economía agraria de la zona. Durante más de 100 años, los mapuches consiguieron defender esta tierra de los intentos de conquista de los españoles.\n \nTras su ocupación, sufrieron años de ataques por parte de los gobiernos de Chile y Argentina. En 1860, eligieron a un abogado francés, Orelie-Antoine Tounens como nuevo rey de la Araucanía, también llamada Nueva Francia, y establecieron su propio gobierno, bandera y sistema monetario. Chile y Argentina no aceptaron a Tounens y lo deportaron en varias ocasiones, hasta su muerte en Francia en 1878, despojado de su corona y de su autoridad.</string>
    <string _locid="120149">California es una región rica en historia, recursos y oportunidades que atrajo a generaciones de colonos, empresarios y aspirantes a conquistadores. California, con sus bosques de secuoyas en el norte, su fértil valle central, su magnífico litoral y sus desiertos bañados por el sol, constituye un lugar de ensueño, apasionado y vibrante.\n \nDurante miles de años, fue el hogar de infinidad de pueblos indígenas, entre los que se encontraban las tribus modoc, pomo y shasta. En el valle central habitaban los yokuts y los paiute entre otros, y los chumash vivían en las regiones de costa. Los desiertos del sur estaban ocupados por los yumas y los mohave. Se calcula que antes de la llegada de los europeos, en torno a 300.000 personas habitaban California.\n \nEn 1542, Juan Rodríguez Cabrillo desembarcó en la costa de California y la reclamó para España. Varios años más tarde, sir Francis Drake hizo exactamente lo mismo, pero para la corona británica. El tira y afloja entre las potencias europeas, México y posteriormente EE. UU. por California continuó hasta 1848, cuando los EE. UU. tomaron por fin el control del territorio. Con el descubrimiento de oro en 1848, y la fiebre del oro que se inició un año más tarde, llegó a este estado una marea humana con todas sus consecuencias: esperanza, dolor, beneficios y pérdidas. La consecuencia para los habitantes nativos americanos: la pérdida de dos tercios de su población por guerras, enfermedades y marginación.</string>
    <string _locid="120150">La Española es la segunda isla más grande de las Indias occidentales. Incluye las naciones de Haití, en el tercio oeste de la isla, y la República Dominicana al este. Su clima húmedo y tropical hace que tenga un rico medio ambiente en el que crece una gran variedad de animales y plantas. El paisaje de La Española está conformado por escarpadas montañas, grandes playas, inmensas praderas y bosques de pinares, que le confieren a la isla un entorno repleto de escenarios cambiantes.\n \nDurante miles de años, los pueblos nativos de La Española prosperaron. A su llegada en 1492, Cristóbal Colón fue recibido por los indios taínos. Eran pacíficos y generosos, y cooperaban con los primeros europeos, algo que más tarde lamentarían. Las remesas de europeos posteriores recompensaron la generosidad de los taínos con esclavitud y explotación.\n \nEn 1493, los españoles fundaron el primer asentamiento europeo en La Española, La Isabela. Estaba a muy poca distancia del valle del Ciabo y sus apreciadas minas de oro. Posteriormente se descubrió más oro al sur de la isla, donde se alzó la ciudad de Santo Domingo en 1496. Se calcula que 25 años después de la llegada de los españoles, la población taína había descendido de varios millones a 50.000 por guerras, enfermedades y comercio de esclavos.</string>
    <string _locid="120151">El río Orinoco se extiende a lo largo de 2400 kilómetros, lo que lo convierte en uno de los cursos fluviales más largos de Sudamérica. Fue descubierto por Cristóbal Colón en su tercer viaje a las Américas en 1498, y cubre 880.000 kilómetros cuadrados en las actuales Venezuela y Colombia, pero su nacimiento no se registró en los mapas hasta 1950.\n \nEn el delta del Orinoco habitan los warao, traducido, &amp;quot;pueblo del agua&amp;quot;, una buena descripción, ya que el río ofrece enormes recursos de pesca, flora y fauna. En esta tierra pueden encontrarse manatíes, nutrias, loros, siluros y muchos otros tipos de fauna, puesto que las corrientes y el crecimiento del río y de la tierra han permanecido inalterables durante generaciones. La región del Orinoco, húmeda, tropical y exuberante, es hoy en día ejemplo de un mundo primitivo.</string>
    <string _locid="120152">El Territorio del Noroeste es una tierra exuberante con selvas tropicales, magníficas cordilleras montañosas, altas llanuras desérticas, litorales rocosos y ríos plagados de salmones.\n \nMucho antes de que Lewis y Clark comenzaran su arduo e increíble viaje por el continente Norteamericano en el siglo XIX, la esquina del noroeste albergaba una gran variedad de culturas nativas americanas. Gracias a su clima moderado y sus ilimitados recursos naturales, el Noroeste ofrecía un rico entorno en el que muchas tribus diferentes podían desarrollarse y prosperar, como los nootka, los haidas, los quinault, los makah, los puyallup, los tlingit, los tsimshian y los snohomish.\n \nIncluso a pesar de sus abundantes recursos, como la madera, las pieles y la pesca, la región permaneció olvidada hasta bien avanzado el siglo XIX. No había más que un par de miles de colonos estadounidenses y en torno a 30.000 nativos americanos. John Jacob Astor y la Hudson's Bay Company establecieron empresas comerciales en la zona durante la primera mitad del siglo XIX. Aun así, el Noroeste permaneció muy remoto hasta el descubrimiento de oro en el Yukón en 1890. La afluencia de cazatesoros transformó Seattle de un puerto de mar atrasado a una espectacular urbe.</string>
    <string _locid="120153">El Desierto Pintado ha dejado maravillados a sus visitantes durante miles de años. Sus acantilados, mesas y bosques de piedra ofrecen una visión caleidoscópica de formas y colores cambiantes. Esta maravilla natural abarca más de 400 kilómetros cuadrados de Arizona.\n \nLos arqueólogos han encontrado indicios de que estas tierras fueron habitadas durante al menos 10.000 años. Después de la última glaciación, el clima era más frío y el hábitat de la zona incluía grandes mamíferos como el bisonte. Sin embargo, con el paso del tiempo, las temperaturas aumentaron y la zona pasó a ser árida y desértica.\n \nA pesar del cambio climático, el Desierto Pintado ha seguido albergando pueblos nativos a lo largo de los siglos. Por medio de los petroglifos y la alfarería, se puede adivinar su estilo de vida y cultura. De estos pueblos destacaba su talento para el cultivo y el tejido, gracias a lo que obtenían productos con los que comerciaban con las tribus vecinas.</string>
    <string _locid="120154">Los exploradores, los trotamundos y los nómadas cubrían enormes distancias sin estar seguros de cuándo sería el final del viaje. ¿Acabaría bien o mal? ¿Fama, muerte, tristeza, gloria, prosperidad, pobreza?\n \nAverigua qué se oculta tras el horizonte...</string>
    <string _locid="120077">Un depósito de recursos que los recolectores pueden recoger rápido. Los cajones de alimentos, las brazadas de madera y los arcones de monedas se suministran generalmente desde la metrópoli o el consejo tribal a otros edificios. Proporcionan recursos muy rápido, pero en cantidades limitadas. Cualquier jugador puede recolectar de un cajón, lo que quiere decir que los aliados pueden compartirlo o los enemigos pueden robarlo si se deja sin vigilancia en un centro urbano. Vigila los cajones cuidadosamente, o aún mejor, ¡utilízalos lo antes posible!</string>
    <string _locid="120155">Las unidades de recolección, como los pesqueros, las carabelas o las canoas, pueden pescar este animal en busca de monedas.</string>
    <string _locid="120156">Las unidades de recolección, como los pesqueros, las carabelas o las canoas, pueden pescar este animal en busca de alimentos.</string>
    <string _locid="120157">Este depredador está vigilando un tesoro, que puede contener recursos, puntos de experiencia o incluso aldeanos o soldados. Para recogerlo, es necesario matar o domar a los depredadores que lo defienden. Cualquier unidad puede atacar al guardián de un tesoro, pero solo los exploradores, los jefes guerreros, los aldeanos y los colonos pueden recoger el tesoro. Los jefes guerreros pueden utilizar la habilidad de amistad animal para domar al guardián.</string>
    <string _locid="120158">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden cazar estos animales de manada para obtener alimentos. A diferencia de los animales salvajes, estos animales se pueden capturar y volver a enviar a tu ciudad. Si viajan de vuelva a tu ciudad solos, otro jugador puede encontrárselos y robártelos.\n \nLos animales de manada engordan con el paso del tiempo, así que cuanto más vivan, más alimentos proporcionarán cuando tus recolectores los cacen finalmente. En corrales y granjas engordarán aún más rápido.</string>
    <string _locid="120159">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden cazar este animal en busca de alimentos.</string>
    <string _locid="120160">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden excavar en este yacimiento de minerales en busca de monedas.</string>
    <string _locid="120161">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden talar este árbol en busca de madera.</string>
    <string _locid="120162">Este arbusto de bayas ofrece alimentos si un recolector trabaja en él, como los colonos, los aldeanos, los coureurs des bois, los carretones de colonos y los coureurs cree. Los alimentos son lentos y limitados, pero es seguro recogerlos, ya que los arbustos suelen crecer cerca de los centros urbanos.</string>
    <string _locid="120163">Nombre científico: Lobodon carcinophagus\nTamaño aproximado: más de 2 metros de largo y más de 200 kg de peso.\nAlimentación: camarones\n \nLa foca cangrejera vive en el hemisferio sur, en islas, bloques de hielo y témpanos que rodean la Antártida. También se han encontrado en las costas del sur de Sudáfrica, Sudamérica, Nueva Zelanda y Australia. Es una especie de gran éxito, ya que se calcula que la mitad de las focas del mundo son focas cangrejeras. Pueden crecer hasta 2 metros de largo y pesar más de 225 kilos.\n \nSu nombre, foca cangrejera, no es muy apropiado, ya que la alimentación de esta foca se basa en camarones, pequeños crustáceos con aspecto de gambas, que son también una fuente vital de recursos alimenticios para otros animales, como los tiburones, las ballenas y los peces manta. Los dientes de la foca cangrejera se han adaptado increíblemente para extraer grandes cantidades de camarones del agua.</string>
    <string _locid="120164">Nombre científico: Lama guanicoe\nTamaño aproximado: de un metro a metro y medio de alto hasta el lomo y aproximadamente 100 kg de peso.Alimentación: hierba, vegetación\n \nEl guanaco es el familiar no doméstico de la llama de Sudamérica, y se encuentra en las llanuras y las montañas de Argentina, Bolivia, Chile, Paraguay y Perú. La población de este mamífero se calcula en unos 600.000 individuos.\n \nEstá cubierto con una piel gruesa de pelaje largo, suave y rojizo. Un macho adulto puede medir un metro y medio de alto hasta el lomo y pesar hasta 100 kg. Tiene la cabeza pequeña, las orejas puntiagudas, el cuello largo con una curiosa curva y las patas son largas y delgadas. El pelaje del vientre es completamente blanco. Se alimenta de hierba y vegetación.\n \nLos guanacos son animales veloces, pero se descuidan por curiosidad innata, y con frecuencia son atrapados por los cautelosos depredadores. Es también un excelente nadador y no tiene problemas en echarse al agua.</string>
    <string _locid="120165">El cobre se ha extraído y utilizado durante milenios, se ha encontrado en varios países en todas partes del mundo, como Chile, Indonesia, Australia, Rusia, China y los EE. UU. Las antiguas civilizaciones utilizaban el cobre para espejos, joyas, armas e incluso cañerías.\n \nEn un principio, este material se extraía de depósitos encontrados en afloramientos minerales en la superficie. Con el tiempo, los primeros mineros excavaron más profundo, en busca de los filones subterráneos. Los egipcios llegaron a excavar pozos de más de 30 metros de profundidad en busca de este material. Los primeros hornos de fundición datan de 5000 años a. C.\n \nLa aleación del cobre y el estaño servía para crear un metal más resistente y duradero, el bronce. Puesto que el cobre y el estaño no se encuentran en el mismo lugar, la necesidad de ambos metales aumentó el comercio entre los pueblos antiguos. Hoy en día, las aleaciones de bronce están compuestas de un 60% de cobre y un 40% de estaño.\n \nEl cobre, maleable y versátil, se sigue utilizando hoy en día para multitud de productos, como cables, cañerías, materiales de tejados y circuitos integrados.</string>
    <string _locid="120166">Al igual que con el cobre, muchos pueblos han extraído estaño durante miles de años. Junto con el cobre, la creación del bronce representa un hito en el mundo antiguo, debido fundamentalmente a su masiva utilización para el arte y el armamento.\n \nUna de las propiedades del estaño es que impide la corrosión, por lo que se utiliza para revestir el acero y otros metales. De hecho, cuando nos referimos a un bote de hojalata, lo normal es que esté hecho de acero con una pequeña capa de estaño.\n \nAunque es un material escaso, el estaño se puede encontrar en cualquier parte del mundo y en todos los continentes. La mayoría del estaño que se procesa en la actualidad se extrae en el sudeste asiático.</string>
    <string _locid="120167">En los Andes crece una amplísima variedad de plantas y animales, muchos de los cuales juegan un papel fundamental en las vidas de los pueblos que habitan en esas montañas.\n \nLa patata salvaje, por ejemplo, se ha cultivado durante 7000 años, y es un alimento básico en las altas mesetas, donde el clima es demasiado frío para cultivar trigo o maíz. Francisco Pizarro introdujo la patata en Europa, a raíz de la conquista de Perú.\n \nEl queñoa, un árbol de la misma familia que la rosa, es una especie en peligro de extinción que fue vital para los incas. De hoja perenne, tiene una corteza rojiza de gran grosor que se ha utilizado durante siglos para la construcción, como leña y con fines medicinales.</string>
    <string _locid="120168">Los bosques naturales de la Araucanía se componen fundamentalmente de hayas y araucarias. Debido a las talas masivas de los últimos siglos, la población de estas especies se ha reducido considerablemente, y en la actualidad hay un mayor porcentaje de pinos y eucaliptos.\n \nLas araucarias (nombre científico, araucaria araucana), son originarias de esta región, pero se adaptan sin problemas a climas más moderados. Se ha exportado a países como Gran Bretaña y Canadá. La araucaria es una conífera que puede alcanzar alturas de 30 metros. Sus semillas son comestibles y tienen un sabor parecido a los piñones. En Gran Bretaña, se conoce a este árbol como &amp;quot;monkey puzzle&amp;quot; (el rompecabezas de los monos), debido a la excepcional densidad de su copa.</string>
    <string _locid="120169">En California se pueden encontrar multitud de especies vegetales, aunque una de las más conocidas e impresionantes es la secuoya. Este imponente árbol crece en la costa del norte de California y el sur de Oregón, y su esperanza de vida es muy elevada. Algunos de ellos han alcanzado los 2000 años. Es quizá el árbol más alto del mundo. Algunos ejemplares pueden alcanzar los 120 metros de altura.</string>
    <string _locid="120170">El mejor ejemplo de la vegetación del Noroeste lo podemos encontrar en la espectacular y mística selva tropical de Hoh. Constituye una de las pocas selvas templadas del mundo, y en ella se pueden encontrar espléndidas poblaciones de píceas de Sitka, cicuta occidental, cedro rojo y abetos Douglas. A nivel del suelo, nos encontramos con gran abundancia de musgos, helechos y líquenes. A través de esta maravilla de la naturaleza fluye el río Hoh, que significa &amp;quot;aguas rápidas&amp;quot; en la lengua de los indígenas, y que efectivamente, en temporada de lluvias, siempre se desborda y cambia su curso, una y otra vez a lo largo de los años.</string>
    <string _locid="120171">A pesar de ser una región árida, en el Desierto Pintado se pueden encontrar diferentes especies de animales y plantas. La familia de la yuca, con sus flores blancas y hojas con púas, abunda en la zona. También se pueden encontrar cactus, musgos y líquenes por toda su extensión. El paisaje está conformado por pastos nativos de diferentes especies que se han adaptado al clima seco y ventoso de la zona. En la época adecuada del año, se puede ver el desierto plagado de flores salvajes que conforman un maravilloso paisaje de color.</string>
    <string _locid="120172">Nathaniel ataca con un rifle y un tomahawk. Tiene gran cantidad de puntos de resistencia y dos ataques especiales a distancia, el ataque con vista de lince y el ojo de águila, que puede utilizar cada dos minutos. Si cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficiente salud para que los aliados lo recuperen. Nathaniel puede recoger tesoros y construir puestos comerciales cerca de los asentamientos nativos y las rutas comerciales.</string>
    <string _locid="120173">Nathaniel, criado por su madre haudenosaunee, Nonahkee, y su tío Ká:nien, contribuyó a la unión de varias aldeas haudenosaunee para formar una confederación con economía e intereses comunes. Sin embargo, el creciente conflicto entre los colonos americanos y las fuerzas británicas los obligaron a él y a otros a elegir un bando. A medida que el continente avanza hacia la guerra, ¿bajo qué bandera se pondrán a prueba el ingenio y el valor de Nathaniel?</string>
    <string _locid="120174">El general Washington ataca con su sable de oficial. Tiene gran cantidad de puntos de resistencia, pero si cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficiente salud para que los aliados lo recuperen. Washington puede recoger tesoros, pero no puede construir puestos comerciales.</string>
    <string _locid="120175">George Washington es el único presidente de los EE. UU. elegido de forma unánime, y ocupa un lugar en la historia como uno de los líderes estadounidenses más importantes. Era un terrateniente y granjero de Virginia que tenía un buen conocimiento tanto de la espada como del arado.\n \nComo general, era admirado por todos los que servían bajo su mando. No era de los que se quedaban al margen, sino que lideraba las cargas batalla tras batalla. Durante la guerra de los Siete años sobrevivió a múltiples batallas, aún después de haber muerto a tiros dos caballos sobre los que montaba.\n \nComo comandante en jefe del ejército continental, uno de los mayores retos de Washington fue mantener alta la moral de sus tropas durante el duro invierno en Valley Forge. </string>
    <string _locid="120176">El coronel Kuechler ataca con su sable de oficial. Tiene gran cantidad de puntos de resistencia, pero si cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficiente salud para que los aliados lo recuperen. El coronel puede recoger tesoros, pero no puede construir puestos comerciales.</string>
    <string _locid="120177">El coronel Sven Kuechler se enorgullece de su estricta adhesión a las tácticas militares de Hesse. Disciplina. Obediencia. Crueldad. En el mandato de Kuechler, no existe ningún aspecto "suave". Su tarea consiste en acabar con esta traición con mano dura. Y nadie se interpondrá en su camino.</string>
    <string _locid="120178">Chayton ataca con un rifle y un sable. Tiene gran cantidad de puntos de resistencia y dos ataques especiales a distancia, el ataque con vista de lince y el ojo de águila, que puede utilizar cada dos minutos. Si cae en combate, se desploma y tendrá que regenerar suficiente salud para que los aliados lo recuperen. Nathaniel puede recoger tesoros y construir puestos comerciales cerca de los asentamientos nativos y las rutas comerciales.</string>
    <string _locid="120179">Chayton Black es el nieto de Nathaniel, y por lo visto ha heredado la tendencia familiar a acabar siempre metido en medio del bando contrario. Cuando todo se reduce a la codicia, el miedo y los prejuicios, Chayton se reencuentra con su herencia lakota y se da cuenta de que debe hacer lo correcto.</string>
    <string _locid="120180">Billy Holme ataca con una pistola. Tiene la habilidad de crear una banda de renegados como si fuera un bar móvil. Holme tiene gran cantidad de puntos de resistencia, pero si cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficiente salud para que los aliados lo recuperen. Holme puede recoger tesoros, pero no puede construir puestos comerciales.</string>
    <string _locid="120181">El sheriff Holme, bajo su juramento de proteger y servir, ve este territorio como una tierra de conflictos y oportunidades. Es un superviviente. Tras cumplir con su deber en la guerra de la Secesión, ve la vida con hosquedad e ironía. Junto a su amigo de toda la vida, Chayton, Holme no es un hombre que deje que las cosas se solucionen solas.</string>
    <string _locid="120182">El general Custer ataca con su sable de oficial. Tiene gran cantidad de puntos de resistencia, pero si cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficiente salud para que los aliados lo recuperen. Custer no puede recoger tesoros ni construir puestos comerciales.</string>
    <string _locid="120183">Impulsivo. Orgulloso. Ingenioso. Trágico. Custer siempre será recordado por aquel fatídico día en el río Little Bighorn, pero su vida es paradójica. Un guerrero valiente, que se crecía en el combate; un marido devoto que adoraba a su mujer y un líder fracasado que condujo a sus hombres a la muerte.\n \nCuster realmente amaba la frontera del Oeste y disfrutaba con la misión de su creación. Sin embargo, como cualquier figura histórica, el drama de su vida y sus últimos hechos se mezclan misteriosamente con la leyenda.</string>
    <string _locid="120184">Este depósito de armas pide a gritos que lo destruyan. ¿Dónde están las carretas que transportan cargas inestables de pólvora cuando las necesitas?\n \nHistoria:\n \nLos almacenes de munición, también conocidos como depósitos de munición o arsenales de munición, son los lugares en los que se almacenan los explosivos militares y la munición. Debido a la extrema peligrosidad de estos materiales, los almacenes de munición suelen estar acompañados de medidas de seguridad para impedir la detonación accidental o el uso no autorizado. Estas medidas con frecuencia incluyen el uso de guardias armados, vallas de protección, o una barrera en torno al almacén. Requieren control constante, ya que muchos explosivos se degradan y se hacen inestables con el paso del tiempo. </string>
    <string _locid="120185">Esta panadería vende carretas de alimentos. ¿Será suficiente la fortuna menguante de la familia de Nathaniel para alimentar a los soldados durante el invierno en Valley Forge? \nHistoria:\n \nEl pan, para muchos sinónimo de vida, ha jugado un papel clave en la alimentación diaria tras 10.000 años de historia del ser humano. En un principio, no contenía levadura y se elaboraba mezclando varios cereales y moliéndolos hasta convertirlos en harina, a la que se añadía agua para hacer la masa, que finalmente se ponía al fuego. Con el tiempo, la tecnología de molido de harina ha avanzado desde los morteros de mano a grandes ruedas y molinos de agua. La panadería y la pastelería se han extendido por todas las culturas a lo largo y ancho del mundo.\n \nEl pan y la política han ido siempre de la mano. En el año 40 a. C. el gobierno del Imperio romano dispuso que los hombres adultos recibieran raciones de pan gratis. En la Edad Media, se crearon los gremios de panaderos para protegerse de la explotación de la nobleza. Y el ejemplo más común y arquetípico lo encontramos en la famosa frase erróneamente atribuida a María Antonieta: &amp;quot;Que coman tarta&amp;quot;. La cita real es &amp;quot;Qu'ils mangent de la brioche,&amp;quot; cuya traducción sería aproximadamente &amp;quot;que coman fina repostería a base de huevo&amp;quot;.</string>
    <string _locid="120186">Un precioso granero de madera. Huele a heno y a animales.\n \nHistoria:\n \nAntes de la llegada de las técnicas agrícolas modernas, la gestión de una granja era un asunto familiar que incluía a todos sus miembros. La casa era el eje de la unidad familiar, pero el núcleo comercial de la granja era con diferencia el granero. Solía construirse con madera y piedra, y servía para múltiples fines, como dar cobijo a los animales, proteger los aperos de labranza, como los arados, y para almacenar alimentos. El típico granero rojo surge inicialmente por el óxido férrico, o herrumbre, un componente común y barato de la pintura. El granero rojo sigue siendo un símbolo clásico del mundo rural americano.  </string>
    <string _locid="120187">Esta carreta está cargada de armas y explosivos. Es inestable y volátil, y estallará si se lanza contra un depósito de armas.\n \nHistoria:\n \nSe estima que la pólvora fue descubierta por los chinos en torno al siglo IX. Su fabricación, si se conocen las proporciones y los componentes, es muy sencilla: 75% de nitrato de potasio, 15% de carbón vegetal y 10% de azufre, ingredientes todos fáciles de conseguir o de elaborar.\n \nEl éxito de la victoria de las colonias estadounidenses en la guerra de la Independencia tuvo una de sus razones en el acceso a estos ingredientes para la fabricación de la pólvora. Hasta el año 1870, la mayoría del nitrato de potasio utilizado para fabricar pólvora en los EE. UU. se extraía de cuevas en la cordillera de los Apalaches. </string>
    <string _locid="120188">Kuechler utilizará este puente para cruzar el río Hudson, a menos que lo destruyas. Si destruyes el puente, retrasarás la llegada de Kuechler, ya que él y sus soldados tendrán que ir más al norte para cruzar el río.\n \nHistoria:\n \nLos puentes construidos con maderos, conocidos como pontones o puentes flotantes, han existido durante siglos. Los griegos, los romanos y otras civilizaciones los han utilizado a lo largo de la historia en sus conquistas de tierras lejanas. Una de las maneras de construir un puente como ese consiste en atar una serie de botes de un lado a otro del río, y utilizar tablas o vigas de madera para crear una pasarela y permitir el paso de las tropas.</string>
    <string _locid="120189">Nathaniel utiliza este fuego para hacer creer al general Cornwallis que los colonos han acampado en Trenton.\n \nHistoria:\n \nLas señales con fuegos eran un antiguo método de comunicación a distancia. Se construía una gran estructura de madera, normalmente en la cima de una colina o montaña, se encendía y unos soldados se encargaban de mantenerlo encendido. Los fuegos se utilizaban en el Nuevo Mundo, normalmente al inicio de las hostilidades.\n \nUn fuego legendario fue el enviado por Paul Revere en su viaje de Boston a Lexington, aunque más que un fuego, fue una lámpara en el campanario de la antigua iglesia del norte, no una hoguera en condiciones.</string>
    <string _locid="120190">Se espera la presencia del jefe Lobo Valiente en el consejo de guerra. Llévalo al centro urbano. Si Lobo Valiente cae en combate, se desploma y tendrá que regenerar suficientes puntos de resistencia para que los aliados lo recuperen.\n \nHistoria:\n \nEl jefe Lobo Valiente luchó junto a Toro Sentado en la batalla de Greasy Grass (también conocida como la batalla de Little Bighorn). Se le consideraba un &amp;quot;contrario&amp;quot;, es decir, alguien especialmente elegido por los espíritus. El contrario, a veces conocido como &amp;quot;payaso sagrado&amp;quot;, era un individuo que hacía uso del humor y un comportamiento excéntrico como parte de sus rituales. Después de la rendición ante los EE. UU. en abril de 1877, el jefe Lobo Valiente se alistó en el ejército estadounidense bajo las órdenes del general Nelson A. Miles.</string>
    <string _locid="120191">Se espera al jefe Oso Alzado en el consejo de guerra. Llévalo al centro urbano. Si Oso Alzado cae en combate, se desploma y tendrá que regenerar suficientes puntos de resistencia para que los aliados lo recuperen.\n \nHistoria:\n \nDurante la batalla de Greasy Grass (también conocida como la batalla de Little Bighorn), el jefe Oso Alzado condujo a sus hombres, los soldados lobo cheyenes, junto al jefe Gall. Los soldados lobo, a los que se conoce como sociedad de los hombres lobo o hotamitaneo, constituían una de las sociedades militares de élite cheyenes. Cada una de ellas tenía sus propios símbolos, adiestramiento y tradiciones, como montar hacia la batalla con tres flechas sagradas. El clan de los soldados lobo es venerado y sus tradiciones se conservan hoy en día. Tanto es así, que los soldados lobo cheyenes sirvieron con el ejército de los EE. UU. en conflictos como la Segunda Guerra Mundial, en Corea y en Vietnam.</string>
    <string _locid="120192">Se espera al jefe Dos Lunas en el consejo de guerra. Llévalo al centro urbano. Si Dos Lunas cae en combate, se desploma y tendrá que regenerar suficientes puntos de resistencia para que los aliados lo recuperen.\n \nHistoria:\n \nEl jefe Dos Lunas, o Ish i eyo nis si, fue un miembro de la sociedad de guerreros zorro que lucharon contra Custer en Little Bighorn. Años más tarde, en la batalla de Wolf Mountain, Dos Lunas se rindió ante el general Nelson A. Miles en Fort Keogh en 1877. Negoció un tratado con los EE. UU. y se dice que incluso llegó a ver Washington D. C., y que causó una gran impresión. De hecho, la Casa de la Moneda de EE. UU. reconoce que el jefe Dos Lunas fue uno de los tres hombres que el diseñador James Earle Fraser tomó como inspiración para la cara del nativo americano de los &amp;quot;centavos búfalo&amp;quot;.</string>
    <string _locid="120193">El jefe Caballo Loco ha dejado a Chayton para traer a los jefes cheyenes al consejo de guerra. Él y sus jinetes rodean a Custer por los flancos y llegarán más tarde. Prepárate. Reúne y defiende a los lakota contra los subordinados de Custer, el mayor Reno y el capitán Benteen.\n \nHistoria:\n \nValiente. Sabio. Inquebrantable. Con estos adjetivos se describe en la historia nativa americana a Caballo Loco (Tashunkewitko). Se desconoce la fecha exacta de su nacimiento, probablemente en torno a 1840. Su nombre de nacimiento fue Pelo Claro o Pelo Rizado.\n \nSegún el jefe Alce Negro, primo segundo de Caballo Loco, tomó su nombre después de una visión en la que se le apareció un caballo como una criatura de las sombras. No desquiciado, pero sí extraño. Creía que su visión le había conferido un gran poder, tanto que podía ir a la batalla y no resultar herido. De hecho, Caballo Loco sobrevivió a muchas batallas a lo largo de los años.\n \nDespués de derrotar a Custer en Little Bighorn en junio de 1876, continuó luchando contra el ejército de los EE. UU. Al final, ya sin apenas alimentos, se rindió en mayo de 1877. Pasó el resto de sus días en la Red Cloud Agency, en Nebraska. El 5 de septiembre de 1877, murió al ser, según parece, apuñalado con la bayoneta por unos soldados que intentaban llevarlo a Fort Robinson.</string>
    <string _locid="120194">No es coincidencia que estos edificios, y sus almacenes de grano, estén cerca de un bar.\n \nHistoria:\n \nDurante siglos, los granjeros alimentaron a sus animales, especialmente ovejas y terneros, dejándolos pastar libremente. Mientras hubo abundancia de tierra y pastos, este sistema funcionó a la perfección. En el siglo XIX, el ganado creció en importancia económica y los granjeros comenzaron a pensar en modos de aumentar la productividad de sus granjas. Comenzaron a cultivar exclusivamente los alimentos que necesitaban los animales que criaban, como maíz, cebada, avena y heno. La invención del silo en 1880 por Franklin Hiram King fue un gran avance para los granjeros que les permitió almacenar estas cosechas de forma barata y a la vez evitar que enmohecieran.</string>
    <string _locid="120195">Esta gran pieza de artillería está a disposición del que controle el emplazamiento. Tiene un gran alcance y causa enormes daños. Es lo que hace falta para destruir a los soldados y barcos británicos que merodean por aquí.\n \nHistoria:\n \nLos fuertes se han utilizado para la guerra durante miles de años. Algunos de ellos disponían de cañones que se utilizaban para protegerlo de los enemigos, aunque las armas fijas no garantizaban la seguridad total. En 1775, el Fuerte Ticonderoga de Nueva York, les fue arrebatado a los británicos por una pequeña banda de americanos que se introdujeron por una puerta sin cerrar. Los británicos, que dormían, no pudieron defenderse de los chicos de las montañas verdes, y únicamente hizo falta un disparo.\n \nSe abandonaron muchos fuertes al dejar de tener relevancia, como el propio Fuerte Ticonderoga en 1780.</string>
    <string _locid="120208">Puede transportar soldados y desplazarse sigilosamente por el helado río Delaware.\n \nHistoria:\n \nAntes de que los aviones, las grandes autopistas y los trenes permitieran llegar a cualquier parte del mundo de la noche a la mañana, las mercancías pesadas se transportaban en carretas por tierra o en barcazas por el agua. Durante los siglos XVII y XVIII, las ciudades que surgieron en el este de EE. UU. comerciaban entre ellas a través de ríos y cursos fluviales. A medida que la población emigraba hacia el oeste, sobre todo a principios del siglo XIX, se iban haciendo más necesarios otros medios de transporte de mercancía hacia y desde los nuevos territorios.\n \nEl 4 de julio de 1817, comenzó la construcción del canal Erie en Roma, Nueva York. Una vez finalizado, en octubre de 1825, el sistema se extendía a lo largo de más de 500 kilómetros, sin incluir el resto de canales secundarios que partían de la vía principal. La construcción del canal Erie hizo prosperar el comercio entre la costa este y las ciudades que surgían en el Medio Oeste.  </string>
    <string _locid="120196">Los fuertes son edificios defensivos que disponen de torres, puertas, murallas y otras construcciones en el interior. Las torres disparan, por lo que es recomendable atacar a los fuertes con unidades que tengan más alcance que las torres, o que causen grandes daños de asedio. Las unidades de artillería, como los falconetes, y sobre todo los morteros, son eficaces en la destrucción de los fuertes.\n \nSolo se pueden construir con carretas de fuerte que se envían desde la metrópoli. Puede que tengas que desbloquear la capacidad para enviarlas. Algunas civilizaciones tienen la capacidad para enviar más de una carreta de fuerte.\n \nHistoria:\n \nLos fuertes del Nuevo Mundo van desde empalizadas de madera construidas precipitadamente como destacamentos o para proteger cuencas fluviales, hasta grandes y magníficos fuertes estrella con murallas de piedra anguladas para proteger puertos, minas, ciudades y rutas comerciales terrestres.\n \nFort McHenry, anteriormente conocido como Fort Whetstone, era un fuerte estrella rodeado de agua por tres costados. En 1814, resistió 25 horas de bombardeos británicos. Francis Scott Key escribió un poema sobre sus experiencias durante y después de la batalla, y la historia de Fort McHenry y su bandera de estrellas se convirtió en el himno nacional de EE. UU. en 1931.</string>
    <string _locid="120197">Los bandidos de Holme utilizan este vagón de suministros para hacer contrabando de monedas a Black Hills. ¡Captúralo y te harás con los recursos!\n \nHistoria:\n \nCuentan que Napoleón pronunció una máxima de la guerra: &amp;quot;Un ejército viaja sobre su estómago&amp;quot;. Tan importante como tener un ejército curtido para conseguir la victoria es conservar las líneas de suministros. Una de las primeras tácticas en cualquier conflicto es intentar cortar las líneas de suministro del rival. Durante el siglo XVIII, los suministros incluían no sólo comida y munición, sino café, tabaco e incluso ron, que para los soldados coloniales de los EE. UU. en 1785, era una ración de unos 100 gramos diarios.\n \nLa batalla de Glorieta, en el paso de Glorieta en Nuevo México, ejemplifica la importancia de proteger las líneas de suministro. Esta batalla, conocida también como la Gettysburg del Oeste, enfrentó a los soldados confederados de Texas contra las fuerzas de la Unión de Nuevo México. En cuanto a bajas, fue un enfrentamiento parejo, con unos 50 muertos y 60 heridos por cada bando.\n \nLa clave para rechazar a las fuerzas confederadas en su avance hacia el oeste fue el ataque de otro destacamento de la Unión a un tren de suministros confederado prácticamente indefenso en Cañoncito. Los 80 vagones del tren, con sus suministros de munición, alimentos y medicinas, fueron quemados y destruidos. Sin sus suministros, los confederados tuvieron que regresar a Texas y poner fin a su intención de conquistar el suroeste.</string>
    <string _locid="120198">Los bandidos de Holme utilizan este vagón de suministros para hacer contrabando de alimentos a Black Hills. ¡Captúralo y te harás con los recursos!\n \nHistoria:\n \nCuentan que Napoleón pronunció una máxima de la guerra: &amp;quot;Un ejército viaja sobre su estómago&amp;quot;. Tan importante como tener un ejército curtido para conseguir la victoria es conservar las líneas de suministros. Una de las primeras tácticas en cualquier conflicto es intentar cortar las líneas de suministro del rival. Durante el siglo XVIII, los suministros incluían no solo comida y munición, sino café, tabaco e incluso ron, que para los soldados coloniales de los EE. UU. en 1785, era una ración de unos 100 gramos diarios.\n \nLa batalla de Glorieta, en el paso de Glorieta en Nuevo México, ejemplifica la importancia de proteger las líneas de suministro. Esta batalla, conocida también como la Gettysburg del Oeste, enfrentó a los soldados confederados de Texas contra las fuerzas de la Unión de Nuevo México. En cuanto a bajas, fue un enfrentamiento parejo, con unos 50 muertos y 60 heridos por cada bando.\n \nLa clave para rechazar a las fuerzas confederadas en su avance hacia el oeste fue el ataque de otro destacamento de la Unión a un tren de suministros confederado prácticamente indefenso en Cañoncito. Los 80 vagones del tren, con sus suministros de munición, alimentos y medicinas, fueron quemados y destruidos. Sin sus suministros, los confederados tuvieron que regresar a Texas y poner fin a su intención de conquistar el suroeste.</string>
    <string _locid="120199">Los bandidos de Holme utilizan este vagón de suministros para hacer contrabando de madera a Black Hills. ¡Captúralo y te harás con los recursos!\n \nHistoria:\n \nCuentan que Napoleón pronunció una máxima de la guerra: &amp;quot;Un ejército viaja sobre su estómago&amp;quot;. Tan importante como tener un ejército curtido para conseguir la victoria es conservar las líneas de suministros. Una de las primeras tácticas en cualquier conflicto es intentar cortar las líneas de suministro del rival. Durante el siglo XVIII, los suministros incluían no solo comida y munición, sino café, tabaco e incluso ron, que para los soldados coloniales de los EE. UU. en 1785, era una ración de unos 100 gramos diarios.\n \nLa batalla de Glorieta, en el paso de Glorieta en Nuevo México, ejemplifica la importancia de proteger las líneas de suministro. Esta batalla, conocida también como la Gettysburg del Oeste, enfrentó a los soldados confederados de Texas contra las fuerzas de la Unión de Nuevo México. En cuanto a bajas, fue un enfrentamiento parejo, con unos 50 muertos y 60 heridos por cada bando.\n \nLa clave para rechazar a las fuerzas confederadas en su avance hacia el oeste fue el ataque de otro destacamento de la Unión a un tren de suministros confederado prácticamente indefenso en Cañoncito. Los 80 vagones del tren, con sus suministros de munición, alimentos y medicinas, fueron quemados y destruidos. Sin sus suministros, los confederados tuvieron que regresar a Texas y poner fin a su intención de conquistar el suroeste.</string>
    <string _locid="120200">Los buscadores de oro lo acumulan aquí cuando trabajan. Asegúrate de protegerlos de los ataques.\n \nHistoria:\n \nCon el descubrimiento de oro en 1849, las colinas, los arroyos y los ríos de California se plagaron de recién llegados en busca de fortuna. Los primeros buscadores cribaban los bancos de arena en busca de oro, pero enseguida se dieron cuenta de que hacer esa tarea a mano era extremadamente fastidiosa, además de una pérdida de tiempo. Desarrollaron pues otros métodos de extracción, como contenedores más grandes llamados cabestrillos e incluso mangueras de alta presión. Otros decidieron extraer el oro directamente de la roca, técnica que se conoció como minería de roca dura.</string>
    <string _locid="120201">Nathaniel ataca con un rifle y un tomahawk. Tiene una gran cantidad de puntos de resistencia y dos ataques especiales a distancia, Ataque del ojo de halcón y Ojo de águila, que puede utilizar cada dos minutos. Si resulta herido en combate, cae al suelo y debe recuperar suficiente salud para que los aliados puedan rescatarlo. Nathaniel puede recoger tesoros y construir puestos comerciales cerca de los asentamientos nativos y las rutas comerciales.\n \nHistoria:\n \nNathaniel, el hijo de John Black, fue criado por su madre haudenosaunee, Nonahkee, y su tío Ká:nien. Antes de la guerra de la Independencia estadounidense, Nathaniel contribuyó a la unión de varias aldeas haudenosaunee para formar una confederación con economía e intereses comunes. Nathaniel no es muy hablador; es un hombre de acción. Cuando habla, lo hace sin rodeos y con el corazón. Y cuando actúa, todo el que esté cerca debe tener cuidado.</string>
    <string _locid="120202">Es un falconete de las fábricas de cañones de Washington.\n \nHistoria:\n \nLos falconetes eran parte de la artillería más pequeña. Pesaban en torno a 130 kg, tenían un cañón de 2 metros y consumían en torno a medio kilo de pólvora para realizar un disparo. Aun así, esa pequeña cantidad de pólvora, en relación con piezas de artillería de mayor tamaño, bastaba para hacer retroceder a un falconete bien sujeto unos 10 metros cuando se disparaba.</string>
    <string _locid="120203">Es un cañón real de las fábricas de cañones de Washington.\n \nHistoria:\n \nLa logística de desplazar, mantener, colocar, apuntar y disparar artillería requería un equipo bien instruido y un jefe exigente y preciso. Además de los hombres y la artillería a su cargo, un oficial tenía que vigilar los caballos que tiraban de las piezas, que en las de más peso, llegaban a ser hasta seis. Si uno de los bandos tuviera la posibilidad de colocar cientos de piezas de artillería, la logística del desplazamiento al lugar sería agotadora. "Cañón real" es un término relativo, pero normalmente, los cañones considerados "reales" solían ser pesados y se utilizaban como cañones fijos para defender fuertes y posiciones estratégicas.</string>
    <string _locid="120204">Es un mortero de las fábricas de cañones de Washington.\n \nHistoria:\n \El mortero era una pieza de artillería con un cañón corto, pero de gran calibre, que podía disparar gran cantidad de proyectiles en parábola. El nombre "mortero" se debía probablemente a su parecido con un mortero de cocina. Gracias a su elevada parábola, los morteros llegan a lugares protegidos por pendientes o murallas, u otras defensas fijas. Los proyectiles de mortero se llenaban de pólvora y se les colocaba una mecha que se encendía antes de disparar. La artillería debía tener especial cuidado con la medida de la mecha para que el proyectil explotara en el momento idóneo, normalmente en el momento del impacto. De ese modo, los morteros eran mucho más eficaces para atacar edificios y fortificaciones que a tropas en movimiento.</string>
    <string _locid="120205">Es un cohete de las fábricas de cañones de Washington.\n \nHistoria:\n \Los primeros cohetes que se utilizaron para la guerra los inventaron los chinos y los indios. El principio de funcionamiento no difería mucho del lanzacohetes, en el que un propulsor de explosión, en este caso la pólvora, lanza un misil, en este caso el cohete, que se mantiene estable con un palo o vara colocado a lo largo de todo el cohete. William Congreve, oficial británico, fue quien desarrolló su uso para la guerra en la era napoleónica. Sus cohetes eran tubos con un cono en la parte superior que se rellenaban con pólvora y balas o metralla. Se disparaban desde estructuras que consistían en una escalera que sujetaba el cuerpo del cohete y un armazón que propulsaba tanto a la escalera como al cohete. Eran asuntos de altura, obviamente, ¡ya que el palo del cohete podía llegar a medir 4,5 metros! El "resplandor rojo de los cohetes" del himno nacional de EE. UU. se refiere a los cohetes utilizados por la armada británica en su ataque a Fort McHenry en 1814.</string>
    <string _locid="120206">¡Deja de leer y ve a salvar al ferroviario!\n \nHistoria:\n \nA mediados del siglo XIX, el descubrimiento de oro en California y la necesidad de establecer rutas de correo eficaces condujeron a la construcción del ferrocarril transcontinental que cruzaba Norteamérica. En un principio, la escasez de trabajadores dificultó su construcción. Pronto los veteranos de la guerra de Secesión comenzaron a engrosar las filas de los trabajadores y contribuyeron a que la Union Pacific Corporation finalizara la construcción de casi 3000 km de ferrocarril en territorio inexplorado en menos de cuatro años. Los ferroviarios tenían salarios bajos y condiciones de trabajo precarias, por lo que las huelgas estaban al orden del día. La Union Pacific acabó con las huelgas cuando comenzó a incorporar chinos para la finalización del ferrocarril.</string>
    <string _locid="120207">Estos sólidos terraplenes rechazarán los ataques.\n \nHistoria:\n \nCuando surgía la necesidad de fortificar una posición frente a los europeos con artillería, se construían caros y sofisticados reductos. Eran construcciones bajas y empinadas, para reducir la eficacia de la artillería rival y, si era posible, de piedra. El avance de los soldados enemigos para colocarse dentro del alcance de sus cañones y mosquetes se ralentizaba con trincheras, fosos, bastiones (puntos de disparo que salían del fuerte) y campos de fuego dispersados. Ejemplos de reductos de la época son Fuerte Ticonderoga, cerca del lago Champlain, Nueva York y Fort Louisbourg en Nueva Escocia.</string>
    <string _locid="120209">Este destartalado cobijo no ha sido construido por un gran carpintero. Ni siquiera por uno mediocre. Pero protegerá a los soldados que lo construyeron del viento y la nieve. Ahora bien, si puedes encontrar algo de comer...\n \nHistoria:\n \nGeorge Washington dispuso el ejército continental en cuarteles de invierno en Valley Forge, el 19 de diciembre de 1777, a poca distancia del ejército británico que invernaba en Filadelfia. Los meses de invierno fueron una dura prueba para el ejército de Washington, con el destino de la independencia en juego. Acamparon en barracones de madera parcialmente soterrados y subsistieron gracias a los exiguos suministros que les llegaban. Con todo ello, sobrevivieron al invierno y en el verano de 1778, volvían a ser una fuerza combativa.</string>
    <string _locid="120210">Este soldado colonial andrajoso y sus compañeros tendrán que arreglárselas para sobrevivir al invierno. Hasta que él y los demás soldados no recojan suficiente madera para construir refugios contra el frío, serán vulnerables a todos los elementos. Después de los refugios, vendrán los alimentos. Y después de los alimentos, los británicos. Pobres. Va a ser un duro invierno. ¿Serán capaces Nathaniel y el general Washington de sobrevivir a él?\n \nHistoria:\n \nEl ejército que Washington condujo a Valley Forge en 1777 no era más que un grupo variopinto de milicias coloniales que apenas habían hecho nada contra los adiestrados soldados del ejército profesional británico. Después del duro invierno, los suministros mejoraron y a principios de la primavera comenzó la instrucción. Gracias a la ayuda de instructores voluntarios europeos, los que en enero eran milicianos congelados y muertos de hambre, en junio de 1778 eran un ejército combativo.</string>
    <string _locid="120211">Esta carreta transporta alimentos a los soldados de Valley Forge. ¡Asegúrate de que llega a su destino!\n \nHistoria:\n \nCuentan que Napoleón pronunció una máxima de la guerra: &amp;quot;Un ejército viaja sobre su estómago&amp;quot;. Tan importante como tener un ejército curtido para conseguir la victoria es conservar las líneas de suministros. Una de las primeras tácticas en cualquier conflicto es intentar cortar las líneas de suministro del rival. Durante el siglo XVIII, los suministros incluían no solo comida y munición, sino café, tabaco e incluso ron, que para los soldados coloniales de los EE. UU. en 1785, era una ración de unos 100 gramos diarios.\n \nLa batalla de Glorieta, en el paso de Glorieta en Nuevo México, ejemplifica la importancia de proteger las líneas de suministro. Esta batalla, conocida también como la Gettysburg del Oeste, enfrentó a los soldados confederados de Texas contra las fuerzas de la Unión de Nuevo México. En cuanto a bajas, fue un enfrentamiento parejo, con unos 50 muertos y 60 heridos por cada bando.\n \nLa clave para rechazar a las fuerzas confederadas en su avance hacia el oeste fue el ataque de otro destacamento de la Unión a un tren de suministros confederado prácticamente indefenso en Cañoncito. Los 80 vagones del tren, con sus suministros de munición, alimentos y medicinas, fueron quemados y destruidos. Sin sus suministros, los confederados tuvieron que regresar a Texas y poner fin a su intención de conquistar el suroeste.</string>
    <string _locid="120212">Los fuertes son edificios defensivos robustos que disponen de torres, puertas, murallas y otras construcciones en el interior. Las torres disparan, por lo que es recomendable atacar los fuertes con unidades que tengan más alcance que las torres, o que causen muchos daños al edificio. La artillería, como los falconetes y sobre todo los morteros, son eficaces en la destrucción de fuertes.\n \nHistoria:\n \nLos primeros colonos de Norteamérica construían fuertes de madera en las inmediaciones de sus asentamientos como medida de protección. La masa forestal era abundante, por lo que construir una empalizada de troncos era una tarea rápida. Un fuerte de madera bien manejado ponía en grandes dificultades a la artillería que lo atacaba. A medida que los europeos se extendieron hacia el interior del continente, los fuertes proliferaron en los asentamientos fronterizos. Algunos nombres de antiguos asentamientos fronterizos ya no reflejan su función original como fuerte, como por ejemplo Fort Duquesne, que hoy en día es Pittsburg. Pero otros sí, como Fort Wayne, en Indiana, o Fort Smith, en Arkansas.</string>
    <string _locid="120214">Un grupo de mejoras especiales únicas de las civilizaciones de nativos americanos. Las bonificaciones de los nativos aparecen en algunos edificios nativos; los verás en unos botones grandes que habrá en el panel de mando.</string>
    <string _locid="120215">Una manera mediante la que las civilizaciones nativas americanas consiguen bonificaciones. Puedes seleccionar cualquiera de las ceremonias de la plaza comunitaria para obtener una bonificación específica. A medida que obtengas más sabiduría de los ancianos tribales y pases de edad, dispondrás de más ceremonias. Hay dos ceremonias que solo están disponibles por medio de envíos del consejo tribal. Solo puedes realizar una ceremonia cada vez.</string>
    <string _locid="120216">Existe una quinta edad alternativa para las civilizaciones europeas. Si juegas con una civilización europea y has alcanzado la cuarta edad, tienes la opción de organizar una revuelta, o intentar avanzar a la quinta edad, la Imperial. Si se produce una revuelta, deberás elegir entre dos naciones revolucionarias, cada una con diferentes bonificaciones. Cuando se activa la revolución, tu bandera cambia por una nueva y todos tus colonos se transforman en revolucionarios. Los revolucionarios no son colonos, por lo que no pueden recolectar ni construir edificios, pero son eficaces en combate.\n\nUna vez organizada la revuelta, ya no podrás crear pesqueros ni aldeanos, aunque la mayoría de metrópolis revolucionarias proporciona una carta para poner fin a la prohibición. Cada metrópoli revolucionaria cuenta con cartas exclusivas, y suele ofrecer envíos recurrentes de: revolucionarios, ametralladoras Gatling, acorazados o carretas de fuerte.</string>
    <string _locid="120217">Habilidad que ciertas unidades pueden utilizar para hacerse casi invisibles. Cuando se activa el sigilo, la unidad se desvanece y se hace invisible para un enemigo. Su velocidad también se ve reducida en gran parte. Una unidad no puede entrar en sigilo si está en el campo visual de un enemigo. Algunas unidades, como los jefes guerreros, los exploradores, los espías y los centros urbanos, pueden ver a las unidades de sigilo. Estas unidades son los fusileros navajo, los espías, los ninjas, los merodeadores tashunke, los merodeadores del bosque y los caballeros merodeadores jaguar.</string>
    <string _locid="120218">Alternativa a la victoria por conquista militar. Si juegas una partida estándar y tu equipo posee más de la mitad de los puestos comerciales, para los que cuentan tanto los asentamientos nativos como las rutas comerciales, puedes activar el botón Monopolio comercial. Entonces se inicia una cuenta atrás y tu equipo no puede construir más puestos comerciales hasta que el tiempo termine. El otro equipo tiene hasta que el cronómetro se pare para destruir tus puestos comerciales y reducirlos al 50% o menos del total. Por ejemplo, en un mapa con 7 puestos comerciales, si has iniciado la cuenta atrás de Monopolio comercial cuando tenías 5 puestos, tu enemigo tendrá que destruir 2 puestos para detener el cronómetro.</string>
    <string _locid="120219">Tipo de juego que impone una prohibición de lucha durante un tiempo predeterminado. Cuando se inicia una partida, puedes seleccionar la opción Tratado. Una partida con tratado se inicia con un periodo de ausencia de hostilidades de entre 10 y 40 minutos, dependiendo de tu elección. Durante este tiempo, solo puedes entrar en combate con guardianes de tesoros. Solo puedes construir edificios dentro de un determinado radio de tu centro urbano inicial. Tus edificios de combate, como los centros urbanos, los destacamentos, etc., pueden disparar a intrusos para impedir que el enemigo aproveche la paz inicial para colocar sus tropas de forma poco conveniente dentro de tu patria.\n \nLas opciones Monopolio comercial y Revolución están desactivadas en las partidas de tratado.</string>
    <string _locid="120220">Unidad terrestre que puede recoger tesoros y suele tener habilidades especiales que afectan a las unidades cercanas. El jefe guerrero es una unidad poderosa disponible para las civilizaciones nativas americanas al inicio de la partida. Cada tribu nativa tiene su propio jefe guerrero, con sus mejoras especiales (¡no pierdas de vista el botón grande de la plaza comunitaria!), envíos del consejo tribal y poderes.</string>
    <string _locid="120221">Este arcón proporciona monedas a gran velocidad, pero en cantidad limitada. Emplea a un recolector para recoger las monedas. Los arcones suelen llegar de la metrópoli o de los consejos tribales a los centros urbanos u otros edificios. Proporcionan recursos muy rápido, pero en cantidades limitadas. Cualquier jugador puede recolectar de un cajón, lo que quiere decir que los aliados pueden compartirlo o los enemigos pueden robarlo si se deja sin vigilancia en un centro urbano. Vigila los cajones con celo o, aún mejor, ¡utilízalos lo antes posible!\n \nHistoria:\n \nLos suministros de Europa solían ser fundamentales para la supervivencia de un colonia que luchaba por resistir en el Nuevo Mundo. La colonia de Roanoke tuvo la desgracia de establecerse en época de sequía en la zona, lo que complicó el cultivo de alimentos. Además, las relaciones de la colonia con los nativos americanos no fueron muy amistosas. Los colonos tuvieron tantos contratiempos que se marcharon antes de la llegada del tan desesperadamente ansiado barco de suministros.\n \nCuando el barco llegó, la colonia ya estaba desierta. Quince hombres decidieron quedarse, mientras que el barco regresó a Inglaterra. Cuando otro barco regresó para rescatar a los hombres que se habían quedado atrás, no encontraron ni rastro de ellos, excepto los huesos de uno de los hombres. Nadie sabe con certeza lo que les ocurrió a los otros.</string>
    <string _locid="120222">Este gran arcón proporciona monedas a gran velocidad, pero en cantidad limitada. Emplea a un recolector para recoger las monedas. Los arcones suelen llegar de la metrópoli o de los consejos tribales a los centros urbanos u otros edificios. Proporcionan recursos muy rápido, pero en cantidades limitadas. Cualquier jugador puede recolectar de un cajón, lo que quiere decir que los aliados pueden compartirlo o los enemigos pueden robarlo si se deja sin vigilancia en un centro urbano. Vigila los cajones con celo o, aún mejor, ¡utilízalos lo antes posible!\n \nHistoria:\n \nLos suministros de Europa solían ser fundamentales para la supervivencia de un colonia que luchaba por resistir en el Nuevo Mundo. La colonia de Roanoke tuvo la desgracia de establecerse en época de sequía en la zona, lo que complicó el cultivo de alimentos. Además, las relaciones de la colonia con los nativos americanos no fueron muy amistosas. Los colonos tuvieron tantos contratiempos que se marcharon antes de la llegada del tan desesperadamente ansiado barco de suministros.\n \nCuando el barco llegó, la colonia ya estaba desierta. Quince hombres decidieron quedarse, mientras que el barco regresó a Inglaterra. Cuando otro barco regresó para rescatar a los hombres que se habían quedado atrás, no encontraron ni rastro de ellos, excepto los huesos de uno de los hombres. Nadie sabe con certeza lo que les ocurrió a los otros.</string>
    <string _locid="120223">Este cajón proporciona alimento a gran velocidad, pero en cantidad limitada. Emplea a un recolector para recoger los alimentos. Los cajones suelen llegar de la metrópoli o de los consejos tribales a los centros urbanos u otros edificios. Proporcionan recursos muy rápido, pero en cantidades limitadas. Cualquier jugador puede recolectar de un cajón, lo que quiere decir que los aliados pueden compartirlo o los enemigos pueden robarlo si se deja sin vigilancia en un centro urbano. Vigila los cajones con celo o, aún mejor, ¡utilízalos lo antes posible!\n \nHistoria:\n \nLos suministros de Europa solían ser fundamentales para la supervivencia de un colonia que luchaba por resistir en el Nuevo Mundo. La colonia de Roanoke tuvo la desgracia de establecerse en época de sequía en la zona, lo que complicó el cultivo de alimentos. Además, las relaciones de la colonia con los nativos americanos no fueron muy amistosas. Los colonos tuvieron tantos contratiempos que se marcharon antes de la llegada del tan desesperadamente ansiado barco de suministros.\n \nCuando el barco llegó, la colonia ya estaba desierta. Quince hombres decidieron quedarse, mientras que el barco regresó a Inglaterra. Cuando otro barco regresó para rescatar a los hombres que se habían quedado atrás, no encontraron ni rastro de ellos, excepto los huesos de uno de los hombres. Nadie sabe con certeza lo que les ocurrió a los otros.</string>
    <string _locid="120224">Este gran cajón proporciona alimento a gran velocidad, pero en cantidad limitada. Emplea a un recolector para recoger los alimentos. Los cajones suelen llegar de la metrópoli o de los consejos tribales a los centros urbanos u otros edificios. Proporcionan recursos muy rápido, pero en cantidades limitadas. Cualquier jugador puede recolectar de un cajón, lo que quiere decir que los aliados pueden compartirlo o los enemigos pueden robarlo si se deja sin vigilancia en un centro urbano. Vigila los cajones con celo o, aún mejor, ¡utilízalos lo antes posible!\n \nHistoria:\n \nLos suministros de Europa solían ser fundamentales para la supervivencia de un colonia que luchaba por resistir en el Nuevo Mundo. La colonia de Roanoke tuvo la desgracia de establecerse en época de sequía en la zona, lo que complicó el cultivo de alimentos. Además, las relaciones de la colonia con los nativos americanos no fueron muy amistosas. Los colonos tuvieron tantos contratiempos que se marcharon antes de la llegada del tan desesperadamente ansiado barco de suministros.\n \nCuando el barco llegó, la colonia ya estaba desierta. Quince hombres decidieron quedarse, mientras que el barco regresó a Inglaterra. Cuando otro barco regresó para rescatar a los hombres que se habían quedado atrás, no encontraron ni rastro de ellos, excepto los huesos de uno de los hombres. Nadie sabe con certeza lo que les ocurrió a los otros.</string>
    <string _locid="120225">Esta brazada proporciona madera a gran velocidad, pero en cantidad limitada. Emplea a un recolector para recoger la madera. Las brazadas suelen llegar de la metrópoli o de los consejos tribales a los centros urbanos u otros edificios. Proporcionan recursos muy rápido, pero en cantidades limitadas. Cualquier jugador puede recolectar de un cajón, lo que quiere decir que los aliados pueden compartirlo o los enemigos pueden robarlo si se deja sin vigilancia en un centro urbano. Vigila los cajones con celo o, aún mejor, ¡utilízalos lo antes posible!\n \nHistoria:\n \nLos suministros de Europa solían ser fundamentales para la supervivencia de un colonia que luchaba por resistir en el Nuevo Mundo. La colonia de Roanoke tuvo la desgracia de establecerse en época de sequía en la zona, lo que complicó el cultivo de alimentos. Además, las relaciones de la colonia con los nativos americanos no fueron muy amistosas. Los colonos tuvieron tantos contratiempos que se marcharon antes de la llegada del tan desesperadamente ansiado barco de suministros.\n \nCuando el barco llegó, la colonia ya estaba desierta. Quince hombres decidieron quedarse, mientras que el barco regresó a Inglaterra. Cuando otro barco regresó para rescatar a los hombres que se habían quedado atrás, no encontraron ni rastro de ellos, excepto los huesos de uno de los hombres. Nadie sabe con certeza lo que les ocurrió a los otros.</string>
    <string _locid="120226">Esta gran brazada proporciona madera a gran velocidad, pero en cantidad limitada. Emplea a un recolector para recoger la madera. Las brazadas suelen llegar de la metrópoli o de los consejos tribales a los centros urbanos u otros edificios. Proporcionan recursos muy rápido, pero en cantidades limitadas. Cualquier jugador puede recolectar de un cajón, lo que quiere decir que los aliados pueden compartirlo o los enemigos pueden robarlo si se deja sin vigilancia en un centro urbano. Vigila los cajones con celo o, aún mejor, ¡utilízalos lo antes posible!\n \nHistoria:\n \nLos suministros de Europa solían ser fundamentales para la supervivencia de un colonia que luchaba por resistir en el Nuevo Mundo. La colonia de Roanoke tuvo la desgracia de establecerse en época de sequía en la zona, lo que complicó el cultivo de alimentos. Además, las relaciones de la colonia con los nativos americanos no fueron muy amistosas. Los colonos tuvieron tantos contratiempos que se marcharon antes de la llegada del tan desesperadamente ansiado barco de suministros.\n \nCuando el barco llegó, la colonia ya estaba desierta. Quince hombres decidieron quedarse, mientras que el barco regresó a Inglaterra. Cuando otro barco regresó para rescatar a los hombres que se habían quedado atrás, no encontraron ni rastro de ellos, excepto los huesos de uno de los hombres. Nadie sabe con certeza lo que les ocurrió a los otros.</string>
    <string _locid="120227">El sanador es una unidad que cura a otras unidades. Tiene un mal ataque, pero puede curar a otras unidades a poca distancia.\n \nLas unidades no regeneran su salud por sí mismas, por lo que un sanador puede aumentar considerablemente la vida de tus tropas.\n \nHistoria:\n \nTanto los sanadores como los ancianos eran sanadores y líderes espirituales de los nativos americanos. No todos eran hombres y muchas de sus responsabilidades no tenían nada que ver con la curación física. Eran los responsables de la salud, tanto física como espiritual, de la gente de la tribu.</string>
    <string _locid="120228">Puede que este animal haya sido domado por un jefe guerrero, o capturado por un explorador, y ahora sea un animal doméstico. Los animales domésticos sirven para rastrear y acompañar a los exploradores y los jefes guerreros en su busca de recursos y tesoros por el mapa. También pueden ser útiles para atacar campamentos enemigos y matar a colonos y aldeanos con facilidad, pero deben huir de las unidades militares a menos que vayan en gran número.\n \nHistoria:\n \nNombre científico: Ursus americanus\nTamaño aproximado: 60 kg (hembra); 180 kg (macho)\nAlimentación: frutas, pastos, raíces, nueces, hierbas, insectos, pescado, carroña.\n \nEl oso negro es el oso más común de Norteamérica. Viven en diferentes hábitats, aunque prefieren los bosques con abundancia de maleza para obtener comida, cobijo y protección frente a sus escasos, pero temibles depredadores. Pueden trepar por los árboles para huir del peligro. Los principales depredadores de estos osos, son ellos mismos y el ser humano.\n \nEn climas más fríos, el oso negro hiberna, pero en zonas más moderadas no llega a alcanzar el estado de hibernación, aunque duerme durante largos periodos de tiempo en los meses fríos.\n \nExisten dieciséis subespecies de oso negro. Una de ellas, el Ursus americanus kermode, es una subespecie blanca, no albina, que habita en el noroeste y a la que algunas tradiciones nativas llaman el oso espíritu. El Ursus americanus emmonsii, u oso glacial, tiene un pelaje gris y blanco, lo que le da un aspecto azulado muy llamativo.</string>
    <string _locid="120229">Puede que este animal haya sido domado por un jefe guerrero, o capturado por un explorador, y ahora sea un animal doméstico. Los animales domésticos sirven para rastrear y acompañar a los exploradores y los jefes guerreros en su busca de recursos y tesoros por el mapa. También pueden ser útiles para atacar campamentos enemigos y matar a colonos y aldeanos con facilidad, pero deben huir de las unidades militares a menos que vayan en gran número.\n \nHistoria:\n \nNombre científico: Felis concolor\nTamaño aproximado: 2 m de largo, 80 kg.\nAlimentación: mamíferos grandes y pequeños. \nEl puma, también conocido como león de las montañas o pantera, tiene un pelaje pardo rojizo o gris y el vientre blanco. Antes de que los europeos llegaran al Nuevo Mundo, los pumas y sus parientes estaban presentes a lo largo y ancho de toda Norteamérica y Sudamérica y, aunque hoy en día ocupan territorios mucho más pequeños, siguen siendo de los animales más extendidos del Nuevo Mundo. Cazan principalmente grandes mamíferos, pero también pequeños, si es necesario.</string>
    <string _locid="120230">Puede que este animal haya sido domado por un jefe guerrero, o capturado por un explorador, y ahora sea un animal doméstico. Los animales domésticos sirven para rastrear y acompañar a los exploradores y los jefes guerreros en su busca de recursos y tesoros por el mapa. También pueden ser útiles para atacar campamentos enemigos y matar a colonos y aldeanos con facilidad, pero deben huir de las unidades militares a menos que vayan en gran número.\n \nHistoria:\n \nNombre científico: Canis latrans\nTamaño aproximado: 50 cm hasta el lomo y unos 15 kg.\nAlimentación: mamíferos grandes y pequeños, carroña, desperdicios.\n \nEs un cánido pequeño y grisáceo parecido al lobo que habita en desiertos, praderas y otros pastos, pero puede sobrevivir próximo a los humanos. Las claras de bosques en algunas áreas han favorecido la expansión del coyote en algunas áreas y, gracias a su astucia y adaptabilidad, aprenden a convivir con los humanos. Se comunican con aullidos largos y gritos agudos que emiten uno a continuación de otro, lo que produce una cacofonía inquietante, misteriosa y bella, en cierto modo.</string>
    <string _locid="120231">Puede que este animal haya sido domado por un jefe guerrero, o capturado por un explorador, y ahora sea un animal doméstico. Los animales domésticos sirven para rastrear y acompañar a los exploradores y los jefes guerreros en su busca de recursos y tesoros por el mapa. También pueden ser útiles para atacar campamentos enemigos y matar a colonos y aldeanos con facilidad, pero deben huir de las unidades militares a menos que vayan en gran número.\n \nHistoria:\n \nNombre científico: Ursus arctos subsp horribilis\nTamaño aproximado: 230 kg (hembra); 400 kg (macho)\nAlimentación: raíces, hongos, pescado, insectos, mamíferos grandes y pequeños.\n \nLos grizzlies son una subespecie del oso de mayor tamaño que existe, el oso pardo, y obtiene su nombre (del inglés &amp;quot;grizzled&amp;quot;, canoso) de los puntos blancos en su piel, que le dan una apariencia de rugosidad y desgaste. El grizzly tiene una enorme joroba de músculo entre los hombros que se aprecia de perfil y que le da una gran fuerza en sus cuartos delanteros para cavar y golpear con ellos. Tiene unas garras de diez centímetros de largo, por lo que no hay muchos mamíferos que resistan el ataque de un oso grizzly. Pasan la mayor parte del otoño engordando para reposar en invierno, cuando permanecen en estado de inactividad, o incluso hibernando. Buscan o excavan madrigueras para los meses de invierno, tan grandes como ellos mismos y con una entrada de aire.\n \nAntaño se extendían por toda Norteamérica, desde el oeste de Misisipi hasta el sur, hasta México. En la actualidad, viven en montañas escarpadas y remotas y en parques naturales.</string>
    <string _locid="120232">Puede que este animal haya sido domado por un jefe guerrero, o capturado por un explorador, y ahora sea un animal doméstico. Los animales domésticos sirven para rastrear y acompañar a los exploradores y los jefes guerreros en su busca de recursos y tesoros por el mapa. También pueden ser útiles para atacar campamentos enemigos y matar a colonos y aldeanos con facilidad, pero deben huir de las unidades militares a menos que vayan en gran número.\n \nHistoria:\n \nNombre científico: Panthera onca\nTamaño aproximado: hasta 2 metros de largo, 90 kg.\nAlimentación: ciervos, ganado, pécari, capybara, mono, pescado.\n \nLos jaguares pueden confundirse con los leopardos y otros felinos moteados y rojizos. Una de las características más significativas del jaguar son los pequeños puntos negros o formas irregulares con forma de rosetón en sus manchas. Son más bajos y corpulentos y con la cabeza más grande que los leopardos. Tanto los jaguares como los leopardos tienen variantes oscuras o negras. Sin las manchas, los jaguares negros se pueden diferenciar de los leopardos negros por su constitución más baja y corpulenta. A ambos felinos, tanto jaguares como leopardos, negros o con manchas, se les suele llamar, probablemente de forma incorrecta, panteras.\n \nHistóricamente, los jaguares se extendían desde el sur de Norteamérica, pero actualmente habitan el centro y el norte de Sudamérica. Disfrutan de una posición privilegiada y sin amenaza en lo más alto de la cadena alimenticia. En su hábitat de Sudamérica, no tienen depredadores y muy pocos enemigos, descontando al ser humano.</string>
    <string _locid="120233">Puede que este animal haya sido domado por un jefe guerrero, o capturado por un explorador, y ahora sea un animal doméstico. Los animales domésticos sirven para rastrear y acompañar a los exploradores y los jefes guerreros en su busca de recursos y tesoros por el mapa. También pueden ser útiles para atacar campamentos enemigos y matar a colonos y aldeanos con facilidad, pero deben huir de las unidades militares a menos que vayan en gran número.\n \nHistoria:\n \nNombre científico: Ursus Maritimus\nTamaño aproximado: hasta casi 300 kg (hembra), hasta casi 800 kg (macho)\nAlimentación: focas, ballenas, caribúes.\n \nLos osos polares viven más al norte que ningún otro mamífero terrestre y son los carnívoros más longevos. Utilizan varias técnicas de caza. Gracias a su pelaje blanco y a sus patas almohadilladas, pueden acechar a las focas que descansan sobre el hielo. Se sabe que han esperado durante horas junto al agujero de respiración de una foca de 120 kilos para alzarla y colocarla sobre el hielo. También son suficientemente fuertes para crear nuevos agujeros de respiración y colocar cebos a las focas.\n \nA pesar de sus estrategias de caza, los osos polares tienen un porcentaje de éxito de solo el 15%. Por suerte, pueden comer mucha carne de golpe, unos 70 kg, y pasar sin comer durante semanas. Se han visto grupos de osos polares alimentándose de los cadáveres de ballenas.</string>
    <string _locid="120234">Puede que este animal haya sido domado por un jefe guerrero, o capturado por un explorador, y ahora sea un animal doméstico. Los animales domésticos sirven para rastrear y acompañar a los exploradores y los jefes guerreros en su busca de recursos y tesoros por el mapa. También pueden ser útiles para atacar campamentos enemigos y matar a colonos y aldeanos con facilidad, pero deben huir de las unidades militares a menos que vayan en gran número.\n \nHistoria:\n \nNombre científico: Canis lupus\nTamaño aproximado: entre 25 y 75 kg.\nAlimentación: ciervo, caribú, alce, oveja, mamíferos pequeños.\n \nHistóricamente, el lobo gris habitaba por todo el hemisferio norte, desde el Ártico hasta los trópicos. La caza y la destrucción de su hábitat han reducido su expansión territorial. Son animales sociales, que viven y cazan en manadas de hasta 36 individuos liderados por un macho y una hembra. Pueden adoptar a individuos no emparentados en la manada. Las manadas son muy territoriales y protegen sus dominios de los intrusos. Todas las especies de lobos, excepto el lobo rojo, se consideran parte de la especie Canis lupus. Ciertos perros domésticos, incluso especies feroces como los dingos, se clasifican también como lobos. Su domesticación, quizá en unas cinco ocasiones, ha llevado a diferencias significativas, pero más bien irrelevantes, entre lobos y perros.</string>
    <string _locid="120235">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden talar este árbol en busca de madera.\n \nHistoria:\n \nLos pantanos de Bayou albergan diversas especies de árboles y plantas, como fragantes magnolias de gruesas hojas y frondosos robles cubiertos de verdoso musgo español. En los profundos estanques de Bayou crecen gran variedad de hierbas y juncias entre la maleza. En algunas áreas, las inundaciones invernales se llevan restos de hojas y dejan el suelo bastante despejado para que las hierbas crezcan de nuevo.</string>
    <string _locid="120236">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden talar este árbol en busca de madera.\n \nHistoria:\n \nLos bosques de Carolina están compuestos de largos pinos de hoja corta, árboles de Judas, abedules, arces, robles y muchos otros árboles. Las áreas costeras de Carolina del Sur destacan por bananeros y palmeras, razón por la que se conoce a este estado como el "estado palmera".</string>
    <string _locid="120237">Este árbol se puede talar en busca de madera por recolectores, como colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree.\n \nHistoria:\n \nEl pino blanco del este, el roble blanco, el arce del azúcar y el pino rojo son algunas de las especies que rodean los Grandes Lagos. Los británicos utilizaban los pinos blancos para fabricar los mástiles de sus navíos. Los franceses fueron los primeros europeos que utilizaron estos árboles altos y rectos para fuertes y fortificaciones a partir de sus tempranas exploraciones de las regiones vírgenes de los Grandes Lagos.</string>
    <string _locid="120238">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden talar este árbol en busca de madera.\n \nHistoria:\n \nLas especies de plantas de la Patagonia, la región más meridional de Sudamérica, varían desde hierbas silvestres y arbustos pequeños en las llanuras, hasta pinos perennes y secuoyas en las laderas de las montañas de los Andes. Es común encontrar el abedul del sur crecer doblado en las ventosas llanuras.</string>
    <string _locid="120239">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden talar este árbol en busca de madera.\n \nHistoria:\n \nExiste gran variedad de árboles en todas las Montañas Rocosas, desde enebros hasta robles, sauces, abetos, píceas y pinos. El pino ponderosa, con su característica corteza agrietada, crece en las laderas del sur y en laderas de montañas a poca altitud. Los árboles como la pícea Engelmann crecen a casi 3000 metros de altura y el retorcido y flexible pino crece hasta la línea de árboles, a veces oculto a la sombra de las rocas. Sobre la línea de árboles, las temperaturas son gélidas y hay fuertes vientos. Los matorrales bajos de la tundra que sobreviven aquí se adaptan especialmente para captar la mayor cantidad de calor posible y protegerse del viento y de los rayos ultravioleta.</string>
    <string _locid="120240">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden talar este árbol en busca de madera.\n \nHistoria:\n \nTexas es el segundo estado más grande, después de Alaska. Hay muchas regiones y climas, que van desde los bosques de pinos y pantanos hasta las praderas y los desiertos. Los árboles más comunes son el enebro, el mezquite, el nogal y diferentes robles. La zona central y norte de Texas es el extremo sur de las Grandes Llanuras, donde hay grandes praderas cubiertas de hierba. Hay pinares en el este y achaparrados enebros y mezquites en el oeste más seco.</string>
    <string _locid="120241">Los recolectores (colonos, aldeanos, coureurs des bois, carretones de colonos y coureurs cree) pueden talar este árbol en busca de madera.\n \nHistoria:\n \nEn el Yukón los inviernos son largos y los veranos, cortos, y en ellos, las gramíneas y las flores viven efímeramente. El abeto subalpino tiene pocas ramas y está bien adaptado a las nieves del invierno de Yukón. Por toda la región, se encuentran bosques de pícea negra y pícea blanca, que afloran entre las llanuras cubiertas de maleza.</string>
    <string _locid="120242">El pirata es una unidad de infantería mercenaria que se encuentra disponible en el bar. Tiene un buen ataque cuerpo a cuerpo, pero carece de alcance. Causa daños en combate cuerpo a cuerpo, lo que lo hace vulnerable a los ataques a distancia mientras se aproxima al enemigo. Recuérdalo cuando estés al mando de ésta y otras unidades de infantería cuerpo a cuerpo.</string>
    <string _locid="120243">Chayton ataca con un rifle y un sable. Tiene gran cantidad de puntos de resistencia y dos ataques especiales a distancia, el Ataque del ojo de halcón y el Ojo de águila, que puede utilizar cada dos minutos. Si cae en combate, se desploma y tendrá que generar suficiente salud para que los aliados lo recuperen. Nathaniel puede recoger tesoros y construir puestos comerciales cerca de los asentamientos nativos y las rutas comerciales.\n \nHistoria:\n \nChayton Black es el nieto medio lakota de Nathaniel que, por lo que parece, ha heredado la tendencia familiar a acabar siempre metido en medio del bando contrario. Con el descubrimiento de oro en Black Hills, se iniciaron las tensiones entre las naciones lakota y los colonos. Cuando todo se reduce a la codicia, el miedo y los prejuicios, Chayton se da cuenta de que, si elige el bando más favorable, se arriesga a perderlo todo, incluso su propia identidad.</string>
    <string _locid="120244">En 1492, la región con mayor densidad de población del Nuevo Mundo era Mesoamérica, punto de encuentro de Norteamérica y Centroamérica y ocupada en la actualidad por México y la península del Yucatán. Esta zona estaba habitada por el pueblo azteca (también llamado méxica o tenochca), que contaba con una impresionante civilización centrada en la capital, Tenochtitlán (la actual ciudad de México), una de las mayores ciudades del mundo, con una población de unos 200.000 habitantes y, según algunas fuentes, más hermosa y más bella que cualquier capital de la Europa contemporánea.\n\nLos aztecas habían logrado alzarse con el poder entre las diversas tribus de la zona gracias a su ferocidad en la batalla y a su astucia diplomática. Sus soldados estaban equipados con armas de madera y de piedra, y sus prisioneros eran a menudo sacrificados en ceremonias religiosas. Su sociedad se basaba en avanzadas técnicas de cultivo, y de ellos hemos heredado alimentos como el tomate, el maíz, el cacao y los pimientos picantes. Su desarrollo se vio frenado por la falta de animales de carga (no contaban con caballos ni con bueyes) y porque desconocían el uso de la rueda (aunque se ha encontrado en algunos juguetes), así que la única forma de mover cargas era a hombros de porteadores humanos.\n\nPese a contar con una población muy numerosa y a que eran grandes guerreros, los aztecas cayeron con relativa facilidad ante los decididos conquistadores españoles, liderados por Cortés. En gran parte, esto se debió a las enfermedades transmitidas por los invasores. Según algunos cálculos, la población azteca pasó de unos doce millones de habitantes en 1520 a tan solo un millón en 1600. Los españoles contaron, además, con el apoyo de los enemigos de los aztecas y con la ventaja que les proporcionaban sus armas de acero y el uso de la pólvora.</string>
    <string _locid="120245">La creación a finales del siglo XVI de una liga haudenosaunee, integrada inicialmente por cinco tribus (luego serían seis) del norte del estado de Nueva York, dio lugar a la fuerza nativa más poderosa del noreste de los Estados Unidos y del este de Canadá. En su momento de mayor prosperidad, a finales del siglo XVII, la liga haudenosaunee dominaba vastos territorios que abarcaban desde la bahía de Chesapeake hasta el río Mississippi y el Illinois, y desde Kentucky hasta Ontario. La liga destaca por muchos de sus logros, como la creación de un sistema político y judicial. Su fundamento era que las tribus que la integraban nunca se enfrentarían entre ellas y que constituirían un frente político y militar unido contra sus enemigos.\n \nLa población haudenosaunee había crecido considerablemente tras la adopción de la agricultura en el siglo XIV y se habían asentado en poblados compuestos por características casas comunales de madera y cortezas de árbol. Su primer contacto con los europeos fue con los franceses, a los que se enfrentaron, junto con otras tribus, a orillas del San Lorenzo. Después, los haudenosaunee comerciarían con los holandeses de Nueva Ámsterdam y, más adelante, una serie de guerras, principalmente suscitadas por el comercio de pieles, los enfrentaron contra los colonos invasores. Los haudenosaunee se vieron envueltos a menudo en los frecuentes enfrentamientos entre franceses y británicos.\n \nA finales del siglo XVIII, los haudenosaunee estaban siendo presionados por colonos británicos que, provenientes de la costa, avanzaban siguiendo el valle del río Ohio. Cuando la guerra de la Independencia estadounidense estalló en 1776, los haudenosaunee intentaron mantener su neutralidad, pero la liga acabó por disgregarse y las tribus lucharon en ambos lados de la contienda. En 1779, tres columnas enviadas por George Washington arrasaron cuarenta poblados haudenosaunee y persiguieron a la mayoría de los haudenosaunee hasta Canadá. Los millones de hectáreas de terreno que los haudenosaunee habían poseído en Nueva York quedaron reducidos a un puñado de pequeñas reservas que aún ocupan hoy en día.</string>
    <string _locid="120246">Los sanadores son unidades que curan a otras. Tienen poca capacidad de ataque, pero curan a los heridos cercanos.\n \nLas unidades no sanan por sí mismas, así que los sanadores pueden prolongar bastante la vida de tus ejércitos.</string>
    <string _locid="120247">Las palabras "sanador" y "anciano" se refieren a los sanadores y líderes espirituales de los nativos americanos. No todos eran hombres y muchas de sus responsabilidades tienen poco que ver con la recuperación física. Eran responsables de la salud, tanto física como espiritual, de los miembros de la tribu.</string>
    <string _locid="120248">El término milicia se refiere a la fuerza militar ciudadana que no se encuentra bajo el control o la autoridad del gobierno central. Las trece colonias británicas originales de Norteamérica tenían su propia milicia. Estaban compuestas por voluntarios de diferentes orígenes. Durante los siglos XVII y XVIII, se consideraba un deber cívico servir en la milicia local para proteger la colonia de los ataques invasores.\n \nEn los primeros días de la Guerra de Independencia de los EE.UU., las milicias locales jugaron un papel vital en enfrentamientos con el ejército británico. En las batallas de Lexington y Bunker Hill, por ejemplo, fueron los milicianos los que participaron. En un intento de reforzar su recién formado poderío militar, el Congreso Continental estableció un Ejército Continental Americano el 14 de junio de 1775, por el que se creaban de manera oficial seis compañías de fusileros expertos de Pennsylvania, Maryland, y Virginia.</string>
    <string _locid="121053">Aztecas (Mexica)</string>
    <string _locid="121054">Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121000">Lakotas</string>
    <string _locid="121001">Apache (Ndee/Nnee)</string>
    <string _locid="121002">Cheyene (Tsitsistas)</string>
    <string _locid="121003">Hurón (Wyandot)</string>
    <string _locid="121004">Klamath (Maklak)</string>
    <string _locid="121005">Mapuche</string>
    <string _locid="121006">Navajo (Diné)</string>
    <string _locid="121007">Zapoteca (Ben 'Zaa)</string>
    <string _locid="121008">Cuauhtemoc</string>
    <string _locid="121009">Hiawatha</string>
    <string _locid="121010">Gall</string>
    <string _locid="121011">Ariete</string>
    <string _locid="121012">Jinete con rifle </string>
    <string _locid="121013">Jefe guerrero azteca</string>
    <string _locid="121014">Jefe guerrero haudenosaunee</string>
    <string _locid="121015">Jefe guerrero lakota</string>
    <string _locid="121016">Travois, constructor</string>
    <string _locid="121017">Travois, comercial</string>
    <string _locid="121055">Sanador</string>
    <string _locid="121018">Casa azteca</string>
    <string _locid="121019">Andes</string>
    <string _locid="121020">Araucanía</string>
    <string _locid="121021">California</string>
    <string _locid="121022">La Española</string>
    <string _locid="121023">Territorio del Noroeste</string>
    <string _locid="121024">Orinoco</string>
    <string _locid="121025">Desierto Pintado</string>
    <string _locid="121026">Desconocido</string>
    <string _locid="121027">Foca cangrejera</string>
    <string _locid="121028">Guanaco</string>
    <string _locid="121029">Mina, cobre</string>
    <string _locid="121030">Mina, hojalata</string>
    <string _locid="121031">Árbol, Andes</string>
    <string _locid="121032">Árbol, Araucanía</string>
    <string _locid="121033">Árbol, California</string>
    <string _locid="121034">Árbol, Territorio del Noroeste</string>
    <string _locid="121035">Árbol, Desierto Pintado</string>
    <string _locid="121036">Campaña: Fuego y sombras</string>
    <string _locid="121037">Acto I: Fuego</string>
    <string _locid="121038">Nathaniel Black</string>
    <string _locid="121039">General George Washington</string>
    <string _locid="121040">Coronel Sven Kuechler</string>
    <string _locid="121041">Acto II: Sombras</string>
    <string _locid="121042">Chayton Black</string>
    <string _locid="121043">William Holme</string>
    <string _locid="121044">General George Armstrong Custer</string>
    <string _locid="121045">Campaña: Sangre, hielo, acero</string>
    <string _locid="121046">Botones grandes</string>
    <string _locid="121047">Ceremonia</string>
    <string _locid="121048">Revolución</string>
    <string _locid="121049">Sigilo</string>
    <string _locid="121050">Monopolio comercial</string>
    <string _locid="121051">Modo tratado</string>
    <string _locid="121052">Jefes guerreros</string>
  </language>
</stringtable>