<stringtable version="120">
  <language name="PortugueseBrazil">
    <string _locid="120000">A nação lakota é formada por três divisões de povos geograficamente diferentes que falam dialetos variados do idioma sioux: lakota, dakota e nakota. No idioma lakota, os nomes lakota, dakota e nakota significam "amigos". Os lakota viviam nas Grandes Planícies do oeste dos Estados Unidos e sobreviviam principalmente da caça. A presa favorita era o bisão americano, ou búfalo, que lhes fornecia alimento, vestuário e abrigo.\n \nEram excelentes cavaleiros, famosos por sua precisão com arcos e armas enquanto corriam galopando. Especialistas na criação de cavalos, possuíam cavalos rápidos e inteligentes. Esses animais eram considerados extremamente valiosos e alguns guerreiros possuíam centenas deles. Eles eram usados não só para a guerra, mas também como mercadoria de troca.\n \nUm dos mais renomados guerreiros lakota era Touro Sentado, também conhecido como Tatanka Yotanka (1831-1890). Nascido no território onde hoje está localizado o estado de Dakota do Sul, ele era venerado como um grande chefe, curandeiro e profeta lakota. Touro Sentado liderou a resistência dos índios contra as tentativas do governo dos Estados Unidos de tomar as terras tribais, o que incluiu seu envolvimento na batalha de Little Bighorn (ou batalha de Greasy Grass, como foi denominada pelos vitoriosos lakota). Depois de passar muitos anos no Canadá com seus seguidores, Touro Sentado retornou aos Estados Unidos sob a proteção de um programa de anistia do governo. Os chefes de guerra de Touro Sentado eram Cavalo Doido e Gall.</string>
    <string _locid="120001">O exército dos Estados Unidos considerava o povo apache um dos seus mais difíceis oponentes durante o período inteiro que foi conhecido como a Guerra dos Sete Anos. Embora eles fossem relativamente pouco numerosos, os apaches provaram ser um inimigo forte e difícil.\n \nO povo tribal conhecido pelo nome "Apache" habita o Sudoeste americano desde, pelo menos, o século XVI até hoje. O nome "Apache" é provavelmente derivado da palavra Zuni "apachu", que significa inimigo. Os apaches históricos eram conhecidos como um povo nômade, que vivia da caça e de coletas. Eles possuíam poucos bens e não se estabeleciam em um local por muito tempo. A vida dos apaches girava em torno de uma cultura matriarcal, em que a família era a unidade central.\n \nA nação apache consistia em várias tribos isoladas, incluindo mescaleros, chiricahua e coyoteros. Os guerreiros desses grupos ficaram famosos pela bravura e astúcia. No início do século XIX, os apaches travaram uma série de combates no México ao longo da fronteira ao sul dos EUA. Eles até se aliaram aos texanos em suas primeiras lutas no México e mantiveram essa boa relação por alguns anos após a independência do Texas. Para a infelicidade deles, os apaches não puderam impedir o implacável avanço dos EUA para o oeste no século XX e, após uma série de duras batalhas, foram removidos para as reservas.\n \nOs apaches amavam profundamente as terras do sudoeste e lamentaram serem confinados nas reservas. Gerônimo, o mais famoso de todos os apaches, escreveu em sua biografia sobre seu amor pelas terras de sua juventude. "Não há clima nem solo que, a meu ver, seja igual ao do Arizona.… Essa é a minha terra, o meu lar, o lar do meu pai e é para onde agora eu peço permissão para regressar."</string>
    <string _locid="120002">O nome cheyenne está associado ao termo lakota dakota da tribo, Sahiyenan, que acredita-se significar "povo de diferentes falas". Os cheyennes se autodenominam Tsitsistas, que na língua nativa significava "o povo" (como é de costume em vários nomes de tribos indígenas americanas).\n \nUm povo originalmente agrícola, os cheyennes passaram a viver da caça de búfalos, de forma semelhante aos lakota, uma vez que a expansão para o oeste dos EUA os compeliu a retirar-se para as Grandes Planícies. Eles eram excelentes cavaleiros e (ao contrário da maioria das outras tribos) suas caças de búfalo envolviam homens e mulheres. Além da carne fornecida (que incluía coração, miolo, fígado e rins muito apreciados), o couro do búfalo era utilizado para fabricar roupas de inverno, revestimentos de barracas e cobertores.\n \nOs cheyennes eram formados por vários clãs diferentes, espalhados em uma grande área geográfica. Sua numerosidade foi responsável por sua bênção e sua maldição. Por estarem tão espalhados, os cheyennes conseguiram manter suas identidades intactas até hoje. Mas, infelizmente, os clãs dos cheyennes costumavam sofrer injustas retaliações nas mãos dos militares norte-americanos por supostos crimes cometidos por eles ou não. O Massacre do Riacho de Areia, em 1864, resumiu bem esse ciclo de violência; mais de 150 cheyennes e arapahos inocentes foram exterminados em um ataque injustificável que chocou muitas pessoas mesmo durante aquele período do grande conflito.</string>
    <string _locid="120003">O nome "Huron" é derivado da palavra francesa "hure", que significa brutamontes, um termo pejorativo que foi aplicado aos hurons. Eles já viveram no território que se tornou o sul de Ontário. Com o tempo, os diversos clãs hurons se dispersaram no norte do meio-oeste, estabelecendo-se em Ohio, Michigan e Wisconsin.\n \nOs hurons (também conhecidos como Wyandot) eram agricultores que viviam em pequenas comunidades de até mil membros tribais. Em suas aldeias, que geralmente eram intensamente fortificadas, eles construíam casas comunais de até 60 metros. Assim como os iroqueses, que falavam um idioma próximo, os hurons dependiam das colheitas de milho, feijão e abóbora, sendo que a caça e a pesca forneciam alimento adicional.\n \nTambém como os iroqueses, os hurons estabeleceram uma confederação de nações tribais separadas que, nesse caso, eram quatro. Estabelecida em meados do século XV, a confederação encerrou as guerras sanguinárias entre os clãs rivais firmando diretrizes comuns para o comércio e a solução de disputas. A participação nessa confederação era estritamente voluntária.\n \nEspecialistas em construir canoas de casca de bétula, os hurons estabeleceram uma rede comercial que se estendeu além de suas terras natais. Os primeiros comerciantes e exploradores franceses (viajantes) estabeleceram uma relação com os hurons que perdurou anos, superando o período de influência francesa sobre o território norte-americano.</string>
    <string _locid="120004">Situados onde atualmente é o centro-sul do Oregon, o povo klamath sobrevivia muito bem com os milhares de recursos fornecidos pelos rios, lagos e terras de seus territórios. Extremamente engenhosos, os klamaths possuíam uma dieta que incluía mais de quarenta espécies diferentes de aves e mamíferos. Eles caçavam com arco e flecha, redes e armadilhas, e comiam uma abundância de plantas, sementes e mariscos.\n \nOs klamaths viveram relativamente isolados por milhares de anos, até 1826, quando Peter Skeen Ogden, um caçador de peles da Companhia da Baía de Hudson, chegou ao Oregon. Mais colonizadores brancos logo o seguiram. Após alguns conflitos, o tratado de 1864 deslocou os klamaths para uma reserva. Inevitavelmente, a cultura dos klamaths mudou, mas graças à sua engenhosidade e inventividade eles prosperaram por décadas. Na realidade, durante os anos 1950, eles foram uma das mais ricas tribos de todos os Estados Unidos.\n \nOs klamaths eram um povo bastante espiritual. O Lago Crater (conhecido pelos klamaths como "giwas") ocupava um lugar especial nas vidas espirituais deles, sendo um destino frequente para retiros espirituais. O lago era considerado um domínio perigoso, com espíritos supostamente escondidos nas profundezas e humanos e animais misteriosos habitando o fundo do lago.</string>
    <string _locid="120005">Os mapuches foram um dos primeiros colonizadores da região e viveram onde é atualmente a Argentina e o Chile. Caça, coletas e pequenas fazendas onde eles plantavam (por exemplo, batata) eram suas principais fontes de alimento. Eles costumavam viver em comunidades pequenas e espalhadas, orientadas em torno de unidades familiares. Suas casas, conhecidas como rukas, eram cabanas de madeira com telhados de sapé. Em épocas de guerra, eles se reuniam em grupos maiores para proteger-se e escolhiam um "toqui" como líder.\n \nA relativa estabilidade em que os mapuches viveram por séculos foi destruída pela exploração espanhola durante o século XVI. Os espanhóis pensaram que seria fácil conquistar os mapuches e suas terras. Eles estavam enganados.\n \nOs mapuches eram guerreiros ferozes, hábeis no manejo da machadinha, e sempre revidavam os ataques espanhóis. Depois de mais de um século de guerra, os espanhóis admitiram a derrota e assinaram um tratado garantindo aos mapuches o direito às próprias terras.</string>
    <string _locid="120006">Nativa do deserto ao sudoeste, a nação dos navajos continua sendo uma das maiores tribos de índios americanos existentes. Os navajos se autodenominavam "Dine", que significa "o povo", e compartilhavam uma herança ancestral comum com seus vizinhos, os apaches.\n \nOs navajos moravam tradicionalmente em casas conhecidas como hogans, construídas com lenha, cortiça e lama. Para a religião dos navajos, hogan é um local sagrado, utilizado tanto para cerimônias como para a vida diária. Os navajos são pessoas muito criativas e artísticas, o que pode ser constatado por suas habilidades na prataria e na cerâmica. São famosos pelo senso de humor e pelo amor ao riso; de fato, a primeira vez em que uma criança navajo ri em voz alta é um motivo de celebração na família.\n \nNo século XVII, os navajos começaram a usar os cavalos trazidos ao continente pelos espanhóis. Em pouco tempo os cavalos se tornaram uma peça importante em suas estratégias militares e economia. A primeira ocorrência registrada na qual os índios americanos usaram os cavalos foi em 1659, quando o governador espanhol da colônia do Novo México assistiu um ataque de guerreiros navajos a cavalo.\n \nDurante a Segunda Guerra Mundial, os fuzileiros navais norte-americanos usaram o idioma navajo como um código secreto para confundir as forças inimigas no Pacífico Sul. A língua navajo é extremamente complexa e foi ensinada a algumas pessoas fora da tribo. O código nunca foi quebrado e provou ser extremamente valioso, especialmente durante a batalha de Iwo Jima.</string>
    <string _locid="120007">Os Zapotecas, um povo mesoamericano que desenvolveu uma avançada civilização, habitava cidades e centros urbanos de casas feitas de pedra e argamassa. Eles possuíam um sistema de escrita primitivo que pode ter influenciado outros sistemas de escrita mesoamericanos desenvolvidos pelos Astecas, Maias e Mixtecas.\n \nOs Zapotecas viviam na região de Oaxaca do México moderno, com uma maravilhosa capital conhecida como Monte Alban. Eles eram avançados tanto social como militarmente, tendo mantido sua autonomia diante das investidas do enorme Império Asteca e resistido aos invasores espanhóis até meados do século XVI.\n \nO nome "Zapoteca" foi dado a eles por seus rivais do norte, os Astecas. No entanto, os contos de sua criação atribuem sua origem a seres sobrenaturais vindos dos céus, daí seu nome indígena Ben 'Zaa, ou "povo das nuvens".</string>
    <string _locid="120008">Cuauhtémoc foi sobrinho e genro de Montezuma e é conhecido como o último imperador dos astecas. Seu nome pode ser traduzido como "águia que ataca". Nascido por volta de 1500, Cuauhtémoc se tornou imperador quando tinha aproximadamente vinte e cinco anos, após as mortes de Montezuma e de seu antecessor, Cuitlahuac. Durante sua ascensão ao poder, Cuauhtémoc já era bastante conhecido como um grande guerreiro e líder.\n \nSeu reinado, porém, durou apenas alguns meses. Depois de serem removidos da capital asteca Tenochtitlán, os espanhóis se reagruparam na cidade de Tlaxcala sob o comando de Cortez, aumentando suas tropas com guerreiros indígenas que por muito tempo aguardavam a oportunidade de vingança contra os astecas. O cerco final de Tenochtitlán, onde a determinação asteca enfrentou armas de fogo e aço dos espanhóis, durou apenas três meses. Cuauhtémoc foi forçado a se render a Cortez, e o império asteca foi derrotado.\n \nMas a história de Cuauhtémoc não termina em desonra. O tesoureiro real de Cortez, Aldrete, torturou Cuauhtémoc com fogo para que revelasse as câmaras secretas de ouro dos astecas. Mas mesmo com seus pés em chamas, Cuauhtémoc continuou negando a existência delas. Sem obter êxito com a tortura, Cortez levou Cuauhtémoc sob sua custódia, mas o executou em 1525 durante uma expedição para a atual Honduras. Atualmente, Cuauhtémoc é reverenciado em todo o México como um guerreiro bravo e honrado que manteve sua integridade até o fim da vida.\n \nNo Age of Empires III: Definitive Edition, Cuauhtémoc é um guerreiro ferrenho disposto a tomar qualquer medida para garantir a vitória. Ele é confiante, orgulhoso e capaz de se sair bem sob qualquer ameaça.</string>
    <string _locid="120009">Assim como todos os grandes ícones históricos, às vezes é difícil distinguir a lenda da realidade. O personagem descrito no famoso poema de Longfellow, "O Canto de Hiawatha", assemelha-se pouco a um dos heróis indígenas americanos mais amados da história.\n \nOs detalhes históricos precisos sobre Hiawatha são difíceis de serem obtidos. O que sabemos é que ele foi um mohawk de Onondaga e discípulo do profeta huron Deganawidah, conhecido como "O Grande Pacifista". Hiawatha também ficou famoso por sua competência como um grande pacifista e também pela sua poderosa oratória.\n \nJuntos, Hiawatha e Deganawidah são lembrados como os fundadores da grande Confederação Iroquesa no século XVI, que reuniu as nações mohawk, oneida, onondaga, cayuga, seneca e, mais tarde, tuscarora. A casa comunal foi escolhida para simbolizar a nova confederação e a importância dos diferentes povos trabalhando por um objetivo em comum.\n \nNo Age of Empires III: Definitive Edition, Hiawatha lidera seus guerreiros corajosamente e sem descanso. Ele não perde tempo em decisões e não gasta palavras com trivialidades. Ele tem uma visão para o seu povo e não deixará que ninguém nem nenhuma nação fiquem em seu caminho.</string>
    <string _locid="120010">O chefe Gall nasceu em 1840 e cresceu nas planícies da Dakota do Sul. Seu nome lhe foi dado quando, como órfão faminto, ele devorou a vesícula biliar de um animal. Antes disso, seu nome era "Urso perdendo pelos". Ele lutou com o chefe Nuvem Vermelha em Big Mound e em outras batalhas por volta dos anos de 1866 a 1868.\n \nLíder e guerreiro renomado, ele foi um dos chefes de guerra de Touro Sentado durante o ataque lakota contra o general Custer na batalha de Greasy Grass (também conhecida como a Batalha de Little Bighorn). Foi uma grande vitória, mas tanto Gall como Touro Sentado perceberam que o governo dos Estados Unidos voltaria com muito mais soldados em busca de vingança. Portanto, para proteger o seu povo, Gall, Touro Sentado e outros lakotas fugiram com suas famílias para o Canadá.\n \nPor fim, Gall e Touro Sentado se separaram e Gall voltou aos EUA, passando a viver na reserva indígena de Standing Rock. Gall se tornou um importante defensor da assimilação da cultura europeia, atuando inclusive como juiz no Tribunal de Crimes Indígenas de Standing Rock, em 1889. Ele morreu na Dakota do Sul em 5 de dezembro de 1894; os seguintes dizeres foram inscritos em seu memorial: "Um homem honesto deve ser sempre lembrado.".\n \nNo Age of Empires III: Definitive Edition, Gall viu o pôr do sol em vários campos de batalha. Conhece bem os métodos de seus inimigos e o mundo espiritual do qual depende. Mas não confunda sua conduta calma com fraqueza: Gall e seus guerreiros lakota podem atacar com velocidade mortal.</string>
    <string _locid="120011">Como precursora das metralhadoras modernas, a metralhadora Gatling é uma unidade de artilharia de rápido disparo capaz de massacrar os oponentes em ritmo acelerado. Ela possui um bom alcance e pontos de vida, além de oferecer um ataque potente.\n \nEssa unidade só fica disponível depois que um jogador se revolta.</string>
    <string _locid="120012">A metralhadora Gatling foi inventada por Richard Gatling em 1861. Apesar de não ser precisamente uma metralhadora, ela oferecia um poder de fogo devastador para a época. O operador dessa metralhadora tinha de virar uma manivela manual, que girava seis canos da arma em torno de um eixo central. Os cartuchos eram continuamente alimentados nos canos durante a rotação.\n \nA metralhadora Gatling desempenhou sua primeira e limitada ação nos campos de batalha da Guerra Civil dos Estados Unidos, onde seu disparo rápido de até 600 rodadas por minuto provou ser extremamente mortal. A metralhadora também foi usada em vários conflitos mundiais na segunda metade do século XIX e no início do século XX, até que foi substituída pelas modernas metralhadoras automáticas.</string>
    <string _locid="120013">Esta unidade de artilharia puxada por cavalos oferece boa velocidade e mobilidade a um custo relativamente baixo. A unidade da artilharia montada permite posicionar o canhão com facilidade e rapidez durante uma batalha.</string>
    <string _locid="120014">Por volta do século XVI, os estrategistas militares começaram a perceber o valor dos cavalos para manobrar a artilharia leve nas linhas de frente da batalha. Registros europeus mostram que alguns comandantes incorporaram suas unidades de artilharia montada em unidades de infantaria e até mesmo de cavalaria. A mobilidade das unidades de artilharia montada oferecia aos líderes militares mais opções ao lidar com as condições instáveis do campo de batalha.</string>
    <string _locid="120015">O canhão leve é uma unidade de cerco terrestre de longo alcance. Seus ataques podem causar danos periféricos nas unidades e nos objetos próximos ao alvo. Essa unidade é boa contra artilharia, unidades de infantaria e edificações. Disponível na oficina de cerco da quarta era ou no conselho tribal.</string>
    <string _locid="120016">A maioria das campanhas iroquesas acabava em conflitos armados de cerco. Esse fato, combinado à preferência iroquesa pelas armas modernas (comércio de aço e pólvora), significa que eles aprenderam a lidar com a tecnologia militar muito cedo na história. O canhão foi uma etapa natural nesse desenvolvimento. O canhão leve representa uma peça de artilharia, comprada ou roubada dos aliados europeus, mas pilotada por guerreiros iroqueses.</string>
    <string _locid="120017">O mantelete é uma unidade de infantaria com um ataque potente, diversos pontos de vida, bom alcance e boa resistência a danos. Como o mantelete pode suportar fogo inimigo, ele é bom para atacar torres e outras edificações. Ele realmente causa danos à distância. Portanto, é prudente manter essa distância sempre que possível. Os manteletes podem ser atualizados para defensores.</string>
    <string _locid="120018">O petardo é um pequeno dispositivo explosivo, usado principalmente para quebrar paredes e outras estruturas de defesa. Ele é relativamente barato, podendo ser muito útil em cercos.</string>
    <string _locid="120019">O termo petardo surgiu pela primeira vez na época medieval referindo-se a um pequeno e notoriamente instável dispositivo explosivo, semelhante em conceito e uso à granada moderna. O nome provavelmente é derivado do latim "petar", que significa "quebrar o vento" (um exemplo do senso de humor distorcido das mentes militares.)\n \nA expressão "ver a bomba fazer saltar o autor" é frequentemente explicada como "cair na própria armadilha" ou, para manter-se fiel ao contexto de um dispositivo explosivo, ser destruído pela própria bomba. O provérbio foi retirado da peça Hamlet de Shakespeare. O bardo escreveu:\n \n"Há de ser engraçado ver a bomba\nfazer saltar o autor"</string>
    <string _locid="120020">O aríete é uma unidade de cerco terrestre de curto alcance e ataque a edificações altas. Lento e troncudo, ele é muito eficaz para reduzir um povoado inimigo a pó.</string>
    <string _locid="120021">A maneira mais prática de atacar uma muralha de pedra ou outra fortificação de pedra era derrubá-la com um aríete. Um aríete normal era uma tora robusta sobre rodas ou suspensa por uma estrutura para ser balançada para frente e para trás. A estrutura era colocada na frente da muralha ou do portão a ser desmoronado; os homens o erguiam em conjunto e batiam repetidamente contra o alvo. No devido tempo, qualquer obstáculo podia ser derrubado, abrindo espaço para o ataque.</string>
    <string _locid="120022">A unidade de cavalaria de ginete com machado é boa contra artilharia; tem um grande ataque, boa velocidade e nenhum alcance. Como o ginete com machado causa danos no combate corpo a corpo, ele é vulnerável nos ataques à distância quando tenta se aproximar, embora a aproximação não seja uma estratégia comum das unidades de cavalaria. Você pode atualizar o ginete com machado para elite e defensores.</string>
    <string _locid="120023">Quando os lakota descobriram os cavalos, eles ficaram tão impressionados que chamaram o novo animal de Cão Maravilha. Isso mudou totalmente o estilo de vida deles. Quase do dia para a noite, eles se tornaram um dos mais famosos povos nômades da história. A eficiência dos lakota em combate é bem resumida pelo fato de terem sido considerados, por muito tempo, a melhor cavalaria do mundo.</string>
    <string _locid="120024">O ginete com arco é uma unidade de cavalaria com perigoso ataque à distância, bons pontos de vida e excelente velocidade. Ele pode entrar e sair do combate rapidamente. No entanto, por estar armado com um arco, ele não é muito eficaz no combate corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120025">Quando foram expulsos para o oeste pela invasão dos colonizadores europeus, os lakota se adaptaram a um estilo de vida nômade com grande área de deslocamento, auxiliados principalmente pelas habilidades com cavalos. Os lakota eram conhecidos como experientes cavaleiros e criadores de cavalos. Eles desenvolveram táticas de montaria extremamente sofisticadas. Durante uma batalha, enroscavam suas pernas perto do dorso de seus cavalos e se inclinavam para o lado oposto ao inimigo, mirando sob o pescoço do cavalo e usando o animal como escudo.</string>
    <string _locid="120026">O comanchero é uma unidade de infantaria mercenária disponível apenas na taverna. Tem bom ataque à distância, mas não muitos pontos de vida. Mantenha-os fora do alcance de ataques inimigos sempre que possível e use-os à distância. </string>
    <string _locid="120027">O nome "comanchero" se refere aos não indígenas, mais especificamente aos espanhóis, que comercializavam com os comanches do Novo México. No fim do século XIX no sudoeste norte-americano, os comancheros habitaram o mundo obscuro do comércio entre os índios americanos locais e traficantes de armas, munições e outras mercadorias proibidas. Embora os militares americanos providenciassem armas de fogo com frequência aos lakota, aos apaches e a outros indígenas americanos, surgiu um mercado negro significativo explorado pelos comancheros com satisfação. </string>
    <string _locid="120028">O soldado tokala é uma unidade de cavalaria armada com lança que é boa contra infantaria e artilharia leves. Os soldados tokala só podem ser obtidos pelas praças da comunidade ou pelo conselho tribal.</string>
    <string _locid="120029">O cavaleiro kanya é uma unidade de cavalaria com grande ataque, boa velocidade e nenhum alcance. Armados com clavas e machados, os cavaleiros kanya causam danos no combate corpo a corpo. São vulneráveis aos ataques à distância conforme se aproximam (contudo, como uma unidade de cavalaria, se eles aproximam em menos tempo). Eles podem ser atualizados para elite e defensores.</string>
    <string _locid="120030">Os iroqueses eram um povo da floresta; portanto, não viviam em uma área com bons cavalos. Naturalmente, eles adotaram os cavalos dos colonizadores europeus, mas os guerreiros das seis nações ficavam mais à vontade lutando a pé. Apesar disso, a vantagem dos cavalos na exploração e em incursões rápidas era tão óbvia que acabaram sendo usados pelos iroqueses no combate quando necessário.</string>
    <string _locid="120031">Os ginetes com mosquete são uma unidade rápida e de ataque à distância. São eficientes para atacar e afugentar a cavalaria inimiga. Por terem um pequeno alcance, podem ser vulneráveis a guerreiros de maior alcance. Eles podem ser atualizados para defensores.\n \nOs ginetes com mosquete possuem uma boa dose de tudo que torna uma unidade eficaz: velocidade, algum alcance e pontos de vida. Eles custam mais espaço populacional do que a infantaria, mas a infantaria não consegue sobrepujá-los.</string>
    <string _locid="120032">A predileção iroquesa pelas armas e o desejo de adotar novas formas de combate fizeram com que logo aplicassem o uso de armas de fogo a guerreiros montados. Ao contrário da antiga tradição europeia, os guerreiros montados não eram necessariamente considerados os mais nobres ou de mais alto escalão entre os iroqueses.</string>
    <string _locid="120033">A unidade de cavalaria de ginete com rifle tem boa velocidade, pontos de vida e, diferente de outras unidades de cavalaria de ataque à distância, um ataque à distância eficiente contra infantarias pesadas. Você pode atualizar o ginete com rifle para elite e campeão.</string>
    <string _locid="120034">O maior desenvolvimento da famosa arte de guerra lakota foram seus cavaleiros surpreendentemente habilidosos com rifles de repetição. Há um antigo estereótipo de que os índios americanos eram culturalmente reacionários, incapazes de se adaptarem aos métodos modernos. Os ginetes com rifle lakota demonstram que essa ideia está errada; em seu apogeu, eles foram os guerreiros mais avançados da Terra. Nessa época, na Europa, a cavalaria ainda lutava com sabres e lanças. Mesmo na América, a cavalaria norte-americana usava rifles de tiro único, muito inferiores às carabinas lakota.</string>
    <string _locid="120035">O olheiro tashunke é uma unidade de cavalaria especial com habilidade furtiva, grande ataque, boa velocidade e nenhum alcance. Disponível pela primeira vez na segunda era, o olheiro tashunke ganha resistência através dos números; quanto mais você tem, mais forte eles ficam. Um lutador corpo a corpo, essa unidade é armada principalmente com bastões.</string>
    <string _locid="120036">O principal meio para um guerreiro das planícies conquistar glória era no campo de batalha envolvido em atos de coragem em combate: matando inimigos, roubando cavalos ou tomando armas. Isso lhes proporcionava prestígio, permitindo que um indivíduo ascendesse acima dos companheiros da tribo, como um guerreiro e líder.\n \nPara alguns grupos, a mais alta honraria de todas era dada aos guerreiros que conseguiam chegar perto o suficiente para tocar um inimigo e escapar sem matá-lo; uma prática conhecida como avaliação do golpe. Um guerreiro podia fazer contato com sua mão, com uma arma como a clava, com uma lança ou arco, ou até mesmo com um bastão golpeador coup especialmente esculpido.</string>
    <string _locid="120037">O aenna é uma unidade de infantaria à distância com produção barata e disponível logo no início. Você pode atualizá-lo para elite e defensores.\n \nAs unidades aenna possuem um bom desempenho contra unidades lentas de pouco alcance para que tenham tempo de disparar um bombardeio mortal de flechas antes de serem forçadas a fugir ou lutar corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120038">Antes da vinda dos europeus, o principal míssil dos iroqueses era o arco. Mesmo depois que os mosquetes ficaram acessíveis, os arcos ainda eram amplamente usados na caça e no combate, por serem baratos e por não dependerem do duvidoso comércio da pólvora.</string>
    <string _locid="120039">O cavaleiro asteca com flecha é uma unidade de infantaria relativamente lenta com grande poder de ataque, muitos pontos de vida e médio alcance. Esse cavaleiro atira flechas de fogo à longa distância e é especialmente eficiente contra edificações e artilharia. Você pode atualizar essa unidade para defensor.</string>
    <string _locid="120040">O império asteca incorporou várias culturas mesoamericanas vizinhas em uma complexa mistura de comércio e tributos. Frequentemente, os guerreiros das tribos vizinhas eram chamados para lutar ao lado dos astecas à medida que esse povo expandia seus domínios por toda a região.\n \nOs cavaleiros de flecha, não astecas por nascença, eram aliados ou povos subalternos chamados para o serviço. Sua principal arma era o atlatl, um dispositivo de alavanca que permitia arremessar uma lança a até 140 metros.</string>
    <string _locid="120041">Os arcos de cetan são uma barata unidade de infantaria leve à distância. Com produção barata e disponível logo no início, seu alcance começa com pouca distância, mas aumenta drasticamente com a primeira atualização. As atualizações disponíveis incluem elite e defensor.\n \nOs arcos de cetan possuem um bom desempenho contra unidades lentas de pouco alcance para que tenham tempo de disparar um bombardeio mortal de flechas antes de serem forçadas a fugir ou lutar corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120042">Antes de os lakota adotarem os cavalos, eles travavam guerras e caçavam a pé, armados com arcos poderosos o suficiente para penetrar no couro duro de um búfalo. Eles usavam arcos simples e complexos, feitos de madeira e tendão de alces. As pontas de suas flechas, às vezes, eram de pedra, mas geralmente eram de ferro. Os lakota negociavam extensamente com comerciantes americanos e canadenses para obter as pontas de ferro. Algumas flechas sobreviventes dos lakota são realmente revestidas com pregos de ferro; eles eram um povo prático. Se funcionava, eles usavam. </string>
    <string _locid="120043">O Revolucionário é uma unidade de infantaria de longo alcance comparável a um Mosqueteiro e disponível apenas em revoluções. Quando você se revoltar, todos os seus colonizadores largam o trabalho e pegam armas para se transformarem em Revolucionários e levar a batalha à base inimiga. Em vez de aldeões, seu Centro Urbano agora produz Revolucionários. Assim como os Mosqueteiros, eles combatem cavalaria com suas baionetas em combate corpo a corpo. Ao contrário da maioria das unidades de infantaria de pólvora, os Revolucionários também combatem cavalaria com seus ataques de longo alcance. Algumas revoluções têm Revolucionários mais poderosos, provisões especiais de melhorias ou substituições exclusivas. Os Revolucionários custam apenas alimento, o que torna mais fácil reabastecer os grupos em uma revolução quando a economia depende em grande parte das Feitorias e Fábricas.</string>
    <string _locid="120044">Os impérios europeus do Novo Mundo duraram, na maioria dos casos, pouco mais de 300 anos. No início do século XIX, a maioria das colônias europeias tinha se libertado de seus mestres do Velho Mundo e conquistado a independência por meio de guerras revolucionárias. A primeira revolução das treze colônias britânicas resultou na eventual formação dos Estados Unidos. O sucesso desta revolução foi garantido quando os Estados Unidos declararam sua Doutrina Monroe, proibindo qualquer potência de realizar futuras conquistas ou estabelecer colônias nas Américas, e a Grã-Bretanha deixou claro que sua marinha também não permitiria tais ações.\n\nLogo outros países ocupados nas Américas e na Europa seguiriam o exemplo da revolução bem-sucedida na América do Norte. A Revolução Francesa de 1789 derrubou a monarquia Bourbon que governou a França por 200 anos. Os gregos e sérvios deram fim ao domínio otomano. Exércitos revolucionários nas Américas eram geralmente liderados por oficiais e generais experientes que antes da revolução serviram às forças armadas das potências coloniais e, que, com frequência, tinham origens europeias. As habilidades militares de líderes revolucionários como Simón Bolívar, José de San Martín e Bernardo O'Higgins foram de suma importância na libertação da América Latina de séculos de domínio colonial espanhol e português. Nem todas as guerras de libertação foram imediatamente bem-sucedidas. Foram várias tentativas de revoluções e rebeliões na Irlanda, Polônia, Romênia e Hungria até que finalmente houvesse sucesso.</string>
    <string _locid="120045">O corredor coiote é um guerreiro ágil, rápido e blindado capaz de executar algumas das tarefas de uma verdadeira unidade de cavalaria a baixo custo. Essa unidade é boa contra os escaramuçadores e a artilharia.\n \nComo o corredor coiote causa danos no combate corpo a corpo, ele é vulnerável aos ataques à distância conforme se aproxima. Nas eras posteriores, você poderá atualizar o corredor coiote para elite e defensor.</string>
    <string _locid="120046">Engraçado, divertido e imprevisível, o coiote era considerado sagrado para os astecas e também para vários outros povos nativos e o corredor coiote asteca esforçava-se para simular as qualidades do animal em batalha. Os corredores coiotes usavam dentes e peles para simbolizar a aparência física do coiote, complementado com cores vivas e penas para ilustrar sua natureza caprichosa.\n \nTodos os corredores coiote eram canhotos porque isso os tornava mais perigosos no combate.</string>
    <string _locid="120047">O Cavaleiro Águia Corredor é uma unidade de infantaria asteca com um bom ataque e alcance decente. Ele arremessa lanças de um atlatl e é bom contra cavalaria e infantaria de choque corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120048">Os guerreiros astecas que capturavam pelo menos quatro soldados inimigos qualificavam-se para as tropas de cavaleiros águia corredores ou cavaleiros jaguar olheiros. Aparentemente, essa ênfase na captura de inimigos visava reunir um grupo de prisioneiros para sacrifício. Os astecas também eram conhecidos por espalhar a morte em batalhas, matando com um único golpe de suas espadas obsidianas ou arremessando lanças farpadas com um atlatl. Seus próprios guerreiros que provocavam confusão ou desordem nas tropas eram espancados imediatamente e, às vezes, até mortos.\n \nAs vestimentas dos cavaleiros águia corredores continham penas e um capacete semelhante à cabeça de uma águia. A águia era o símbolo do Sol, o foco da veneração e do sacrifício dos astecas. Geralmente, os cavaleiros corredores são representados carregando lanças e escudos.</string>
    <string _locid="120049">O olheiro da floresta é uma unidade de infantaria leve armada com um rifle. A unidade possui um longo alcance e habilidade furtiva. Ela é boa contra a infantaria lenta e pesada, embora tenha desvantagem na luta corpo a corpo. Você pode atualizá-la para defensor.</string>
    <string _locid="120050">O estereótipo clássico dos iroqueses, até hoje, é o guerreiro furtivo de andar leve como o de um gato no meio da floresta, sentidos apurados e armado com um mosquete carregado. As emboscadas iroquesas podiam ser devastadoras, porque eram inimigos invisíveis que, escondidos nos arbustos e nas árvores, abriam fogo contra as colunas da tropa europeia. A resposta comum para um inimigo derrotado era recuar para uma cidade ou forte, e é certamente nesse momento que os iroqueses desatrelavam suas temidas técnicas de cerco.\n \nOs iroqueses preferiam esse tipo de combate obscuro. Sua eficácia foi comprovada pelo fato de que os americanos adotaram essas técnicas na revolução contra os britânicos em 1776. Os americanos aprenderam a utilizar as florestas por meio dos próprios iroqueses, em seus conflitos periódicos. </string>
    <string _locid="120051">O Cavaleiro Jaguar Olheiro é uma unidade de infantaria corpo a corpo asteca exclusiva, armada com uma afiada lâmina de obsidiana. Está disponível na Choupana dos Nobres a partir da Era das Fortalezas e é classificada como unidade de infantaria pesada, provocando dano adicional contra cavalaria e outras infantarias pesadas. Tem velocidade, ataque e pontos de vida razoáveis. Esses guerreiros são veteranos habilidosos e aprenderam a usar a habilidade Furtividade para impedir que soldados inimigos os vejam chegando... Tal qual um jaguar à espreita.</string>
    <string _locid="120249">O Cavaleiro Jaguar Olheiro é uma unidade de infantaria corpo a corpo asteca exclusiva, armada com uma afiada lâmina de obsidiana. Está disponível na Choupana dos Nobres a partir da Era das Fortalezas e é classificada como unidade de infantaria de Choque, assumindo o papel de cavalaria corpo a corpo pesada para os astecas. Tem velocidade, ataque e pontos de vida razoáveis. Esses guerreiros são veteranos habilidosos e aprenderam a usar a habilidade Furtividade para impedir que soldados inimigos os vejam chegando... Tal qual um jaguar à espreita.</string>
    <string _locid="120052">Os guerreiros astecas que capturavam pelo menos quatro soldados inimigos qualificavam-se para as tropas de cavaleiros águia corredores ou cavaleiros jaguar olheiros. Aparentemente, essa ênfase na captura de inimigos visava reunir um grupo de prisioneiros para sacrifício. Os astecas eram conhecidos por espalhar a morte em batalhas, matando com um único golpe de suas espadas obsidianas ou arremessando com um atlatl uma saraivada de lanças farpadas. Os guerreiros que provocavam confusão ou desordem nas tropas eram espancados imediatamente e, às vezes, até mortos.\n \nA vestimenta dos cavaleiros jaguar olheiros incluía cores vivas e manchas para evocar a imagem de um jaguar. O jaguar era o símbolo da noite, sorrateiro e predador, um modelo apropriado para os guerreiros de elite. Geralmente, os cavaleiros jaguar olheiros são representados carregando escudos e espadas obsidianas.</string>
    <string _locid="120053">O fundeiro otontin asteca é uma unidade de infantaria que tem um bom ataque e um alcance razoável. O fundeiro otontin é melhor aproveitado em ataques à distância e é mais eficaz contra a infantaria pesada como mosqueteiros e piqueiros.\n \nCom uma armadura simples de algodão e armados com estilingues e escudos, os fundeiros otontin são a unidade mais barata e mais fraca dos astecas. As atualizações disponíveis são para elite e defensor.</string>
    <string _locid="120054">Na sociedade asteca, a participação no calpulli estabelecia a educação secular e religiosa que cada indivíduo receberia, bem como o modo como seriam treinados para a guerra. Os homens de um calpulli serviam juntos nas batalhas e trabalhavam juntos nas numerosas obras públicas. Seus soldados manejavam armas de madeira e pedra e sempre procuravam prisioneiros para sacrificar em cerimônias religiosas.\n \nOs macehualtins, que englobavam a maioria da população asteca, trabalhavam como fazendeiros, comerciantes e mercadores. Em períodos de guerra e conquistas eles pegavam nas armas se necessário. </string>
    <string _locid="120055">O pistoleiro é uma unidade de infantaria mercenária de longo alcance disponível apenas na taverna. Tem um ataque à distância razoável e bons pontos de vida. É bastante rápido e funciona melhor de perto; portanto, use-o como soldado de vanguarda em suas forças.</string>
    <string _locid="120056">Em uma rua empoeirada, dois homens com olhar severo se encaram. O vento sopra, e um momento de terrível expectativa se cria. E então, duas mãos batem no couro e as pistolas disparam a morte. Quando a fumaça passa, só um homem está de pé.\n \nOs mitos do Velho Oeste Americano não seriam tão convincentes sem seu protagonista típico: o matador profissional (ou pistoleiro). Seus nomes se tornaram lenda: Wild Bill Hickok, Billy the Kid, Wyatt Earp e sua arma no O.K. Corral.\n \nMas a realidade de uma luta armada raramente é tão dramática como se pinta. O confronto épico mano a mano na rua é mais uma vitrine de Hollywood do que uma história. A maioria das lutas se parecia com rixas de bêbados, geralmente envolvendo punhos e facas em vez de balas. E, enquanto alguns dos mais famosos matadores profissionais morreram em confrontos ou emboscadas, muitos outros simplesmente se foram depois de passar seus dias recontando exageradas histórias de glória improvável. </string>
    <string _locid="120057">O lanceiro puma é uma unidade de infantaria portadora de lança com um número razoável de pontos de vida e algum poder de causar danos, mas sem alcance. Essa unidade causa todos os danos no combate corpo a corpo. Os lanceiros puma são bons contra cavalaria ou edificações. Você pode atualizar o lanceiro puma para elite e defensor.</string>
    <string _locid="120058">Na sociedade asteca, a participação no calpulli estabelecia a educação secular e religiosa que cada indivíduo receberia, bem como o modo como seriam treinados para a guerra. Os homens de um calpulli serviam juntos nas batalhas e trabalhavam juntos nas numerosas obras públicas. Seus soldados manejavam armas de madeira e pedra e sempre procuravam prisioneiros para sacrificar em cerimônias religiosas.\n \nPara os astecas, o puma era um predador respeitado com significado religioso nos templos dos deuses. Os espanhóis relataram que Montezuma mantinha uma criatura semelhante ao puma denominado cuitlamiztli (ou gato-lobo) em seu zoológico particular. As lendas mexicanas mencionam a existência do onza, um gato de pernas longas e extremamente agressivo nativo da região.</string>
    <string _locid="120059">O renegado é uma unidade de infantaria mercenária disponível apenas na taverna. Tem bom ataque à distância, mas não muitos pontos de vida. Mantenha-os fora do alcance de ataques inimigos sempre que possível e use-os à distância.</string>
    <string _locid="120060">As grandes extensões do Velho Oeste Norte-Americano ofereceram uma enorme variedade de oportunidades para se fazer fortuna: dentro dos limites da lei, ou simplesmente saqueando outras pessoas que já o tivessem feito. Aquele que fosse chamado de renegado era quase sempre um indivíduo rude e grosseiro que vivia à margem das tradições ou das leis da sociedade. O livro "A Horse's Tale", de Mark Twain, descreve um personagem assim: "Trapaceiro, ladrão de cavalos, amigado com índia, renegado. Hank Butters, conheço-o muito bem".</string>
    <string _locid="120061">O cavaleiro caveira é uma unidade de infantaria de elite que se movimenta lentamente com muitos pontos de vida e nenhum alcance. Poderoso lutador corpo a corpo, o cavaleiro caveira é vulnerável aos ataques à distância.</string>
    <string _locid="120062">Na sociedade asteca, a participação no calpulli estabelecia a educação secular e religiosa que cada indivíduo receberia, bem como o modo como seriam treinados para a guerra. Os homens de um calpulli serviam juntos nas batalhas e trabalhavam juntos nas numerosas obras públicas. Seus soldados manejavam armas de madeira e pedra e sempre procuravam prisioneiros para sacrificar em cerimônias religiosas.\n \nA mais temida e poderosa divisão no exército asteca foi constituída de poderosos cavaleiros caveira. Seu nome, tzitzimitl, é traduzido como "espectros aterrorizantes"; o cavaleiro caveira vestia-se como um temível morto-vivo, e o inimigo costumava fugir antecipadamente.</string>
    <string _locid="120063">O tomahawk é uma unidade de infantaria iroquesa boa contra cavalaria, com bom ataque e curto alcance. O tomahawk causa danos à distância, e é recomendável manter essa distância sempre que possível.</string>
    <string _locid="120064">O rifle wakina é uma unidade de infantaria com excelente alcance e poder de causar danos, mas com relativamente poucos pontos de vida e um fraco ataque corpo a corpo. Eles não resistem muito tempo contra uma unidade de infantaria mais forte ou contra a aproximação de uma unidade de cavalaria.\n \nOs rifles wakina tendem a apresentar um bom desempenho contra a infantaria sem ataque à distância porque podem provocar muitos danos à medida que a infantaria inimiga se aproxima. Eles são eficazes contra outras infantarias, mas a cavalaria poderá massacrar os rifles wakina se puder se aproximar.</string>
    <string _locid="120065">Às vezes, os lakota tinham de lutar a pé. Nem sempre é possível atropelar alguém com o cavalo. Nessas ocasiões, eles lutavam obstinadamente e muito bem. Em geral, os lakota eram conhecidos pela precisão apurada de seus rifles.</string>
    <string _locid="120066">O guerreiro com clava é uma unidade de infantaria corpo a corpo lakota barata, com um número razoável de pontos de vida e dano decente, mas sem alcance. Essa unidade de infantaria causa todos os danos no combate corpo a corpo.\n \nOs guerreiros com clava lutam melhor contra cavalaria ou edificações. É barato treiná-las e não custam nenhuma moeda. Além disso, podem ser treinadas na Era Comercial. Você pode atualizar os guerreiros com clava para elite e defensores.</string>
    <string _locid="120067">Os lakota construíam suas clavas de guerra com uma variedade de materiais: pedra, madeira, ossos, chifres, chifres galhados e, às vezes, lâminas de aço incorporadas. O único recurso constante era a eficácia em combate. Um golpe de uma dessas armas mortais podia incapacitar ou matar um urso pardo, sem falar em um oponente humano.</string>
    <string _locid="120068">Quando necessário, o guerreiro surge da Cerimônia de Chamado ao Povo na praça da comunidade. Ele é uma unidade de infantaria com bom poder de ataque e alcance curto. O guerreiro causa dano à distância; e é bom manter essa distância sempre que possível. Esses guerreiros funcionam bem como defesa de emergência, mas não são boas adições a um exército de combate.</string>
    <string _locid="120069">Muito antes dos registros históricos, os humanos buscavam meios de conectar-se à natureza e entre si. As tradições dos índios americanos expressam esse desejo íntimo de inúmeras maneiras. Além de ser uma recreação, as cerimônias eram uma forma de dividir preocupações, sonhos e medos na unidade tribal. Os membros da tribo dançavam ao som de cantos, percussões, flautas e outros instrumentos musicais.\n \nAs cerimônias se prestavam a diferentes propósitos: para uma colheita abastada, como o canto da moenda do milho dos zunis; como uma oração pela chuva durante o período de estiagem do verão, como a dança da cobra hopi; ou para proporcionar uma caçada mais produtiva, como a cerimônia do cervo dos navajos. Independentemente da tribo ou da estação, a cerimônia em si é melhor entendida como um meio de oração e comunhão com os grandes poderes e mistérios do mundo dos espíritos. </string>
    <string _locid="120070">Os mercenários geralmente são versões muito fortes de seu tipo de unidade, quer seja corpo a corpo ou de longo alcance, infantaria ou cavalaria. Eles podem ser enviados da metrópole, de locais sagrados ou do conselho tribal depois de serem desbloqueados. São as únicas provisões da metrópole que custam moedas.\n\nAs civilizações asiáticas podem treinar mercenários no monastério, enquanto as europeias os treinam na taverna. Diferentes unidades estão disponíveis nos diferentes mapas. Procure ninjas nas Grandes Planícies ou mamelucos na Araucária. Os mercenários serão uma boa opção para enviar ou treinar se você tiver moedas para gastar, especialmente quando o inimigo estiver utilizando-os.</string>
    <string _locid="120071">Os Elmeti eram cavaleiros plebeus da Itália. Seu nome é derivado do termo italiano para capacete, referindo-se ao protetor de cabeça que eles vestiam junto com a elaborada armadura blindada. Os Elmeti lutaram em uma série de combates entre a Itália e outros estados europeus durante a segunda metade do século XV. Uma batalha importante ocorreu em 1487 na Ponte di Crevola, onde o exército milanês, conduzido por Trivulzio, derrotou as forças suíças em uma batalha que prenunciou quase meio século de invasões europeias maiores na Itália — um período que agora é conhecido como Guerras Italianas.</string>
    <string _locid="120072">As primeiras fecharias de pederneira apareceram no início do século XVII e se espalharam rapidamente pela Europa. Com a fecharia de pederneiras, foram aplicados princípios mecânicos para percutir o aço, utilizando a fagulha resultante para acender a pólvora e disparar uma bala (ou bola) em seu destino. Extremamente confiável sob quase todas as condições (incluindo tempo chuvoso), o mosquete da fecharia de pederneiras foi a principal arma de infantaria por quase 200 anos, até o fim da Guerra Civil dos Estados Unidos.</string>
    <string _locid="120073">A artilharia existe há centenas de anos, praticamente desde a invenção da pólvora. Inicialmente, a artilharia, como a grã bombarda, era muito grande, pesada e difícil de manipular no campo de batalha. Estrategistas militares previram o valor de peças mais leves, o que levou à criação dos primeiros morteiros em meados do século XVII. Os exércitos logo descobriram que, em determinadas situações, valia a pena reduzir um pouco o poder de fogo para aumentar a mobilidade. Hoje, morteiros e armas semelhantes desempenham um papel importante na mistura de armamentos usada nos cenários de combate modernos.</string>
    <string _locid="120074">Mesmo encobertas pela cortina do tempo, as explorações dos ninja continuam atiçando a imaginação das pessoas em todo o mundo. Durante os anos turbulentos pelos quais o Japão passou nos séculos VI e VII, surgiu uma classe secreta de sacerdotes guerreiros. Os governantes de facções oponentes passaram a valorizar os ninjas por serem furtivos, bons guerreiros e especialistas em espionagem.\n \nÀ medida que os séculos se passaram, os poderes lendários dos ninjas cresceram: invisibilidade, mudança de forma, poder de voo e até mesmo a capacidade de atravessar paredes sólidas. Os cineastas modernos misturam fatos históricos com mitos antigos para criar o retrato de uma classe de guerreiros que continua fascinando e aterrorizando.</string>
    <string _locid="120075">A unidade de cavalaria apache tem boa velocidade, pontos de vida e um ataque à distância eficiente contra cavalarias.</string>
    <string _locid="120076">O povo tribal conhecido pelo nome "Apache" habita o sudoeste americano desde, pelo menos, o século XVI até os dias de hoje. O nome "Apache" é provavelmente derivado da palavra zuni "apachu", que significa inimigo.\n \nInicialmente, os históricos apaches eram conhecidos como um povo nômade, que vivia da caça e da colheita. Eles possuíam poucos bens e não permaneciam em um local por muito tempo. A vida dos apaches girava em torno de uma cultura matriarcal, em que a família era a unidade central.\n \nA nação apache consistia em várias tribos isoladas, incluindo os mescaleros, chiricahua e coyoteros. Os guerreiros desses grupos eram famosos pela bravura e astúcia. O exército dos Estados Unidos considerava os apaches um de seus adversários mais perigosos durante todo o período conhecido como Guerra dos Sete Anos. Embora eles fossem relativamente pouco numerosos, os apaches provaram ser um inimigo forte e difícil.</string>
    <string _locid="120078">Ornado com um capacete de chifre de búfalo, o ginete cheyenne é uma unidade de cavalaria rápida com ataque forte. O ginete cheyenne possui boa resistência e bons pontos de vida, mas nenhum alcance. Como a maioria das unidades corpo a corpo, eles são vulneráveis a ataques à distância até que consigam se aproximar o suficiente de seus alvos para atacar.\n \nOs ginetes cheyenne são muito bons contra infantaria, em contraste com a maioria das cavalarias, que normalmente devem evitar enfrentar infantarias. Eles ainda sofrerão danos ao se aproximarem de unidades inimigas de ataque à distância, mas se essas unidades forem de infantaria, é melhor haver muitas delas.</string>
    <string _locid="120079">Para os povos indígenas das planícies norte-americanas, o cavalo representava liberdade e poder. Os cavalos eram valiosos bens para os cheyennes e eram importantes espólios de guerra. Quando armados com uma lança, os guerreiros cheyennes montados tornavam-se inimigos temíveis.\n \nAntes que os guerreiros cheyennes fossem para a batalha, seus líderes planejavam cuidadosamente os ataques. É claro que matar um inimigo durante a batalha era algo muito bom para um guerreiro cheyenne. Porém, ainda mais importante era o ato de tocar um homem vivo e ileso e não feri-lo; uma prática conhecida como "avaliação do golpe". Os guerreiros mais corajosos eram famosos por entrar na batalha com apenas um bastão, uma vara ou um pedaço de madeira, às vezes decorado com peles ou penas.</string>
    <string _locid="120080">Os hurons, também conhecidos como wyandots, tinham uma população geral entre 30.000 e 45.000 indivíduos no início do século XVI. Embora em geral eles tivessem boas relações com tribos vizinhas, sua rivalidade com os iroqueses explodia em conflitos esporádicos. Eles viviam em aldeias bem fortificadas, com populações de mais de 1.000 indivíduos e moravam em grandes casas comunais de até 60 m de comprimento.\n \nComo outros povos indígenas, os hurons precisavam de armas de cerco quando lutavam contra aldeias rivais. Eles desenvolveram a técnica do mantelete, cuja função era semelhante aos usados em exércitos romanos e medievais. Dois guerreiros carregavam o mantelete (basicamente uma muralha móvel de madeira) para se proteger de flechas ou tiros de mosquete do inimigo, até que os guerreiros chegassem às muralhas. Nesse momento, o mantelete era usado como uma escada para escalar a muralha e invadir o povoado.</string>
    <string _locid="120081">O fuzileiro klamath é uma unidade de infantaria com bom ataque e bom alcance. Essa unidade causa danos à distância; portanto, mantenha a distância sempre que possível.</string>
    <string _locid="120082">As tribos klamath do Oregon e do norte da Califórnia estavam entre as últimas tribos indígenas americanas a lutar contra os colonizadores americanos que tentavam tomar suas terras. No final de 1800, eles lutaram uma guerra em um terreno muito difícil e conseguiram deter uma força muito superior por vários meses. Nesse amargo conflito, os nativos provaram ser particularmente eficientes com rifles.</string>
    <string _locid="120083">O guerreiro com clava de madeira de lei mapuche é uma unidade de infantaria com grande poder de ataque, muitos pontos de vida e nenhum alcance. Como essa unidade causa danos em combate corpo a corpo, ela é vulnerável a ataques à distância.</string>
    <string _locid="120084">A relativa estabilidade em que os mapuches viveram por séculos foi destruída pela exploração espanhola durante o século XVI. Os espanhóis pensaram que seria fácil conquistar os mapuches e suas terras. Eles estavam enganados.\n \nOs mapuches eram guerreiros ferozes e sempre revidavam os ataques espanhóis. Depois de mais de um século de guerra, os espanhóis admitiram a derrota e assinaram um tratado garantindo aos mapuches o direito às próprias terras.\n \nOs mapuches viviam em cabanas de madeira com telhados de sapé chamadas rukas. Caça, coletas e pequenas fazendas onde eles plantavam (por exemplo, batata) eram suas principais fontes de alimento. Eles costumavam viver em comunidades pequenas e espalhadas, orientadas em torno de unidades familiares. No entanto, após a invasão espanhola, os mapuches começaram a se reunir em grupos maiores para se protegerem.</string>
    <string _locid="120085">O fuzileiro navajo é uma unidade de infantaria com bom ataque e bom alcance. Essa unidade causa danos à distância; portanto, mantenha a distância sempre que possível.</string>
    <string _locid="120086">Os índios americanos obtinham rifles e outras armas de fogo de várias maneiras. Algumas eram trocadas com não índios por peles e outras mercadorias. Outras eram fornecidas por oficiais do governo dos Estados Unidos para os nativos que viviam em reservas para caçar. Além disso, muitas armas eram obtidas em ataques e saques a campos de batalhas. Independentemente do modo como obtinham armas de fogo, os índios americanos provaram ser incrivelmente adaptáveis em otimizar essa nova tecnologia para suas táticas de batalha.\n \nEmbora armas de fogo fossem caras e muitas vezes difíceis de adquirir, o poderio militar das diferentes tribos nem sempre era superado. Na verdade, durante a Batalha do Little Bighorn (também conhecida como Batalha de Greasy Grass), acredita-se que os lakota estavam equipados com centenas de rifles de repetição, o que lhes deu uma significativa vantagem sobre as carabinas de um único tiro de Springfield usadas pelos homens de Custer.</string>
    <string _locid="120087">O guerreiro relâmpago zapoteca é uma unidade de infantaria que tem um bom ataque e um alcance razoável. Essa unidade causa danos à distância; portanto, mantenha a distância sempre que possível.</string>
    <string _locid="120088">Os zapotecas, um povo mesoamericano que desenvolveu uma civilização avançada, habitava cidades e povoados, e suas casas eram de pedra e argamassa. Eles desenvolveram um sistema de escrita precoce, que pode ter influenciado outros sistemas de escrita mesoamericanos, como o dos astecas, maias e mixtecas.\n \nUma das forças da natureza mais poderosas e sagradas para os zapotecas era o relâmpago, personificado por Cociyo, ou deus Relâmpago. As imagens do deus Relâmpago eram sempre sinuosas, talvez refletindo os movimentos ondulantes do relâmpago quando atinge a terra. Vestidos para a batalha em armaduras de algodão leves, mas robustas, os guerreiros relâmpago eram homens de elite da infantaria temidos por toda a Mesoamérica durante o século XVI.</string>
    <string _locid="120089">Você pode treinar canoas no cais. Elas têm um ataque razoável com um alcance relativamente curto, mas são mais baratas do que navios maiores.\n \nPodem ser usadas como transporte e, embora pareça improvável, podem transportar cavalaria e artilharia.</string>
    <string _locid="120090">O couraçado é um navio poderoso que combina poder de fogo com uma armadura superior, o que permite infligir e suportar danos significativos Ele tem muitos pontos de vida, bom alcance e um ótimo ataque.\n \nEsta unidade só estará disponível depois que um jogador se revoltar.</string>
    <string _locid="120091">Por volta da metade do século XIX, navios de guerra blindados com placas de ferro surgiram como as embarcações dominantes durante conflitos em todo o mundo. Na Guerra Civil dos Estados Unidos, foi desenvolvida uma classe de navios de guerra movidos a vapor chamada monitor.\n \nEm março de 1862, ocorreu a lendária primeira batalha de verdadeiros couraçados, colocando o monitor construído nos Estados Unidos contra o Merrimack dos Confederados. Após uma luta de quatro horas, a batalha terminou sem vencedores, com o Merrimack retirando-se para águas mais profundas. Embora nenhum dos navios tenha saído vitorioso, esse dia anunciou o fim da era dos navios de madeira.</string>
    <string _locid="120092">A Canoa Tlaloc é uma embarcação rápida exclusiva dos astecas, com muitos pontos de vida e um bom ataque. É muito poderosa contra outros navios, mas vulnerável a edificações e artilharia terrestre. A Canoa Tlaloc ficará disponível em quantidade limitada depois que a Era Industrial for atingida.\n \nAs Canoas Tlaloc podem ser construídas no Novo Mundo ou enviadas pelo Conselho Tribal.</string>
    <string _locid="120093">As canoas eram muito usadas pelos astecas para transportar mercadorias pelos vários canais e rotas aquáticas de Tenochtitlan. (Como os astecas não possuíam cavalos, bois nem rodas, esse meio de transporte era muito importante para sua economia.) Os guerreiros também usavam canoas quando viajavam para partes remotas do império.</string>
    <string _locid="120094">A canoa de guerra pode pescar, vasculhar costas e transportar aldeões e guerreiros. Ela afunda rapidamente quando é atacada por navios ou edificações defensivas. Unidades de artilharia ou até mesmo um grupo de agressores com alcance podem afundar uma canoa de guerra que esteja ao alcance de suas armas.\n \nEmbora a primeira canoa de guerra seja quase sempre gratuita, não ignore seu valor estratégico potencial. Alguns jogadores ignoram as canoas de guerra, preferindo se concentrar em atividades terrestres. Não cometa esse erro; usar as canoas de guerra com sabedoria pode ser essencial para um jogo bem-sucedido. Se conseguir controlar as vias navegáveis de um mapa, você terá total controle para vasculhar, pescar e transportar guerreiros. Portanto, é importante saber manter o equilíbrio entre as atividades terrestres e aquáticas.</string>
    <string _locid="120095">Uma das maiores canoas usadas por índios americanos são provenientes do noroeste do Pacífico. Os povos dessa localidade constroem grandes canoas escavando as enormes árvores nativas da região. Por exemplo, os haida construíam canoas de guerra com 20 a 30 metros de comprimento, que podiam transportar até sessenta guerreiros. Tribos vizinhas, como os makah, ainda usam canoas semelhantes para caçar baleias e outros mamíferos marinhos.</string>
    <string _locid="120096">O chefe de guerra asteca é uma unidade de infantaria com grande poder de ataque, muitos pontos de vida e nenhum alcance. Como o chefe de guerra asteca causa dano em combates corpo a corpo, ele é vulnerável a ataques à distância à medida que se aproxima. Como bônus primário para o chefe de guerra, todas as unidades próximas ganham pontos de experiência extra por abates.\n \nAssim como os exploradores, os chefes de guerra têm bom campo de visão e podem coletar tesouros e construir feitorias.\n \nSe um chefe de guerra cair em batalha, ele desmaiará e precisará gerar pontos de vida suficientes para ser resgatado por aliados. Um chefe de guerra abatido sempre pode retornar à praça da comunidade com a realização da Cerimônia de Guerra.</string>
    <string _locid="120097">Em 1492, a região mais populosa do Novo Mundo era a Mesoamérica, a região onde a América do Norte e a América Central se encontravam. Entre os povos que habitavam essa região estavam os astecas (também chamados mexica ou tenochca). Eles construíram uma civilização complexa, centralizada na grande cidade de Tenochtitlan (atual Cidade do México). Era uma das maiores cidades do mundo (com população estimada em 200.000 pessoas) e provavelmente mais bonita e limpa do que a maioria das capitais contemporâneas da Europa.\n \nNa sociedade asteca, a participação no calpulli estabelecia a educação secular e religiosa que cada indivíduo receberia, bem como o modo como seriam treinados para a guerra. Os homens de um calpulli serviam juntos nas batalhas e trabalhavam juntos nas numerosas obras públicas. Seus soldados manejavam armas de madeira e pedra e sempre procuravam prisioneiros para sacrificar em cerimônias religiosas.</string>
    <string _locid="120098">O chefe de guerra iroquês é uma unidade de infantaria com bons pontos de vida e um ataque à distância razoável. Esse chefe de guerra inflige a maior parte de dano à distância, o que torna ideal manter essa distância sempre que possível. Sua habilidade bônus dá mais pontos de vida a unidades próximas.\n \nAssim como os exploradores, os chefes de guerra têm bom campo de visão e podem coletar tesouros e construir feitorias.\n \nSe um chefe de guerra cair em batalha, ele desmaiará e precisará gerar pontos de vida suficientes para ser resgatado por aliados. Um chefe de guerra abatido sempre pode retornar à praça da comunidade com a realização da Cerimônia de Guerra.</string>
    <string _locid="120099">Geralmente, os chefes de guerra, homens jovens em seu apogeu, eram responsáveis por liderar guerreiros nas batalhas. Mesmo que liderassem as atividades de guerra de suas tribos, eles tinham de responder a um conselho de líderes tribais que administravam os assuntos rotineiros da tribo.\n \nO chefe mohawk Thayendenaga, também conhecido como Joseph Brant, lutou ao lado dos britânicos durante a Revolução Americana. Juntamente com seu exército de índios americanos, ele lutou na batalha de Oriskany em agosto de 1779. Serviu como capitão do exército britânico até o fim da guerra, quando voltou sua atenção para a diplomacia e se esforçou em obter melhores condições de vida para seu povo após a vitória americana. </string>
    <string _locid="120100">O chefe de guerra é uma unidade de cavalaria com boa velocidade e ótimo ataque, mas sem alcance. Isso significa que ele é vulnerável a outras unidades até que possa se aproximar delas. Como é uma das unidades mais velozes do jogo, isso ocorre rapidamente. Além disso, essa unidade possibilita que guerreiros aliados próximos se movam com maior rapidez.\n \nAssim como os exploradores, os chefes de guerra têm bom campo visual e podem coletar tesouros e construir feitorias.\n \nSe um chefe de guerra for abatido em batalha, ele cai e precisará gerar pontos de vida suficientes para ser resgatado por aliados. Um chefe de guerra abatido sempre pode retornar à Praça da Comunidade fazendo a Cerimônia da Guerra.</string>
    <string _locid="120101">Os Chefes de Guerra, geralmente homens jovens em seu apogeu, eram responsáveis por liderar guerreiros nas batalhas. Mesmo que liderassem as operações de guerra de suas tribos, tinham de responder a um conselho de líderes tribais que administravam os assuntos rotineiros da tribo.\n \nUm dos mais renomados Chefes de Guerra era Touro Sentado (1831-1890), também conhecido como Tatanka Yotanka. Nascido no território do atual estado de Dakota do Sul, foi um famoso curandeiro e profeta lakota. Touro Sentado liderou a resistência dos índios contra as tentativas do governo dos Estados Unidos de tomar as terras tribais, incluindo a Batalha de Greasy Grass (também conhecida como Batalha de Little Bighorn), junto de seus tenentes Cavalo Doido e Gall. Após muitos anos no Canadá com seus seguidores, Touro Sentado retornou aos Estados Unidos sob a proteção de um programa de anistia do governo.</string>
    <string _locid="120102">A unidade espião tem a habilidade de furtivo e um bônus contra mercenários, exploradores e chefes de guerra. É muito útil em campanhas militares, principalmente como uma unidade de infantaria de custo relativamente baixo. Outra vantagem: espiões podem ver outras unidades de furtivos.</string>
    <string _locid="120103">Desde os primeiros presidentes e reis, os governos recrutam a ajuda de indivíduos para atividades de espionagem. Durante os turbulentos séculos XVII e XVIII, os espiões eram usados por vários governos para descobrir segredos e identificar oportunidades de ataque. Os espiões usavam uma grande variedade de ferramentas e tecnologias, como tinta invisível e códigos secretos. O recém-formado governo dos Estados Unidos da América foi alvo de várias ciladas de espiões leais, incluindo mensagens secretas enviadas para agentes da coroa por William Franklin, o próprio filho de Benjamin Franklin!</string>
    <string _locid="120104">O aldeão é o principal coletor de recursos de todas as civilizações indígenas americanas. Os aldeões são relativamente baratos, porém frágeis; eles não se destinam ao combate, mas utilizarão mosquetes fracos para se defender e defender outras pessoas. Os aldeões podem ser usados para coletar tesouros.\n \nHá um limite para o número de aldeões que cada civilização pode ter de uma só vez. Eles se pagam rapidamente e quanto mais tempo um aldeão individual ficar vivo, mais ele contribuirá para a riqueza geral de uma determinada colônia. Algumas civilizações podem receber aldeões do conselho tribal; já outras, só podem produzi-los nos centros urbanos.</string>
    <string _locid="120105">Extremamente devotado e leal, o aldeão vive para trabalhar para você. Seja derrubando sua milésima árvore, correndo pelo mapa até encontrar uma distante mina de prata ou labutando indefinidamente em um moinho, o aldeão está pronto para realizar alegremente qualquer tarefa enfadonha. Os passatempos do aldeão incluem: fugir de soldados inimigos, ser jogado no rio por balas de canhão inimigas e fazer crochê.</string>
    <string _locid="120106">O sacerdote guerreiro é uma unidade de infantaria com um bom ataque corpo a corpo. Ele tem a capacidade de curar unidades próximas e conta como duas unidades quando ocupa a Praça da Comunidade.</string>
    <string _locid="120107">Em 1492, a região mais populosa do Novo Mundo era a Mesoamérica, a região onde a América do Norte e a América Central se encontravam. Entre os povos que habitavam essa região estavam os astecas (também chamados mexica ou tenochca). Eles construíram uma civilização complexa, centralizada na grande cidade de Tenochtitlan (atual Cidade do México). Era uma das maiores cidades do mundo (com população estimada em 200.000 pessoas) e provavelmente mais bonita e limpa do que a maioria das capitais contemporâneas da Europa.\n \nNa sociedade asteca, a participação no calpulli estabelecia a educação secular e religiosa que cada indivíduo receberia, bem como o modo como seriam treinados para a guerra. Os homens de um calpulli serviam juntos nas batalhas e trabalhavam juntos nas numerosas obras públicas. Seus soldados manejavam armas de madeira e pedra e sempre procuravam prisioneiros para sacrificar em cerimônias religiosas.\n \nOs meninos das classes superiores frequentavam uma escola especial chamada de calmecac. Nessa escola, eles aprendiam os segredos do sacerdócio asteca e como realizar cerimônias e responsabilidades religiosas. Em suma, eles eram preparados para serem líderes, já que na sociedade asteca, governo e religião eram praticamente indistinguíveis.</string>
    <string _locid="120108">Balões de ar quente avançados são liberados a partir da metrópole e treinados por exploradores. Eles revelam uma grande área, permitindo ao jogador ver unidades inimigas de uma grande distância. Diferentemente dos balões de ar quente comuns, os balões avançados são mantidos por todo o jogo.</string>
    <string _locid="120109">Durante a Guerra Civil dos Estados Unidos, tanto as forças da União quanto os Confederados utilizavam balões para fins de reconhecimento. Embora seu uso e sua eficácia em batalhas fossem limitados, esses balões permitiram prever o grande potencial que o poderio aéreo teria no futuro.\n \nEm junho de 1861, Thaddeus Lowe sobrevoou Washington, D.C. a 150 metros de altura para demonstrar ao presidente Lincoln o grande valor dos balões. Mesmo estando amarrado, a visão do balão sobre a capital impressionou tanto Lincoln que ele criou uma subdivisão de balões para o exército da União. Por fim, Lowe supervisionou a construção de sete balões, seis dos quais foram realmente úteis durante a guerra. Todos esses balões usavam hidrogênio em vez de ar quente.</string>
    <string _locid="120110">A carroça do banco é usada para criar bancos, que geram moedas para a civilização. É uma edificação muito cara, especialmente no início, quando os alimentos e a madeira necessários para sua construção competem diretamente com a produção de colonizadores e com a pesquisa de melhorias ou a construção de edificações. </string>
    <string _locid="120111">Antes da conclusão da ferrovia transcontinental em 1869, o comércio entre a costa leste dos Estados Unidos e os territórios do oeste era extremamente limitado. As opções se resumiam a enviar as mercadorias por navio, circundando o Cabo Horn na América do Sul, ou atravessar o país por terra. Com a corrida do ouro na Califórnia em 1849, as oportunidades de transporte confiável de mercadorias e moedas aumentaram drasticamente.\n \nDurante as décadas de 1850 e 1860, o banco Wells Fargo tornou-se conhecido como o principal fornecedor de serviços de transporte comercial e financeiro. Sua linha de diligências abrangia mais de 4.800 km pelo oeste, com rotas para Califórnia, Montana, Colorado e Nebraska.\n \nAs carruagens usadas pelo banco Wells Fargo foram construídas por J. Stephens Abbott e Lewis Downing em sua fábrica em Concord, New Hampshire. Elas eram altas e largas para uma melhor adaptação às acidentadas estradas de terra. Essas carruagens usavam uma suspensão feita de couro, e não de aço, o que possibilitava uma viagem incrivelmente estável.</string>
    <string _locid="120112">O travois é semelhante à carroça coberta. No entanto, o travois pode ser usado para criar imediatamente (gratuitamente) várias edificações. Você pode economizar seu travois para Eras posteriores e, em seguida, criar edificações mais caras e poderosas (como propriedades) sem gastar recursos.\n \nAlguns travois só podem construir um tipo específico de edificação.</string>
    <string _locid="120113">Para civilizações migratórias que não usavam a roda, o travois significava um meio útil de transportar mercadorias e suprimentos e, em alguns casos, idosos e doentes. O travois era composto por duas varas firmemente atadas na forma de um V, com reforços transversais de couro entre elas para servir de transportador. A extremidade fechada era colocada sobre os ombros de uma pessoa, de um cão ou de um cavalo, que puxava o travois arrastando a extremidade aberta pelo chão.</string>
    <string _locid="120114">Os cais só podem ser construídos na costa. Eles treinam barcos pesqueiros, canoas, caravelas e vários navios e barcos mais resistentes à medida que eles se tornam disponíveis.\n \nSe seus barcos pesqueiros ou suas canoas forem atacados e você não puder lutar contra o inimigo, esconda sua frota no cais. Os pesqueiros e as canoas guarnecidos em um cais não podem pescar, mas proporcionam ao cais a capacidade de disparar contra unidades inimigas; portanto, seus barcos não ficam apenas seguros, eles também podem se defender.</string>
    <string _locid="120115">É aqui que a artilharia leve, como os falconetes, os granadeiros e os aríetes, é produzida no Novo Mundo. A artilharia é uma das unidades mais mortíferas disponíveis; portanto, se você tiver construído uma fundição de artilharia ou uma oficina de cerco, proteja-a. E se vir uma fundição ou uma oficina de cerco inimiga, destrua-a!\n \nComo a artilharia é muito lenta, é recomendável construir a fundição de artilharia ou a oficina de cerco o mais perto possível do local em que ela é necessária. Se esse local ficar fora da colônia, a fundição poderá ficar vulnerável a ataques, portanto posicione-a com cuidado.</string>
    <string _locid="120116">O centro urbano é o coração de toda colônia ou aldeia. Os coletores são treinados aqui. As provisões do conselho tribal ou da metrópole chegam aqui. As melhorias que fazem sua colônia progredir pelas eras estão aqui. Os centros urbanos oferecem espaços populacionais, ou células, ao limite da sua população total. Na Era das Fortalezas, as unidades que podem construir novos centros urbanos são disponibilizadas pelo conselho tribal ou pela metrópole. O conselho tribal fornece travois de cidade, enquanto a metrópole fornece carroças cobertas para a construção de novos centros urbanos. Tanto os travois de cidade quanto as carroças cobertas estão disponíveis em números limitados.\n \nSe sua cidade for atacada, use o botão de Milicianos nos centros urbanos europeus para reunir a milícia para defender a cidade. Em cidades nativas, essa defesa é realizada pela Cerimônia de Chamado ao Povo na praça da comunidade. Ambas as medidas são apenas para emergências, pois esses lutadores não têm a mesma capacidade dos guerreiros normais. Há também um botão de Sino da Cidade que chama todos os coletores ao centro urbano para que se escondam de ataques. Enquanto estiverem protegidos, os coletores dispararão contra qualquer inimigo próximo. Pressione o botão do sino da cidade novamente para mandar os coletores de volta ao trabalho.</string>
    <string _locid="120117">O tamanho das aldeias de índios americanos variava de pequenas unidades familiares a grandes cidades da Mesoamérica.\n \nAs tribos das planícies norte-americanas, cujo sustento consistia em seguir a migração dos búfalos, eram basicamente nômades. Dessa forma, suas aldeias e abrigos eram compostos por barracas e outras estruturas que podiam ser rapidamente desmontadas e facilmente transportadas. As barracas da nação lakota eram feitas de couro de búfalo e decoradas com pinturas que ilustravam a vida cotidiana e os sonhos de seu povo.\n \nNa Mesoamérica, os astecas construíram grandes cidades, sendo Tenochtitlan a mais notável de todas (onde hoje se encontra a Cidade do México). Essa cidade foi descrita por um espanhol como sendo mais grandiosa do que a maioria das cidades europeias; a infraestrutura avançada de Tenochtitlan incluía templos, mercados, canais e até mesmo escolas.\n \nNo nordeste norte-americano, os iroqueses habitavam aldeias construídas a partir de madeira e outros materiais da floresta. Indivíduos e famílias moravam em casas comunais. Questões políticas e religiosas eram discutidas em uma casa comunal central. A casa comunal é um símbolo da nação iroquesa; os mohawks eram considerados guardiões do portal leste e os senecas, os guardiões do portal oeste. Entre eles, de leste a oeste, estavam os oneidas, os onondagas, os cayugas e, por fim, os tuscaroras da Carolina do Norte. Na aldeia central dos onondagas, o Fogo do Grande Conselho era mantido acesso.</string>
    <string _locid="120118">O curralejo é o lar das unidades de cavalaria e das melhorias que aumentarão a quantidade de danos que elas podem resistir e infligir. Grupos de até cinco unidades podem ser treinados de cada vez nos curralejos. Você pode treinar quantas unidades puder pagar, mas cada grupo adicional formará uma fila atrás do primeiro.\n \nOs curralejos são relativamente baratos; portanto, pode ser útil construir um curralejo adicional para produzir unidades ou aprimorar guerreiros com mais rapidez.</string>
    <string _locid="120119">Os curralejos são edificações construídas para abrigar cavalos. Os cavalos forneciam rapidez e mobilidade aos índios americanos, especialmente durante batalhas e caçadas a grandes animais como o búfalo.\n \nApós um longo período de ausência do hemisfério oeste, no século XVI os cavalos foram reintroduzidos no Novo Mundo pelos espanhóis. À medida que esses animais eram disseminados pelo continente, os índios das planícies tornaram-se famosos por sua destreza como cavaleiros e sua habilidade como criadores.</string>
    <string _locid="120121">Os coletores que trabalham em fazendas fornecem um fluxo contínuo de alimentos para sua aldeia. É necessário ter muita madeira para construir uma fazenda; portanto; as fazendas costumam ser construídas posteriormente nos jogos, quando a caça da região estiver esgotada ou quando um jogador quiser manter os coletores perto da segurança do acampamento. No início, a coleta de alimentos em fazendas é lenta; mas com melhorias, as fazendas podem se tornar uma excelente fonte de alimentos. Apenas um número limitado de coletores pode trabalhar em cada fazenda.</string>
    <string _locid="120122">Os índios americanos conheciam diversas técnicas agrícolas. O compartilhamento desse conhecimento com os colonizadores do Mayflower ajudou a garantir a sobrevivência da colônia. A adaptação da agricultura em nações indígenas dependia muito da utilidade dessa prática e da localização da tribo.\n \nOs astecas, com a metrópole Tenochtitlan, projetaram sistemas extremamente complexos de agricultura, produzindo plantações capazes de sustentar uma população de centenas de milhares de pessoas.\n \nOs iroqueses eram muito bem-sucedidos na cultura de frutas e vegetais. Eles se referiam às suas três principais plantações, milho, feijão e abóbora, como "as três irmãs".\n \nOs ancestrais dos lakota e de outros índios das planícies eram fazendeiros e caçadores, mas seus descendentes, após serem forçados a ir para o oeste devido ao avanço dos europeus, adotaram um modo de vida mais nômade, baseado na caça ao búfalo.</string>
    <string _locid="120123">A praça da comunidade é onde seus aldeões se reúnem para fornecer diferentes benefícios para sua civilização. Se você direcionar um aldeão para uma praça da comunidade, ele começará automaticamente uma cerimônia escolhida.\n \nQuanto mais aldeões você fizer ocupar a praça da comunidade, mais eficaz a cerimônia.\n \nCada cerimônia ajuda sua civilização de diferentes maneiras. Por exemplo, uma Cerimônia da Colheita permite que sua civilização crie unidades mais rapidamente, enquanto outras cerimônias podem ser usadas para melhorar seu explorador ou criar unidades militares.</string>
    <string _locid="120124">Desde tempos imemoriais, os povos indígenas habitam a América do Norte, a Mesoamérica e a América do Sul.\n \nQuando os colonizadores europeus chegaram às Américas pela primeira vez, havia cerca de dez milhões de habitantes nativos apenas na América do Norte, falando mais de 300 línguas diferentes. Alguns eram nômades, como os lakota, que seguiam o bisão pelas Grandes Planícies. Outros eram sedentários, como os haudenosaunee das florestas do nordeste que, juntamente com os astecas (México) e incas (Peru), construíram assentamentos permanentes e cultivavam alimentos básicos.\n \nUma coisa que os povos indígenas das Américas compartilhavam era um forte senso de comunidade; trabalhavam juntos e compartilhavam recursos naturais. A praça da comunidade é uma representação simbólica dessas comunidades interdependentes dos povos indígenas das Américas.</string>
    <string _locid="120125">As casas astecas são necessárias para oferecer suporte à crescente população de seu império em expansão. A maioria das unidades que você pode treinar utiliza uma determinada fração do seu espaço populacional. Cada casa asteca ou centro urbano que você constrói aumenta o número de espaços populacionais que você tem disponíveis, permitindo treinar cada vez mais unidades. Há um limite no número de casas astecas que você pode construir em um único jogo.\n \nToda vez que você treina uma unidade, o jogo verifica se você tem casas astecas suficientes para suportar novos soldados ou civilizações. Caso não haja o suficiente, você não poderá treinar novas unidades até que construa uma casa asteca ou centro urbano.</string>
    <string _locid="120126">As casas do Novo Mundo exibiam estilos variados, desde casas em estilo colonial da Nova Inglaterra até cabanas de concessão a oeste ou ranchos do Texas e do México. Em geral, o estilo da casa refletia a herança cultural do povo que havia colonizado a terra.\n \nPara viver em um clima relativamente seco, os astecas construíam suas casas com estruturas simples de adobe (uma mistura de água e terra) e telhado de sapé.</string>
    <string _locid="120127">A casa comunal iroquesa suporta um espaço populacional de 15 e ainda oferece a melhoria dos habitantes das matas. Por 500 alimentos e 500 moedas, a melhoria dos habitantes das matas fornece à sua colônia um pouco mais de 100 madeiras para cada minuto do jogo.</string>
    <string _locid="120128">As casas do Novo Mundo exibiam estilos variados, desde casas em estilo colonial da Nova Inglaterra até cabanas de concessão a oeste ou ranchos do Texas e do México. Em geral, o estilo da casa refletia a herança cultural do povo que havia colonizado a terra.\n \nOs iroqueses das florestas do nordeste viviam em casas comunais. As estruturas dessas habitações comunais eram cobertas com cascas de olmo e tinham em torno de 18 metros de comprimento e 5 metros de largura.</string>
    <string _locid="120129">A Embaixada Nativa permite que você treine guerreiros nativos. As Embaixadas Indígenas não precisam se aliar às civilizações nativas e podem construir perto de seus centros urbanos. Civilizações europeias, asiáticas e americanas são obrigadas a se aliar a uma civilização nativa para treinar seus guerreiros na Embaixada.</string>
    <string _locid="120130">Estabelecer uma embaixada é mais do que simplesmente erguer uma edificação. A embaixada representa uma civilização ou um país, formalmente respeitando e reconhecendo a legitimidade de outro. Embaixadas são símbolos poderosos no contexto geral do modo como sociedades conduzem negócios, comércio e, às vezes, guerras.</string>
    <string _locid="120131">A choupana dos nobres é uma versão mais poderosa da choupana de guerra, com pontos de vida extras e um ataque melhor. Também é nessas choupanas que as unidades militares das classes dominantes dos astecas são treinadas: os cavaleiros astecas. Você tem acesso a esses guerreiros na terceira Era.</string>
    <string _locid="120132">Na sociedade asteca, a participação no calpulli estabelecia a educação secular e religiosa que cada indivíduo receberia, bem como o modo como seriam treinados para a guerra. Os homens de um calpulli serviam juntos nas batalhas e trabalhavam juntos nas numerosas obras públicas. Seus soldados manejavam armas de madeira e pedra e sempre procuravam prisioneiros para sacrificar em cerimônias religiosas.\n \nOs meninos das classes superiores frequentavam uma escola especial chamada de calmecac. Nessa escola, eles aprendiam os segredos do sacerdócio asteca e como realizar cerimônias e responsabilidades religiosas. Em suma, eles eram preparados para serem líderes, já que na sociedade asteca, governo e religião eram praticamente indistinguíveis.</string>
    <string _locid="120133">A Taverna é uma edificação que não só fornece um ótimo lugar para passar o tempo e discutir eventos atuais, mas também gera mercenários e foras da lei que podem ser usados para fortalecer suas tropas. O Age of Empires III: Definitive Edition oferece três novos mercenários para expandir ainda mais suas opções militares: Rifleiros, Elmeti e Ninjas.</string>
    <string _locid="120134">Tavernas, estalagens e casas públicas (também chamadas de bares) têm uma história longa e rica na Europa e na América do Norte. Embora o termo taverna refira-se normalmente a estabelecimentos associados ao Velho Oeste americano, lugares onde a população local se reúne para consumir álcool e discutir assuntos do dia a dia existem há séculos.\n \nO denominador comum, é claro, é a disponibilidade de álcool, que é conhecido pela capacidade de fazer com que as pessoas soltem a língua e se deixem inflamar por paixões. Frequentemente, o futuro das nações era discutido e planejado em lugares assim. De Paul Revere a Wild Bill Hickock, os agitadores e os líderes da época sempre se reuniam nos bares locais.</string>
    <string _locid="120135">Ao contrário das casas, as barracas não aumentam o limite populacional (os lakota começam com um limite populacional de 200 indivíduos). As unidades militares lakota próximas a barracas obtêm pontos de vida adicionais. Construa essas unidades ao redor da sua cidade para fortalecer os guerreiros na defesa.</string>
    <string _locid="120136">As casas do Novo Mundo exibiam estilos variados, desde casas em estilo colonial da Nova Inglaterra até cabanas de concessão a oeste ou ranchos do Texas e do México. Em geral, o estilo da casa refletia a herança cultural do povo que havia colonizado a terra.\n \nPara atender às suas necessidades, a nação lakota, um povo nômade que vivia nas Grandes Planícies, desenvolveu a barraca como estrutura básica de abrigo. Os primeiros exploradores ficaram impressionados com as barracas e sua eficácia contra os elementos da natureza.</string>
    <string _locid="120137">A choupana de guerra é o lar das unidades de infantaria e das melhorias que aumentarão a quantidade de danos causados e suportados por essas unidades. Como as choupanas de guerra são relativamente baratas, pode ser útil construir uma choupana de guerra adicional dedicada a aperfeiçoar soldados ou produzir unidades com maior rapidez.</string>
    <string _locid="120138">Tanto nas culturas norte-americanas quanto nas mesoamericanas, os guerreiros eram essenciais para a defesa e a sobrevivência da tribo.\n \nNas Grandes Planícies, surgiram sociedades de guerreiros completas, com suas próprias danças, canções e trajes. Normalmente, o prestígio de um indivíduo baseava-se em seus atos de coragem durante conflitos. Esses atos incluíam roubar armas e cavalos e avaliar golpes.\n \nNa sociedade asteca, a participação no calpulli estabelecia a educação secular e religiosa que cada indivíduo receberia, bem como o modo como seriam treinados para a guerra. Os homens de um calpulli serviam juntos nas batalhas e trabalhavam juntos nas numerosas obras públicas. Os soldados astecas manejavam armas de madeira e pedra e sempre procuravam prisioneiros para sacrificar em cerimônias religiosas.\n \nPara os iroqueses, a casa comunal era o símbolo central da vida civil e religiosa. Na verdade, o nome com o qual se autodenominam, haudenosaunee, significa "povo da casa comunal". Era na casa comunal que o grande conselho das seis nações membro da confederação iroquesa tomava decisões sobre questões de guerra e paz.</string>
    <string _locid="120139">Essa edificação contém recursos. Para coletá-los, você deve destruir a edificação. Qualquer unidade que possa atacar edificações, pode atacar a fortaleza huari, mas apenas um coletor pode coletar os recursos.\n \nHistórico:\n \nEssa fortaleza huari contém suprimentos, mas você precisará destruir a edificação para obtê-los.\n \nOs incas aprenderam muitas lições de arquitetura dos huari, inclusive técnicas de terraplenagem que transformavam campos em declive em bons terrenos agrícolas. Os huari possuíam um amplo sistema de estradas em seu montanhoso país. Acredita-se que os incas tenham incorporado esse sistema.</string>
    <string _locid="120140">Essa edificação contém recursos. Para coletá-los, você deve destruir a edificação. Qualquer unidade que possa atacar edificações, pode atacar a fortaleza huari, mas apenas um coletor pode coletar os recursos.\n \nHistórico:\n \nEssa fortaleza huari contém suprimentos, mas você precisará destruir a edificação para obtê-los.\n \nOs incas aprenderam muitas lições de arquitetura dos huari, inclusive técnicas de terraplenagem que transformavam campos em declive em bons terrenos agrícolas. Os huari possuíam um amplo sistema de estradas em seu montanhoso país. Acredita-se que os incas tenham incorporado esse sistema.</string>
    <string _locid="120141">O travois é semelhante à carroça coberta; no entanto, você pode usar um travois para criar imediatamente (e gratuitamente) qualquer edificação, exceto feitorias e centros urbanos, disponível para os iroqueses durante a Era atual. Isso permite criar uma grande variedade de edificações sob demanda. Você também pode guardar seu travois para Eras posteriores e então criar edificações mais caras e poderosas (como propriedades) sem gastar recursos.\n \nHistórico:\n \nPara civilizações migratórias que não usavam a roda, o travois significava um meio útil de transportar mercadorias e suprimentos e, em alguns casos, idosos e doentes. O travois era composto por duas varas firmemente atadas na forma de um V, com reforços transversais de couro entre elas para servir de transporte. A extremidade fechada era colocada sobre os ombros de uma pessoa, cão ou cavalo, que puxava o travois arrastando a extremidade aberta pelo chão.</string>
    <string _locid="120142">O travois é semelhante à carroça coberta; no entanto, você poder usar um travois para criar imediatamente (e gratuitamente) uma fazenda.\n \nHistórico:\n \nPara civilizações migratórias que não usavam a roda, o travois significava um meio útil de transportar mercadorias e suprimentos e, em alguns casos, idosos e doentes. O travois era composto por duas varas firmemente atadas na forma de um V, com reforços transversais de couro entre elas para servir de transportador. A extremidade fechada era colocada sobre os ombros de uma pessoa, de um cão ou de um cavalo, que puxava o travois arrastando a extremidade aberta pelo chão.</string>
    <string _locid="120143">O travois é semelhante à carroça coberta; no entanto, você poder usar um travois para criar imediatamente (e gratuitamente) uma choupana dos nobres.\n \nHistórico:\n \nPara civilizações migratórias que não usavam a roda, o travois significava um meio útil de transportar mercadorias e suprimentos e, em alguns casos, idosos e doentes. O travois era composto por duas varas firmemente atadas na forma de um V, com reforços transversais de couro entre elas para servir de transportador. A extremidade fechada era colocada sobre os ombros de uma pessoa, de um cão ou de um cavalo, que puxava o travois arrastando a extremidade aberta pelo chão.</string>
    <string _locid="120144">O travois é semelhante à carroça coberta; no entanto, você poder usar um travois para criar imediatamente (e gratuitamente) uma feitoria.\n \nHistórico:\n \nPara civilizações migratórias que não usavam a roda, o travois significava um meio útil de transportar mercadorias e suprimentos e, em alguns casos, idosos e doentes. O travois era composto por duas varas firmemente atadas na forma de um V, com reforços transversais de couro entre elas para servir de transportador. A extremidade fechada era colocada sobre os ombros de uma pessoa, de um cão ou de um cavalo, que puxava o travois arrastando a extremidade aberta pelo chão.</string>
    <string _locid="120145">O travois é semelhante à carroça coberta; no entanto, você poder usar um travois para criar imediatamente (e gratuitamente) uma choupana de guerra.\n \nHistórico:\n \nPara civilizações migratórias que não usavam a roda, o travois significava um meio útil de transportar mercadorias e suprimentos e, em alguns casos, idosos e doentes. O travois era composto por duas varas firmemente atadas na forma de um V, com reforços transversais de couro entre elas para servir de transportador. A extremidade fechada era colocada sobre os ombros de uma pessoa, de um cão ou de um cavalo, que puxava o travois arrastando a extremidade aberta pelo chão.</string>
    <string _locid="120146">O petardo de nitroglicerina é um pequeno dispositivo explosivo, usado principalmente a curtas distâncias para derrubar muralhas e outras estruturas defensivas. É mais poderoso do que o petardo normal. É relativamente barato e pode ser muito útil em cercos.\n \nHistórico:\n \nO termo petardo surgiu pela primeira vez na época medieval, referindo-se a pequenos e notoriamente instáveis explosivos, semelhantes em conceito e uso à granada moderna. O nome provavelmente é derivado do latim "petar", que significa "quebrar o vento" (um exemplo do deturpado senso de humor dos militares).\n \nA expressão "ver a bomba fazer saltar o autor" é frequentemente explicada como "cair na própria armadilha" ou, para manter-se fiel ao contexto de um dispositivo explosivo, ser destruído pela própria bomba. O provérbio foi retirado da peça Hamlet de Shakespeare. O bardo escreveu:\n \n"Há de ser engraçado ver a bomba\nfazer saltar o autor"</string>
    <string _locid="120147">A maior cadeia montanhosa do planeta, os Andes, estende-se da Venezuela à Argentina, com mais de 6.500 km de comprimento. Os Andes são uma cordilheira relativamente nova, que foi formada durante o período Cretáceo, há aproximadamente 140 milhões de anos.\n \nOs Andes abrangem quase toda a costa oeste da América do Sul. Sendo assim, a cordilheira abriga uma grande variedade de climas e acidentes geográficos. Perto do equador, as montanhas apresentam um clima quente e úmido, com florestas tropicais sob sua sombra. Ao sul, próximo à Antártica, a cordilheira dos Andes é fria e glacial.\n \nProvavelmente, os indígenas mais famosos a habitar os Andes foram os incas, cujo império existiu do início do século XIV até o ano de 1533 e baseava-se na área em que hoje em dia localiza-se o Peru. No auge de sua expansão, os incas dominaram grande parte do oeste da América do Sul. O conquistador Francisco Pizarro estabeleceu o domínio espanhol em 1533, quando ordenou a morte do último imperador inca.</string>
    <string _locid="120148">Entre os altíssimos picos dos Andes, no atual Chile, encontra-se uma região conhecida como Araucária. É uma terra de vulcões violentos, rios caudalosos e centenas de lagoas verdes-esmeralda. Os flexíveis mapuches viveram aqui por gerações, preservando suas tradições e sua cultura contra os ferozes ataques dos espanhóis e de outros povos.\n \nOs Andes formam uma moldura na costa oeste de Araucária, protegendo o vale central interno contra os efeitos do Oceano Pacífico. Avidamente cobiçado pelos espanhóis, esse vale central fornecia a maior parte da economia agrária dessa terra. Por mais de 100 anos, os mapuches obtiveram êxito ao defender essa terra contra as tentativas de conquista dos espanhóis.\n \nDepois que os espanhóis ocuparam a região, os mapuches enfrentaram por anos ataques sucessivos dos governos do Chile e da Argentina. Em 1860, os mapuches escolheram o advogado francês Orelie-Antoine Tounens para ser rei de Araucária (também chamada de Nova França) e estabeleceram seu próprio governo, bandeira e sistema monetário. O Chile e a Argentina recusaram-se a aceitar Tounens e o deportaram várias vezes. Ele morreu na França em 1878, destituído de sua coroa e de qualquer autoridade.</string>
    <string _locid="120149">Rica em história, recursos e oportunidades, a Califórnia inspirou gerações de colonizadores, empreendedores e aspirantes a conquistadores. Com suas majestosas florestas de sequóias ao norte, um fértil vale central, um magnífico litoral e desertos ensolarados, a Califórnia representa um sonho vibrante e apaixonante.\n \nDurante centenas de anos, a Califórnia foi o lar de diversos povos indígenas: dentre eles, as tribos modoc, pomo e shasta ao norte; as tribos yokuts, paiute e outras no vale central; os chumashs e outros povos nas regiões litorâneas; e os yuma e os mohave nas regiões desérticas do sul. Estima-se que mais de 300.000 pessoas habitavam a Califórnia antes da chegada dos europeus.\n \nEm 1542, Juan Rodriquez Cabrillo desembarcou na costa da Califórnia e reivindicou-a para a Espanha. Alguns anos mais tarde, em 1579, Sir Francis Drake desembarcou no mesmo local e fez a mesma reivindicação para a Coroa Britânica. O cabo de guerra entre os poderes europeus, o México e os Estados Unidos em relação à Califórnia continuou até 1848 quando os Estados Unidos finalmente assumiram o controle do território. Com a descoberta de ouro em 1848 e a corrida do ouro iniciada em 1849, uma nova onda de pessoas invadiu o estado, com todas as consequências previsíveis de esperança, dor, perdas e ganhos. O resultado final para os habitantes indígenas americanos originais foi: provavelmente dois terços foram perdidos devido a guerras, doenças e negligência.</string>
    <string _locid="120150">Hispaniola é a segunda maior ilha das Índias Ocidentais; o Haiti está localizado no terço oeste da ilha e a República Dominicana, a leste. Seu clima tropical úmido oferece um ambiente propício para uma grande variedade de plantas e animais. Com cordilheiras acidentadas, praias costeiras, savanas e florestas de pinheiros, Hispaniola abriga uma grande variedade de ambientes e cenários em constante alteração.\n \nPor milhares de anos, os povos nativos prosperaram em Hispaniola. Quando Cristóvão Colombo chegou, em 1492, foi bem recebido pelos índios taino. Pacíficos e generosos, eles cooperaram bastante com os primeiros europeus, o que gerou arrependimento mais tarde. As subsequentes ondas de europeus retribuíram a generosidade dos tainos com escravidão e exploração.\n \nEm 1493, os espanhóis fundaram o primeiro povoado europeu em Hispaniola: Isabella. Esse povoado estava próximo do Vale Cibao e de suas cobiçadas jazidas de ouro. Mais ouro foi descoberto no sul da ilha e a cidade de Santo Domingo foi construída nas proximidades, por volta de 1496. Estima-se que, após 25 anos da chegada dos espanhóis, a população taino tenha sido reduzida de alguns milhões para aproximadamente 50.000 indivíduos, devido a doenças, guerras e comércio de escravos.</string>
    <string _locid="120151">Estendendo-se por mais de 2.400 km, o rio Orinoco é uma das maiores vias fluviais da América do Sul. Descoberto por Cristóvão Colombo durante sua terceira viagem às Américas, em 1498, a bacia do rio Orinoco abrange 880.000 km² através da Venezuela e da Colômbia. Entretanto, as cabeceiras do Orinoco só foram mapeadas na década de 1950.\n \nO delta do Orinoco é o lar do povo warao, cujo nome significa ''povo das águas'', uma descrição apropriada já que a bacia do rio oferece recursos substanciais em pesca e vida selvagem. Peixes-boi, lontras, papagaios, bagres e muitos outros tipos de animais constituem a fauna dessa região, onde rio e terra permaneceram intocados por gerações. Úmida, tropical, exuberante em abundância, a região do Orinoco é até os dias de hoje um exemplo de preservação mundial.</string>
    <string _locid="120152">O território noroeste é uma terra constituída de florestas tropicais frescas e exuberantes, cordilheiras magníficas, altas planícies desérticas, costas rochosas e rios repletos de salmões.\n \nMuito antes de Lewis e Clark iniciarem sua árdua e incrível jornada pelo continente norte-americano no século XIX, a região noroeste já abrigava uma diversificada mistura de culturas indígenas americanas. Com seu clima moderado e abundantes recursos naturais, o noroeste oferecia um ambiente rico onde muitas nações indígenas puderam se desenvolver e prosperar. Algumas dessas tribos foram os nootkas, os haidaa, os quinaults, os makahs, os puyallups, os tlingits, os tsimshians e os snohomishs.\n \nMesmo com seus abundantes recursos (incluindo madeira, peles e pesca), a região permaneceu relativamente ignorada por grande parte do século XIX, com não mais de alguns milhares de colonos americanos e talvez 30.000 índios americanos. John Jacob Astor e a Companhia Hudson Bay estabeleceram companhias de comércio na região durante a primeira metade do século XIX. No entanto, o noroeste permaneceu remoto até a descoberta de ouro em Yukon, em 1890. O influxo resultante de caçadores de tesouro transformou Seattle de uma pacata cidade portuária em uma metrópole borbulhante.</string>
    <string _locid="120153">Chamado de "el Desierto Pintura" pelos espanhóis, o Painted Desert tem encantado visitantes há milhares de anos. Com seus penhascos multicoloridos, mesas e florestas petrificadas, o Painted Desert oferece um caleidoscópio de formas e cores. Essa maravilha natural abrange mais de 93.000 acres de terra no Arizona.\n \nOs arqueólogos encontraram evidências de que essa região é habitada há quase 10.000 anos. O clima era mais frio no período imediatamente posterior à última era do gelo, e o habitat da região incluía grandes mamíferos, como o bisão. Com o tempo, entretanto, a temperatura média aumentou, transformando a área em um ambiente mais árido e desértico.\n \nMesmo com as mudanças no clima, o Painted Desert continuou sendo o lar de muitos povos nativos ao longo dos séculos. Petróglifos e artefatos, como cerâmicas e pontas de lança de pedra, fornecem pistas sobre a cultura e o estilo de vida desses povos. A tribo pueblo era famosa principalmente por seus conhecimentos em agricultura e tecelagem; além disso, eles comercializavam as mercadorias intensamente com tribos vizinhas.</string>
    <string _locid="120154">Exploradores, peregrinos e nômades viajam grandes distâncias sem nenhuma ideia de como a viagem terminará. Terminará em riqueza ou pobreza? Em fama, morte, tristeza ou glória?\n \nDescubra o que se esconde além do horizonte...</string>
    <string _locid="120077">Um esconderijo de recursos que coletores podem coletar rapidamente. Caixotes de alimentos, achas de madeira e baús de moedas geralmente são enviados da metrópole ou do conselho tribal para os centros urbanos ou outras edificações. Eles fornecem recursos com rapidez, mas em quantidades muito limitadas. Todos os jogadores podem fazer coletas em qualquer caixote, o que significa que os aliados podem compartilhar os caixotes e que os inimigos podem roubá-los, caso eles sejam mal vigiados em um centro urbano. Proteja cuidadosamente os caixotes; melhor ainda, use-os o mais rápido possível!</string>
    <string _locid="120155">Este animal pode ser pescado para a obtenção de Moeda por coletores, como Barcos Pesqueiros, Caravelas e Canoas.</string>
    <string _locid="120156">Este animal pode ser pescado para a obtenção de Moeda por coletores, como Barcos Pesqueiros, Caravelas e Canoas.</string>
    <string _locid="120157">Este predador está protegendo um Tesouro. Para coletar o Tesouro, que pode ser recursos, pontos de experiência e até Colonizadores ou soldados, o predador ou predadores que o protegem devem ser mortos. Qualquer unidade pode atacar um guardião de Tesouro, mas apenas Exploradores, Colonizadores, Monges e Chefes de Guerra podem coletá-lo. Os Chefes de Guerra podem optar por usar a habilidade Amizade com Animais para domesticar os guardiões animais ao invés de matá-los.</string>
    <string _locid="120158">Esses animais vivem em rebanhos e podem ser caçados para a obtenção de alimento por coletores, como coureurs des bois, coureurs crees, colonizadores, carroças de colonizador e aldeões. Ao contrário dos animais selvagens, esses animais podem ser capturados e enviados para a sua cidade. Se estiverem viajando sozinhos para a sua cidade, outro jogador poderá encontrá-los por acaso e roubá-los de você.\n \nOs animais que vivem em rebanhos "engordam" com o tempo; portanto, quanto mais tempo viverem, mais alimento fornecerão quando forem finalmente caçados pelos coletores. Eles engordarão ainda mais rápido em currais ou fazendas.</string>
    <string _locid="120159">Este animal pode ser caçado para a obtenção de Alimento por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.</string>
    <string _locid="120160">Esse minério pode ser extraído para a obtenção de moeda por coletores, como colonizadores, aldeões, coureurs des bois, carroças de colonizador e coureurs crees</string>
    <string _locid="120161">Esta árvore pode ser cortada para a obtenção de Madeira por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.</string>
    <string _locid="120162">Esse arbusto de frutas silvestres pode ser usado para a obtenção de alimento por coletores, como colonizadores, aldeões, coureurs des bois, carroças de colonizador e coureurs crees. Esse alimento é lento e limitado, mas é seguro coletá-lo, pois os arbustos geralmente crescem perto de centros urbanos.</string>
    <string _locid="120163">Nome científico: Lobodon carcinophagus\nTamanho aproximado: até 2 metros de comprimento e mais de 200 kg\nDieta: krill\n \nA foca caranguejeira vive no Hemisfério Sul e habita ilhas, blocos de gelo e campos de gelo que circundam a Antártica. São encontradas também nas costas setentrionais da África do Sul, da América do Sul, da Nova Zelândia e da Austrália. Essa espécie de foca é extremamente bem-sucedida. Estima-se que mais da metade de todas as focas do mundo sejam caranguejeiras. Elas podem crescer até 2 metros de comprimento e pesar mais de 200 kg.\n \nO nome ''caranguejeira'' é uma denominação imprópria, pois a dieta principal dessa foca consiste em krill, ou seja, pequenos crustáceos semelhantes ao camarão que representam uma importante fonte de alimento para muitas outras criaturas marinhas, como tubarões, baleias sem dentes e arraias. Os dentes da foca caranguejeira foram exclusivamente adaptados para filtrar grandes quantidades de krill da água do mar.</string>
    <string _locid="120164">Nome científico: Lama guanicoe\nTamanho aproximado: de 90 cm a 130 cm até o dorso e 90 kg\nDieta: grama, vegetação\n \nO guanaco é um parente não domesticado da lhama da América do Sul e habita as planícies e as montanhas da Argentina, da Bolívia, do Chile, do Paraguai e do Peru. A população selvagem desse mamífero é estimada em aproximadamente 600.000 indivíduos.\n \nCoberto por uma pelagem espessa, longa, macia e avermelhada, um macho adulto mede de 90 cm a 130 cm de altura até o dorso e pode pesar até 90 kg. O guanaco tem a cabeça pequena com orelhas pontudas, o pescoço longo com uma graciosa curvatura e as pernas compridas e finas. O pelo da barriga é branco. Alimenta-se de grama e outros tipos de vegetação.\n \nO guanaco é um animal veloz, mas torna-se descuidado devido à sua curiosidade inata, o que muitas vezes o torna vítima de predadores. Além disso, esse animal é um excelente nadador e adora água.</string>
    <string _locid="120165">Explorado e utilizado por milhares de anos, o cobre foi descoberto em vários países, como o Chile, a Indonésia, a Austrália, a Rússia, a China e os Estados Unidos. As civilizações antigas utilizavam o cobre para fabricar espelhos, jóias, armas e até mesmo encanamentos.\n \nInicialmente, o cobre era retirado de jazidas da superfície, encontradas em afloramentos de minério. Às vezes, os primeiros mineradores escavam mais profundamente, seguindo os veios subterrâneos. Os egípcios escavavam poços com mais de 30 metros de profundidade em busca do metal. As primeiras fornalhas de fundição datam de aproximadamente 5.000 a.C.\n \nO estanho e o cobre foram misturados para criar um metal mais forte e durável: o bronze. Como normalmente o estanho e o cobre não eram encontrados juntos, a necessidade dos dois metais resultou no aumento do comércio entre os povos antigos. Atualmente, as ligas de bronze são compostas de aproximadamente 60% de cobre e 40% de estanho.\n \nMaleável e versátil, o cobre é utilizado hoje em dia na fabricação de uma infinidade de produtos, inclusive fios, canos, materiais para a construção de telhados e circuitos integrados.</string>
    <string _locid="120166">Como aconteceu com o cobre, as pessoas extraíram e exploraram o estanho por milhares de anos. No mundo antigo, o principal valor do estanho era produzir, juntamente com o cobre, o bronze, uma liga amplamente utilizada para armamentos e arte.\n \nDevido à sua característica anticorrosiva, o estanho tem sido utilizado há muito tempo para revestir aço e outros metais. Na verdade, o que normalmente chamamos de "lata" é um material feito de aço, com uma parte mínima de revestimento de estanho.\n \nApesar de escasso, o estanho é encontrado no mundo todo e em todos os continentes. A maior parte do estanho processado atualmente é extraída do sudeste da Ásia.</string>
    <string _locid="120167">A cordilheira dos Andes é o habitat de uma grande variedade de plantas e animais, muitos dos quais desempenharam um papel importante na vida dos habitantes dessa região.\n \nPor exemplo, a batata selvagem foi cultivada por mais de 7.000 anos e é um gênero alimentício vital nos altos platôs onde é frio demais para cultivar trigo ou milho. Francisco Pizarro levou a batata para a Europa após conquistar o Peru.\n \nA polilépide, uma espécie relacionada à rosa, está ameaçada de extinção, mas já foi vital para os incas. É uma árvore sempre-verde com casca vermelha e espessa, e tem sido utilizada por séculos na construção, como lenha e até mesmo na medicina.</string>
    <string _locid="120168">As florestas nativas de Araucária são compostas principalmente de faias do sul e araucárias. Nos últimos séculos, seu número foi bastante reduzido devido ao desmatamento extensivo e, atualmente, essas florestas incluem uma grande porcentagem de pinheiros e eucaliptos.\n \nA araucária (nome científico: araucaria araucana) é nativa dessa região. Essa árvore adapta-se extremamente bem ao clima temperado, porém, tem sido transplantada para locais distantes, como a Grã-Bretanha e o Canadá. A araucária é uma conífera que pode atingir uma altura de mais de 30 metros. As sementes dessa árvore são comestíveis e têm sabor semelhante ao do pinhão. Na Grã-Bretanha, a árvore foi apelidada de "Monkey Puzzle", devido à densa estrutura de seus galhos.</string>
    <string _locid="120169">Lar de muitas espécies diferentes de plantas, sendo que uma das mais espetaculares e conhecidas é a sequóia da Califórnia. As sequóias são encontradas ao longo do litoral do norte da Califórnia e do sul do Oregon. Extremamente perenes, algumas dessas altivas árvores sobrevivem por mais de 2.000 anos. Talvez a árvore mais alta da Terra, a sequóia pode crescer até aproximadamente 120 metros de altura.</string>
    <string _locid="120170">Um bom exemplo de vegetação da região noroeste é a Hoh Rainforest; uma floresta espetacular e até mesmo mística. Uma das poucas florestas tropicais do mundo localizadas em clima temperado, é constituída de grupos suntuosos de espruces Sitka, abetos ocidentais, cedros vermelhos e abetos Douglas. Além disso, sobre o chão, há extensas áreas de densos musgos, samambaias e liquens. Serpenteando através desse paraíso natural encontra-se o rio Hoh. Hoh significa "água veloz" no idioma dos índios americanos locais, e, de fato, na estação das chuvas, esse rio invariavelmente transborda, como vem acontecendo há milênios.</string>
    <string _locid="120171">Mesmo sendo uma região árida, o Painted Desert é o lar de diversos tipos de plantas e animais. A família Yucca está muito bem representada, com suas flores brancas e folhas espinhosas. Você encontrará também diferentes espécies de cactus, musgos e liquens por toda a região. A paisagem inclui gramíneas nativas, como a galleta e a grama-azul, ambas adaptadas ao clima seco e à exposição ao vento. E se vier durante a época certa do ano, você verá o florescer do deserto, com uma grande variedade de flores silvestres oferecendo coloridas boas-vindas.</string>
    <string _locid="120172">Nathaniel ataca com rifle e tomahawk. Ele tem muitos pontos de vida e dois ataques à distância especiais, o Olho de Falcão e o Olho de Águia, que podem ser usados de dois em dois minutos. Se cair em uma batalha, ele desmaiará e precisará regenerar saúde o bastante para ser resgatado por aliados. Nathaniel pode coletar tesouros e construir feitorias perto de povoados indígenas e rotas comerciais.</string>
    <string _locid="120173">Criado por sua mãe, Nonahkee, e seu tio, Ká:nien, ambos iroqueses, Nathaniel ajudou a unificar diversas aldeias iroquesas em uma confederação que compartilhava interesses e economia. No entanto, o surgimento do conflito entre os colonos americanos e os britânicos o força, e a outros iroqueses, a escolher um lado. À medida que o continente se envolve na guerra, sob qual estandarte Nathaniel testará sua coragem e sua sagacidade?</string>
    <string _locid="120174">O General Washington ataca com o sabre de oficial. Ele tem muitos pontos de vida, mas se cair em uma batalha, ele desmaiará e precisará regenerar saúde o bastante para ser resgatado por aliados. Washington pode coletar tesouros, mas não pode construir feitorias.</string>
    <string _locid="120175">Único presidente dos Estados Unidos eleito por unanimidade, George Washington se destaca como um dos mais importantes líderes da história norte-americana. Fazendeiro e proprietário de terra na Virgínia, o General Washington conhecia bem a espada e o arado.\n \nComo general, Washington era muito admirado por aqueles que o serviam. Nunca se resignou a um papel secundário e liderou ataques inúmeras vezes. Durante a Guerra dos Sete Anos, Washington sobreviveu a muitas batalhas; inclusive, em duas ocasiões, seu cavalo foi baleado enquanto ele o montava.\n \nComo comandante-chefe do exército Continental, um dos grandes desafios que Washington enfrentou foi manter o moral das tropas durante o rigoroso inverno de Valley Forge. </string>
    <string _locid="120176">O Coronel Kuechler ataca com o sabre de oficial. Ele tem muitos pontos de vida, mas se cair em uma batalha, ele desmaiará e precisará regenerar saúde o bastante para ser resgatado por aliados. O coronel pode coletar tesouros, mas não pode construir feitorias.</string>
    <string _locid="120177">O Coronel Sven Kuechler orgulha-se de sua rígida fidelidade às virtudes militares hessianas. Disciplina. Obediência. Crueldade. Não há nada de "ameno" na liderança de Kuechler. Seu trabalho é exterminar essa rebelião traiçoeira de maneira firme e definitiva. Ninguém ficará em seu caminho por muito tempo.</string>
    <string _locid="120178">Chayton ataca com rifle e sabre. Ele tem muitos pontos de vida e dois ataques à distância especiais, o Olho de Falcão e o Olho de Águia, que podem ser usados de dois em dois minutosSe cair em uma batalha, ele desmaiará e precisará regenerar saúde o bastante para ser resgatado por aliados. Chayton pode coletar tesouros e construir feitorias perto de povoados indígenas e rotas comerciais.</string>
    <string _locid="120179">O neto de Nathaniel, Chayton Black, parece ter herdado a tendência de sua família de ficar bem no meio de forças opostas. Em um cenário de ganância, medo e preconceito, Chayton redescobre sua herança lakota e percebe que deve lutar pelo que é certo.</string>
    <string _locid="120180">Billy Holme ataca com uma pistola. Ele tem capacidade de treinar grupos de renegados como se fosse uma taverna móvel. Holme tem muitos pontos de vida, mas se cair em uma batalha, ele desmaiará e precisará regenerar saúde o bastante para ser resgatado por aliados. Holme pode coletar tesouros, mas não pode construir feitorias.</string>
    <string _locid="120181">O xerife Holme jurou preservar e proteger seu território, para ele uma terra de conflitos e oportunidades. Ele é um sobrevivente, as responsabilidades assumidas durante a Guerra Civil lhe deram uma visão amarga e, às vezes, sarcástica, da vida. Com seu velho amigo Chayton a seu lado, Holme não é um homem que deixe os eventos por conta do destino.</string>
    <string _locid="120182">O General Custer ataca com o sabre de oficial. Ele tem muitos pontos de vida, mas se cair em uma batalha, ele desmaiará e precisará regenerar saúde o bastante para ser resgatado por aliados. Custer não coleta tesouros nem constrói feitorias.</string>
    <string _locid="120183">Impulsivo. Orgulhoso. Espirituoso. Trágico. Embora ele sempre seja lembrado por aquele dia fatídico no rio Little Bighorn, Custer viveu uma vida paradoxal. Um bravo guerreiro que se destacava em conflitos, um marido devotado e adorado pela esposa, um líder fracassado que conduziu seus homens à destruição.\n \nCuster realmente amava a fronteira do oeste e se dedicou a dar forma à região. Entretanto, assim como com qualquer personagem histórico, o drama e a última parte de sua vida permanecem envoltos em lendas.</string>
    <string _locid="120184">Esse depósito de armas está pedindo para ser detonado. Onde podemos encontrar uma carroça transportando uma instável carga de pólvora quando precisamos?\n \nHistórico:\n \nDepósito de munições (também conhecido como armazém de munições ou depósito provisório de munições) é o local onde são guardados os explosivos e as munições dos militares. Como esse material é extremamente perigoso, o depósito de munições possui defesas para impedir o uso não autorizado ou uma detonação acidental. Quase sempre, essas medidas envolvem o uso de guardas armados, cercas e uma área de isolamento em torno do armazém. Os depósitos de munições precisam de monitoramento constante, pois muitos explosivos podem se degradar e se tornar ainda mais instáveis com o passar do tempo. </string>
    <string _locid="120185">Essa padaria vende carroças de alimentos. A escassa fortuna da família de Nathaniel será suficiente para alimentar os soldados durante o inverno em Valley Forge?\n \nHistórico:\n \nO pão exerceu um papel fundamental na dieta alimentar por aproximadamente 10 mil anos da história da raça humana. Originalmente, os pães não levavam fermento e eram constituídos pela combinação de diversos grãos. Moía-se os grãos para formar um pó (a farinha), adicionava-se água para formar a massa e aquecia-se a mistura para cozinhá-la. Com o tempo, a tecnologia de moer a farinha avançou, do pilão manual para as rodas de pedra e finalmente para os moinhos. Pães e massas se espalharam por todas as culturas nos quatro cantos do mundo.\n \nHá muito tempo pão e política andam de mãos dadas. Em 40 AEC, a liderança romana ordenou que as rações de pão deveriam ser distribuídas gratuitamente para todos os homens adultos. Durante a Idade Média, surgiram associações de padeiros para impedir que essa classe de trabalhadores fosse explorada pela nobreza local. O arquétipo (e exemplo mítico) seria a lendária declaração falsamente atribuída a Maria Antonieta: "E por que não comem brioche?" A citação verdadeira em francês é: "Qu'ils mangent de la brioche", que quer dizer: "Deixem que eles comam massas caras feitas com ovos".</string>
    <string _locid="120186">Um encantador celeiro de madeira. Ele cheira a feno e gado.\n \nHistórico:\n \nAntes do surgimento do agronegócio moderno, a administração de uma fazenda era primordialmente uma tarefa familiar, envolvendo todos da família. O centro da unidade familiar era a casa, mas o centro comercial da fazenda quase sempre era o celeiro. Normalmente construído de madeira ou pedra, o celeiro atendia a múltiplos propósitos: alojamento dos animais, abrigo para o equipamento da fazenda (como arados) e armazém de alimentos. O clássico celeiro "vermelho" surgiu principalmente devido ao rápido acesso ao óxido de ferro (ferrugem) - um ingrediente comum e barato para a pintura. O celeiro vermelho passou a ser um símbolo clássico da América rural.</string>
    <string _locid="120187">Esta carroça está carregada de explosivos e armas. Instável e volátil, ela explodirá se colidir contra um esconderijo de armas.\n \nHistórico:\n \nAcredita-se que a pólvora negra tenha sido primeiramente descoberta pelos chineses em meados do século IX. Depois que você sabe os ingredientes e as proporções, a pólvora é, na verdade, muito fácil de ser feita: 75% de salitre, 15% de carvão vegetal e 10% de enxofre. Os três ingredientes são facilmente encontrados ou fabricados.\n \nO acesso fácil aos ingredientes necessários para a fabricação da pólvora foi decisivo para o sucesso das colônias dos EUA durante a Revolução Americana. Nos Estados Unidos, até os anos de 1870, grande parte do salitre (nitrato de potássio) usado na fabricação da pólvora era obtida em minas nas cavernas nas Montanhas Apalaches.</string>
    <string _locid="120188">Kuechler usará esta ponte para atravessar o rio Hudson, a menos que você a destrua. Se você a destruir, Kuechler será atrasado e seus soldados terão que atravessar o rio mais ao norte.\n \nHistórico:\n \nAs pontes construídas com botes (também conhecidas como ponte de pontões ou pontes flutuantes) existiram por séculos. Os exércitos grego e romano e muitas outras forças militares por toda a história utilizaram essas pontes em suas arrojadas conquistas. Um método para construir essas pontes consistia em amarrar os botes atando-os nos dois lados do canal e utilizando tábuas de madeira ou troncos como passagem para que as tropas pudessem atravessar.</string>
    <string _locid="120189">Nathaniel está usando esta fogueira para despistar o General Cornwallis, fazendo-o pensar que os colonos acamparam em Trenton.\n \nHistórico:\n \nAs fogueiras sinalizadoras são um método antigo de comunicação em longas distâncias. Uma grande estrutura de madeira, geralmente construída no pico de uma montanha, era acesa e vigiada por soldados que mantinham o fogo aceso. As fogueiras eram utilizadas no Novo Mundo, geralmente quando surgiam conflitos.\n \nFoi um sinal luminoso que levou Paul Revere à sua cavalgada de Boston a Lexington, embora o que ele viu realmente tenha sido simplesmente uma lâmpada no campanário da igreja Old North, não uma fogueira.</string>
    <string _locid="120190">O chefe Lobo Valente é aguardado no Conselho de Guerra. Leve-o para o Centro Urbano. Se Lobo Valente for abatido em batalha, ele desmaiará e precisará gerar pontos de vida suficientes para ser resgatado por aliados.\n \nHistórico:\n \nO chefe Lobo Valente lutou ao lado do chefe Touro Sentado na Batalha de Greasy Grass (também conhecida como Batalha de Little Bighorn). Ele também era conhecido como "voluntarioso". Ocasionalmente chamados de "Palhaços Sagrados", ou pessoas que eram consideradas as escolhidas pelos espíritos, os voluntariosos utilizavam humor e comportamentos excêntricos como parte de seu ritual. Após se render às forças norte-americanas, em abril de 1877, Lobo Valente alistou-se no exército americano, sob o comando do general Nelson A. Miles.</string>
    <string _locid="120191">O chefe Touro Urso é aguardado no Conselho de Guerra. Leve-o para o Centro Urbano. Se Touro Urso for abatido em batalha, ele desmaiará e precisará gerar pontos de vida suficientes para ser resgatado por aliados.\n \nHistórico:\n \nDurante a Batalha de Greasy Grass (também conhecida como Batalha de Little Bighorn), o chefe Touro Urso conduziu seus Soldados Cão cheyenne ao lado do chefe Gall. Os Soldados Cão (também conhecidos como Sociedade dos Homens Cães ou Hotamitaneo) eram uma das diversas sociedades militares cheyenne de elite. Cada sociedade recebia treinamento especial e possuía seus próprios símbolos e rituais, como cavalgar nas batalhas com três flechas sagradas. A tradição do Soldado Cão permanece até hoje. De fato, os Soldados Cão cheyenne serviram no exército norte-americano durante conflitos como a Segunda Guerra Mundial, Coreia e Vietnã.</string>
    <string _locid="120192">O chefe Duas Luas é aguardado no Conselho de Guerra. Leve-o para o Centro Urbano. Se Duas Luas for abatido em batalha, ele desmaiará e precisará gerar pontos de vida suficientes para ser resgatado por aliados.\n \nHistórico:\n \nO chefe Duas Luas (também conhecido como Ish i eyo nis si) era um membro da sociedade Kit Fox Warrior e, como tal, lutou contra Custer em Little Bighorn. Mais tarde, após a batalha de Wolf Mountain, Duas Luas rendeu-se ao general Nelson A. Miles em Fort Keogh, no ano de 1877. Duas Luas negociou um tratado com as forças norte-americanas, e conta-se que ele até mesmo visitou Washington, D.C., e deixou uma impressão bastante positiva. De fato, a Casa da Moeda Americana reconhece que o Chefe Duas Luas foi um dos três homens usados pelo desenhista James Earle Fraser como inspiração para a face do índio americano na moeda de cinco centavos (Buffalo Nickel).</string>
    <string _locid="120193">O chefe Cavalo Doido deixou Chayton para levar os chefes cheyenne ao Conselho de Guerra. Ele e seus ginetes estão dando a volta nos flancos de Custer e chegarão mais tarde. Esteja preparado. Fortaleça-se e defenda os lakota contra os subordinados de Custer, o major Reno e o capitão Benteen.\n \nHistórico:\n \nCorajoso. Esperto. Inabalável. Poucos nomes na história dos índios americanos são tão reverenciados quanto Cavalo Doido (Tashunkewitko). A data exata de seu nascimento é incerta, provavelmente em torno de 1840. Ao nascer, recebeu o nome de Cabelos Claros ou Cabelos Encaracolados.\n \nDe acordo com seu primo de segundo grau, o chefe Alce Negro, Cavalo Doido assumiu tal nome após ter uma visão na qual viu um cavalo dançar de forma estranha como uma criatura das sombras. Ele acreditou que essa visão lhe deu grande poder, tanto que ele poderia entrar em uma batalha e não ser ferido. E, de fato, Cavalo Doido sobreviveu a muitas e muitas batalhas ao longo dos anos.\n \nApós derrotar Custer em Little Bighorn, em junho de 1876, Cavalo Doido continuou a resistir às forças americanas. Com a falta de comida, Cavalo Doido rendeu-se às tropas dos Estados Unidos em maio de 1877 e passou o resto de seus dias na fornecedora Red Cloud, no estado de Nebraska. Em 5 de setembro de 1877, morreu a golpes de baioneta, dizem, ao resistir quando conduzido à prisão no Forte Robinson.</string>
    <string _locid="120194">Não é simples coincidência que essa construção com seus armazenamentos de grãos fique próxima a uma taverna...\n \nHistórico:\n \nDurante séculos os fazendeiros alimentaram seus animais, particularmente ovelhas e gado, em pastagens. Enquanto a terra e a grama eram abundantes, essa prática funcionava relativamente bem. No século XIX, o gado tornou-se ainda mais importante economicamente e os fazendeiros começaram a procurar meios de aumentar a produtividade em suas fazendas. Começaram a cultivar plantações especialmente para uso dos animais que criavam, como milho, cevada, aveia e feno. A invenção do silo de armazenamento cilíndrico nos anos de 1880 por Franklin Hiram King foi um avanço importante, já que permitia aos fazendeiros armazenar essas plantações de maneira barata e relativamente livre de mofo.</string>
    <string _locid="120195">Essa enorme peça de artilharia fixa pode ser usada por quem quer que esteja controlando sua posição. Ela tem um alcance longo e causa muitos danos. É o meio exato de destruir os soldados britânicos saqueadores e seus navios.\n \nHistórico:\n \nOs fortes têm sido utilizados em combates por milhares de anos. Alguns fortes possuíam canhões que podiam ser usados para protegê-los contra inimigos. No entanto, as armas fixas não garantiam a segurança do forte. Em 1775, o forte Ticonderoga, em Nova York, foi tomado dos britânicos por um pequeno bando de americanos, que entrou sorrateiramente por um portão destrancado. Os sonolentos britânicos foram sobrepujados pelos "Green Mountain Boys" americanos e apenas um tiro foi disparado.\n \nMuitos fortes foram abandonados quando se tornaram desnecessários. O forte Ticonderoga foi abandonado em 1780.</string>
    <string _locid="120208">Capaz de transportar muitos soldados e mover-se silenciosamente pelo Rio Delaware obstruído pelo gelo.\n \nHistórico:\n \nAntes que aviões, auto-estradas e ferrovias permitissem remessas rápidas para praticamente qualquer parte do mundo, as mercadorias eram transportadas por terra em carroças ou pela água em barcas e balsas. Durante os séculos XVII e XVIII, as cidades que surgiram ao leste dos Estados Unidos realizavam comércio entre si utilizando os rios e as vias navegáveis existentes. À medida que a população norte-americana migrou para o oeste, no início do século XIX, entretanto, cresceu a necessidade de meios de transporte melhores para transportar as mercadorias que chegavam e que saíam dos novos territórios.\n \nEm 4 de julho de 1817, começou a construção do sistema de Canal Erie em Rome, Nova York. Quando concluído, em outubro de 1825, o sistema de canais se estendia por mais de 563 km de ponta a ponta, sem incluir as diversas vias secundárias que surgiram a partir da rota principal. O Canal Erie permitiu o desenvolvimento do comércio por barco entre a Costa Leste e os centros emergentes da parte superior do Centro-Oeste.</string>
    <string _locid="120196">Os fortes são sólidas edificações defensivas que consistem em muralhas, torres, portões e outras edificações dentro de suas muralhas. As torres podem disparar; portanto, é prudente atacá-las com unidades que tenham maior alcance ou que sejam capazes de causar muitos danos aos locais. A artilharia, como falconetes e principalmente morteiros, é uma boa opção para destruir fortes.\n \nOs fortes só podem ser construídos pelas carroças do forte enviadas da metrópole. Talvez seja necessário desbloquear a capacidade de envio dessas carroças. Algumas civilizações têm a capacidade de enviar mais de uma carroça do forte.\n \nHistórico:\n \nOs fortes no Novo Mundo variavam de paliçadas de madeira montadas às pressas como postos avançados ou como estruturas de proteção de bacias hidrográficas a fortes em forma de estrela, cujas muralhas de pedra ou argila com arestas definidas protegiam os principais portos, minas, cidades e rotas comerciais terrestres.\n \nO Forte McHenry, uma vez chamado de Fort Whetstone, era um forte em forma de estrela e rodeado por água nos três lados. Em 1814 ele resistiu a um bombardeio britânico de 25 horas. Francis Scott Key escreveu um poema sobre suas experiências durante e após a batalha e a história do Forte McHenry e de sua bandeira estrelada tornou-se o hino nacional dos Estados Unidos em 1931.</string>
    <string _locid="120197">Os bandidos de Holme estão utilizando essa carroça de suprimentos para contrabandear moedas em Black Hills. Pegue-a e você poderá coletar os recursos!\n \nHistórico:\n \nAcredita-se que Napoleão seja o autor deste axioma de guerra: "Um exército viaja pelo seu estômago". A capacidade de os exércitos manterem seus suprimentos é que determina se as guerras serão vencidas ou perdidas. Uma das primeiras táticas em qualquer conflito é cortar os suprimentos do adversário. Durante o século XVIII, os suprimentos incluíam não apenas alimento e munição, mas também outros itens como café, tabaco e até mesmo rum (aos soldados coloniais dos EUA, em 1785, eram destinados 120 ml de rum por dia).\n \nNa Batalha de Glorieta, em Glorieta Pass, no Novo México, viu-se como é importante proteger os suprimentos. Também chamada de Gettysburg do Oeste, a Batalha de Glorieta jogou os soldados Confederados fora do Texas contra as forças da União do Novo México. Em termos de baixas, essa batalha, que durou três dias, não teve vencedor, com ambos os lados contabilizando 50 mortos e 60 feridos.\n \nA chave para deter as forças Confederadas em seu avanço em direção ao oeste foi o ataque realizado por tropas da União à relativamente desprotegida caravana de carroças de suprimentos dos Confederados em Canoncito. Todas as 80 carroças da caravana e todo o suprimento de munição, alimento e medicamentos foram queimados e destruídos. Sem seus suprimentos, os Confederados foram forçados a retornar ao Texas, o que acabou com seu objetivo de conquistar o sudoeste.</string>
    <string _locid="120198">Os bandidos de Holme estão utilizando essa carroça de suprimentos para contrabandear alimentos em Black Hills. Pegue-a e você poderá coletar os recursos!\n \nHistórico:\n \nAcredita-se que Napoleão seja o autor deste axioma de guerra: "Um exército viaja pelo seu estômago". A capacidade de os exércitos manterem seus suprimentos é que determina se as guerras serão vencidas ou perdidas. Uma das primeiras táticas em qualquer conflito é cortar os suprimentos do adversário. Durante o século XVIII, os suprimentos incluíam não apenas alimento e munição, mas também outros itens como café, tabaco e até mesmo rum (aos soldados coloniais dos EUA, em 1785, eram destinados 120 ml de rum por dia).\n \nNa Batalha de Glorieta, em Glorieta Pass, no Novo México, viu-se como é importante proteger os suprimentos. Também chamada de Gettysburg do Oeste, a Batalha de Glorieta jogou os soldados Confederados fora do Texas contra as forças da União do Novo México. Em termos de baixas, essa batalha, que durou três dias, não teve vencedor, com ambos os lados contabilizando 50 mortos e 60 feridos.\n \nA chave para deter as forças Confederadas em seu avanço em direção ao oeste foi o ataque realizado por tropas da União à relativamente desprotegida caravana de carroças de suprimentos dos Confederados em Canoncito. Todas as 80 carroças da caravana e todo o suprimento de munição, alimento e medicamentos foram queimados e destruídos. Sem seus suprimentos, os Confederados foram forçados a retornar ao Texas, o que acabou com seu objetivo de conquistar o sudoeste.</string>
    <string _locid="120199">Os bandidos de Holme estão utilizando essa carroça de suprimentos para contrabandear madeira em Black Hills. Pegue-a e você poderá coletar os recursos!\n \nHistórico:\n \nAcredita-se que Napoleão seja o autor deste axioma de guerra: "Um exército viaja pelo seu estômago". A capacidade de os exércitos manterem seus suprimentos é que determina se as guerras serão vencidas ou perdidas. Uma das primeiras táticas em qualquer conflito é cortar os suprimentos do adversário. Durante o século XVIII, os suprimentos incluíam não apenas alimento e munição, mas também outros itens como café, tabaco e até mesmo rum (aos soldados coloniais dos EUA, em 1785, eram destinados 120 ml de rum por dia).\n \nNa Batalha de Glorieta, em Glorieta Pass, no Novo México, viu-se como é importante proteger os suprimentos. Também chamada de Gettysburg do Oeste, a Batalha de Glorieta jogou os soldados Confederados fora do Texas contra as forças da União do Novo México. Em termos de baixas, essa batalha, que durou três dias, não teve vencedor, com ambos os lados contabilizando 50 mortos e 60 feridos.\n \nA chave para deter as forças Confederadas em seu avanço em direção ao oeste foi o ataque realizado por tropas da União à relativamente desprotegida caravana de carroças de suprimentos dos Confederados em Canoncito. Todas as 80 carroças da caravana e todo o suprimento de munição, alimento e medicamentos foram queimados e destruídos. Sem seus suprimentos, os Confederados foram forçados a retornar ao Texas, o que acabou com seu objetivo de conquistar o sudoeste.</string>
    <string _locid="120200">Os mineiros de ouro reúnem-se aqui enquanto estão trabalhando. Proteja-os contra ataques.\n \nHistórico:\n \nCom a corrida do ouro em 1849, as colinas, encostas de rios e afluentes da Califórnia foram praticamente invadidos por forasteiros em busca de fortuna. Quando os primeiros chegaram para garimpar o ouro em leitos de cascalhos na água, logo descobriram que fazer isso com a mãos era penosamente tedioso e demorado. Outros métodos de extração do ouro foram desenvolvidos, incluindo o uso de grandes contêineres, chamados "berços", e até mesmo de mangueiras hidráulicas de alta pressão. Outros mineiros optaram por escavar o ouro diretamente em rochas de minério, um método que ficou conhecido como "mineração em rocha dura".</string>
    <string _locid="120201">Nathaniel ataca com rifle e tomahawk. Ele tem muitos pontos de vida e dois ataques especiais de longo alcance, o Olho de Falcão e o Olho de Águia, que podem ser usados de tempos em tempos. Se for derrotado em uma batalha, ele cairá e precisará regenerar saúde o bastante para ser resgatado por aliados. Nathaniel pode coletar Tesouros e construir Feitorias perto de Assentamentos nativos e Rotas Comerciais.\n \nHistória:\n \nFilho de John Black, Nathaniel cresceu com sua mãe, Nonahkee, e seu tio, Ká:nien, ambos iroqueses. Antes da Revolução Americana, Nathaniel ajudou a unificar diversas aldeias iroquesas em uma cooperativa que compartilhava interesses e economia. Nathaniel não é de muita conversa. Ele é um homem de ação. Quando fala, diz o que se passa em seu coração de forma clara e direta. E quando age, quem fica em seu caminho deve se precaver.</string>
    <string _locid="120202">Isto é um falconete da fábrica de canhões de Washington.\n \nHistórico:\n \nOs falconetes eram parte da artilharia leve. Pesavam cerca de 130 kg, tinham um cano de um metro e oitenta centímetros e usavam cerca de meio quilo de pólvora para disparar um tiro com munição de meio quilo. Ainda assim, a pequena quantidade de pólvora (em relação a peças de artilharia maiores) era o bastante para fazer com que um falconete bem preparado atingisse até 9 metros de distância.</string>
    <string _locid="120203">Isto é um canhão pesado da fábrica de canhões de Washington.\n \nHistórico:\n \n A logística de movimentação, manutenção, posicionamento, mira e disparo da artilharia exigia uma equipe altamente treinada e disciplinada, com um comandante habilidoso. Além dos homens e das peças de artilharia sob seu comando, um oficial de artilharia tinha que cuidar dos cavalos usados para puxar as peças que, às vezes, eram até seis para canhões pesados. Quando um dos lados de uma batalha conseguia posicionar centenas de peças de artilharia, somente a logística do posicionamento era fenomenal. "Canhão pesado" é um termo relativo, mas, em geral, o canhão considerado pesado era usado como posição permanente para defender fortes e locais estratégicos.</string>
    <string _locid="120204">Isto é um morteiro da fábrica de canhões de Washington.\n \nHistórico:\n \nUm morteiro é uma peça de artilharia com cano curto e grande calibre que dispara projéteis maciços em um grande arco. O nome "morteiro" provavelmente se refere à sua semelhança com o morteiro de um moedor usado para triturar diversos elementos. O grande arco do disparo de um morteiro atinge posições e edificações protegidas por terrenos ou muralhas ou outras defesas permanentes. O projétil disparado por um morteiro era recheado de pólvora e equipado com um pavio que era aceso imediatamente antes do disparo do morteiro. A equipe de artilharia tinha que calcular cuidadosamente o comprimento do pavio para que o projétil explodisse no momento certo (geralmente, no impacto). Isso tornava os morteiros muito melhores para ataques contra edificações e fortificações do que contra grupos flexíveis de tropas móveis.</string>
    <string _locid="120205">Isto é um foguete da fábrica de canhões de Washington.\n \nHistórico:\n \nOs primeiros foguetes usados em guerras foram desenvolvidos pelos chineses e indianos. O princípio é similar a um foguete de garrafa, em que o propelente explosivo (pólvora) lança um míssil (o foguete), que é estabilizado por uma vareta que se estende além do corpo do foguete. Foi William Congreve, um oficial britânico, quem desenvolveu seu uso em guerras na Era Napoleônica. Seus foguetes eram tubos tampados com cones e preenchidos com pólvora e estilhaços ou projéteis. Eram disparados de armações que consistiam em uma escada com suportes para o corpo do foguete e uma armação para propelir a escada e o foguete. Esses artefatos precisavam ser altos pois a vareta de um foguete grande podia ter até 5 metros! Os "rastros vermelhos de foguetes", mencionados no hino nacional dos EUA, referem-se ao foguetes usados pela marinha britânica durante seu assalto ao Forte McHenry, em 1814.</string>
    <string _locid="120206">Pare de ler isto e salve o trabalhador da ferrovia!\n \nHistórico:\n \nEm meados do século XIX, a descoberta do ouro na Califórnia e a necessidade de rotas postais eficientes despertou o interesse pela construção de uma ferrovia transcontinental que atravessasse a América do Norte. Inicialmente, a escassez de trabalhadores dificultou a construção da ferrovia. Logo em seguida, os veteranos da Guerra Civil engrossaram as fileiras de trabalhadores e permitiram que a Union Pacific Corporation concluísse a ferrovia por mais de 2.700 quilômetros de área deserta em menos de quatro anos. Os trabalhadores da ferrovia recebiam salários baixos e enfrentavam difíceis condições de trabalho. As greves eram frequentes. A Union Pacific acabou com as greves trazendo chineses para concluírem o trabalho.</string>
    <string _locid="120207">Esta resistente barreira de terra impedirá a maioria dos ataques.\n \nHistórico:\n \nOnde havia a necessidade de fortificar as posições contra outros europeus com artilharia, foram construídos sofisticados e caros fortes do reduto. Eles eram relativamente baixos e inclinados para reduzir a eficiência da artilharia, e construídos de pedra, se possível. Trincheiras, fossos secos, bastiões (pontos de disparo que se estendem do forte), e campos de ataque interligados retardavam o avanço dos soldados inimigos dentro do limite de fogo do canhão e do mosquete. Exemplos de fortes do reduto da época incluem o Forte Ticonderoga, próximo ao lago Champlain, Nova York, e o Forte Louisbourg na Nova Escócia.</string>
    <string _locid="120209">Esta proteção desmoronada não foi construída por um carpinteiro mestre nem mesmo por um pobre carpinteiro, porém, ela protegerá do vento e da neve os soldados que a construíram. Agora, se pelo menos eles pudessem encontrar algo para comer...\n \nHistórico:\n \nGeorge Washington colocou o exército Continental em alojamentos de inverno em Valley Forge, em 19 de dezembro de 1777, razoavelmente próximo ao alojamento do exército britânico, na Filadélfia. Os meses de inverno eram uma prova severa para o exército de Washington, e o destino da revolução oscilou. Eles ficaram alojados temporariamente em cabanas de madeira construídas parcialmente no subterrâneo, sobrevivendo dos suprimentos escassos que chegavam até eles. No entanto, o exército sobreviveu ao inverno e, no verão de 1778, ele se recuperou como uma força de combate.</string>
    <string _locid="120210">Este soldado colonial em frangalhos e seus companheiros precisam se superar nesse inverno. Até que ele e outros soldados coletem madeira suficiente para construir abrigos contra o frio, todos eles ficarão vulneráveis aos elementos da natureza. Depois dos abrigos vem o alimento. E depois do alimento, os britânicos. Pobres rapazes. Este será um longo inverno. Será que Nathaniel e o General Washington acham que eles estão bem assim?\n \nHistórico:\n \nO exército que Washington liderou até Valley Forge em 1777 era um grupo maltrapilho de cidadãos de milícia que havia experimentado pouco sucesso contra os soldados profissionais do exército britânico. Após um árduo inverno, a situação dos suprimentos melhorou no início da primavera e o treinamento começou. Com a ajuda de instrutores voluntários europeus, os soldados congelados e famintos de janeiro foram transformados em um eficiente exército de guerra em junho de 1778.</string>
    <string _locid="120211">Esta carroça está carregando alimento para os soldados de Valley Forge. Garanta que ela chegue até lá!\n \nHistórico:\n \nAcredita-se que Napoleão seja o autor deste axioma de guerra: "Um exército viaja pelo seu estômago". A capacidade de os exércitos manterem seus suprimentos é que determina se as guerras serão vencidas ou perdidas. Uma das primeiras táticas em qualquer conflito é cortar os suprimentos do adversário. Durante o século XVIII, os suprimentos incluíam não apenas alimento e munição, mas também outros itens como café, tabaco e até mesmo rum (aos soldados coloniais dos EUA, em 1785, eram destinados 120 ml de rum por dia).\n \nNa Batalha de Glorieta, em Glorieta Pass, no Novo México, viu-se como é importante proteger os suprimentos. Também chamada de Gettysburg do Oeste, a Batalha de Glorieta jogou os soldados Confederados fora do Texas contra as forças da União do Novo México. Em termos de baixas, essa batalha, que durou três dias, não teve vencedor, com ambos os lados contabilizando 50 mortos e 60 feridos.\n \nA chave para deter as forças Confederadas em seu avanço em direção ao oeste foi o ataque realizado por tropas da União à relativamente desprotegida caravana de carroças de suprimentos dos Confederados em Canoncito. Todas as 80 carroças da caravana e todo o suprimento de munição, alimento e medicamentos foram queimados e destruídos. Sem seus suprimentos, os Confederados foram forçados a retornar ao Texas, o que acabou com seu objetivo de conquistar o sudoeste.</string>
    <string _locid="120212">Os fortes são sólidas edificações defensivas que consistem em muralhas, torres, portões e outras edificações dentro de suas muralhas. As torres podem disparar; portanto, é prudente atacá-las com unidades que tenham maior alcance ou que sejam capazes de causar muitos danos às edificações. A artilharia, como falconetes e principalmente morteiros, é uma boa opção para destruir fortes.\n \nHistórico:\n \nOs primeiros colonos na América do Norte construíram fortes de madeira ao redor ou próximo de seus povoados para proteção. As árvores eram abundantes e paliçadas de troncos poderiam ser construídas rapidamente. Um forte de madeira construído adequadamente era difícil de ser atacado com sucesso sem artilharia. À medida que os europeus avançavam pelo continente, os fortes de madeira eram erguidos em povoados nas fronteiras em expansão. Os modernos nomes de alguns povoados de fronteira não refletem mais sua designação original como um forte (Forte Duquesne é agora Pittsburgh), ao passo que outros permanecem com seus nomes originais (Fort Wayne, Indiana e Fort Smith, Arkansas).</string>
    <string _locid="120214">Um grupo de melhorias especiais únicas para civilizações nativas da América. Esses bônus de nativos estarão disponíveis em alguns edifícios nativos e aparecem como botões maiores no painel de comando.</string>
    <string _locid="120215">Uma maneira de as civilizações nativas americanas obterem uma variedade de bônus. Você pode selecionar qualquer uma das cerimônias na praça da comunidade para obter um bônus específico. À medida que você ganha sabedoria dos anciãos tribais e avança pelas Eras, novas Cerimônias ficam disponíveis para você escolher. Há duas Cerimônias que são disponibilizadas somente por provisões do conselho tribal. Apenas uma cerimônia pode ser realizada de cada vez.</string>
    <string _locid="120216">Uma 5ª Era alternativa para civilizações europeias. Se você está jogando com uma civilização europeia e chegou à 4ª era, terá a opção de se revoltar ou tentar ir para a 5ª, a Era Imperial. Se você se revoltar, deverá escolher entre nações revolucionárias, cada uma com um bônus diferente. Quando a revolução é ativada, sua bandeira é alterada para uma nova e seus Colonizadores se transformam em Revolucionários. Os Revolucionários não são Colonizadores, já que não podem coletar ou construir edificações, mas são eficazes em combate.\n\nUma vez que se revoltar, você não poderá produzir barcos de pesca ou aldeões, mas a maioria das metrópoles revolucionárias fornecem um cartão que revoga essa proibição. Cada metrópole revolucionária vem com suas próprias cartas exclusivas e frequentemente oferece provisões passíveis de repetição para: mais Revolucionários, Metralhadoras Gatling, Couraçados ou Carroças de Forte.</string>
    <string _locid="120217">Uma habilidade que algumas unidades podem usar para se tornarem invisíveis. Quando a opção Furtivo é ativada, a unidade desaparece e torna-se invisível para um adversário. A velocidade dele também é bastante reduzida. Uma unidade não pode "ficar Furtiva" se estiver no campo visual do inimigo. Certas unidades, como os Chefes de Guerra, os Exploradores, os Espiões e o Centro Urbano, podem ver as unidades furtivas. As unidades furtivas incluem: fuzileiros navajos, espiões, ninja, olheiros tashunke, olheiros da floresta e cavaleiros jaguar olheiros.</string>
    <string _locid="120218">Uma alternativa de vitória por conquista militar. Se você estiver em um jogo padrão e sua equipe possuir mais da metade das feitorias no jogo (de povoados indígenas e de contas de rotas comerciais), você poderá ativar o botão de monopólio comercial. Isso inicia um cronômetro e impede que sua equipe construa mais feitorias até que o cronômetro chegue ao final. A outra equipe tem até o final do cronômetro para destruir as feitorias de sua equipe para reduzir o total para 50% ou menos das feitorias disponíveis. Por exemplo, em um mapa com 7 feitorias, se você tiver começado uma contagem de vitória de monopólio comercial enquanto possuía 5 feitorias, seu inimigo terá de destruir 2 feitorias até que o cronômetro pare.</string>
    <string _locid="120219">Um tipo de jogo que força um veto na luta até que se passe um tempo predeterminado. Ao iniciar o jogo, você pode selecionar a opção Tratado. Um jogo de Tratado começa com um período de não combate: 10 a 40 minutos, dependendo de sua opção. Durante esse período, você pode entrar em combate somente contra guardiões do tesouro. Você só pode construir edificações dentro de um raio determinado de seu centro urbano. Suas edificações de combate (centro urbano, postos avançados, etc.) ainda podem atirar nos intrusos, para impedir o inimigo de explorar a passividade da primeira parte do jogo, estacionando suas tropas inconvenientemente dentro de sua terra natal.\n \nAs opções de monopólio e revolução estão desativadas para jogos de tratado.</string>
    <string _locid="120220">Unidade terrestre que pode coletar tesouros e que geralmente possui habilidades especiais que afetam unidades próximas. O chefe de guerra é uma unidade poderosa disponível para civilizações nativas americanas no início do jogo. Cada tribo nativa tem seu chefe de guerra exclusivo, com suas próprias melhorias especiais (verifique o botão grande da praça da comunidade!), provisões do conselho tribal e poderes.</string>
    <string _locid="120221">Este baú de moedas fornece moedas em ritmo acelerado, mas em quantidades limitadas. Use um coletor para coletar a moeda. Geralmente, a metrópole ou o conselho tribal enviam os baús para os centros urbanos ou outras edificações. Eles fornecem recursos com rapidez, mas em quantidades muito limitadas. Todos os jogadores podem fazer coletas em qualquer caixote, o que significa que os aliados podem compartilhar os caixotes e que os inimigos podem roubá-los, caso eles sejam mal vigiados em um centro urbano. Proteja cuidadosamente os caixotes; melhor ainda, use-os o mais rápido possível!\n \nHistórico:\n \nOs suprimentos da Europa eram sempre vitais para a sobrevivência das colônias do Novo Mundo. A colônia de Roanoke teve o infortúnio de ser estabelecida durante uma época de seca, e isso gerou dificuldades para o cultivo de alimentos. Além disso, o relacionamento da colônia com os povos indígenas da região não era bom. Os colonizadores tinham tantas dificuldades que precisaram abandonar a colônia antes que o desesperadamente aguardado navio de suprimentos chegasse.\n \nQuando finalmente chegou, o navio de suprimentos encontrou a colônia abandonada. Quinze homens decidiram ficar para trás quando o navio voltou para a Inglaterra. Quando outro navio fez a travessia para resgatar os homens que ficaram para trás, não encontrou nenhum sinal dos homens, exceto pelos ossos de um deles. Ninguém sabe ao certo o que aconteceu aos outros.</string>
    <string _locid="120222">Este grande baú de moedas fornece moedas em ritmo acelerado, mas em quantidades limitadas. Use um coletor para coletar a moeda. Geralmente, a metrópole ou o conselho tribal enviam os baús para os centros urbanos ou outras edificações. Eles fornecem recursos com rapidez, mas em quantidades muito limitadas. Todos os jogadores podem fazer coletas em qualquer caixote, o que significa que os aliados podem compartilhar os caixotes e que os inimigos podem roubá-los, caso eles sejam mal vigiados em um centro urbano. Proteja cuidadosamente os caixotes; melhor ainda, use-os o mais rápido possível!\n \nHistórico:\n \nOs suprimentos da Europa eram sempre vitais para a sobrevivência das colônias do Novo Mundo. A colônia de Roanoke teve o infortúnio de ser estabelecida durante uma época de seca, e isso gerou dificuldades para o cultivo de alimentos. Além disso, o relacionamento da colônia com os povos indígenas da região não era bom. Os colonizadores tinham tantas dificuldades que precisaram abandonar a colônia antes que o desesperadamente aguardado navio de suprimentos chegasse.\n \nQuando finalmente chegou, o navio de suprimentos encontrou a colônia abandonada. Quinze homens decidiram ficar para trás quando o navio voltou para a Inglaterra. Quando outro navio fez a travessia para resgatar os homens que ficaram para trás, não encontrou nenhum sinal dos homens, exceto pelos ossos de um deles. Ninguém sabe ao certo o que aconteceu aos outros.</string>
    <string _locid="120223">Este caixote de alimentos fornece alimentos em ritmo acelerado, mas em quantidades limitadas. Use um coletor para coletar o alimento. Geralmente, a metrópole ou o conselho tribal enviam os caixotes para os centros urbanos ou outras edificações. Eles fornecem recursos com rapidez, mas em quantidades muito limitadas. Todos os jogadores podem fazer coletas em qualquer caixote, o que significa que os aliados podem compartilhar os caixotes e que os inimigos podem roubá-los, caso eles sejam mal vigiados em um centro urbano. Proteja cuidadosamente os caixotes; melhor ainda, use-os o mais rápido possível!\n \nHistórico:\n \nOs suprimentos da Europa eram sempre vitais para a sobrevivência das colônias do Novo Mundo. A colônia de Roanoke teve o infortúnio de ser estabelecida durante uma época de seca, e isso gerou dificuldades para o cultivo de alimentos. Além disso, o relacionamento da colônia com os povos indígenas da região não era bom. Os colonizadores tinham tantas dificuldades que precisaram abandonar a colônia antes que o desesperadamente aguardado navio de suprimentos chegasse.\n \nQuando finalmente chegou, o navio de suprimentos encontrou a colônia abandonada. Quinze homens decidiram ficar para trás quando o navio voltou para a Inglaterra. Quando outro navio fez a travessia para resgatar os homens que ficaram para trás, não encontrou nenhum sinal dos homens, exceto pelos ossos de um deles. Ninguém sabe ao certo o que aconteceu aos outros.</string>
    <string _locid="120224">Esse grande caixote de alimentos fornece alimentos em ritmo acelerado, mas em quantidades limitadas. Use um coletor para coletar o alimento. Geralmente, a metrópole ou o conselho tribal enviam os caixotes para os centros urbanos ou outras edificações. Eles fornecem recursos com rapidez, mas em quantidades muito limitadas. Todos os jogadores podem fazer coletas em qualquer caixote, o que significa que os aliados podem compartilhar os caixotes e que os inimigos podem roubá-los, caso eles sejam mal vigiados em um centro urbano. Proteja cuidadosamente os caixotes; melhor ainda, use-os o mais rápido possível!\n \nHistórico:\n \nOs suprimentos da Europa eram sempre vitais para a sobrevivência das colônias do Novo Mundo. A colônia de Roanoke teve o infortúnio de ser estabelecida durante uma época de seca, e isso gerou dificuldades para o cultivo de alimentos. Além disso, o relacionamento da colônia com os povos indígenas da região não era bom. Os colonizadores tinham tantas dificuldades que precisaram abandonar a colônia antes que o desesperadamente aguardado navio de suprimentos chegasse.\n \nQuando finalmente chegou, o navio de suprimentos encontrou a colônia abandonada. Quinze homens decidiram ficar para trás quando o navio voltou para a Inglaterra. Quando outro navio fez a travessia para resgatar os homens que ficaram para trás, não encontrou nenhum sinal dos homens, exceto pelos ossos de um deles. Ninguém sabe ao certo o que aconteceu aos outros.</string>
    <string _locid="120225">Esta acha de madeira fornece madeira em ritmo acelerado, mas em quantidades limitadas. Use um coletor para coletar a madeira. Geralmente, a metrópole ou o conselho tribal enviam as achas para os centros urbanos ou outras edificações. Elas fornecem recursos com rapidez, mas em quantidades muito limitadas. Todos os jogadores podem fazer coletas em qualquer caixote, o que significa que os aliados podem compartilhar os caixotes e que os inimigos podem roubá-los, caso eles sejam mal vigiados em um centro urbano. Proteja cuidadosamente os caixotes; melhor ainda, use-os o mais rápido possível!\n \nHistórico:\n \nOs suprimentos da Europa eram sempre vitais para a sobrevivência das colônias do Novo Mundo. A colônia de Roanoke teve o infortúnio de ser estabelecida durante uma época de seca, e isso gerou dificuldades para o cultivo de alimentos. Além disso, o relacionamento da colônia com os povos indígenas da região não era bom. Os colonizadores tinham tantas dificuldades que precisaram abandonar a colônia antes que o desesperadamente aguardado navio de suprimentos chegasse.\n \nQuando finalmente chegou, o navio de suprimentos encontrou a colônia abandonada. Quinze homens decidiram ficar para trás quando o navio voltou para a Inglaterra. Quando outro navio fez a travessia para resgatar os homens que ficaram para trás, não encontrou nenhum sinal dos homens, exceto pelos ossos de um deles. Ninguém sabe ao certo o que aconteceu aos outros.</string>
    <string _locid="120226">Esta grande acha de madeira fornece madeira em ritmo acelerado, mas em quantidades limitadas. Use um coletor para coletar a madeira. Geralmente, a metrópole ou o conselho tribal enviam as achas para os centros urbanos ou outras edificações. Elas fornecem recursos com rapidez, mas em quantidades muito limitadas. Todos os jogadores podem fazer coletas em qualquer caixote, o que significa que os aliados podem compartilhar os caixotes e que os inimigos podem roubá-los, caso eles sejam mal vigiados em um centro urbano. Proteja cuidadosamente os caixotes; melhor ainda, use-os o mais rápido possível!\n \nHistórico:\n \nOs suprimentos da Europa eram sempre vitais para a sobrevivência das colônias do Novo Mundo. A colônia de Roanoke teve o infortúnio de ser estabelecida durante uma época de seca, e isso gerou dificuldades para o cultivo de alimentos. Além disso, o relacionamento da colônia com os povos indígenas da região não era bom. Os colonizadores tinham tantas dificuldades que precisaram abandonar a colônia antes que o desesperadamente aguardado navio de suprimentos chegasse.\n \nQuando finalmente chegou, o navio de suprimentos encontrou a colônia abandonada. Quinze homens decidiram ficar para trás quando o navio voltou para a Inglaterra. Quando outro navio fez a travessia para resgatar os homens que ficaram para trás, não encontrou nenhum sinal dos homens, exceto pelos ossos de um deles. Ninguém sabe ao certo o que aconteceu aos outros.</string>
    <string _locid="120227">O curandeiro é uma unidade que cura outras unidades. Ele tem um ataque fraco, mas pode curar outras unidades que estejam a curto alcance.\n \nAs unidades não conseguem regenerar sua saúde por conta própria; portanto, um curandeiro pode prolongar significativamente a vida de seus exércitos.\n \nHistórico:\n \nOs nomes "curandeiro" e "ancião" referem-se aos médicos e líderes espirituais indígenas americanos. Nem todos eram homens, e muitas de suas responsabilidades não diziam respeito à cura física. Eles eram responsáveis pela saúde física e espiritual das pessoas da tribo.</string>
    <string _locid="120228">É provável que esse animal tenha sido domesticado por um chefe de guerra (ou capturado por um explorador) e agora seja um animal de estimação. Os animais de estimação são bons batedores e companheiros dos exploradores e dos chefes de guerra na busca pelo mapa de recursos e tesouros. Os animais de estimação também podem ser eficientes para fazer ataques surpresa contra campos inimigos, para matar colonizadores e aldeões com habilidade, mas deverão fugir de unidades militares se não estiverem em grande número.\n \nHistórico:\n \nNome científico: Ursus americanus\nTamanho aproximado: 60 kg (fêmea); 170 kg (macho)\nDieta: frutas, gramíneas, raízes, amêndoas, ervas, insetos, peixes e carniça\n \nO urso negro é o urso mais comum dos Estados Unidos. Ele vive em diversos tipos de habitats, mas prefere florestas com abundância de vegetação rasteira, pois esse tipo de vegetação fornece alimentação, abrigo e proteção contra seus raros, porém temíveis, predadores. Os ursos negros escalam árvores para fugir das ameaças. Os seres humanos e outros ursos, até mesmo outros ursos negros, são seus principais predadores.\n \nEm climas mais frios, os ursos negros entram em hibernação verdadeira, mas em paisagens mais quentes, não chegam a atingir o profundo sono da hibernação, mesmo que durmam por longos períodos nos meses frios.\n \nExistem dezesseis subespécies de urso negro. Uma delas, o Ursus americanus kermodei, é uma subespécie branca, mas não albina, que habita o noroeste do Pacífico e é chamada de Spirit Bear em algumas tradições indígenas. O Ursus americanus emmonsii, ou urso glacial, tem pelos cinza e brancos, o que faz com que sua pelagem pareça ser azul.</string>
    <string _locid="120229">É provável que esse animal tenha sido domesticado por um chefe de guerra (ou capturado por um explorador) e agora seja um animal de estimação. Os animais de estimação são bons batedores e companheiros dos exploradores e dos chefes de guerra na busca pelo mapa de recursos e tesouros. Os animais de estimação também podem ser eficientes para fazer ataques surpresa contra campos inimigos, para matar colonizadores e aldeões com habilidade, mas deverão fugir de unidades militares se não estiverem em grande número.\n \nHistórico:\n \nNome científico: Felis concolor\nTamanho aproximado: 2 m de comprimento, 80 kg\nDieta: mamíferos grandes e pequenos\n \nTambém comumente chamado de leão da montanha, onça-parda e suçuarana, o puma tem pelagem bege, avermelhada ou cinza, sendo que a barriga é mais clara. Antes da chegada dos colonizadores europeus ao Novo Mundo, os pumas e seus parentes habitavam toda a América do Norte e do Sul e, embora seu território seja muito menor agora, eles são os animais mais espalhados do Novo Mundo. Eles caçam principalmente mamíferos grandes, mas, se necessário, comem caças menores.</string>
    <string _locid="120230">É provável que esse animal tenha sido domesticado por um chefe de guerra (ou capturado por um explorador) e agora seja um animal de estimação. Os animais de estimação são bons batedores e companheiros dos exploradores e dos chefes de guerra na busca pelo mapa de recursos e tesouros. Os animais de estimação também podem ser eficientes para fazer ataques surpresa contra campos inimigos, para matar colonizadores e aldeões com habilidade, mas deverão fugir de unidades militares se não estiverem em grande número.\n \nHistórico:\n \nNome científico: Canis latrans\nTamanho aproximado: 0,5 m até o dorso, 13 kg\nDieta: mamíferos grandes e pequenos, carniça, lixo\n \nPequeno canino marrom-acinzentado que se parece com um lobo e habita desertos, pradarias e outros campos, mas pode sobreviver à proximidade com os seres humanos. Na verdade, a devastação de florestas em algumas áreas expandiu o habitat dos coiotes e, como são espertos e adaptáveis, eles estão aprendendo a viver no mesmo ambiente que os seres humanos. Esses animais se comunicam com uivos longos e tremulantes e latidos agudos que os indivíduos vocalizam uns sobre os outros. Isso pode criar uma sinistra cacofonia, ao mesmo tempo bela e assustadora.</string>
    <string _locid="120231">É provável que esse animal tenha sido domesticado por um Chefe de Guerra (ou capturado por um Explorador) e agora seja um Animal de Estimação. Os Animais de Estimação são bons batedores e companheiros dos Exploradores e dos Chefes de Guerra na busca pelo mapa de recursos e tesouros. Os Animais de Estimação também podem ser eficientes para fazer ataques surpresa contra campos inimigos, para habilmente matar Colonizadores e Aldeões, mas deverão fugir de unidades militares se não estiverem em grande número.\n \nHistórico:\n \nNome científico: Ursus arctos subsp. horribilis\nTamanho aproximado: 250 kg (fêmea); 400 kg (macho)\nDieta: raízes, fungos, peixes, insetos, mamíferos grandes e pequenos\n \nO urso pardo, uma subespécie da maior espécie de urso, tem esse nome devido às pontas brancas de seus pelos, que conferem a eles uma aparência áspera e desbotada. A protuberância muscular, visível de perfil, localizada entre os ombros do urso pardo é maciça, o que dá uma força incrível aos quartos dianteiros do animal e permite que ele cave e ataque. Suas garras variam de 7 a 10 centímetros de comprimento. Com isso, não são muitos os mamíferos que conseguem resistir ao poderoso ataque de um urso pardo. Eles passam a melhor parte do outono engordando para os magros meses de inverno, quando se tornam preguiçosos, isso se não estiverem realmente hibernando. Os ursos pardos encontram ou cavam tocas para os meses de inverno. Essas tocas são apenas grandes o suficiente para eles mesmos, com uma entrada que permita a circulação de ar.\n \nOs ursos pardos habitavam a América do Norte, em uma região que ia do oeste do Mississipi até o México. Atualmente, eles vivem em montanhas acidentadas e remotas e em florestas ermas.</string>
    <string _locid="120232">É provável que esse animal tenha sido domesticado por um chefe de guerra (ou capturado por um explorador) e agora seja um animal de estimação. Os animais de estimação são bons batedores e companheiros dos exploradores e dos chefes de guerra na busca pelo mapa de recursos e tesouros. Os animais de estimação também podem ser eficientes para fazer ataques surpresa contra campos inimigos, para matar colonizadores e aldeões com habilidade, mas deverão fugir de unidades militares se não estiverem em grande número.\n \nHistórico:\n \nNome científico: Panthera onca\nTamanho aproximado: Até 2 m de comprimento, 90 kg\nDieta: cervos, gado, caititus, capivaras, macacos, peixes\n \nO jaguar é frequentemente confundido com o leopardo, outro felino de cor amarronzada que possui manchas pelo corpo. No entanto, o jaguar se distingue por apresentar manchas com pequenos pontos pretos ou formas irregulares dentro dos padrões de roseta. O jaguar também é mais compacto e tem a cabeça maior do que o leopardo. Tanto o jaguar quanto o leopardo têm variantes melânicas, ou pretas. Sem manchas, o jaguar negro pode ser diferenciado do leopardo negro principalmente por sua constituição compacta. Ambos os grandes felinos, quer seja o jaguar ou o leopardo, negro ou com manchas, são normalmente, e erroneamente, chamados de panteras.\n \nHistoricamente, os jaguares habitavam desde as regiões do sul da América do Norte até o extremo sul da América do Sul, mas agora eles habitam as regiões central e norte da América do Sul. O jaguar goza de uma posição rara e inquestionável no topo da cadeia alimentar. Em seu habitat na América do Sul, ele não tem predadores e apenas alguns poucos competidores, com exceção do homem.</string>
    <string _locid="120233">É provável que esse animal tenha sido domesticado por um chefe de guerra (ou capturado por um explorador) e agora seja um animal de estimação. Os animais de estimação são bons batedores e companheiros dos exploradores e dos chefes de guerra na busca pelo mapa de recursos e tesouros. Os animais de estimação também podem ser eficientes para fazer ataques surpresa contra campos inimigos, para matar colonizadores e aldeões com habilidade, mas deverão fugir de unidades militares se não estiverem em grande número.\n \nHistórico:\n \nNome científico: Ursus Maritimus\nTamanho aproximado: até 250 kg (fêmea); até 750 kg (macho)\nDieta: focas, baleias, caribus\n \nOs ursos polares são os mamíferos terrestres que vivem mais ao norte e são os maiores carnívoros terrestres vivos. Eles usam uma grande variedade de técnicas de caça. O pelo branco e as garras com almofadas significam que esse animal pode se aproximar de focas que estejam descansando no gelo sem ser percebido. Eles podem ficar horas perto dos orifícios de respiração das focas esperando para puxar uma presa de 100 kg para o gelo. Eles também são fortes o suficiente para criar novos orifícios de respiração para atrair as focas.\n \nApesar de suas estratégias de caça, os ursos polares só são bem-sucedidos em menos de 15% das vezes. Felizmente, eles podem comer uma grande quantidade de carne, mais de 70 kg de uma só vez, e ficar sem comer por semanas. Já se observou grupos de ursos polares se alimentando de carcaças de baleias mortas.</string>
    <string _locid="120234">É provável que esse animal tenha sido domesticado por um chefe de guerra (ou capturado por um explorador) e agora seja um animal de estimação. Os animais de estimação são bons batedores e companheiros dos exploradores e dos chefes de guerra na busca pelo mapa de recursos e tesouros. Os animais de estimação também podem ser eficientes para fazer ataques surpresa contra campos inimigos, para matar colonizadores e aldeões com habilidade, mas deverão fugir de unidades militares se não estiverem em grande número.\n \nHistórico:\n \nNome científico: Canis lupus\nTamanho aproximado: 20 - 60 kg\nDieta: cervos, caribus, alces, ovelhas, pequenos mamíferos\n \nHistoricamente, os lobos cinza podiam ser encontrados em todo o hemisfério norte, do Ártico aos trópicos. A destruição do habitat e a atividade de caça reduziram muito sua ocupação. São animais altamente sociais que vivem e caçam em grupos de até 36 indivíduos liderados por um macho e uma fêmea alfa. Imigrantes sem parentesco podem ser adotados pelo grupo. Geralmente, os grupos são territoriais e protegem seus domínios contra intrusos. Com exceção do lobo vermelho, todos os lobos vivos são considerados parte da espécie C. lupus. Os cães domésticos, inclusive as subespécies ferozes, como os dingos, também são classificados como lobos. A domesticação, que ocorreu talvez cinco vezes distintas, levou a diferenças significativas (mas geneticamente irrelevantes) entre lobos e cães.</string>
    <string _locid="120235">Esta árvore pode ser cortada para a obtenção de Madeira por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.\n \nHistórico:\n \nOs alagadiços do Bayou hospedam muitas espécies de plantas e árvores, como magnoleiras perfumadas com folhas brilhantes e carvalhos amplos cobertos por barbinos verde-acinzentados. Nas águas profundas do Bayou, gramas e junças crescem na vegetação rasteira. Em algumas áreas, as inundações do inverno carregam uma grande quantidade de folhas mortas, tornando o solo relativamente limpo, exceto pela vegetação que nasce e pela grama.</string>
    <string _locid="120236">Esta árvore pode ser cortada para a obtenção de Madeira por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.\n \nHistórico:\n \nPinheiros altos e com folhas pequenas, olaias, várias espécies de bétulas, bordos, carvalhos e muitos outros tipos de árvores formam as florestas das Carolinas. As áreas litorâneas da Carolina do Sul são repletas de bananeiras e plantações de palmito. É devido a essas plantações que a Carolina do Sul é chamada de "O estado do palmito".</string>
    <string _locid="120237">Esta árvore pode ser cortada para a obtenção de Madeira por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.\n \nHistórico:\n \nPinheiro branco, carvalho branco, bordo doce e pinheiro vermelho são algumas das árvores que crescem na região dos Grandes Lagos. Os britânicos usavam pinheiros brancos como mastros de grandes embarcações. Os franceses foram os primeiros europeus a usarem essas árvores altas e retas em fortes e fortificações em suas primeiras explorações nas regiões remotas em torno dos Grandes Lagos.</string>
    <string _locid="120238">Esta árvore pode ser cortada para a obtenção de Madeira por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.\n \nHistórico:\n \nAs espécies de plantas da Patagônia, o extremo sul da América do Sul, variam de gramíneas e arbustos pequenos e resistentes nas planícies a pinheiros sempre-verdes e madeira de lei nas encostas montanhosas dos Andes. A bétula sulista é frequentemente vista crescendo de forma tolhida e inclinada nas planícies castigadas por ventos fortes.</string>
    <string _locid="120239">Esta árvore pode ser cortada para a obtenção de Madeira por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.\n \nHistórico:\n \nEm toda a extensão das Montanhas Rochosas, há uma grande variedade de árvores. Alguns exemplos são: zimbro, carvalho, salgueiro, abeto, espruce e pinheiro. O pinheiro ponderosa, com sua peculiar casca que parece um quebra-cabeça, cresce em declives ao sul, em elevações relativamente baixas. Árvores como o espruce engelmann crescem a aproximadamente 2 mil metros de altitude e o nodoso pinheiro flexível cresce até a altitude-limite para árvores, às vezes escorando-se nas entranhas dos rochedos. Acima da altitude-limite para árvores, as temperaturas são árticas e os ventos, muito fortes. As plantas rasteiras e escassas da tundra que sobrevivem aqui são especialmente adaptadas para conservar o máximo de calor possível e se proteger dos ventos e da radiação ultravioleta.</string>
    <string _locid="120240">Esta árvore pode ser cortada para a obtenção de Madeira por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.\n \nHistórico:\n \nO Texas é o segundo maior estado, perdendo apenas para o Alasca. Há muitas regiões e climas, variando de florestas de coníferas e pântanos do Bayou até pradarias e desertos. As árvores mais comuns são o zimbro, a algarobeira, a nogueira-pecã e vários carvalhos. As regiões central e norte do Texas são o limite sul das Grandes Planícies e possuem imensas pradarias. Há grupos de pinheiros no leste e juníperos e algarobeiras no seco oeste.</string>
    <string _locid="120241">Esta árvore pode ser cortada para a obtenção de Madeira por coletores, como Colonizadores, Coureurs des Bois, Carroças de Colonizador e Coureurs Crees.\n \nHistórico:\n \nO Yukon tem invernos longos e verões curtos. E é justamente nesses verões que grãos resistentes e plantas com flores desabrocham brevemente. O abeto subalpino com galhos esparsos é bem adaptado à neve pesada do inverno do Yukon. Florestas de espruces negros e brancos crescem por toda a região, ocasionalmente, em planícies cobertas por vegetação rasteira.</string>
    <string _locid="120242">O pirata é uma unidade de infantaria mercenária disponível apenas na taverna. Tem bom ataque corpo a corpo, mas nenhum alcance. Como causa danos no combate corpo a corpo, o pirata fica vulnerável aos ataques de longo alcance à medida que se aproxima de seus inimigos. Não se esqueça disso quando comandar unidades de infantaria corpo a corpo.</string>
    <string _locid="120243">Chayton ataca com rifle e sabre. Ele tem muitos pontos de vida e dois ataques à distância especiais, o olho de falcão e o olho de águia, que podem ser usados de dois em dois minutos. Se for derrotado em uma batalha, ele cairá e precisará regenerar saúde o bastante para ser resgatado por aliados. Chayton pode coletar tesouros e construir Feitorias perto de povoados indígenas e rotas comerciais.\n \nHistórico:\n \nO neto meio lakota de Nathaniel, Chayton Black parece ter herdado a tendência da família de cair sem paraquedas no meio dos adversários. Quando ouro é descoberto em Black Hills, surge a rivalidade entre a nação lakota e os colonizadores. Em um cenário de ganância, medo e preconceito, Chayton descobre que escolher o lado mais conveniente pode custar caro, até mesmo sua própria identidade.</string>
    <string _locid="120244">A região mais densamente povoada no Novo Mundo em 1492 era a Mesoamérica, onde as Américas Central e do Norte hoje se encontram no México e na Península de Yucatán. Lá moravam os astecas (também chamados mexica ou tenochca). Eles construíram uma impressionante civilização, centralizada na grande cidade capital de Tenochtitlan (atual Cidade do México). Esta era uma das maiores cidades do mundo (população estimada de 200.000 habitantes) e comprovadamente mais bonita e limpa do que qualquer capital contemporânea da Europa.\n\nOs astecas eram apenas uma das várias tribos da área, mas tornaram-se proeminentes graças à ferocidade na batalha e ao conhecimento da diplomacia. Seus soldados manejavam armas de madeira e pedra e sempre procuravam prisioneiros para sacrificar em cerimônias religiosas. Sua sociedade dependia de técnicas agrícolas sofisticadas e apresentou ao mundo alimentos importantes, como tomate, milho, cacau e pimentas. Os astecas tinham a desvantagem de não possuírem animais domésticos de grande porte (não havia cavalos ou bois) e de usarem rodas somente em brinquedos. Todo o transporte era feito por seres humanos.\n\nApesar da grande população e das proezas nas lutas, os astecas caíram relativamente rápido diante dos determinados conquistadores espanhóis liderados por Cortez. Em grande parte isso se deveu às epidemias que os europeus trouxeram para a América. Segundo algumas estimativas, a população asteca de 12 milhões de pessoas em 1520 caiu para um milhão por volta de 1600. Os espanhóis também se aliaram aos inimigos dos astecas para aumentar o tamanho de seus exércitos, e contavam com a vantagem de terem armas de fogo e de aço.</string>
    <string _locid="120245">No fim do século XVI, a confederação de cinco (posteriormente seis) tribos da Liga dos Iroqueses em Nova York criou a força nativa mais dominante do nordeste dos Estados Unidos e leste do Canadá. No final do século XVII, no auge do império, eles dominaram terras que iam da baía de Chesapeake aos rios Mississippi e Illinois, e do Kentucky a Ontário. Eles são notáveis por várias realizações, incluindo o sistema político de independência e harmonia. A lei principal da confederação era jamais lutar entre si. Contra os inimigos, no entanto, eles apresentavam normalmente um esforço militar e político unificado.\n \nA população iroquesa progrediu após a adoção da agricultura no século XIV e se estabeleceu em vilas com casas de madeira e cascas de árvores. Os primeiros europeus que encontraram foram os franceses, e lutaram contra eles em apoio a outras tribos ao longo do rio São Lourenço. Os iroqueses, por sua vez, comercializavam armas com os holandeses, em Nova Amsterdã. Uma série de guerras ocorreu em seguida, a maioria devido ao comércio de peles. Os iroqueses sempre estiveram no meio das guerras periódicas entre França e Inglaterra. \n \nNo fim do século XVIII, os iroqueses estavam sendo pressionados por colonizadores ingleses que iam para oeste, vindos da costa, e para o sul, pelo vale do rio Ohio. Quando a Revolução Americana estourou, em 1776, os iroqueses tentaram permanecer neutros, mas a liga finalmente ruiu e as tribos lutaram dos dois lados. Em 1779, George Washington enviou três colunas ao território iroquês, incendiando quarenta vilas e forçando a maioria deles para o Canadá. Os milhões de acres que os iroqueses possuíam em Nova York foram reduzidos a algumas pequenas reservas que ainda ocupam hoje.</string>
    <string _locid="120246">O curandeiro é uma unidade que cura outras unidades. Ele tem um ataque fraco, mas pode curar outras unidades rapidamente.\n \nAs unidades não conseguem regenerar sua saúde por conta própria; portanto os curandeiros podem prolongar significativamente a vida de seus exércitos.</string>
    <string _locid="120247">Os nomes "curandeiro" e "ancião" referem-se aos médicos e líderes espirituais indígenas americanos. Nem todos eram homens, e muitas de suas responsabilidades não diziam respeito à cura física. Eles eram responsáveis pela saúde física e espiritual das pessoas da nação.</string>
    <string _locid="120248">O termo milícia se refere a uma força militar de cidadãos que não está sob o controle direto ou a autoridade de um governo central. Cada uma das treze colônias britânicas originais na América do Norte tinha suas próprias milícias. Elas eram compostas de voluntários com diversos perfis. Durante os séculos XVII e XVIII, era considerado um dever civil servir na milícia local para proteger a colônia dos ataques externos.\n \nDurante o início da Guerra Revolucionária dos Estados Unidos, as milícias locais desempenhavam um papel fundamental nos combates iniciais com soldados britânicos. As batalhas de Lexington e Bunker Hill foram travadas pelas milícias locais. Para fortalecer os recursos militares do país recém-formado, o Congresso Continental estabeleceu um exército formal continental americano em 14 de junho de 1775, que criou oficialmente seis companhias de fuzileiros experientes, da Pensilvânia, de Maryland e da Virgínia.</string>
    <string _locid="121053">Astecas (Mexica)</string>
    <string _locid="121054">Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121000">Lakota</string>
    <string _locid="121001">Apaches (Ndee/Nnee)</string>
    <string _locid="121002">Cheyenne (Tsitsistas)</string>
    <string _locid="121003">Hurons (Wyandot)</string>
    <string _locid="121004">Klamaths (Maklak)</string>
    <string _locid="121005">Mapuche</string>
    <string _locid="121006">Navajos (Diné)</string>
    <string _locid="121007">Zapotecas (Ben 'Zaa)</string>
    <string _locid="121008">Cuauhtemoc</string>
    <string _locid="121009">Hiawatha</string>
    <string _locid="121010">Gall</string>
    <string _locid="121011">Aríete</string>
    <string _locid="121012">Ginete com rifle</string>
    <string _locid="121013">Chefe de guerra asteca</string>
    <string _locid="121014">Chefe de Guerra Haudenosaunee</string>
    <string _locid="121015">Chefe de guerra lakota</string>
    <string _locid="121016">Travois, construtor</string>
    <string _locid="121017">Travois, comércio</string>
    <string _locid="121055">Curandeiro</string>
    <string _locid="121018">Casa asteca</string>
    <string _locid="121019">Andes</string>
    <string _locid="121020">Araucária</string>
    <string _locid="121021">Califórnia</string>
    <string _locid="121022">Hispaniola</string>
    <string _locid="121023">Território noroeste</string>
    <string _locid="121024">Orinoco</string>
    <string _locid="121025">Painted Desert</string>
    <string _locid="121026">Desconhecido</string>
    <string _locid="121027">Foca caranguejeira</string>
    <string _locid="121028">Guanaco</string>
    <string _locid="121029">Mina, cobre</string>
    <string _locid="121030">Mina, estanho</string>
    <string _locid="121031">Árvore, Andes</string>
    <string _locid="121032">Árvore, araucária</string>
    <string _locid="121033">Árvore, Califórnia</string>
    <string _locid="121034">Árvore, Territórios do Noroeste</string>
    <string _locid="121035">Árvore, Painted Desert</string>
    <string _locid="121036">Campanha: Fogo e sombra</string>
    <string _locid="121037">Ato I: Fogo</string>
    <string _locid="121038">Nathaniel Black</string>
    <string _locid="121039">General George Washington</string>
    <string _locid="121040">Coronel Sven Kuechler</string>
    <string _locid="121041">Ato II: Sombra</string>
    <string _locid="121042">Chayton Black</string>
    <string _locid="121043">William Holme</string>
    <string _locid="121044">General George Armstrong Custer</string>
    <string _locid="121045">Campanha: Sangue, gelo e aço</string>
    <string _locid="121046">Bônus de nativos</string>
    <string _locid="121047">Cerimônia</string>
    <string _locid="121048">Revolução</string>
    <string _locid="121049">Furtivo</string>
    <string _locid="121050">Monopólio comercial</string>
    <string _locid="121051">Modo de tratado</string>
    <string _locid="121052">Chefes de guerra</string>
  </language>
</stringtable>